[
    {
        "text": "dams et messieurs bonjour",
        "start": 4.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est donc ici en haute sa\u00f4ne que j'ai",
        "start": 5.73,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "choisi de vous parler d'un des th\u00e8mes",
        "start": 8.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "principaux de ma campagne et je le crois",
        "start": 9.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle c'est le th\u00e8me de",
        "start": 12.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement du territoire c'est un",
        "start": 14.32,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "sujet qui appara\u00eet de prime abord",
        "start": 15.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "technique et m\u00eame disons le techno est",
        "start": 17.4,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "donc souvent peu engageant mais qui en",
        "start": 21.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fait est la quintessence de la politique",
        "start": 24.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et par voie de cons\u00e9quence d'un projet",
        "start": 26.92,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "politique construit quelle france",
        "start": 28.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voulons nous quelle france voulons nous",
        "start": 31.359,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "laisser \u00e0 nos enfants on le voit au del\u00e0",
        "start": 33.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de cette question c'est le r\u00f4le du",
        "start": 35.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politique qui transpara\u00eet doit-on subir",
        "start": 37.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les \u00e9volutions vers plus de",
        "start": 39.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "centralisation ou au contraire les",
        "start": 40.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "orienter doit-on se contentait de les",
        "start": 43.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "commenter ou doit-on les canaliser ou",
        "start": 45.43,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "m\u00eame les contraindre si n\u00e9cessaire pour",
        "start": 47.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout dire je ne crois pas aux vertus du",
        "start": 50.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "laisser aller pourquoi ce th\u00e8me de",
        "start": 52.36,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement du territoire et pourquoi",
        "start": 54.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ici non parce que la fracture",
        "start": 55.989,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "territoriale",
        "start": 58.36,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire l'abandon de territoires",
        "start": 59.23,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "entiers de notre pays a atteint un",
        "start": 61.539,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "paroxysme et qu'il n'est plus",
        "start": 63.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "aujourd'hui possible ni politiquement ni",
        "start": 65.229,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement ni humainement d'\u00e9luder",
        "start": 67.42,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "la question",
        "start": 70.569,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la crise et gilet jaune venu des",
        "start": 71.399,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "profondeurs du pays avait fait jaillir",
        "start": 74.289,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "cette probl\u00e9matique dans le d\u00e9bat",
        "start": 75.7,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 77.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voire gestionnaire et non visionnaire",
        "start": 77.97,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "les observateurs germanopratin les",
        "start": 80.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "journalistes monde \u00e0 avait \u00e0 cette",
        "start": 82.39,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "occasion d\u00e9couvert qu'il existait une",
        "start": 84.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "france des oubli\u00e9s france des oubli\u00e9s",
        "start": 85.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dont je parlais pourtant depuis de",
        "start": 87.94,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "nombreuses ann\u00e9es ici je voulais me",
        "start": 89.619,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "risque \u00e0 une formule parlante une france",
        "start": 91.509,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "et une souffrance souffrance en 2000",
        "start": 93.52,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "pourtant ce ph\u00e9nom\u00e8ne de paris et le",
        "start": 98.039,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert fran\u00e7ais n'est pas nouveau il a",
        "start": 100.479,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "un peu chang\u00e9 de nature et l'on doit",
        "start": 102.55,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "parler aujourd'hui des m\u00e9tropoles et du",
        "start": 105.49,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert fran\u00e7ais",
        "start": 108.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9s\u00e9quilibre ressent pourtant de",
        "start": 109.649,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9tudes sociologiques sur la",
        "start": 112.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "question nous avions nous-m\u00eames fait de",
        "start": 113.679,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "la france des ouvriers d oublier une",
        "start": 115.66,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "th\u00e9matique politique \u00e0 laquelle il est",
        "start": 117.34,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vrai par condescendance les observateurs",
        "start": 118.929,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "hors sol avaient refus\u00e9 s'int\u00e9resser",
        "start": 121.239,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "rappelez vous il ya trois ans presque",
        "start": 123.99,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "jour pour jour en cette premi\u00e8re semaine",
        "start": 126.22,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cembre 2018 le pouvoir devait m\u00eame",
        "start": 128.229,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 paris \u00e0 une situation",
        "start": 131.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "insurrectionnelle",
        "start": 134.19,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "on a m\u00eame pu croire durant quelques",
        "start": 135.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jours que par sa virulence et sa",
        "start": 138.13,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination",
        "start": 139.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9volte populaire impr\u00e9vu pouvait",
        "start": 140.68,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 bas nos institutions j'avais",
        "start": 143.35,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame lanc\u00e9e ces jours l\u00e0 un appel au",
        "start": 145.959,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "calme au respect des commer\u00e7ants et plus",
        "start": 148.209,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "globalement \u00e0 celui de la r\u00e9publique le",
        "start": 150.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "calme est revenu",
        "start": 154.18,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "revenu avec des m\u00e9thodes d'une brutalit\u00e9",
        "start": 155.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas honor\u00e9 ce qu'ils ont",
        "start": 157.569,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 mais \u00e0 peine sortis de leur",
        "start": 160.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "frayeur nos dirigeants ont renou\u00e9 avec",
        "start": 162.58,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "le m\u00e9pris et l'indiff\u00e9rence le pr\u00e9sident",
        "start": 164.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "a retrouv\u00e9 sa superbe et sa morgue et de",
        "start": 166.959,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "gouvernement se sont piteusement enlis\u00e9",
        "start": 169.6,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "dans la gestion des affaires courantes",
        "start": 171.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tous se sont ing\u00e9ni\u00e9s \u00e0 ignorer et m\u00eame",
        "start": 173.61,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "enterr\u00e9 le probl\u00e8me de la fracture",
        "start": 176.83,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "territoriale",
        "start": 178.66,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "gilet jaune celui qu on rev\u00eat lors des",
        "start": 179.94,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "situations d'urgence fut le symbole de",
        "start": 182.319,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "ces invisibles qui voulait \u00eatre vu ils",
        "start": 184.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'ont \u00e9t\u00e9 dans le monde entier mais pas",
        "start": 188.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "par les vielles dire qu'ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 190.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "entendus par nos dirigeants personne ne",
        "start": 192.82,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "peut trois ans apr\u00e8s le soutenir",
        "start": 194.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "depuis trois ans aucune r\u00e9ponse",
        "start": 196.62,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "politique n'a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e \u00e0 la crise et",
        "start": 198.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gilet jaune aucune r\u00e9ponse \u00e0 ce qui",
        "start": 200.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 pour ceux qui ont su",
        "start": 201.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'entendre un appel \u00e0 l'aide un cri de",
        "start": 204.01,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9sespoir et de souffrance du pays",
        "start": 206.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "avec beaucoup d'amertume et d'inqui\u00e9tude",
        "start": 209.04,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pour l'avenir ces citoyens qui croyaient",
        "start": 211.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 tort dans l'altruisme deux dirigeants",
        "start": 213.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ont repris leur vie emportant avec eux",
        "start": 216.07,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "un indicible sentiment de rel\u00e9gation et",
        "start": 218.98,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "d' humiliation suppl\u00e9mentaire",
        "start": 221.799,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "avec le go\u00fbt amer que rien ne pourrait",
        "start": 223.53,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "changer avec ce pouvoir ils ont perdu",
        "start": 226.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "confiance dans la politique et se sont",
        "start": 228.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parfois d\u00e9tourn\u00e9s de la participation",
        "start": 230.5,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "civique ce chantier de la fracture",
        "start": 232.45,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "territoriale qu'emmanuel macro n'a pas",
        "start": 235.269,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "voulu ouvrir par aveuglement id\u00e9ologique",
        "start": 236.859,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 par m\u00e9pris de classe par la",
        "start": 239.26,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "croyance dans une modernit\u00e9 mondialiste",
        "start": 242.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est en r\u00e9alit\u00e9 kaniba ce sera une des",
        "start": 244.959,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s de mon quinquennat je veux",
        "start": 246.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00eatre la candidate de la lutte contre les",
        "start": 249.28,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "fractures fran\u00e7aises",
        "start": 252.01,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "et particuli\u00e8rement contre la fracture",
        "start": 253.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "territoriale et je serai la pr\u00e9sidente",
        "start": 255.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des territoires d'une france qui par un",
        "start": 257.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrage volontariste retrouvera",
        "start": 260.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "son harmonie et pour chacun le droit de",
        "start": 262.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vivre et travailler au pays dit vivre",
        "start": 264.6,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dignement et sereinement",
        "start": 266.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le localisme cette doctrine politique",
        "start": 269.12,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "que nous d\u00e9fendons nous voulons",
        "start": 272.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'appliquer aussi aux activit\u00e9s humaines",
        "start": 273.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que sont la vie familiale l'\u00e9cole la",
        "start": 275.31,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "formation l'emploi ou encore les loisirs",
        "start": 278.22,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "alors pourquoi ce th\u00e8me ici \u00e0 vesoul",
        "start": 281.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "parce que la haute sa\u00f4ne est",
        "start": 285.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "embl\u00e9matique de cette france que les",
        "start": 286.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes classe avec r\u00e9signation dans la",
        "start": 288.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "diagonale du vide ces d\u00e9partements",
        "start": 290.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en voie de d\u00e9peuplement de",
        "start": 292.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "paup\u00e9risation ces d\u00e9partements qui voit",
        "start": 295.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement la d\u00e9sertion des services",
        "start": 297.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "publics la haute-sa\u00f4ne n'accueille pas",
        "start": 299.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une seule autoroute et les pouvoirs",
        "start": 302.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "publics pr\u00e9sentent comme de grandes",
        "start": 304.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "largesses publiques l'inauguration de",
        "start": 306.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "petits tron\u00e7ons de voie rapide la haute",
        "start": 308.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sa\u00f4ne ne dispose pas sur son territoire",
        "start": 310.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'une seule gare tgv comme si les plans",
        "start": 312.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ferroviaire avait sciemment voulu \u00e9viter",
        "start": 315.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ce beau d\u00e9partement ici vous avez un peu",
        "start": 317.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les rails tgv est les lisi\u00e8res du",
        "start": 320.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement mais pas les gares les",
        "start": 322.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nuisances mais pas les avantages des",
        "start": 324.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "lignes ter poussive souvent m\u00eame m\u00eame",
        "start": 326.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas et crise est \u00e9lectrifi\u00e9e d'ailleurs",
        "start": 329.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bref des temps de d\u00e9placement m\u00eame",
        "start": 331.23,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "rapproch\u00e9 qui se comptent en heures tout",
        "start": 333.72,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "cela est \u00e9videmment parfaitement",
        "start": 336.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "inadmissible or cette situation est une",
        "start": 338.03,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "aberration \u00e9conomique on le sait il ne",
        "start": 341.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "peut pas y avoir de d\u00e9veloppement",
        "start": 345.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique sera en environnement",
        "start": 346.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique favorable qui commence par",
        "start": 348.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des infrastructures de transport ou des",
        "start": 350.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux routier performant la bretagne",
        "start": 352.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "par exemple s'est d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 partir du",
        "start": 354.81,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 elle a vu six voies rapides",
        "start": 356.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi une injustice",
        "start": 358.4,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "insupportable pour votre d\u00e9partement et",
        "start": 360.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ses habitants",
        "start": 362.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cette absence d'infrastructures si",
        "start": 363.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire est aggrav\u00e9e par un autre",
        "start": 365.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne plus g\u00e9n\u00e9ral qu'on appelle la",
        "start": 366.9,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation et qui n'\u00e9pargne aucune",
        "start": 369.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion fran\u00e7aise la m\u00e9tropolisation",
        "start": 372.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la vampirisation des",
        "start": 375.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies des moyens et des activit\u00e9s par",
        "start": 377.7,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tropoles",
        "start": 380.88,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "dijon au coeur des carrefour autoroutier",
        "start": 382.22,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "et ferrer est class\u00e9 parmi les cinq",
        "start": 386.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles fran\u00e7aises les plus",
        "start": 388.15,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "attrayantes comprenez pour les",
        "start": 389.47,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "territoires voisins les plus aspire ans",
        "start": 391.419,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "la politique d'am\u00e9nagement du territoire",
        "start": 394.11,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "que nous voulons mettre en oeuvre dans",
        "start": 396.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le pays porte un nom nolan au monde et",
        "start": 398.02,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation il s'agit vous l'avez",
        "start": 400.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "compris d'inverser cette \u00e9volution",
        "start": 403.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "urbaine qui aggrave la paup\u00e9risation du",
        "start": 405.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "reste du pays depuis des d\u00e9cennies \u00e0 une",
        "start": 408.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "politique de la ville il n'y a pas eu",
        "start": 411.7,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "peu \u00e9thique des campagnes",
        "start": 413.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame qu'on savait que la",
        "start": 415.23,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation li\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 417.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mondialisation d\u00e9truisaient les tissus",
        "start": 418.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques locaux ladd et",
        "start": 421.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation que je propose est un",
        "start": 423.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "concept qui induit une d\u00e9marche",
        "start": 425.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "volontariste de l'\u00e9tat qui vise \u00e0 un",
        "start": 426.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrage des territoires au profit",
        "start": 429.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des villes moyennes c'est \u00e0 dire les",
        "start": 431.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "villes qui sont \u00e0 une heure des grandes",
        "start": 433.24,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles et des campagnes nous partons",
        "start": 435.46,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "du principe que la r\u00e9installation",
        "start": 438.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "indispensable des services publics ou",
        "start": 441.12,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "des r\u00e9seaux de transport sur un",
        "start": 442.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "territoire ne sont envisageables que si",
        "start": 443.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "elle s'appuie sur des logiques",
        "start": 446.5,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques",
        "start": 448.3,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "il est illusoire de penser maintenir",
        "start": 448.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "durablement de l'activit\u00e9 si elle doit",
        "start": 451.419,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "demeurer subventionn\u00e9 on ne peut pas",
        "start": 453.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maintenir ou d\u00e9velopper une ligne",
        "start": 456.34,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "secondaire s'il n'y a pas de passagers",
        "start": 457.78,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "pas d'\u00e9cole s'il n'ya plus d'\u00e9l\u00e8ves pas",
        "start": 460.08,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "d'universit\u00e9 si les jeunes sont partis",
        "start": 463.479,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "on ne peut pas subventionner les",
        "start": 465.729,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "commerces de centre ville alors que le",
        "start": 467.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me vient de l'absence de pouvoir",
        "start": 469.15,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "d'achat local",
        "start": 471.97,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "si nous laissons la main invisible du",
        "start": 473.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "march\u00e9",
        "start": 475.479,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ussel m\u00e9tro peau comment je pourrais",
        "start": 476.07,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "dire m\u00e9tro paulo \u00e0 trice des am\u00e9nageurs",
        "start": 479.979,
        "duration": 6.741
    },
    {
        "text": "nous ne nous en sortirons pas",
        "start": 483.639,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "alors nous croyons qu'il faut engager",
        "start": 486.72,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "des logique vertueuse de r\u00e9activation de",
        "start": 488.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nos territoires de nos villes moyennes",
        "start": 490.66,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "comme vesoul ou de neubourg nous croyons",
        "start": 492.16,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat a un r\u00f4le de premier plan \u00e0",
        "start": 496.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "jouer et en cela nous croyons \u00e0 un \u00e9tat",
        "start": 499.12,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "colbertiste un \u00e9tat strat\u00e8ge",
        "start": 501.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "si nous devions r\u00e9sumer notre m\u00e9thode",
        "start": 504.389,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "par un slogan il pourrait \u00eatre l\u00e0 des",
        "start": 506.74,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles isation par l'emploi ou plus",
        "start": 509.229,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "largement par l'activit\u00e9 \u00e9conomique et",
        "start": 512.169,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les infrastructures les gens quitteront",
        "start": 514.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "volontiers les m\u00e9tropoles inhumaines",
        "start": 516.58,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "site territoire leur offre les",
        "start": 518.02,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "perspectives professionnelles",
        "start": 519.62,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressantes",
        "start": 520.719,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 \u00e9conomique sera donc le",
        "start": 522.579,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "premier objectif de notre politique",
        "start": 524.509,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nagement du territoire",
        "start": 525.769,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "des dispositifs existent bien s\u00fbr mais",
        "start": 527.29,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 ils sont peu lisibles et",
        "start": 530.66,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "n'ont pas montr\u00e9 de r\u00e9elle efficacit\u00e9",
        "start": 532.519,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui a une mission strat\u00e9gique",
        "start": 534.85,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "doit reprendre en main l'am\u00e9nagement du",
        "start": 536.86,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "territoire notamment par des incitations",
        "start": 539.269,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fiscales qui engage la relocalisation",
        "start": 540.92,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9s",
        "start": 543.769,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "incitation fiscale allant jusqu'\u00e0 des",
        "start": 544.81,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "exon\u00e9rations importante des aides \u00e0 la",
        "start": 547.16,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "relocalisation vous souvenez on envisage",
        "start": 549.889,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "m\u00eame de r\u00e9activer ce dont certains",
        "start": 553.069,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre se souviennent encore les",
        "start": 555.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "p\u00e2tes les prime d'am\u00e9nagement du",
        "start": 557.089,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "territoire parce que c'\u00e9tait",
        "start": 559.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "redoutablement efficace il s'agit de",
        "start": 560.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre nous l'assumons une",
        "start": 563.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vigoureuse politique de discrimination",
        "start": 565.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "positive notamment fiscales en faveur",
        "start": 566.66,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "des territoires jusqu alors oubli\u00e9",
        "start": 569.48,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "si on l'a fait pour les banlieues",
        "start": 572.8,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "la plupart sont des zones franches",
        "start": 575.569,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pourquoi ne ferait on pas pour une ville",
        "start": 576.529,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "moyenne et nos campagnes",
        "start": 578.63,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement une grande politique en",
        "start": 580.899,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "faveur d'infrastructure doit \u00eatre mise",
        "start": 582.949,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "en oeuvre des transports ferr\u00e9s moderne",
        "start": 584.36,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "confortable rapide fiable un r\u00e9seau",
        "start": 586.97,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "outil performant et notamment des",
        "start": 591.019,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "autoroutes dont les p\u00e9ages doit baisser",
        "start": 592.519,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "mais aussi des dessertes routi\u00e8res",
        "start": 594.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gratuite avec des voies rapides ou des",
        "start": 596.51,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "nationales moderniser une couverture",
        "start": 598.49,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique total fibres et t\u00e9l\u00e9phonie",
        "start": 601.699,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "la revitalisation \u00e9conomique passe par",
        "start": 605.69,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "l'installation de p\u00f4les d'excellence",
        "start": 607.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont des v\u00e9ritables \u00e9cosyst\u00e8mes",
        "start": 609.04,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques sectorielles avec ses",
        "start": 610.85,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "centres de recherche ses \u00e9coles ses",
        "start": 612.86,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "centres universitaires et ses",
        "start": 614.779,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entreprises sp\u00e9cialis\u00e9es tout cela mis",
        "start": 616.459,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en r\u00e9seau des locaux d'activit\u00e9s",
        "start": 618.769,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9es doivent \u00eatre cr\u00e9\u00e9s et zones",
        "start": 621.139,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "industrielles doivent \u00eatre r\u00e9nov\u00e9s et",
        "start": 623.449,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "connect\u00e9s \u00e0 des r\u00e9seaux num\u00e9riques haut",
        "start": 625.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9bit et physiquement \u00e0 des r\u00e9seaux de",
        "start": 626.899,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "transport ou des infrastructures",
        "start": 628.97,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "routi\u00e8res performante des aides \u00e0 la",
        "start": 630.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "relocalisation doit peut-\u00eatre proposer",
        "start": 633.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "tout comme un cadre social l\u00e9gal pour",
        "start": 634.37,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "ces mouvements d'entreprise",
        "start": 636.35,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "accompagnement juridique et financier",
        "start": 637.389,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "accompagnement du conjoint etc",
        "start": 639.459,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "j'arrive publics indispensables doivent",
        "start": 642.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'y \u00eatre install\u00e9e comme les \u00e9coles",
        "start": 644.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme les installations de sant\u00e9 les",
        "start": 646.48,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins les h\u00f4pitaux les maisons sant\u00e9",
        "start": 648.769,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "ce qui induit vous l'avez compris la",
        "start": 650.46,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "lutte contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 651.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les activit\u00e9s de loisirs doivent aussi",
        "start": 653.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00eatre aid\u00e9 pour rendre cette ann\u00e9e toi",
        "start": 656.25,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "familialement attractif cette politique",
        "start": 658.07,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "de r\u00e9am\u00e9nagement se conjugue bien",
        "start": 662.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec la cr\u00e9ation de circuits",
        "start": 663.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "courts notamment par l'installation de",
        "start": 664.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res transformation de produits",
        "start": 667.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "locaux pour permettre de consommer sur",
        "start": 668.58,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "place des denr\u00e9es du pays",
        "start": 670.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sans remettre en cause la localisation \u00e0",
        "start": 672.77,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "paris des grands minist\u00e8res r\u00e9galiens il",
        "start": 675.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "conviendra \u00e9galement de lancer une",
        "start": 677.73,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9flexion sur la d\u00e9concentration",
        "start": 678.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et non pas la d\u00e9centralisation la",
        "start": 680.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9concentration d'un certain nombre",
        "start": 683.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'agents ce public ou de services",
        "start": 685.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "minist\u00e9riels dans la pr\u00e9sence \u00e0 paris ne",
        "start": 686.37,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "s'imposent nullement",
        "start": 689.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de participation au",
        "start": 690.2,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrage territorial l'\u00e9tat doit",
        "start": 692.43,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "aussi donner l'exemple",
        "start": 694.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entendons nous bien l\u00e0 des",
        "start": 696.83,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation \u00e9tats pivots d'une",
        "start": 699.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "politique d'am\u00e9nagement du territoire",
        "start": 700.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui n'oppose pas les territoires ruraux",
        "start": 701.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aux villes mais tend au contraire \u00e0",
        "start": 703.8,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "trouver une harmonie territoriales il",
        "start": 706.71,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "vise un triple objectif",
        "start": 711.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrer l'attractivit\u00e9 des",
        "start": 712.64,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents territoires et permettre",
        "start": 714.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ainsi \u00e0 leurs habitants de r\u00e9aliser leur",
        "start": 716.46,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "projet de vie proche de leurs racines",
        "start": 717.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "offrir aux r\u00e9sidents des grandes",
        "start": 720.59,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles la possibilit\u00e9 de les quitter",
        "start": 722.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour s'installer dans les territoires pf",
        "start": 723.96,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "est devenu attirant",
        "start": 725.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "all\u00e9ger la pression d\u00e9mographique dans",
        "start": 727.49,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "les agglom\u00e9rations et am\u00e9liorer le style",
        "start": 729.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de vie de ceux qui veulent y vivre l\u00e0",
        "start": 732.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des m\u00e9tropolisation c'est la reconqu\u00eate",
        "start": 735.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de ces grands et beaux espaces souvent",
        "start": 736.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vid\u00e9s de leur substance de leur vitalit\u00e9",
        "start": 738.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de leurs forces vives par des ph\u00e9nom\u00e8nes",
        "start": 740.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que nous et n'ont pas su ou voulu",
        "start": 742.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ma\u00eetriser et parfois m\u00eame on encourage",
        "start": 744.3,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et c'est indirectement r\u00e9 d\u00e9finir une",
        "start": 747.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "politique du logement en desserrant la",
        "start": 750.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culation immobili\u00e8re dans les grandes",
        "start": 752.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "villes et en revalorisant le patrimoine",
        "start": 754.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "immobilier de nos provinces parfois en",
        "start": 756.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sauvant cette richesse patrimoniale de",
        "start": 758.1,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "la ruine",
        "start": 759.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les zones d\u00e9sert\u00e9es ont certes beaucoup",
        "start": 760.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 gagner avec ces dispositifs de rudin",
        "start": 763.41,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "redynamisation locale pour autant il",
        "start": 766.07,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "serait faux de laisser penser que les",
        "start": 768.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "villes m\u00e9tropoles p\u00e2tirait de ce",
        "start": 770.31,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrage",
        "start": 772.02,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "parce que la d\u00e9congestion urbaine",
        "start": 772.76,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "permettrait dans les villes chez de",
        "start": 775.43,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "retrouver une qualit\u00e9 de vie pollution",
        "start": 777.72,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "temps et confort de transport mais aussi",
        "start": 780.149,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour les habitants du pouvoir d'achat",
        "start": 783.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "par une d\u00e9congestion du march\u00e9",
        "start": 784.739,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "immobilier",
        "start": 786.72,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "ce projet sur lequel nous travaillons",
        "start": 787.759,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es avait re\u00e7u un accueil",
        "start": 789.509,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "mitig\u00e9 de la part de la presse lorsque",
        "start": 791.009,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "nous avons commenc\u00e9 \u00e0 en pr\u00e9senter les",
        "start": 792.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bases et puis sont arriv\u00e9es la crise du",
        "start": 794.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "coc vides et les confinements le travail",
        "start": 796.47,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "\u00e0 distance et les visio les urbains ont",
        "start": 798.72,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "re d\u00e9couvert les joies de la campagne et",
        "start": 801.509,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les ruraux ont vu notamment dans les",
        "start": 803.429,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s techniques appliqu\u00e9es la",
        "start": 804.869,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 certaines",
        "start": 806.069,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "exigences \u00e9conomiques",
        "start": 807.839,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui non seulement nous avons",
        "start": 810.049,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "conscience qu'un grand pays comme la",
        "start": 811.949,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "france ne peut plus pour des raisons",
        "start": 813.42,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques humaines et politiques faire",
        "start": 814.499,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie d'une reprise en main de son",
        "start": 817.139,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "am\u00e9nagement du territoire mais que cette",
        "start": 818.459,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "direction s'inscrit d\u00e9sormais dans un",
        "start": 820.589,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "grand mouvement de soci\u00e9t\u00e9 qui n'en",
        "start": 822.629,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "n'est \u00e0 mon avis qu'\u00e0 ses d\u00e9buts nous",
        "start": 825.809,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'avions anticip\u00e9 c'est ce mouvement",
        "start": 828.449,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il ne faut pas seulement constater",
        "start": 830.579,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mais que j'entends accompagner et m\u00eame",
        "start": 832.139,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conduire pour redonner \u00e0 nos beaux",
        "start": 834.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements comme la haute sa\u00f4ne leur",
        "start": 836.459,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "formidable potentiel",
        "start": 838.35,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mesdames et messieurs",
        "start": 839.959,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rapidement trac\u00e9 les grands principes",
        "start": 843.919,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "qui sont ceux que nous mettrons en",
        "start": 846.989,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "oeuvre dans le cadre de cette",
        "start": 848.339,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ce secteur de l'am\u00e9nagement du",
        "start": 851.929,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "territoire qui est un secteur absolument",
        "start": 854.639,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "fondamental m\u00eame s'il est peut-\u00eatre",
        "start": 857.629,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "moins sexy que d'autres il est pourtant",
        "start": 860.749,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "absolument fondamental pour que notre",
        "start": 863.429,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "pays retrouve partout \u00e0 un bonheur de",
        "start": 866.85,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "vivre",
        "start": 871.889,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "un r\u00e9\u00e9quilibrage \u00e9conomique et le retour",
        "start": 872.629,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "de non seulement de l'activit\u00e9 mais",
        "start": 878.16,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "\u00e9galement des services publics qui en",
        "start": 880.559,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "sont bien souvent la contrepartie je",
        "start": 883.919,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "suis bien entendu \u00e0 ce stade \u00e0 votre",
        "start": 887.519,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 890.579,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "questions moi et mes camarades",
        "start": 891.989,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "sur ce th\u00e8me rade l'am\u00e9nagement des",
        "start": 895.649,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rythmes ans le maire de vesoul visage",
        "start": 898.619,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous dit non pas du tout le gouvernement",
        "start": 899.939,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "n'a rien fait il ya le plan action coeur",
        "start": 902.459,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de l'\u00eele il touche de 120 territoire",
        "start": 904.829,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "dgat l'\u00e9cran pour les quotidiennes",
        "start": 907.709,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour vous c'est quoi ces insuffisances",
        "start": 909.769,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "et parlementaire le probl\u00e8me si vous",
        "start": 913.199,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "laissez que j'ai bien lu un article du",
        "start": 915.389,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "maire de vesoul dont le titre est mon",
        "start": 918.809,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "poisson n'est pas pourri",
        "start": 920.519,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que tout \u00e7a c'est",
        "start": 922.49,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "ceux des sparadraps ce sont des",
        "start": 925.649,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "sparadraps sur des jambes de bois",
        "start": 927.209,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que \u00e7a manque de vision",
        "start": 928.35,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "globale c'est exactement ce que je vous",
        "start": 929.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "explique depuis tout \u00e0 l'heure c'est \u00e0",
        "start": 931.499,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "dire que faire des actions pour",
        "start": 933.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sauver les coeurs de ville c'est bien",
        "start": 937.069,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "mais si on n'a pas de vision globale qui",
        "start": 939.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 recr\u00e9er de l'activit\u00e9",
        "start": 941.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique sur un territoire si on n'est",
        "start": 942.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas capable d'y attirer des entreprises",
        "start": 945.36,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qui elle m\u00eame cr\u00e9\u00e9 des emplois qui font",
        "start": 946.98,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "venir des salari\u00e9s qui eux m\u00eames ont des",
        "start": 949.319,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "familles qui ont des enfants qui font",
        "start": 951.209,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouvrir des \u00e9coles qui permette \u00e0",
        "start": 953.73,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "nouveau aux lignes ferroviaires d'avoir",
        "start": 957.569,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des clients eh bien \u00e7a ne sert",
        "start": 960.059,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "strictement \u00e0 rien ce que je veux dire",
        "start": 963.269,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "c'est que je",
        "start": 964.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pense qu'il ya pas de vision c'est bien",
        "start": 966.379,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "ce que je reproche d'ailleurs m\u00eame pas",
        "start": 968.55,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "seulement emmanuel macron je pense qui",
        "start": 969.749,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "depuis d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 971.449,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "vingtaine ou une trentaine d'ann\u00e9es on a",
        "start": 974.76,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 l'id\u00e9e en fait de",
        "start": 976.69,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement du territoire parce que on",
        "start": 978.49,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "s'est dit comme dans beaucoup d'autres",
        "start": 980.589,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "domaines que la loi invisible du march\u00e9",
        "start": 982.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "allait r\u00e9gler tout \u00e7a bon ben la loi est",
        "start": 984.399,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "visible du march\u00e9 on voit ce qu'elle a",
        "start": 986.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait c'est une v\u00e9ritable catastrophe la",
        "start": 988.3,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "loi invisible du march\u00e9 elle va \u00e0 ce qui",
        "start": 990.339,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "est imm\u00e9diatement rentable elle n'est",
        "start": 992.709,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pas pour cr\u00e9er la rentabilit\u00e9 ou pour",
        "start": 994.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er l'activit\u00e9 \u00e9conomique elle est l\u00e0",
        "start": 996.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour se greffer en fait sur ce qui est",
        "start": 998.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 rentable donc la loi invisible du",
        "start": 999.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "march\u00e9 elle a contribu\u00e9 \u00e0 grossissement",
        "start": 1001.92,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "des m\u00e9tropoles \u00e0 des supers m\u00e9tropole",
        "start": 1004.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 des super m\u00e9ga m\u00e9tropole qui en",
        "start": 1007.86,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 joue le r\u00f4le d'aspirateur de",
        "start": 1010.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "toutes les activit\u00e9s \u00e9conomiques",
        "start": 1013.56,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "donc on se retrouve avec cette diagonale",
        "start": 1015.81,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "du vide qui a fait l'objet effectivement",
        "start": 1019.41,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudes et avec des territoires qui ne",
        "start": 1022.29,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "voient pas",
        "start": 1025.319,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "le bout du chemin et il ne voit pas",
        "start": 1027.62,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance de pouvoir rena\u00eetre en",
        "start": 1032.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "termes d'activit\u00e9 \u00e9conomique \u00e7a a des",
        "start": 1035.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences tr\u00e8s graves d'ailleurs je",
        "start": 1037.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vais pas repartir sur la diff\u00e9rence",
        "start": 1040.5,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "entre la p\u00e9riph\u00e9rie et les m\u00e9tropoles",
        "start": 1041.97,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "willy a fait \u00e7a beaucoup mieux que moi",
        "start": 1045.809,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "m\u00eame et il est s\u00fbr que \u00e7a a des",
        "start": 1047.96,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences en terme d' injustice",
        "start": 1051.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "profonde je dire typiquement quelqu'un",
        "start": 1053.429,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "qui a achet\u00e9 \u00e0 constituer un patrimoine",
        "start": 1056.37,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "dans la plupart des provinces je parle",
        "start": 1059.91,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "je parle des campagnes je parle pas",
        "start": 1063.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment du pourtour des grandes",
        "start": 1065.309,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "agglom\u00e9rations ou bien du littoral et",
        "start": 1067.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "bien se retrouve avec un patrimoine qui",
        "start": 1071.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ne cesse dont la valeur ne cesse de se",
        "start": 1072.72,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d\u00e9grader au point que dans certains",
        "start": 1075.12,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "endroits en france",
        "start": 1077.429,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais renoncent m\u00eame \u00e0",
        "start": 1079.91,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "faire des travaux sur leur patrimoine",
        "start": 1082.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce qu'on a \u00e9t\u00e9 la valeur des travaux",
        "start": 1084.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est sup\u00e9rieur quasiment \u00e0 la valeur du",
        "start": 1086.4,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 1088.92,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "donc on va se retrouver avec une",
        "start": 1089.51,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "politique comme celle l\u00e0 qui va \u00eatre une",
        "start": 1091.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politique d'une france en ruines c'est \u00e0",
        "start": 1093.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dire avec des villages entiers dans",
        "start": 1095.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lequel il y aura des b\u00e2timents en ruines",
        "start": 1097.29,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "parce que la baisse de la valeur de ses",
        "start": 1099.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "biens entre elles en quelques ann\u00e9es en",
        "start": 1103.14,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "en quelque sorte leur abandon voil\u00e0",
        "start": 1105.24,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "alors que dans le m\u00eame temps des gens",
        "start": 1108.62,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "qui se sont constitu\u00e9 un patrimoine dans",
        "start": 1111.509,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les grandes villes ont vu la valeur de",
        "start": 1113.309,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "ce patrimoine multiplier par dix",
        "start": 1114.929,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "les gens qui ont investi dans l'it sur",
        "start": 1117.529,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le littoral ont vu leur",
        "start": 1120.48,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence multipli\u00e9 par 3 en valeur oui",
        "start": 1123.409,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "donc moi je suis qui je voulais 10",
        "start": 1127.32,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "contre le laissait faire je crois que le",
        "start": 1129.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de l'\u00e9tat strat\u00e8ge c'est",
        "start": 1131.759,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment d'agir sur cet am\u00e9nagement",
        "start": 1133.71,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "du territoire pour \u00e9viter l'aggravation",
        "start": 1136.32,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "d'un ph\u00e9nom\u00e8ne qui ne s'arr\u00eatera pas",
        "start": 1138.74,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas une impulsion politique",
        "start": 1141.509,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "pour l'inverser",
        "start": 1143.73,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "vu comment comptez",
        "start": 1156.38,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "vous estimez pour par exemple",
        "start": 1158.68,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrer les",
        "start": 1160.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "oui et \u00e9videmment c'est d'ailleurs la",
        "start": 1165.23,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "raison pour laquelle quasiment dans",
        "start": 1168.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 des r\u00e9gions nous avions",
        "start": 1169.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 lors de la campagne des",
        "start": 1172.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales que pour un euro d\u00e9pens\u00e9 par",
        "start": 1173.97,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion dans l'urbain et bien il y ait",
        "start": 1176.79,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "un euro pour les campagnes ce que je",
        "start": 1180.42,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "veux dire c'est que",
        "start": 1182.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "moi je suis candidate pour \u00eatre",
        "start": 1184.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique mais",
        "start": 1186.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'entends impulser une politique",
        "start": 1188.78,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "j'entends pas encore une fois que les",
        "start": 1190.56,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "choses n'ont plus de tombes de l'\u00e9tat",
        "start": 1192.93,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "comme consigne un peu obligatoire sur",
        "start": 1195.38,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "les collectivit\u00e9s territoriales",
        "start": 1199.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moi je veux faire un travail avec les",
        "start": 1200.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s territoriales",
        "start": 1202.62,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "j'ai aucun m\u00e9pris mois pour les",
        "start": 1203.79,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s territoriales je m'appelle",
        "start": 1205.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas emmanuel macron je vais dire qu'ils",
        "start": 1206.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrent cinq mois avant l'\u00e9lection",
        "start": 1208.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que o\u00f9 \u00e7a ya des m\u00e8res savais pas je",
        "start": 1210.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'avais pas j'avais pas vu ah bon il ya",
        "start": 1213.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des d\u00e9partements non il faut que les",
        "start": 1215.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions les d\u00e9partements et les communes",
        "start": 1217.14,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "soient \u00e9videmment qu'on y est rassembl\u00e9",
        "start": 1219.84,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "dans en vue de cette politique de",
        "start": 1223.92,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nagement du territoire et mais moi",
        "start": 1226.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je compte bien aussi m'appuyer pour fait",
        "start": 1229.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "car je crois que tout le monde attend ce",
        "start": 1231.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrage du territoire et je",
        "start": 1234.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voulais dit pas seulement au b\u00e9n\u00e9fice de",
        "start": 1236.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la ruralit\u00e9 mais aussi au b\u00e9n\u00e9fice des",
        "start": 1238.5,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "grandes agglom\u00e9rations",
        "start": 1240.3,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "parce que les grandes agglom\u00e9rations",
        "start": 1241.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont pour beaucoup invivable et plus",
        "start": 1242.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "elles sont inatteignables pour beaucoup",
        "start": 1245.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de salari\u00e9s tout \u00e7a c'est beaucoup de",
        "start": 1246.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "souffrance il est je pense que les",
        "start": 1248.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maires ont quand m\u00eame conscience de \u00e7a",
        "start": 1250.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est des probl\u00e8mes \u00e9cologiques ce sont",
        "start": 1252.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des des dur\u00e9es de transport qui sont",
        "start": 1254.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "insupportables dans la vie quotidienne",
        "start": 1257.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des salari\u00e9s ce qu'on vous fait de huit",
        "start": 1258.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "heures par jour et qu'en plus vous avez",
        "start": 1261.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "deux \u00e0 trois heures de transport",
        "start": 1263.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires par jour vous croyez que",
        "start": 1265.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des salari\u00e9s heureux \u00e9videmment",
        "start": 1267.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que non bon donc il ya des",
        "start": 1268.56,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "dysfonctionnements",
        "start": 1270.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les prix de l'immobilier sont elles dans",
        "start": 1272.21,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "les grandes villes que est \u00e9vident que",
        "start": 1275.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens ne peuvent pas y vivre",
        "start": 1277.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc vous voyez que tout le monde a \u00e0",
        "start": 1279.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gagner un set \u00e0 cette politique",
        "start": 1281.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nagement du territoire pas",
        "start": 1283.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "seulement la ruralit\u00e9 pas seulement les",
        "start": 1285.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "villes moyennes mais aussi ses grandes",
        "start": 1288.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "agglom\u00e9rations qui sont actuellement",
        "start": 1290.34,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "totalement asphyxi\u00e9s alors",
        "start": 1291.69,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "vous ai donn\u00e9 un certain nombre de",
        "start": 1294.659,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pistes mais vous verrez que l'ensemble",
        "start": 1296.129,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "de mon projet vise \u00e0 cela quand je",
        "start": 1298.889,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "demande la nationalisation des",
        "start": 1300.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autoroutes c'est aussi bon c'est d'abord",
        "start": 1302.519,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "pour rendre du pouvoir d'achat aux",
        "start": 1305.7,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour pouvoir baisser le prix du",
        "start": 1306.96,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "p\u00e9age mais c'est aussi pour pouvoir",
        "start": 1309.779,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avoir une vision de l'am\u00e9nagement du",
        "start": 1311.729,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "territoire il n'y a pas de meilleur",
        "start": 1313.889,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moyen de r\u00e9activer un territoire que de",
        "start": 1315.509,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire une sortie d'autoroute \u00e7a peut",
        "start": 1317.669,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e7a peut para\u00eetre simpliste mais",
        "start": 1319.109,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 de dire si on fait une",
        "start": 1321.21,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "sortie d'autoroute vers un territoire \u00e0",
        "start": 1323.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vidence et bien ce territoire se",
        "start": 1326.249,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe mais pour \u00e7a il faut encore",
        "start": 1328.44,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "une fois avoir une vision d'am\u00e9nagement",
        "start": 1330.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et cette vision d'am\u00e9nagement elle ne",
        "start": 1332.999,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre pouss\u00e9e que par l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1335.94,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "collectif",
        "start": 1339.119,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat collectif l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur",
        "start": 1340.369,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "de la france et des fran\u00e7ais je suis",
        "start": 1343.169,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "navr\u00e9 de vous dire que c'est pas les",
        "start": 1345.629,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s concessionnaires d'autoroutes",
        "start": 1346.859,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui vont penser \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur du",
        "start": 1348.299,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pays tu sais m\u00eame c'est m\u00eame pas leur",
        "start": 1350.729,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00f4le si je fume je ne peux m\u00eame pas leur",
        "start": 1352.799,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en vouloir \u00e7a n'est pas l'heure ce n'est",
        "start": 1355.019,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas leur r\u00f4le c'est le r\u00f4le de l'\u00e9tat",
        "start": 1357.269,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00f4le des \u00e9lus c'est le r\u00f4le des",
        "start": 1358.889,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s territoriales",
        "start": 1361.229,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "la vid\u00e9o qui s'appuient beaucoup la",
        "start": 1368.97,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "r\u00e9plique \u00e0 16 heures sombres de leurs",
        "start": 1371.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "auteurs on peut voir de migrants en",
        "start": 1372.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "embarquent sur un zodiac sous les yeux",
        "start": 1374.95,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "de policiers fran\u00e7ais",
        "start": 1376.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une action que nous devons des",
        "start": 1378.36,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises face \u00e0 la situation",
        "start": 1380.26,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "tcc c'est pas moi qu'il faut poser cette",
        "start": 1384.12,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "question c'est probablement \u00e0 monsieur",
        "start": 1386.86,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "darmanin mais je voudrais en quelques",
        "start": 1388.809,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mots vous rappeler ce que j'ai rappel\u00e9",
        "start": 1391.059,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "d'ailleurs hier soir sur votre antenne",
        "start": 1392.769,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "c'est tout le probl\u00e8me c'est tout le",
        "start": 1396.929,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me",
        "start": 1399.34,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "d'un certain nombre de responsables",
        "start": 1400.11,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "politiques au premier rang desquels",
        "start": 1401.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ou bien le dire monsieur",
        "start": 1403.149,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "bertrand qui plaide pour la suppression",
        "start": 1405.429,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "des accords du touquet est parti qui a",
        "start": 1408.059,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "relanc\u00e9 cette id\u00e9e avec un certain",
        "start": 1411.72,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "nombre de ses amis depuis le diff\u00e9rend",
        "start": 1414.399,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "qui nous oppose \u00e0 la grande bretagne sur",
        "start": 1417.669,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les licences de p\u00eache donc l'id\u00e9e \u00e7a",
        "start": 1420.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 dire mais pourquoi est ce que",
        "start": 1423.279,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous emp\u00eacherons ces migrants de",
        "start": 1424.75,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "rejoindre lagos et clandestin de",
        "start": 1426.429,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "rejoindre la grande bretagne apr\u00e8s tout",
        "start": 1427.809,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "s'ils ont envie d'y aller qui j aie bon",
        "start": 1429.159,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "et au passage c'est en plus \u00e7a peut",
        "start": 1431.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "servir un peu d'armes migratoires pour",
        "start": 1432.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "emb\u00eater les britanniques \u00e7a nous va bien",
        "start": 1434.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moi j'ai toujours \u00e9t\u00e9 fondamentalement",
        "start": 1437.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9es \u00e0 cette position",
        "start": 1439.6,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "fondamentalement pourquoi parce que",
        "start": 1440.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les clandestins ce sont des \u00eatres",
        "start": 1443.639,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "humains et on joue pas avec leur vie et",
        "start": 1445.99,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "moi je savais pertinemment ce qui allait",
        "start": 1448.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "se passer je l'ait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9e depuis",
        "start": 1450.159,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es j'ai dit si vous faites \u00e7a si",
        "start": 1452.08,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vous jouez \u00e0 \u00e7a et si vous supprimez les",
        "start": 1454.149,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "accords du touquet c'est \u00e0 dire si vous",
        "start": 1456.429,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "emp\u00eachez en r\u00e9alit\u00e9 des clandestins",
        "start": 1457.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'embarquer eh bien nous aurons des",
        "start": 1459.909,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cadavres dans la manche comme nous en",
        "start": 1462.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avons dans la m\u00e9diterran\u00e9e est le seul",
        "start": 1464.649,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "moyen d'\u00e9viter \u00e7a c'est de ma\u00eetriser la",
        "start": 1467.95,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "politique pr\u00e9cis\u00e9ment migratoires et",
        "start": 1470.23,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "notamment de l'immigration clandestine",
        "start": 1473.529,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "c'est drame \u00e9tait pr\u00e9visible et et moi",
        "start": 1475.799,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "je me suis oppos\u00e9 \u00e0 chaque fois de",
        "start": 1481.179,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "toutes mes forces \u00e0 cette th\u00e9orie qui a",
        "start": 1482.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 encore une fois par un",
        "start": 1486.01,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "certain nombre je suppose que si les",
        "start": 1487.72,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "policiers fran\u00e7ais n'ont pas boug\u00e9 c'est",
        "start": 1490.46,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "parce qu'ils n'ont pas re\u00e7u l'ordre",
        "start": 1491.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est aussi simple que cela et je",
        "start": 1494.02,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "trouve que jouer avec la vie des gens",
        "start": 1497.63,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9soudre",
        "start": 1500.14,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre des probl\u00e9matiques politiques",
        "start": 1502.21,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat je le condamne quand c'est en",
        "start": 1505.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "france de la m\u00eame mani\u00e8re que je le",
        "start": 1508.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "condamne quand c'est monsieur",
        "start": 1510.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "loukachenko qui joue \u00e0 sa ou quand sam",
        "start": 1511.85,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "usher de gamme qui jouait sa",
        "start": 1513.98,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "si certains cherchent \u00e0 utiliser les",
        "start": 1517.6,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "migrants comme une arme migratoire une",
        "start": 1520.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "arme migratoires c'est \u00e0 dire on va les",
        "start": 1523.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "listes ont les vall\u00e9es laisser passer",
        "start": 1524.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que comme \u00e7a on va faire plier la",
        "start": 1526.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "grande bretagne c'est une sorte de",
        "start": 1528.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "chantage soul et si jamais vous nous",
        "start": 1529.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donnez pas les licences de p\u00eache et bien",
        "start": 1531.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on laissera les clandestins \u00e0 aller en",
        "start": 1533.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "grande bretagne oui mais entre la france",
        "start": 1536.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et la grande-bretagne est bien il ya la",
        "start": 1538.07,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "mort possible oui donc sur le fond je",
        "start": 1540.95,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vois pas une grosse diff\u00e9rence dans le",
        "start": 1545.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chantage qui est fait sur le fond je",
        "start": 1547.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vois pas une grosse diff\u00e9rence donc j'y",
        "start": 1548.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "suis oppos\u00e9e par principe encore une",
        "start": 1550.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fois quel que soit le pays qui a cette",
        "start": 1552.08,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "id\u00e9e l\u00e0 en t\u00eate",
        "start": 1553.88,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1556.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 est bon tout tout seul tout",
        "start": 1558.58,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "ceci tout ceci est d'autant plus",
        "start": 1562.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dramatique que tout ceci \u00e9tait",
        "start": 1563.559,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9visible",
        "start": 1564.76,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 5 ans du tout pour moi 3000 aussi",
        "start": 1567.539,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "directe s'est pas rendue",
        "start": 1571.57,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1575.96,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "non mais le principe des accords du",
        "start": 1578.24,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "touquet c'est justement ce n'est pas",
        "start": 1580.38,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 la france sur l'essai non mais",
        "start": 1581.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est le principe des accords du touquet",
        "start": 1583.679,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "les accords du tout cas si c'est \u00e0 dire",
        "start": 1584.97,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on se met \u00e0 2 est en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1586.29,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "deux le pays dont les clandestins",
        "start": 1588.059,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "veulent quitter les rives et le pays",
        "start": 1591.77,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "dont les contours destin veulent acc\u00e9der",
        "start": 1594.88,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "aux rives pour",
        "start": 1597.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9viter cette situation bon peut-\u00eatre",
        "start": 1598.86,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "faut-il dire \u00e0 n\u00e9gocier mais monsieur v",
        "start": 1602.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cc le sujet et epsilon est ce que par",
        "start": 1604.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 hier voyez",
        "start": 1606.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la vraie solution en r\u00e9alit\u00e9 cette",
        "start": 1607.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "coupe et des pompes aspirantes de",
        "start": 1610.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'immigration clandestine voil\u00e0 c'est",
        "start": 1612.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les couper c'est \u00e0 dire qu' il s'agit",
        "start": 1614.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas de laisser les clandestins partir de",
        "start": 1617.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "france vers la grande beaut\u00e9 il s'agit",
        "start": 1619.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'emp\u00eacher les clandestins de rentrer en",
        "start": 1621.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "france c'est \u00e7a la vraie politique qu'on",
        "start": 1622.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "devrait mettre en oeuvre parce que c'est",
        "start": 1625.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la vraie politique de protection des",
        "start": 1626.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vies parce que tout \u00e7a c'est encore une",
        "start": 1627.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fois beaucoup d'argent pour les passeurs",
        "start": 1630.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour les gens qui font de la traite",
        "start": 1632.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00eatres humains et on ferme les yeux sur",
        "start": 1634.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cette traite d'\u00eatres humains elle",
        "start": 1637.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre \u00e9videmment poursuivi et",
        "start": 1639.07,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 avec la derni\u00e8re fermet\u00e9 parce",
        "start": 1641.74,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "qu'on ne joue pas avec la vie des gens",
        "start": 1644.65,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "c'est clair on ne fait pas de l'argent",
        "start": 1647.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sur leurs malheurs",
        "start": 1651.07,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "on ne les utilise pas de d'une mani\u00e8re",
        "start": 1653.43,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "qui s'apparente \u00e0 une sorte de n\u00e9o",
        "start": 1659.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "esclavagisme",
        "start": 1661.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on ne fait pas cela quand on est attach\u00e9",
        "start": 1662.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aux valeurs qui sont les n\u00f4tres aux",
        "start": 1665.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "valeurs humanistes si je puis me",
        "start": 1667.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "permettre on ne fait pas cela donc il",
        "start": 1669.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faut faire preuve de fermet\u00e9 parce que",
        "start": 1672.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la fermet\u00e9 emp\u00eache ces drames et tant",
        "start": 1674.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qu'on n'aura pas compris que le laxisme",
        "start": 1677.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et l'hormone de croissance des drames",
        "start": 1679.6,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "que vivent les migrants eh bien on se",
        "start": 1683.44,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "condamne \u00e0",
        "start": 1687.52,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "assister \u00e0 ce type de catastrophe",
        "start": 1689.85,
        "duration": 7.699
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment 220 travailleurs immigr\u00e9s",
        "start": 1694.65,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails et soudani",
        "start": 1697.549,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "ap le jour sur le site de noidans",
        "start": 1699.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avez-vous rempla\u00e7ant des int\u00e9rimaires",
        "start": 1701.09,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "qui travaillait l\u00e0 depuis plusieurs mois",
        "start": 1704.03,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a vous inspire",
        "start": 1706.66,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'inspire la condamnation morale la",
        "start": 1708.88,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "plus vive",
        "start": 1712.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais mais encore une fois le contexte",
        "start": 1713.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par emmanuel",
        "start": 1716.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "macron et celui l\u00e0 c'est celui de la",
        "start": 1718.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation y compris int\u00e9rieure",
        "start": 1720.74,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "quand on peut pas d\u00e9localiser",
        "start": 1722.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme on a pouss\u00e9 toute une s\u00e9rie",
        "start": 1725.11,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'entreprises \u00e0 le faire court fut au",
        "start": 1727.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fil des ann\u00e9es et bien on fait de la",
        "start": 1729.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation sur place voil\u00e0 donc on",
        "start": 1731.78,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "va chercher des \u00e9trangers soit par",
        "start": 1734.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'interm\u00e9diaire du travail d\u00e9tach\u00e9 six",
        "start": 1737.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cent mille travailleurs d\u00e9tach\u00e9s tout de",
        "start": 1740.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame pardon c'est c'est quand m\u00eame pas",
        "start": 1741.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "rien c'est \u00e9videmment consid\u00e9rable et",
        "start": 1743.93,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est autant d'ailleurs de verte de",
        "start": 1747.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "recettes pour notre syst\u00e8me de",
        "start": 1749.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "protection sociale au del\u00e0 du fait que",
        "start": 1751.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce sont des surcro\u00eets des emplois qui",
        "start": 1753.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "devraient \u00eatre \u00e9videmment pourvus par",
        "start": 1755.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais o\u00f9 les ph\u00e9nom\u00e8nes que l'on",
        "start": 1758.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "conna\u00eet ou les int\u00e9rimaires et bien",
        "start": 1759.98,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "parce qu'ils co\u00fbtent plus cher que les",
        "start": 1762.35,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "travailleurs italiens et bien sont",
        "start": 1766.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9s par des travailleurs italiens",
        "start": 1768.71,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "cette politique l\u00e0 est une politique",
        "start": 1770.54,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "mortel pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise c'est \u00e0",
        "start": 1773.14,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "dire mortelle pour la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 1777.56,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "comprenez bien que on est l\u00e0 au coeur de",
        "start": 1780.34,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "la privatisation du profit et de la",
        "start": 1783.68,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "socialisation du risque",
        "start": 1786.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il y en a quelques-uns qui il ya",
        "start": 1788.74,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "quelques uns qui b\u00e9n\u00e9ficient de ce type",
        "start": 1791.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cision est en revanche l'immense",
        "start": 1793.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des autres en souffrent donc on",
        "start": 1796.76,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ne peut pas",
        "start": 1798.83,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 assister \u00e0 ce type de \u00e0 ce",
        "start": 1800.83,
        "duration": 8.079
    },
    {
        "text": "type 2 de politique les semaines et mois",
        "start": 1805.1,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "de grand d\u00e9bat",
        "start": 1808.909,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "qui avait suivi justement ses mouvements",
        "start": 1810.76,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "et qui \u00e9tait cens\u00e9 pourtant les",
        "start": 1814.96,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "dol\u00e9ances des gens tout",
        "start": 1817.19,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "des r\u00e9formes profondes vont \u00e0 vau perdu",
        "start": 1819.669,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "totalement totalement totalement mais",
        "start": 1823.029,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a n'\u00e9tait pas en r\u00e9alit\u00e9 le",
        "start": 1826.37,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "but initial est ce que le but initial \u00e7a",
        "start": 1829.039,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas de de payer les fran\u00e7ais qui",
        "start": 1832.309,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "voyaient leur pouvoir d'achat s'effondre",
        "start": 1834.95,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "et avec une forme de catharsis",
        "start": 1836.0,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "en se disant bon bah quand ils auront",
        "start": 1839.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9",
        "start": 1841.789,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "leurs dol\u00e9ances et bien \u00e7a ira mieux ce",
        "start": 1843.82,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "gouvernement depuis le d\u00e9but consid\u00e8re",
        "start": 1847.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que dire c'est faire il suffit de dire",
        "start": 1849.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et quand on a dit on a r\u00e9gl\u00e9 le probl\u00e8me",
        "start": 1852.07,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "rubik l\u00e9ger jaune ils sont repartis de",
        "start": 1854.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ces grands d\u00e9bats en r\u00e9alit\u00e9 avec les",
        "start": 1857.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00eames probl\u00e9matiques",
        "start": 1860.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les m\u00eames d\u00e9serts m\u00e9dicaux la m\u00eame",
        "start": 1861.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "absence de perspectives \u00e9conomiques dans",
        "start": 1863.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leur territoire le m\u00eame pouvoir d'achat",
        "start": 1865.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui s'effondrait m\u00eame pire puisque",
        "start": 1867.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le niveau des carburants et",
        "start": 1868.9,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et dans beaucoup d'endroits sup\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 1871.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "celui qui l'\u00e9tait quand les gilet jaune",
        "start": 1874.63,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 se sont d\u00e9clench\u00e9s donc",
        "start": 1876.94,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "le le bilan des manuels m\u00e2con dans ce",
        "start": 1880.92,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "domaine est un bilan nul et m\u00eame je",
        "start": 1884.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dirais pire c'est quand il a \u00e9t\u00e9 il a",
        "start": 1887.68,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "fait pire que de ne rien faire",
        "start": 1889.87,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "il a balad\u00e9 les fran\u00e7ais",
        "start": 1891.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est juste une question tout et revient",
        "start": 1895.89,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "et on sait diff\u00e9r\u00e9 pour t\u00e9l\u00e9phone juste",
        "start": 1898.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur les oublier les oublie \u00e9galement de",
        "start": 1900.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle white party \u00e9voque",
        "start": 1903.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'\u00e9vaporation civique qui s'acc\u00e9l\u00e8re ces",
        "start": 1904.66,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es qu'est ce que vous",
        "start": 1907.99,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez \u00e0 ceux qui ne s'int\u00e9ressent pas",
        "start": 1910.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "assez pr\u00e9sidentiel aujourd'hui en tout",
        "start": 1912.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cas et ils disent ne pas vouloir s'y",
        "start": 1913.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "int\u00e9resser dans les mois qui ils sont de",
        "start": 1915.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus en plus grande je leur dis qu'il",
        "start": 1917.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'ya pas de fatalit\u00e9 contrairement \u00e0 ce",
        "start": 1919.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on leur a fait croire qu' il n'y a",
        "start": 1921.17,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pas un mouvement du monde qui ferait qu'",
        "start": 1923.57,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "il serait condamn\u00e9 de toutes fa\u00e7ons \u00e0",
        "start": 1926.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'immigration massive l'aggravation de",
        "start": 1929.39,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 la d\u00e9sertification",
        "start": 1931.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rurale la disparition des services",
        "start": 1933.94,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "publics",
        "start": 1936.53,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "l'effondrement de leur pouvoir d'achat",
        "start": 1937.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le fait que leurs enfants vivront plus",
        "start": 1939.25,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "mal que \u00e7a n'est pas une fatalit\u00e9",
        "start": 1941.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc il faut qu'ils prennent",
        "start": 1943.73,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "conscience qu'ils ont le pouvoir",
        "start": 1945.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est le peuple fran\u00e7ais qui est",
        "start": 1947.56,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "souverain c'est lui qui a le pouvoir",
        "start": 1949.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "encore faut-il qu'ils usent de ce",
        "start": 1952.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pouvoir et \u00e7a n'est pas en se d\u00e9tournant",
        "start": 1954.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des urnes que la situation va changer",
        "start": 1956.84,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est en retournant aux urnes que la",
        "start": 1959.66,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "situation va changer",
        "start": 1962.6,
        "duration": 2.84
    }
]