[
    {
        "text": "mesdames et messieurs chers amis",
        "start": 9.41,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 12.74,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "j'avoue que",
        "start": 17.33,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "j'ai quand m\u00eame ce soir une question qui",
        "start": 19.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "me trotte dans la t\u00eate",
        "start": 21.779,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "ou peut donc bien \u00eatre emmanuel macron",
        "start": 23.57,
        "duration": 8.739
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 29.22,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "o\u00f9 \u00e9tiez une pass\u00e9",
        "start": 35.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pensez vous qu'il faille d\u00e9clench\u00e9 une",
        "start": 37.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alerte enl\u00e8vement pour le retrouver",
        "start": 39.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'une des derni\u00e8res fois o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 42.17,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "signal\u00e9 c'\u00e9tait furtivement en russie",
        "start": 44.73,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "pour sauver le monde",
        "start": 47.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je pense qu'il avait imagin\u00e9 ce voyage",
        "start": 50.059,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "comme une s\u00e9quence prix nobel de la paix",
        "start": 52.92,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qui aurait fait mouche dans sa campagne",
        "start": 54.769,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale qui ne dit pas son nom",
        "start": 56.879,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "malheureusement ce voyage a plut\u00f4t",
        "start": 58.82,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "illustr\u00e9 la perte de consid\u00e9ration et d'",
        "start": 60.839,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "influence de la france au niveau",
        "start": 63.42,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "international",
        "start": 64.68,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident fran\u00e7ais tout seul sur le",
        "start": 65.67,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "tarmac d'un a\u00e9roport d\u00e9barquant \u00e0 moscou",
        "start": 68.369,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "presque clandestinement",
        "start": 70.619,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "une rencontre quelque peu surr\u00e9aliste",
        "start": 72.74,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "avec un vladimir poutine pour le moins",
        "start": 76.05,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "distant un retour piteux",
        "start": 77.7,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "tentant laborieusement de faire croire",
        "start": 81.92,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "au succ\u00e8s de sa mission j'ai eu mal pour",
        "start": 84.899,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "mon pays et j'en suis s\u00fbr vous aussi",
        "start": 86.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "depuis alors il a quand m\u00eame fait",
        "start": 89.93,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "quelques apparitions officielles il",
        "start": 91.77,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "distribue des d\u00e9corations et",
        "start": 93.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "accessoirement quelques ch\u00e8ques de la",
        "start": 94.649,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 destination de segments",
        "start": 96.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoraux \u00e0 conqu\u00e9rir beaucoup d'argent",
        "start": 98.729,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame votre argent",
        "start": 101.13,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "on aper\u00e7oit un pr\u00e9sident au plus t\u00f4t un",
        "start": 103.46,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "candidat d'ailleurs d\u00e9guis\u00e9 en pr\u00e9sidant",
        "start": 107.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9ambuler en france avec les attributs",
        "start": 109.28,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "du pouvoir supr\u00eame et en main le",
        "start": 111.81,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "ch\u00e9quier de la r\u00e9publique ces derniers",
        "start": 114.119,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "jours il \u00e9tait \u00e0 un congr\u00e8s spatiale",
        "start": 116.729,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "il serait appropri\u00e9 de dire que c'\u00e9tait",
        "start": 120.47,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "lunaire quand on sait que dans cinquante",
        "start": 122.79,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "jours on vote et que la moindre des",
        "start": 125.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "choses serait de redescendre sur terre",
        "start": 128.489,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "pour \u00e9changer avec les fran\u00e7ais",
        "start": 130.59,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 138.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est il au courant qu'il",
        "start": 139.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ya une campagne \u00e9lectorale \u00e0 laquelle il",
        "start": 141.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "semble vouloir d'ailleurs ce convi\u00e9 est",
        "start": 143.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il au courant que dans une d\u00e9mocratie un",
        "start": 145.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9lu sortant est tenue de rendre compte",
        "start": 147.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de son bilan est il conscient que pour",
        "start": 150.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cette campagne \u00e9lectorale pour qu'elle",
        "start": 152.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "puisse d\u00e9marrer en r\u00e9alit\u00e9 dans l'esprit",
        "start": 154.83,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "des gens il est quand m\u00eame n\u00e9cessaire",
        "start": 157.11,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qu'il aille un peu plus loin que de",
        "start": 160.67,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "faire coller des affiches sur son envie",
        "start": 162.78,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "de lui sic",
        "start": 164.91,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "et qu'il est un imp\u00e9ratif d\u00e9mocratique",
        "start": 168.47,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "maintenant qu'il se d\u00e9clare candidat et",
        "start": 170.819,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "qu'il rentre dans le d\u00e9bat",
        "start": 173.01,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "allez",
        "start": 175.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "monsieur macron ne soyez pas timides",
        "start": 177.29,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "n'ayez pas peur du peuple on vous attend",
        "start": 181.16,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9battre",
        "start": 184.47,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "parce que il n'y a pas d' arbitrages",
        "start": 191.04,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "\u00e9clair\u00e9s possible si un des acteurs",
        "start": 194.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "essentiels se d\u00e9robe pour \u00e9viter d'avoir",
        "start": 196.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 s'expliquer en 2017 mais nous ne",
        "start": 197.95,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "sommes plus en 2017 en 2017 en",
        "start": 201.04,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "prestidigitateurs talentueux le co",
        "start": 204.45,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9dacteur du rapport attali de 2007",
        "start": 206.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'ancien conseiller de l'elys\u00e9e l'ancien",
        "start": 209.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ministre des finances de fran\u00e7ois",
        "start": 211.63,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "hollande",
        "start": 213.01,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 214.13,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "il avait quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 faire",
        "start": 216.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "croire qu'il n'\u00e9tait comptable de rien",
        "start": 218.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un premier de la classe dont il \u00e9tait",
        "start": 220.89,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "interdit de douter des facult\u00e9s",
        "start": 223.42,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "exceptionnelles",
        "start": 225.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le surdou\u00e9 autoproclam\u00e9s qui allait",
        "start": 226.21,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "comme par magie tout r\u00e9soudre",
        "start": 229.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ce mensonge originel a interdit toute",
        "start": 232.47,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "mise en perspective de son futur mandat",
        "start": 235.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 fermer la porte \u00e0 toute critique de",
        "start": 236.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ses choix id\u00e9ologiques r\u00e9ellement",
        "start": 238.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant \u00e0 toute analyse de son",
        "start": 240.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "intention de d\u00e9construire la france j'en",
        "start": 242.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ai fait les frais voil\u00e0 au moins une",
        "start": 244.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fable qui ne peut plus nous raconter",
        "start": 246.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui emmanuel macron ne peut pas",
        "start": 248.53,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "faire comme s'il n'avait pas de bilan",
        "start": 251.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "disons le tout de suite et beaucoup ici",
        "start": 252.66,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "partageront mon point de vue le bilan",
        "start": 255.13,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "des manuels macro est",
        "start": 257.41,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "catastrophique",
        "start": 259.799,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "catastrophique pour la france",
        "start": 264.91,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9class\u00e9s et submerg\u00e9 catastrophique",
        "start": 268.0,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais des classes et et de",
        "start": 271.01,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "go\u00fbter je le dis tout de suite nous",
        "start": 273.41,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "n'entendons pas laisser notre pays",
        "start": 276.199,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "poursuivre sa chute",
        "start": 277.729,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "au lendemain du rapport tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re de",
        "start": 279.58,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "la cour des comptes comment ne pas",
        "start": 282.229,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "commencer par \u00e9voquer les r\u00e9sultats",
        "start": 283.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques le plus spectaculaire c'est",
        "start": 284.96,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "notre dette publique nous allons",
        "start": 287.66,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "atteindre 3000 milliards d'euros de",
        "start": 290.479,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "dance",
        "start": 294.56,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "que le quasiment 600 milliards de plus",
        "start": 297.13,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "qu'en cinq ans on sait m\u00eame pas dire",
        "start": 300.229,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "spontan\u00e9ment combien cela fait deux",
        "start": 302.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "z\u00e9ros align\u00e9s c'est tout simplement",
        "start": 303.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vertigineux",
        "start": 305.78,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "le mozart de la finance est devenue le",
        "start": 307.31,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mozart de la dette",
        "start": 309.919,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "autre cible",
        "start": 311.95,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 313.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "autres chiffres incontestables",
        "start": 318.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le d\u00e9ficit du commerce ext\u00e9rieur pr\u00e8s de",
        "start": 321.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "85 milliards d'euros un record pour la",
        "start": 323.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france un record en europe une",
        "start": 325.67,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9flagration nationale 85 milliards de",
        "start": 327.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit commercial s'est donc beaucoup",
        "start": 331.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'importation et tr\u00e8s peu d'exportations",
        "start": 333.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "normal quand on ne fabrique on ne",
        "start": 335.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fabrique plus quand on ne produit plus",
        "start": 338.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "quand on ne transforme plus ou plut\u00f4t",
        "start": 340.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'en comme les pays en voie de",
        "start": 343.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement on exporte des mati\u00e8res",
        "start": 345.2,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res et on importe des produits",
        "start": 346.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "transform\u00e9s mes amis prenaient bien",
        "start": 347.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "conscience que ce chiffre est le",
        "start": 350.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lateur de la sant\u00e9 \u00e9conomique de",
        "start": 351.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notre pays et contrairement \u00e0 celui du",
        "start": 354.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage on ne peut pas se torturer celui",
        "start": 356.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l\u00e0 voil\u00e0 en effet monsieur le maire ne",
        "start": 358.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cesse de se satisfaire de lui-m\u00eame sur",
        "start": 362.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 des plateaux mais je suis",
        "start": 364.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de le rappeler je le rappellerai",
        "start": 366.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m\u00eame si salah gas jusqu'au bout de la",
        "start": 367.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "campagne le nombre de ch\u00f4meurs a baiss\u00e9",
        "start": 369.89,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est \u00e0 peu de choses pr\u00e8s",
        "start": 373.01,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "exactement le m\u00eame que lorsque emmanuel",
        "start": 375.77,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu",
        "start": 378.89,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 la pauvret\u00e9 et parfois la grande",
        "start": 385.66,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 plus aucun segment de la",
        "start": 389.54,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "population est \u00e0 l'abri on retrouve",
        "start": 392.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plong\u00e9 dans les affres de la pauvret\u00e9",
        "start": 394.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "temps des \u00e9tudiants des retrait\u00e9s que",
        "start": 396.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des familles que des travailleurs elle",
        "start": 399.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ne se concentrent plus dans les",
        "start": 402.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quartiers difficiles mais tous tout le",
        "start": 403.52,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "pays y compris \u00e0 bas bruit la ruralit\u00e9",
        "start": 405.08,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'explosion cette pauvret\u00e9 et parfois de",
        "start": 408.82,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "cette grande pauvret\u00e9 s'\u00e9tend",
        "start": 411.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 9 millions de personnes",
        "start": 412.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais cette \u00e9norme comment en france en",
        "start": 415.07,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "2022 pouvons nous accepter cela tout le",
        "start": 418.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "projet que j'ai exprim\u00e9s pour rendre",
        "start": 422.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "leur argent aux fran\u00e7ais vise \u00e0 mettre",
        "start": 423.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fin \u00e0 cette situation",
        "start": 425.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce aux aides aux jeunes \u00e9tudiants qui",
        "start": 426.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "travaillent au ch\u00e8que apprentissage et",
        "start": 428.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alternance \u00e0 la r\u00e9indexation des",
        "start": 430.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "retraites sur l'inflation \u00e0 l'engagement",
        "start": 433.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que plus une seule retraite ne sera",
        "start": 435.47,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieur \u00e0 1000 euros",
        "start": 437.75,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "mais revenons-en \u00e0 emmanuel macron on le",
        "start": 448.09,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "voit les grandes promesses de 2017 vous",
        "start": 452.5,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "avez ces r\u00e9formes magique d'un petit",
        "start": 455.62,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "g\u00e9nie des affaires et de la politique",
        "start": 458.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui devait faire ruisseler l'argent",
        "start": 460.41,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 aux plus ais\u00e9s vers les plus",
        "start": 463.78,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "modestes cette r\u00e9volution du progr\u00e8s qui",
        "start": 466.09,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "nous avait vendu",
        "start": 469.419,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "n'ont accouch\u00e9 de rien sinon du",
        "start": 470.58,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement social de l'appauvrissement",
        "start": 474.16,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9sillusion de la discorde et de",
        "start": 476.8,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pression",
        "start": 479.71,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 481.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je pas vraiment rien",
        "start": 488.43,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "il a quand m\u00eame tenu sa promesse de",
        "start": 491.97,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "faciliter la vie des gens qui avaient",
        "start": 494.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 une vie beaucoup plus facile que",
        "start": 496.9,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "les autres",
        "start": 499.06,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 le ch\u00f4mage la situation",
        "start": 500.849,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique ne sont pas des fatalit\u00e9s",
        "start": 503.349,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "sont la cons\u00e9quence d'erreurs de mauvais",
        "start": 505.65,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "choix et d'une politique qui vise \u00e0",
        "start": 508.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sacrifier le peuple en prot\u00e9geant les",
        "start": 510.009,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00e9lites la promesse de prosp\u00e9rit\u00e9 s'est",
        "start": 512.2,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e9vanoui avec l'effondrement du pouvoir",
        "start": 514.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'achat la flamb\u00e9e de vos d\u00e9penses",
        "start": 516.519,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "contraintes la poursuite inexorable des",
        "start": 518.5,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ponctions fiscales le racket des p\u00e9ages",
        "start": 520.839,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "l'augmentation \u00e9norme des prix de",
        "start": 523.38,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie le prix de l'essence atteint",
        "start": 525.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ces niveaux d'explosion gilet jaune est",
        "start": 527.74,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ce qu le chauffage est devenu un luxe le",
        "start": 530.32,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fuel est inabordable les caddies de",
        "start": 534.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9 de plus en plus vides sont",
        "start": 536.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "paradoxalement de plus en plus lourd d\u00e8s",
        "start": 538.87,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qu'on arrive \u00e0 la caisse les retraites",
        "start": 540.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui s'\u00e9rode avec la cc o\u00f9 l'inflation",
        "start": 543.459,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 les",
        "start": 546.22,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "p\u00e2tes ou le ried dont les prix flambent",
        "start": 548.019,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "et tout ce beau monde de d\u00e9tourner les",
        "start": 550.829,
        "duration": 7.151
    },
    {
        "text": "yeux de l'enfer que vivent de ce fait",
        "start": 554.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nos compatriotes de plus en plus",
        "start": 557.98,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 compter les euros quand il ne",
        "start": 559.87,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "compte pas les centimes",
        "start": 562.329,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "je les dis je le r\u00e9p\u00e8te je serai la",
        "start": 563.97,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "candidate du pouvoir d'achat je veux",
        "start": 567.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rendre leur argent aux fran\u00e7ais",
        "start": 570.49,
        "duration": 17.26
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 572.65,
        "duration": 18.07
    },
    {
        "text": "et je vais attaquer d\u00e8s mon \u00e9lection \u00e0",
        "start": 587.75,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "ce probl\u00e8me majeur du pouvoir d'achat",
        "start": 590.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui ne touchent pas comme l'expliqu\u00e9 un",
        "start": 593.56,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "candidat qui fait un concours de m\u00e9pris",
        "start": 596.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avec emmanuel macron uniquement un",
        "start": 598.55,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "ghetto d'ouvriers et de ch\u00f4meurs",
        "start": 601.04,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "premier axe la baisse des d\u00e9penses",
        "start": 608.59,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "contraintes avec la mesure la plus",
        "start": 611.39,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "importante",
        "start": 613.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le passage de la tva sur tous les",
        "start": 613.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "produits \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e0 5 5% au lieu de",
        "start": 615.8,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "20%",
        "start": 618.95,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "mes chers amis c'est 12 milliards que je",
        "start": 621.88,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "vais rendre imm\u00e9diatement au fran\u00e7ais",
        "start": 626.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ben je vous donne un exemple sur un",
        "start": 628.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "plein de fuel de 2000 litres c'est 250",
        "start": 630.08,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "euros d'\u00e9conomies",
        "start": 633.59,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me axe la baisse de la fiscalit\u00e9",
        "start": 637.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour les familles la baisse de la",
        "start": 640.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 pour les retrait\u00e9s et m\u00eame la",
        "start": 642.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suppression de l'imp\u00f4t sur le revenu",
        "start": 644.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour les moins de 30 ans parce que je",
        "start": 646.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "veux faire des jeunes la priorit\u00e9 de mon",
        "start": 648.41,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 650.72,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "j'en vois plein ce soir",
        "start": 655.96,
        "duration": 13.329
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 658.57,
        "duration": 10.719
    },
    {
        "text": "le noeud troisi\u00e8me axe est \u00e9videmment la",
        "start": 669.879,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire augmentation des salaires les",
        "start": 673.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "salaires sont trop bas je le dis je le",
        "start": 674.869,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "redis des bas salaires mais aussi des",
        "start": 676.67,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "salaires de la classe moyenne trop",
        "start": 679.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "souvent il faut bien dire oubli\u00e9 par les",
        "start": 682.129,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gouvernants les entreprises sont",
        "start": 683.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "incit\u00e9es \u00e0 cette augmentation de 10% par",
        "start": 685.279,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "le gel des cotisations patronales mais",
        "start": 688.1,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "je souhaite aussi rendre aux fran\u00e7ais",
        "start": 691.49,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "leur pays leur patrimoine mat\u00e9riel et",
        "start": 693.319,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "immat\u00e9riel",
        "start": 697.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "qui va de leur culture de leur langue de",
        "start": 697.959,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "leur histoire \u00e0 leurs maisons leurs",
        "start": 701.089,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "champions industriels",
        "start": 703.069,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "mais rendre aux fran\u00e7ais leur pays c'est",
        "start": 704.769,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "d'abord leur rendre le vrai pouvoir",
        "start": 707.42,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d'agir sur les choix du pays c'est \u00e0",
        "start": 709.85,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "dire la d\u00e9mocratie",
        "start": 712.759,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "dans une france quand m\u00eame",
        "start": 716.589,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "dans une france en d\u00e9saffection civique",
        "start": 720.16,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "la promesse de d\u00e9mocratie qui aurait d\u00fb",
        "start": 723.649,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00eatre l'un des premiers chantiers du",
        "start": 726.019,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "quinquennat finissant n'a pas \u00e9t\u00e9 tenue",
        "start": 728.24,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "bande de la d\u00e9mocratie promesses non",
        "start": 731.41,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "tenues proportionnelle promesses non",
        "start": 734.089,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "tenues respect des oppositions promesses",
        "start": 736.519,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "non tenues respect des corps",
        "start": 739.1,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires j'en parle m\u00eame pas z\u00e9ro",
        "start": 740.72,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum organis\u00e9 \u00e9videmment le peuple",
        "start": 743.149,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 durant tout ce quinquennat",
        "start": 747.05,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 au mieux comme un g\u00eaneur au",
        "start": 748.459,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "pire comme un ennemi",
        "start": 751.459,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "mois",
        "start": 753.429,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je compte simplement vous rendre la",
        "start": 757.329,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "parole rendre la parole au peuple et ce",
        "start": 760.189,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sera une nouveaut\u00e9 par rapport \u00e0 ces",
        "start": 762.079,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es mais je compte aussi",
        "start": 763.549,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "vous rendre le respect que vous m\u00e9ritez",
        "start": 766.16,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "la promesse de bienveillance serin\u00e9",
        "start": 770.049,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "durant la campagne de 2017 a \u00e9t\u00e9",
        "start": 772.879,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "m\u00e9chamment enterr\u00e9 sous la r\u00e9pression",
        "start": 775.429,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "brutale des mouvements populaires nous",
        "start": 778.399,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avons tous en t\u00eate le mouvement des",
        "start": 781.399,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gilet jaune avec ses milices et",
        "start": 782.839,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m'utiliser bless\u00e9 finalement un",
        "start": 784.399,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sentiment accru d'humiliation et de",
        "start": 786.499,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "rel\u00e9gation et contrairement \u00e0 ce qu'il a",
        "start": 788.779,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de nous faire croire il n'a pas",
        "start": 791.6,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "du tout chang\u00e9",
        "start": 794.149,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tenez il ya quelques jours il envoyait",
        "start": 795.609,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "encore des blind\u00e9s sur le pav\u00e9 parisien",
        "start": 798.739,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher une manifestation",
        "start": 800.329,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pacifique",
        "start": 802.029,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "crois qu'on puisse au fond penser de ce",
        "start": 805.869,
        "duration": 7.361
    },
    {
        "text": "mouvement ces images de france est",
        "start": 810.559,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "verbalis\u00e9 pour d\u00e9tention d'un drapeau",
        "start": 813.23,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 816.019,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous a fait bouillir",
        "start": 816.589,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "vous savez la politique ce sont des",
        "start": 822.83,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "symboles et ses images disent beaucoup",
        "start": 825.0,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "beaucoup de la vision qu'il a du pouvoir",
        "start": 827.959,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "mais disent aussi beaucoup de son",
        "start": 831.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la nation",
        "start": 833.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame temps l'assurance d'une",
        "start": 835.25,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de libert\u00e9 a \u00e9t\u00e9 enseveli dans",
        "start": 837.36,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "les m\u00e9andres d'une politique sanitaire",
        "start": 840.029,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "approximatif changeantes et l\u00e0 aussi",
        "start": 841.339,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "inutilement brutale on m'avait appris",
        "start": 843.57,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "moi qu'en d\u00e9mocratie on ne touche aux",
        "start": 846.39,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s que d'une main tremblante",
        "start": 850.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "or voil\u00e0 deux ans que nous vivons dans",
        "start": 852.92,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "un r\u00e9gime d'exception en privant des",
        "start": 855.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais de leurs libert\u00e9s",
        "start": 858.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "essentielles sans plus aucune",
        "start": 859.92,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "justification sanitaires",
        "start": 862.35,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "je vous rassure",
        "start": 866.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ne passe vaccinale sera neuf et",
        "start": 870.23,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "cyniquement quand le pr\u00e9sident jugera",
        "start": 873.12,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "que c'est bon pour sa campagne",
        "start": 876.18,
        "duration": 7.279
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 878.75,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "vous le savez pertinemment qu'en",
        "start": 883.459,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "certains ont \u00e9t\u00e9 pour le moins ambigus",
        "start": 885.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur la mise en oeuvre du post vaccinales",
        "start": 887.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et m\u00eame du pass annie terre j'ai",
        "start": 890.07,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "toujours pour ma part garder la ligne",
        "start": 891.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "claire d'une opposition ferme d\u00e8s mon",
        "start": 893.639,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9lection je rendrai donc aux fran\u00e7ais",
        "start": 896.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toutes les libert\u00e9s dont ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 898.709,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s",
        "start": 901.41,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "tiens j'en profite pour parler aux",
        "start": 918.149,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "jeunes parce que j'en vois plein l\u00e0 ce",
        "start": 920.23,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "soir dans la salle",
        "start": 921.82,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "les jeunes qui il faut bien le dire",
        "start": 926.46,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "souvent s'abstiennent ou m\u00eame pour",
        "start": 928.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "certains ne sont m\u00eame pas inscrits sur",
        "start": 931.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les listes \u00e9lectorales le d\u00e9lai pour",
        "start": 932.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'inscrire sur les listes \u00e9lectorales",
        "start": 935.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est le cap mars maximum alors il vous",
        "start": 936.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reste quelques jours pour le faire dites",
        "start": 939.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le \u00e0 vos amis il faut que l'ensemble des",
        "start": 941.23,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "jeunes de france aille voter le disent",
        "start": 943.42,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "parfois parfois ils ont du mal \u00e0 prendre",
        "start": 952.89,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "conscience que la politique a une",
        "start": 955.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "influence sur leur vie quotidienne mais",
        "start": 957.43,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "je crois quand m\u00eame que cette fois-ci",
        "start": 959.71,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 de d'amusement priv\u00e9 de sports",
        "start": 961.68,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s de bo\u00eete de nuit priv\u00e9 de petits",
        "start": 965.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "boulots pour payer leurs \u00e9tudes",
        "start": 968.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 de vie sociale priv\u00e9e en fait de",
        "start": 969.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "leur jeunesse depuis deux ans je pense",
        "start": 972.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que cette fois ci beaucoup ont compris",
        "start": 974.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9lection du pr\u00e9sident de la",
        "start": 976.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est fondamental parce que",
        "start": 979.0,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "hier un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 981.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 bouleverser leur vie et",
        "start": 983.4,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "les a priv\u00e9s peut-\u00eatre des meilleurs \u00e0",
        "start": 986.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vue de vie des meilleures ann\u00e9es de leur",
        "start": 988.63,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "existence",
        "start": 990.61,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "je dis aux jeunes",
        "start": 994.32,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "entr\u00e9s en campagne ce oasis et vos",
        "start": 996.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dirigeants d\u00e9fendez vos libert\u00e9s",
        "start": 999.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "construisez votre avenir allez voter aux",
        "start": 1001.94,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles n'attendez pas",
        "start": 1004.62,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection fait l'\u00e9lection",
        "start": 1006.63,
        "duration": 21.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1009.17,
        "duration": 21.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cinq ans apr\u00e8s le sacre",
        "start": 1027.99,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "grandiloquent du louvre on peut le dire",
        "start": 1030.82,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "jamais le pays n'a \u00e9t\u00e9 aussi fractur\u00e9 et",
        "start": 1032.83,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "aux fractures pas ses nombreuses et",
        "start": 1035.82,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "douloureuses fracture sociale",
        "start": 1038.8,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "identitaire",
        "start": 1041.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "territoriales samson rajouter d'autres \u00e0",
        "start": 1042.21,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "commencer par celle absurde et m\u00eame",
        "start": 1045.46,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "surr\u00e9aliste en r\u00e9alit\u00e9 entre vacciner et",
        "start": 1046.99,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "non vaccin\u00e9s de france qu'on a mis face",
        "start": 1051.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 face qu'on a oppos\u00e9 quand il fallait",
        "start": 1054.22,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "expliquer et unir rassembler et",
        "start": 1056.8,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "rapproch\u00e9 emmanuel macron ce fut l'art",
        "start": 1060.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9er des citoyens de seconde zone il",
        "start": 1062.77,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les a point\u00e9 du doigt tout au long de",
        "start": 1065.77,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "son mandat",
        "start": 1068.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme l'expression presque assum\u00e9e d'un",
        "start": 1068.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris social",
        "start": 1072.13,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "araud araud a dit macron sur ce que l'on",
        "start": 1073.38,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "croise dans les halls de gare et qui ne",
        "start": 1078.22,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "serait rien",
        "start": 1080.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "haro sur ce qui se frotte qui seraient",
        "start": 1081.57,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "trop paresseux pour traverser la route",
        "start": 1085.51,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "et trouver un emploi",
        "start": 1087.31,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "haro sur ce qu'un pr\u00e9sident en mal",
        "start": 1090.97,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "d'inspiration malsaine se pique de",
        "start": 1094.37,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "vouloir l' emmerder",
        "start": 1097.19,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re le sourire de fa\u00e7ade derri\u00e8re",
        "start": 1101.14,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "le gestuel parfois trop tactile derri\u00e8re",
        "start": 1103.85,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les mots qui se veulent enj\u00f4leur une",
        "start": 1107.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 s'impose en cette fin de",
        "start": 1109.31,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 1111.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "peuple de france emmanuel macron n'a",
        "start": 1112.24,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 votre pr\u00e9sident",
        "start": 1116.18,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "il ne s'est jamais envisag\u00e9 comme tel il",
        "start": 1130.61,
        "duration": 10.08
    },
    {
        "text": "n'en a jamais eu le go\u00fbt ni l'envi",
        "start": 1136.44,
        "duration": 6.709
    },
    {
        "text": "du jour",
        "start": 1140.69,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "de son \u00e9lection jusqu'au jour de sa",
        "start": 1143.149,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite il n'aura \u00e9t\u00e9 que le pr\u00e9sident",
        "start": 1146.279,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "d'une caste \u00e9litaire seul en fait \u00e0",
        "start": 1149.759,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de sa politique",
        "start": 1153.419,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je",
        "start": 1155.99,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablirai le gouvernement du peuple par",
        "start": 1158.61,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "le peuple et pour le peuple",
        "start": 1161.639,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "il en a quand m\u00eame valu du talent quand",
        "start": 1172.59,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "m\u00eame pendant cinq ans pour habiller son",
        "start": 1175.75,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "inconstance son absence de vision son",
        "start": 1179.35,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoralisme le plus trivial derri\u00e8re",
        "start": 1182.62,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "le f\u00fbmes concept du en m\u00eame temps",
        "start": 1185.26,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "un jour on ferme la fili\u00e8re nucl\u00e9aire un",
        "start": 1188.88,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "jour on la relance un jour on accuse la",
        "start": 1192.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "france de crimes contre l'humanit\u00e9 un",
        "start": 1195.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autre jour on d\u00e9nonce la repentance un",
        "start": 1197.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jour on d\u00e9nonce le masque comme",
        "start": 1200.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dangereux le mois d'apr\u00e8s on l'impos\u00e9",
        "start": 1201.79,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "aux gamins",
        "start": 1204.25,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 1206.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je gouvernerai avec solidit\u00e9 vision",
        "start": 1209.64,
        "duration": 9.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voyance et constance",
        "start": 1214.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plus fondamentalement",
        "start": 1219.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus fondamentalement mes amis",
        "start": 1223.05,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui plus personne ne doute que",
        "start": 1225.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e0 cette pr\u00e9sidentielle le",
        "start": 1226.99,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "choix entre deux visions politiques",
        "start": 1228.67,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "alternatives soit le globalisme soit le",
        "start": 1230.31,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "localisme soit la dilution soit la",
        "start": 1234.28,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nation soit les nationaux soient les",
        "start": 1236.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mondialistes soit le peuple soit la",
        "start": 1239.41,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "caste en clair soit les maquereaux nist",
        "start": 1242.17,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "soit les marinistes",
        "start": 1244.78,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "s'assoit",
        "start": 1248.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1254.04,
        "duration": 12.67
    },
    {
        "text": "ce soit ce choix mes amis c'est un choix",
        "start": 1263.76,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 c'est un choix de",
        "start": 1266.71,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 1267.789,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "un choix m\u00eame de vie c'est je le crois",
        "start": 1268.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment",
        "start": 1272.02,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "un choix vital pour le pays",
        "start": 1273.19,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "vous savez certains se croient malins en",
        "start": 1276.48,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e9quant une possible victoire",
        "start": 1280.419,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "nationale en 2022 pour un fantasme de",
        "start": 1282.97,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "recomposition pour 2027",
        "start": 1285.82,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "il n'y aurait pas de pire erreur quand",
        "start": 1288.33,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "on est patriote que de repousser la",
        "start": 1291.76,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "victoire \u00e0 2027 c'est l'assurance pour",
        "start": 1294.429,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "le pays d'atteindre des points de non",
        "start": 1297.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "retour et pas seulement migratoires la",
        "start": 1299.77,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "victoire c'est maintenant",
        "start": 1302.59,
        "duration": 10.9
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1305.91,
        "duration": 9.43
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1313.49,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "comme je vous disais aucun citoyen ne",
        "start": 1315.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peut se d\u00e9tourner de participer \u00e0 ce",
        "start": 1317.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "grand arbitrage et c'est pourquoi je les",
        "start": 1319.3,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "appelle au vote",
        "start": 1321.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "chaque bulletin de vote p\u00e8se le m\u00eame",
        "start": 1323.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "poids",
        "start": 1325.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais face au bloc \u00e9litaire d'emmanuel",
        "start": 1326.28,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "macron le bloc populaire que nous",
        "start": 1328.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentons est plus nombreux pour peu",
        "start": 1330.34,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qu'ils se mobilisent pour changer de",
        "start": 1333.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1336.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faut changer les politiques",
        "start": 1336.85,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "s'il ya bien un droit que les fran\u00e7ais",
        "start": 1339.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ont toujours apr\u00e8s ces cinq ann\u00e9es d",
        "start": 1341.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "manueel m\u00e2con c'est pr\u00e9cis\u00e9ment le droit",
        "start": 1343.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'inventaire et s'il ya un domaine o\u00f9",
        "start": 1345.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ne peut pas s'exon\u00e9rer",
        "start": 1347.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de sa responsabilit\u00e9",
        "start": 1349.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est la s\u00e9curit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 c'est le",
        "start": 1350.74,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "domaine r\u00e9galien par excellence celui",
        "start": 1354.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui engage la vie quotidienne des",
        "start": 1356.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais leur tranquillit\u00e9 leur",
        "start": 1357.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "int\u00e9grit\u00e9 physique et parfois leur vie",
        "start": 1359.41,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00eame la s\u00e9curit\u00e9 pour le fran\u00e7ais c'est",
        "start": 1361.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un sujet de pr\u00e9occupation majeure est",
        "start": 1364.78,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais un sujet de m\u00e9contentement",
        "start": 1367.0,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "majeur en effet l'\u00e9tat n'assume plus en",
        "start": 1368.97,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 son premier devoir celui de",
        "start": 1373.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les citoyens et la",
        "start": 1375.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de cet \u00e9tat de fait que",
        "start": 1377.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous constatez tous les jours incombe",
        "start": 1379.81,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "directement au chef de l'\u00e9tat",
        "start": 1382.24,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "selon le journal des \u00e9conomistes parient",
        "start": 1384.66,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "et pour la s\u00e9curit\u00e9 la 23e m\u00e9tropole",
        "start": 1387.79,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re chicago et dallas",
        "start": 1393.16,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1395.96,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "cette m\u00e9tropole europ\u00e9enne sont",
        "start": 1398.22,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s comme plus s\u00fbrs que paris et",
        "start": 1401.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour en avoir visit\u00e9 quelques unes je",
        "start": 1402.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "peux vous confirmer ce classement la",
        "start": 1404.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9e des homicides comme des",
        "start": 1407.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tentatives d'homicides est un marqueur",
        "start": 1408.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de cette violence qui s'accro\u00eet en",
        "start": 1410.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nombre et s'aggravent en nature mais",
        "start": 1412.84,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "combien faut-il de drames pour y",
        "start": 1415.48,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "rem\u00e9dier",
        "start": 1418.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ici dans l'is\u00e8re vous le savez la",
        "start": 1420.09,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "situation n'est gu\u00e8re enviable grenoble",
        "start": 1422.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est devenu le symbole de ces villes o\u00f9",
        "start": 1424.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la douceur d'y vivre s'\u00e9tiole avec",
        "start": 1426.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 galopante le quartier du",
        "start": 1429.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mistral en est devenu le symbole celui",
        "start": 1431.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'un quartier min\u00e9 par le banditisme et",
        "start": 1434.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ses trafics un quartier qu'on s'est",
        "start": 1436.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9sign\u00e9 \u00e0 conc\u00e9der au map ya ce quartier",
        "start": 1438.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "du mistral non pas gagnant mais violent",
        "start": 1441.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tant les r\u00e8glements de compte ils sont",
        "start": 1444.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9titifs et ces r\u00e8glements de compte",
        "start": 1446.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ont fini par les consid\u00e9rer comme une",
        "start": 1448.75,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "tradition locale",
        "start": 1450.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce type de tradition amis is\u00e9rois on",
        "start": 1451.5,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "s'en passerait bien vous me le",
        "start": 1454.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "conc\u00e9derez la france d' emmanuel macron",
        "start": 1455.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "n'est pas un coupe gorge nous dit",
        "start": 1459.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'homme d\u00e9sormais invisible du",
        "start": 1461.14,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "gouvernement le ministre de la justice",
        "start": 1463.15,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1468.33,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1468.61,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "pourtant force est de constater que",
        "start": 1470.56,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "l'espace public est devenu une zone o\u00f9",
        "start": 1473.06,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "l'on doit \u00eatre sur ses gardes",
        "start": 1474.74,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "on regarde qui nous suit ou qui nous",
        "start": 1476.74,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "approchent un lieu on doit faire",
        "start": 1480.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 son sac \u00e0 sa cha\u00eene en or \u00e0",
        "start": 1482.78,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "son portable",
        "start": 1485.54,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "des endroits qui impose des strat\u00e9gies",
        "start": 1486.76,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "inconsciente consciente d'\u00e9vitement",
        "start": 1490.87,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "\u00e9viter certains lieux \u00e0 certaines heures",
        "start": 1493.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9viter certaines tenues tenir son",
        "start": 1495.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "portable au fond de sa poche changer de",
        "start": 1497.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "trottoir ne pas croiser un regard baiss\u00e9",
        "start": 1498.92,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "la t\u00eate march\u00e9 sans s'arr\u00eater",
        "start": 1501.11,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1504.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la ville qui \u00e9tait un endroit de",
        "start": 1505.529,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "civilit\u00e9 comme le maule indique civis la",
        "start": 1507.94,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 est devenue un endroit d'incivilit\u00e9",
        "start": 1511.09,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "d'impolitesse de pillage de brutalit\u00e9 de",
        "start": 1514.11,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "salet\u00e9 les tags fleurissent sur les murs",
        "start": 1518.559,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et les salet\u00e9s sur le sol mais surtout",
        "start": 1521.019,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "chaque pas chaque passe en garde \u00e0",
        "start": 1523.559,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "l'esprit le sentiment que en fait tout",
        "start": 1526.48,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "peut basculer en une seconde pour une",
        "start": 1529.929,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "futilit\u00e9 un pr\u00e9texte une cigarette un",
        "start": 1532.149,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "jeu une mauvaise rencontre",
        "start": 1534.879,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit de la jungle o\u00f9 la menace peut",
        "start": 1537.09,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "surgir de n'importe o\u00f9 j'y mettrai un",
        "start": 1539.47,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "terme",
        "start": 1542.529,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "se ferait appliquer les lois",
        "start": 1545.639,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaines",
        "start": 1548.169,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je prot\u00e8gerai les fran\u00e7ais je rendrai \u00e0",
        "start": 1549.929,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "notre pays sa douceur de vivre aux",
        "start": 1553.269,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais le plaisir d'une civilit\u00e9 et",
        "start": 1555.669,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "d'une courtoisie retrouver",
        "start": 1558.249,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "regarder dans quelle soci\u00e9t\u00e9 ils nous",
        "start": 1565.019,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "font vivre",
        "start": 1569.169,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans cette soci\u00e9t\u00e9 qui sans \u00e7a nous",
        "start": 1570.45,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 somm\u00e9 de nous habituer \u00e0 vivre",
        "start": 1573.249,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "dans un monde de cl\u00e9s de code de portes",
        "start": 1575.649,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "blind\u00e9es",
        "start": 1579.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de cl\u00f4ture de plus en plus aux deux",
        "start": 1580.139,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "verrous de cam\u00e9ras de surveillance",
        "start": 1582.82,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d'assurance vols ou d\u00e9gradations comme",
        "start": 1584.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "si la soci\u00e9t\u00e9 civilis\u00e9e",
        "start": 1587.169,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et bien elles g\u00e9n\u00e9raient cela comme si",
        "start": 1588.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait normal",
        "start": 1592.629,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que quand les",
        "start": 1593.97,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "protections ext\u00e9rieurs que sont les",
        "start": 1596.35,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res disparaissent on doit aller",
        "start": 1598.359,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "remplacer par les murs int\u00e9rieurs",
        "start": 1600.639,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "quand on sort les d\u00e9linquants hors de",
        "start": 1603.369,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prison ce sont les citoyens qui sont par",
        "start": 1604.84,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 oblig\u00e9 de se murer",
        "start": 1607.929,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "moi je ferai ce qu'il faut pour que les",
        "start": 1611.259,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vivent libres chez eux y",
        "start": 1613.269,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "compris dans la rue parce que la rue",
        "start": 1615.97,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "c'est aussi c'est eux",
        "start": 1618.549,
        "duration": 17.991
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1620.69,
        "duration": 15.85
    },
    {
        "text": "vous les jeunes",
        "start": 1640.7,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous avez toujours v\u00e9cu \u00e7a",
        "start": 1642.8,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "nous un peu plus \u00e2g\u00e9 nous n'avons pas",
        "start": 1645.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "toujours v\u00e9cu \u00e7a",
        "start": 1649.32,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sachez donc encore une fois \u00e7a n'est pas",
        "start": 1651.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une fatalit\u00e9",
        "start": 1654.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous avons nous v\u00e9cu des jeunesses o\u00f9 on",
        "start": 1656.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fermait pas la porte des maisons",
        "start": 1659.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on ne fermait pas la porte de sa",
        "start": 1661.46,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "voiture o\u00f9 l'on pouvait sortir le soir",
        "start": 1664.05,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "entre filles avec des jus parfois tr\u00e8s",
        "start": 1667.29,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "courtes",
        "start": 1671.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour aller boire des verres dans des",
        "start": 1672.2,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "bars s'amuser sans \u00eatre importun\u00e9 sans",
        "start": 1675.0,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "\u00eatre harcel\u00e9 sans avoir la peur au",
        "start": 1679.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ventre quand on rentrait chez nous nos",
        "start": 1682.44,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "parents n'\u00e9taient pas trop inquiet si on",
        "start": 1684.48,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avait deux heures de retard bah on",
        "start": 1688.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "prenait juste une soufflante parce qu'on",
        "start": 1690.42,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "n'avait pas respect\u00e9 leur mais en",
        "start": 1693.36,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e8ce ils ne mouraient pas de peur en",
        "start": 1696.93,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "appelant imm\u00e9diatement le commissariat",
        "start": 1700.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'h\u00f4pital du coin en pensant qu'il",
        "start": 1702.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tait arriv\u00e9 un malheur \u00e7a c'\u00e9tait",
        "start": 1704.4,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "la vie normale",
        "start": 1707.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il ne peut pas y avoir de vie en soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1708.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "harmonieuse sans fixer des limites",
        "start": 1711.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'elles soient physiques les fronti\u00e8res",
        "start": 1713.33,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "ou morale quand on ne met plus de",
        "start": 1715.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res morales qu'on renonce aux",
        "start": 1719.19,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de la vie en soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1721.17,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "qu'on ne les incultes que plus qu'on ne",
        "start": 1725.03,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "les impose plus il ne faut pas s'\u00e9tonner",
        "start": 1727.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que certains ne discerne pas le bien du",
        "start": 1729.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mal ne parviennent ni \u00e0 ressentir de",
        "start": 1731.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'empathie pour l'autre ni m\u00eame \u00e9prouver",
        "start": 1734.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le moindre remords de lui avoir fait du",
        "start": 1736.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mal vous avez remarqu\u00e9 que les attaques",
        "start": 1739.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "au couteau et les blessures \u00e0 la gorge",
        "start": 1741.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est la nouvelle formulation souvent",
        "start": 1743.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'on lit dans les m\u00e9dias pour reprendre",
        "start": 1745.29,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "leur expression publique",
        "start": 1748.08,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "souvent sont pour des motifs futiles et",
        "start": 1750.41,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "sont devenus extr\u00eamement courante",
        "start": 1754.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des jeunes filles sont viol\u00e9es et br\u00fbl\u00e9",
        "start": 1757.16,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vif par ce que disent et assassin elle",
        "start": 1759.81,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "l'avait m\u00e9rit\u00e9e",
        "start": 1761.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des chauffeurs de bus ou de simples",
        "start": 1763.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "passants sont l\u00e2ch\u00e9s sans raison",
        "start": 1765.51,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 fofana ise",
        "start": 1768.38,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "nous y sommes avec des actes d'une",
        "start": 1771.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "grande barbarie des actes gratuits qui",
        "start": 1774.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'\u00e9meuvent nullement leurs auteurs quand",
        "start": 1776.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il ne filme pas une action pour une",
        "start": 1779.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "diffusion sur les r\u00e9seaux sociaux le",
        "start": 1781.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sentiment qui domine chez les voyous les",
        "start": 1783.84,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "amis c'est l'impunit\u00e9",
        "start": 1785.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il faut retrouver la voie de la",
        "start": 1786.86,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "certitude de la peine de la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de",
        "start": 1789.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la peine de l'application de la peine",
        "start": 1791.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que n'en d\u00e9plaise \u00e0 monsieur",
        "start": 1794.07,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "dupont moretti la r\u00e9pression \u00e7a mars",
        "start": 1795.78,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "ah c'est s\u00fbr que",
        "start": 1807.59,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "\u00e0 force de se soumettre aux pires",
        "start": 1809.77,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie de la gauche laxiste beaucoup",
        "start": 1812.659,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "de d\u00e9linquants aujourd'hui vivent une",
        "start": 1815.72,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "totale impunit\u00e9",
        "start": 1817.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la bonit\u00e9 p\u00e9nale notamment des mineurs",
        "start": 1819.7,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 chez eux une impunit\u00e9 morale",
        "start": 1822.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "si je ne suis pas sanctionn\u00e9 pour avoir",
        "start": 1825.25,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "commis un acte r\u00e9pr\u00e9hensible c'est donc",
        "start": 1828.47,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "l'acte n'est pas r\u00e9pr\u00e9hensible",
        "start": 1831.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait na\u00eetre un sentiment de droit",
        "start": 1833.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "absolu un sentiment de toute puissance",
        "start": 1835.94,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "des mineurs migrants toujours migrants",
        "start": 1838.69,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "rarement mineurs souvent drogu\u00e9s",
        "start": 1842.659,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "agissent en bande organis\u00e9e et qu'une",
        "start": 1845.98,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "certains coeurs de ville ils ont import\u00e9",
        "start": 1848.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une ultra violence digne des bas",
        "start": 1851.059,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "quartiers sud am\u00e9ricain une violence",
        "start": 1853.039,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "dont la gravit\u00e9 inqui\u00e8te m\u00eame les",
        "start": 1855.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "professionnels de la s\u00e9curit\u00e9 les plus",
        "start": 1857.72,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "\u00e9prouv\u00e9es et bien les migrants mineurs",
        "start": 1859.94,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "il faut les renvoyer \u00e0 leur famille ou \u00e0",
        "start": 1862.909,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "leurs pays",
        "start": 1866.36,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 1870.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les amis cette ins\u00e9curit\u00e9 s'est r\u00e9pandue",
        "start": 1875.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme une tra\u00een\u00e9e de poudre dans tous",
        "start": 1878.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nos pays la d\u00e9linquance a pass\u00e9 les",
        "start": 1880.03,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "portes des villes darmana lui m\u00eame l'a",
        "start": 1883.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "admis en septembre sur une radio",
        "start": 1887.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lorsqu'un auditeur habitants les bouches",
        "start": 1889.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "du rh\u00f4ne lui a parl\u00e9 de la marseillaise",
        "start": 1890.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 sion des petites et moyennes villes un",
        "start": 1892.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "n\u00e9ologisme d\u00e9solant pour la belle cit\u00e9",
        "start": 1894.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "marseillaise mais qui illustre en fait",
        "start": 1897.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9veloppement par nappes par",
        "start": 1898.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mim\u00e9tisme par logique d'extension des",
        "start": 1900.55,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "march\u00e9s criminelle on commence \u00e0 mettre",
        "start": 1903.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les villes \u00e0 la campagne mais seulement",
        "start": 1906.01,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pour les incivilit\u00e9s et la d\u00e9linquance",
        "start": 1908.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est un constat d'autant plus",
        "start": 1911.01,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant que nos campagnes qui passait",
        "start": 1913.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pour des zones prot\u00e9g\u00e9es",
        "start": 1914.65,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "vivent d\u00e9sormais au quotidien",
        "start": 1916.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'explosion des cambriolages des vols",
        "start": 1918.63,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "des agressions le trafic de drogue et",
        "start": 1921.01,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "les violences aux personnes",
        "start": 1924.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans toutes nos campagnes",
        "start": 1926.07,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "nos agriculteurs sont confront\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 1928.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "multiplication des pillages au vol de",
        "start": 1930.55,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "leur r\u00e9colte aux vols de leur mat\u00e9riel",
        "start": 1932.89,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "jusqu'au 6 monash du carburant",
        "start": 1935.56,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre eux deux",
        "start": 1938.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais pardon mais il y \u00e0 il ya 20 ans",
        "start": 1942.51,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "parle m\u00eame pas 10 \u00e0 30 ans mais il ya 20",
        "start": 1946.21,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ans tout \u00e7a n'existait pas",
        "start": 1948.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre eux vivent d\u00e9sormais",
        "start": 1951.09,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "dans l' angoisse de se r\u00e9veiller pour",
        "start": 1953.41,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "constater le matin un nouveau vol une",
        "start": 1955.72,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "nouvelle d\u00e9gradation",
        "start": 1959.32,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "avant la campagne on n'avait pas tout ce",
        "start": 1961.59,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qu'on avait envie c'est vrai mais au",
        "start": 1964.539,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "moins on avait la paix",
        "start": 1966.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la gangr\u00e8ne de la d\u00e9linquance ci est",
        "start": 1968.549,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tendue comme si le trop plein",
        "start": 1972.1,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9s crapuleuses des m\u00e9tropoles",
        "start": 1973.809,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9bord\u00e9 et se r\u00e9pandait partout + 8 % de",
        "start": 1975.84,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "hausse des violences dans l'ensemble des",
        "start": 1980.2,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "zones gendarmerie en 2020 en 2020 alors",
        "start": 1981.76,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9tait tous boucl\u00e9",
        "start": 1985.78,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "plus 20 % en bretagne + 15 % en",
        "start": 1988.53,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "aquitaine et puis le trafic de drogue",
        "start": 1992.71,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "des drogues salle parfois comme le crack",
        "start": 1995.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gagne les campagnes et vient solliciter",
        "start": 1997.539,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais les jeunes ruraux loin des",
        "start": 2000.03,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "structures de d\u00e9tection de soutien dead",
        "start": 2002.82,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "l'engrenage infernal secret",
        "start": 2006.2,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re plus large les coups et",
        "start": 2009.89,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "blessures volontaires sont en",
        "start": 2013.049,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "progression constante comme si dans la",
        "start": 2014.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de progr\u00e8s des manuels macron",
        "start": 2016.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 physique \u00e9tait",
        "start": 2018.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "devenu normal elle aussi sans v\u00e9ritable",
        "start": 2020.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "condamnation morale comme si les",
        "start": 2022.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rapports humains ne devait plus \u00eatre que",
        "start": 2024.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des rapports de force de domination de",
        "start": 2026.13,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "soumission mais \u00e7a n'est pas la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2028.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que nous voulons \u00e7a n'est pas la france",
        "start": 2030.929,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "que nous aimons",
        "start": 2033.09,
        "duration": 16.59
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2034.05,
        "duration": 15.63
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re la d\u00e9linquance y'a pas",
        "start": 2053.69,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "seulement la souffrance des victimes",
        "start": 2056.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "leur d\u00e9sarroi leur traumatisme psychique",
        "start": 2057.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parfois irr\u00e9versibles il ya aussi une",
        "start": 2060.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "atteinte \u00e0 la dignit\u00e9 des personnes et",
        "start": 2062.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le gigantesque sentiment d'injustice que",
        "start": 2064.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "laisse la justice quand elle ne passe",
        "start": 2068.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 2070.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aucune soci\u00e9t\u00e9 digne de ce nom ne peut",
        "start": 2072.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "s'y r\u00e9soudre aucune civilisation attach\u00e9",
        "start": 2074.79,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sacralit\u00e9 de la personne ne peut le",
        "start": 2077.82,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rer je r\u00e9affirmerai le principe de",
        "start": 2080.34,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la sacralit\u00e9 de la personne qu'est ce",
        "start": 2083.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire que les",
        "start": 2086.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "atteintes \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 physique seront",
        "start": 2087.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lourdement condamn\u00e9e et que les",
        "start": 2089.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "am\u00e9nagements de peines ne seront plus",
        "start": 2092.1,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "possibles del\u00e0 de six mois",
        "start": 2095.13,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "au les bo\u00eetes \u00e2mes les bonnes \u00e2mes qui",
        "start": 2100.01,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "excusent la d\u00e9linquance qui absorbe les",
        "start": 2103.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "criminels toujours sous de pr\u00e9tendus",
        "start": 2106.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bons sentiments proc\u00e8de pas inversion",
        "start": 2108.6,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "des valeurs et je le dis \u00e0 mes yeux",
        "start": 2111.3,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "partage en r\u00e9alit\u00e9 une certaine part du",
        "start": 2113.06,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "moralit\u00e9 m\u00eame si le pouvoir le nid le",
        "start": 2116.7,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "laxisme judiciaire et donc politique est",
        "start": 2120.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en train d'emporter notre pays son art",
        "start": 2122.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de vivre sa qualit\u00e9 de vie",
        "start": 2124.92,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "remarque d'apolline de malherbe au sujet",
        "start": 2128.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du r\u00e9veil tardif du gouvernement sur la",
        "start": 2130.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "situation s\u00e9curitaire le ministre de",
        "start": 2131.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur g\u00e9rald darmanin s'est",
        "start": 2133.98,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "braqu\u00e9e",
        "start": 2135.51,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "il a accus\u00e9 de populisme",
        "start": 2139.22,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "et a eu cette r\u00e9plique cette r\u00e9plique",
        "start": 2141.68,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d'un m\u00e9pris tout macro nesc comme une",
        "start": 2144.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "invitation \u00e0 regarder ailleurs ne vous",
        "start": 2146.85,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "vexez pas \u00e7a va bien se passer",
        "start": 2148.89,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "et bien non justement \u00e7a ne se passe pas",
        "start": 2152.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 2156.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "assez sur les \u00e9lites sont elles moins",
        "start": 2158.18,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "concern\u00e9 par cette ins\u00e9curit\u00e9 du",
        "start": 2161.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quotidien elles ont les moyens de",
        "start": 2163.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9viter le peuple lui il doit composer",
        "start": 2164.64,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "avec",
        "start": 2167.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est cette vision qui explique les",
        "start": 2168.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "choix politiques des manuels macron",
        "start": 2171.9,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "cette vision l\u00e0 celui par exemple cette",
        "start": 2173.63,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "vision ce choix de d\u00e9penser des",
        "start": 2178.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "milliards pour supprimer l' isf plut\u00f4t",
        "start": 2180.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que de d\u00e9penser dans la construction de",
        "start": 2182.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "prise et de prison dans l' embauche par",
        "start": 2185.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "exemple de magistrats il faut dire qu'il",
        "start": 2187.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ya pas de miller isol\u00e9 dans les couloirs",
        "start": 2189.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des banques d'affaires il n'y a pas de",
        "start": 2191.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bandes qui squattent les halls",
        "start": 2193.74,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d'immeuble cossue des grandes m\u00e9tropoles",
        "start": 2195.33,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "oui tout \u00e7a c'est tout \u00e7a c'est loin",
        "start": 2198.53,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est loin que le bon peuple",
        "start": 2203.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9brouille",
        "start": 2206.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on juge un arbre \u00e0 ses fruits et ceux du",
        "start": 2208.85,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "gouvernement sont jug\u00e9s tr\u00e8s amer par",
        "start": 2211.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais il ya quand m\u00eame 62% des",
        "start": 2213.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui jugent mauvais le bilan",
        "start": 2215.34,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "s\u00e9curitaire des manuels macron",
        "start": 2216.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "69% qui juge que le gouvernement a",
        "start": 2219.05,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "\u00e9chou\u00e9 dans la lutte contre les",
        "start": 2221.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "agressions sexuelles ou de harc\u00e8lement",
        "start": 2222.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour marl\u00e8ne schiappa qui en faisait \u00e0",
        "start": 2224.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "juste titre d'ailleurs un motif de",
        "start": 2225.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "croisade en faveur des femmes quel \u00e9chec",
        "start": 2227.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et bien moi je ferais inscrire officier",
        "start": 2229.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "affamant des d\u00e9linquants sexuels non",
        "start": 2232.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "seulement les harceleurs de rue mais",
        "start": 2234.87,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "aussi les harceleur sexuel num\u00e9rique",
        "start": 2236.55,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "histoire de leur faire passer l'envi",
        "start": 2238.4,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "d'emb\u00eater puis mousseurs non mr",
        "start": 2241.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je vais rien vous apprendre en vous",
        "start": 2249.92,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "disant que derri\u00e8re l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2252.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re la d\u00e9linquance vous le savez il",
        "start": 2254.369,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ya deux ph\u00e9nom\u00e8nes la drogue et",
        "start": 2256.17,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 2258.599,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le nier c'est refuser de voir que les",
        "start": 2259.309,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "cartes se superposent que la drogue est",
        "start": 2261.779,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le financeur de la d\u00e9linquance et",
        "start": 2264.18,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 2265.739,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "souvent son vivier",
        "start": 2266.4,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 2268.729,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "mes chers amis je vais r\u00e9gler le",
        "start": 2270.44,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de l'immigration vous le savez",
        "start": 2273.749,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vous savez comment je vais le faire par",
        "start": 2275.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'interm\u00e9diaire d'un r\u00e9f\u00e9rendum vous",
        "start": 2279.119,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "savez pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'il est r\u00e9dig\u00e9",
        "start": 2280.71,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ce projet de loi quelles sont les",
        "start": 2282.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mesures que je mettrai en oeuvre pour",
        "start": 2284.609,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "que nous puissions retrouver la ma\u00eetrise",
        "start": 2286.259,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "de cette immigration",
        "start": 2288.47,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "mais je ne veux pas non plus puisqu'il",
        "start": 2291.739,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s'agit du sujet d'aujourd'hui",
        "start": 2294.96,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "je vous le dis tr\u00e8s clairement je ne",
        "start": 2296.539,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "veux pas lutter contre la d\u00e9linquance je",
        "start": 2298.529,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "veux lui d\u00e9clarer la guerre",
        "start": 2301.799,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "je ne veux pas",
        "start": 2307.16,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "lutter contre la drogue je veux",
        "start": 2310.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9radiquer je ne veux pas lutter contre",
        "start": 2312.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les d\u00e9linquants je veux les mettre hors",
        "start": 2315.63,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat de nuire",
        "start": 2317.91,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "il faut mes chers amis une mobilisation",
        "start": 2324.11,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale de toute la soci\u00e9t\u00e9 contre ce",
        "start": 2327.15,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "fl\u00e9au et mon projet vise directement cet",
        "start": 2330.84,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "imp\u00e9ratif s\u00e9curitaire cet objectif de",
        "start": 2334.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 publique et d'harmonie",
        "start": 2337.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 2339.45,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je sais bien beaucoup nous disent on ses",
        "start": 2340.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fils eut ces fichiers vous n'y arriverez",
        "start": 2341.85,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pas mais enfin soyons s\u00e9rieux",
        "start": 2343.65,
        "duration": 8.54
    },
    {
        "text": "rien n'a jamais \u00e9t\u00e9 v\u00e9ritablement tent\u00e9",
        "start": 2346.94,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "rien",
        "start": 2352.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jamais",
        "start": 2354.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "soyons honn\u00eates m\u00eame la droite qui nous",
        "start": 2360.76,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "en avait fait franchement des tonnes sur",
        "start": 2364.4,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "le sujet de la lutte contre l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2367.28,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "la seule par les deux premi\u00e8re chose",
        "start": 2370.03,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "qu'ils ont mis en oeuvre en arrivant au",
        "start": 2373.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pouvoir c'\u00e9tait la suppression de la",
        "start": 2375.53,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "double peine c'est \u00e0 dire la suppression",
        "start": 2377.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'autorisation pour le peuple",
        "start": 2379.609,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de renvoyer \u00e0 coups de pied",
        "start": 2381.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans les fesses les d\u00e9linquants et les",
        "start": 2383.45,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "criminels \u00e9trangers qui sortait de",
        "start": 2384.83,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "prison et l\u00e0 l'allongement du d\u00e9lai",
        "start": 2386.869,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "pendant lequel en r\u00e9alit\u00e9 une peine ne",
        "start": 2391.55,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "peut pas \u00eatre mise en oeuvre voil\u00e0 les",
        "start": 2393.77,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "deux mesures prioritaires qu'ils \u00e9taient",
        "start": 2396.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des mesures d'un \u00e9pouvantable en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2398.119,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "laxisme",
        "start": 2400.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ma vision elle tient en un principe",
        "start": 2401.92,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "fondateur la restauration de l'\u00e9tat et",
        "start": 2404.3,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "son corollaire l'application de la loi",
        "start": 2408.5,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "toute la loi sans \u00e9tat d'",
        "start": 2411.73,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "sans cet \u00e9tat qui a construit la france",
        "start": 2416.08,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "l'a organis\u00e9 et l'ordonnanc\u00e9 mais point",
        "start": 2419.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de salut",
        "start": 2423.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "restauration de l'\u00e9tat c'est celle aussi",
        "start": 2424.99,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "de ses moyens de son autorit\u00e9 et de ses",
        "start": 2427.31,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants notre vision est simple et",
        "start": 2430.609,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve du bon sens nous nous pr\u00e9f\u00e9rons",
        "start": 2434.359,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "les policiers aux d\u00e9linquants et les",
        "start": 2437.63,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "victimes aux coupables",
        "start": 2440.24,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "je suis oblig\u00e9 de le rappeler parce que",
        "start": 2447.329,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e9vident pour tout le monde",
        "start": 2450.43,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "dans la classe politique",
        "start": 2452.079,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les policiers et les gendarmes qui",
        "start": 2453.939,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre plus nombreux ils doivent",
        "start": 2456.219,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "aussi \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s des outrages et des",
        "start": 2458.079,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "agressions par des peines minimales et",
        "start": 2460.66,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "il doit b\u00e9n\u00e9ficier d'une pr\u00e9somption de",
        "start": 2463.509,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime d\u00e9fense",
        "start": 2466.029,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les proc\u00e9dures de police judiciaire doit",
        "start": 2467.459,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "\u00eatre all\u00e9g\u00e9 les processus acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 gr\u00e2ce",
        "start": 2470.049,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 l' embauche de 7000 magistrats et de",
        "start": 2472.989,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "3000 administratif il faut se donner les",
        "start": 2475.809,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "moyens",
        "start": 2479.289,
        "duration": 2.121
    },
    {
        "text": "c'est un soir c'est le mien",
        "start": 2482.049,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "les villes de 10000 habitants doivent se",
        "start": 2485.67,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "doter d'une police municipale oui \u00e0 des",
        "start": 2488.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "villes depuis 18 d'habitants qui n'ont",
        "start": 2489.789,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas de police municipale et puis il ya",
        "start": 2491.14,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "des villes tr\u00e8s grosse sur une police",
        "start": 2493.479,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "municipale mais un d\u00e9part mais en",
        "start": 2495.939,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral parce qu'ils ont un maire vert",
        "start": 2497.739,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2502.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "suffira juste de regarder les r\u00e9sultats",
        "start": 2505.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'explosion de l'ins\u00e9curit\u00e9 dans ces",
        "start": 2507.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "villes pour se rendre compte qu'il faut",
        "start": 2510.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faire exactement l'invers\u00e9 bien s\u00fbr",
        "start": 2513.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il faut de la une police municipale",
        "start": 2515.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour \u00e9pauler la police nationale et",
        "start": 2516.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notamment pour l'\u00eele otages et leur",
        "start": 2518.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "enseignement de proximit\u00e9 deux enqu\u00eates",
        "start": 2520.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de police doivent \u00eatre facilit\u00e9e par des",
        "start": 2522.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moyens nouveaux dix mille hommes",
        "start": 2524.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires sur le terrain par",
        "start": 2526.3,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'all\u00e8gement des proc\u00e9dures inutiles et",
        "start": 2528.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "par le renforcement de l'appareil de",
        "start": 2531.7,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "renseignement int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur et",
        "start": 2533.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 autre chose c'est que les",
        "start": 2536.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "victimes doivent \u00eatre au coeur de notre",
        "start": 2537.88,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "politique p\u00e9nale compr\u00e9hension",
        "start": 2539.68,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "protection",
        "start": 2542.28,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "indemnisation elles doivent \u00eatre mieux",
        "start": 2543.81,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9s mieux prot\u00e9g\u00e9s mieux",
        "start": 2546.22,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s et mieux les consid\u00e9rer c'est",
        "start": 2548.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "notamment en place le concept d'",
        "start": 2551.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 des poursuites alors",
        "start": 2553.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'opportunit\u00e9 des poursuites",
        "start": 2555.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je vous explique ce que c'est il ya un",
        "start": 2556.66,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit ya une victime il ya un auteur",
        "start": 2559.48,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "mais par opportunit\u00e9 le parquet d\u00e9cide",
        "start": 2563.07,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "qu'il n'est pas utile de poursuivre \u00e7a",
        "start": 2566.59,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "veut dire que aujourd'hui la premi\u00e8re",
        "start": 2570.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale c'est le classement sans",
        "start": 2572.29,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "suite",
        "start": 2574.78,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "alors je pense qu'il faut changer cela",
        "start": 2579.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut remplacer le concept",
        "start": 2581.45,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "d' opportunit\u00e9 des poursuites par le",
        "start": 2584.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "concept de l'\u00e9galit\u00e9 des poursuites",
        "start": 2586.89,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "demain sauf exceptions d\u00fbment justifi\u00e9e",
        "start": 2589.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "tout d\u00e9lit doit faire l'objet d'une",
        "start": 2593.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "poursuite \u00e0 charge ensuite pour le juste",
        "start": 2595.74,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "de sujets",
        "start": 2598.59,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 2602.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien ce qui se passe",
        "start": 2604.34,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'opportunit\u00e9 des poursuites \u00e7a sert en",
        "start": 2607.67,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 ne pas montrer l'\u00e9tendue de",
        "start": 2609.72,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'explosion de la d\u00e9linquance dans notre",
        "start": 2613.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pays parce que si on poursuivait comme",
        "start": 2615.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on le fera demain l'int\u00e9gralit\u00e9 des",
        "start": 2617.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9lits \u00e9videmment o\u00f9 l'on coll\u00e9 o\u00f9 l'on",
        "start": 2620.28,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "conna\u00eet l'auteur et qui sont constitu\u00e9es",
        "start": 2623.04,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 2626.3,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "on va avoir des mauvaises surprises on",
        "start": 2627.95,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "va avoir de tr\u00e8s mauvaises surprises",
        "start": 2631.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comprenez donc l'opportunit\u00e9 des",
        "start": 2634.29,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "poursuites c'est un des nombreux moyens",
        "start": 2636.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9s en fait par les politiques pour",
        "start": 2637.76,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pouvoir mettre de c\u00f4t\u00e9 et qu'on ne voit",
        "start": 2640.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas mettre sous le boisseau une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2643.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que vous connaissez et qu'ils appellent",
        "start": 2646.17,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "eux sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2648.69,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait d'accord la politique p\u00e9nale se",
        "start": 2655.589,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9clinera en trois axes certitude des",
        "start": 2658.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "poursuites certitude des sanctions",
        "start": 2661.119,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "certitude des peines",
        "start": 2662.89,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "parce que actuellement nettement la",
        "start": 2670.65,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre la peine encourue la",
        "start": 2674.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peine prononc\u00e9e et la peine ex\u00e9cut\u00e9e",
        "start": 2676.27,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est l'atlantique",
        "start": 2678.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vous dire que c'est quelque chose il",
        "start": 2680.49,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "vaut rien une peine en fait \u00e0 la",
        "start": 2683.38,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re infraction",
        "start": 2685.39,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "une peine prononc\u00e9e dans un d\u00e9lai rapide",
        "start": 2686.73,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "il faut que cette peine si les faits",
        "start": 2689.579,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "sont graves",
        "start": 2692.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame lors de la premi\u00e8re infraction il",
        "start": 2693.7,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "faut que cette peine pichette m\u00eame",
        "start": 2697.0,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "courte m\u00eame courte m\u00eame une semaine de",
        "start": 2699.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "privation de libert\u00e9 dans un centre",
        "start": 2703.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 mais qu'elle soit effectivement",
        "start": 2705.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9 vous savez que aux pays bas",
        "start": 2707.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'ils ont mis en oeuvre et \u00e7a",
        "start": 2709.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fonctionne extr\u00eamement bien on voit les",
        "start": 2710.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sur la baisse de la",
        "start": 2713.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9cidive parce que l'impunit\u00e9 des",
        "start": 2715.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mineurs d\u00e9linquants cessera par des",
        "start": 2718.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sanctions syst\u00e9matiques par la",
        "start": 2720.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "responsabilisation des parents",
        "start": 2721.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n\u00e9gligents y compris en suspendant",
        "start": 2723.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "temporairement les allocations",
        "start": 2725.92,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "familiales",
        "start": 2727.69,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "je ne m'en cache pas je l'assum\u00e9",
        "start": 2744.5,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "totalement nous tournerons le dos \u00e0 la",
        "start": 2747.75,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "th\u00e9ologie du laxisme judiciaire",
        "start": 2749.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "non les victimes",
        "start": 2753.54,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ce ne sont pas les d\u00e9linquants la",
        "start": 2755.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sanction n'est pas inefficace",
        "start": 2758.069,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "la prison n'est pas la cause du crime et",
        "start": 2760.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 n'a aucune responsabilit\u00e9",
        "start": 2762.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "oui dans la d\u00e9linquance ni dans la",
        "start": 2765.63,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "criminalit\u00e9",
        "start": 2767.7,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "pour les atteintes aux biens nous allons",
        "start": 2773.359,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "appliquer le principe du castor pilleurs",
        "start": 2775.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et casseurs est mineur va \u00e9videmment la",
        "start": 2777.75,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "facture sera envoy\u00e9e aux parents",
        "start": 2779.67,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "enfin enfin mes amis parce qu'il faut",
        "start": 2784.369,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir une \u00e9chelle des peines",
        "start": 2787.68,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dissuasives",
        "start": 2788.97,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tablirons la perp\u00e9tuit\u00e9 r\u00e9elle",
        "start": 2790.23,
        "duration": 8.69
    },
    {
        "text": "sans possibilit\u00e9 de lib\u00e9ration",
        "start": 2794.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nordahl le landais ne sortirait plus",
        "start": 2807.14,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "jamais de prison",
        "start": 2810.66,
        "duration": 10.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2812.88,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 2821.84,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "alors la prison ce ne sera ni c'est audi",
        "start": 2824.57,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "qui existent encore et qui sont une",
        "start": 2827.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "honte ni le club de vacances avec des",
        "start": 2830.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "portables de la drogue en vente libre",
        "start": 2832.68,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "des permissions de sortie automatique",
        "start": 2834.36,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "ce sera un lieu de privation de libert\u00e9",
        "start": 2836.33,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mais aussi",
        "start": 2843.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais aussi un lieu parce qu'il faut",
        "start": 2846.8,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "qu'elle le soit un lieu de socialisation",
        "start": 2849.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 un endroit o\u00f9 on apprend le respect ou",
        "start": 2851.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s'assimile la r\u00e8gle o\u00f9 l'on dit souad de",
        "start": 2854.25,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la r\u00e9cidive et pour cela il faut 25000",
        "start": 2856.74,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "places de prison en plus sachant que",
        "start": 2860.16,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "alors sorti les \u00e9trangers seront comme",
        "start": 2863.01,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "je voulais d'y renvoyer chez eux",
        "start": 2865.83,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "les r\u00e9ductions de peine les r\u00e9ductions",
        "start": 2874.99,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "de peine ne doivent plus \u00eatre",
        "start": 2878.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique automatique mais",
        "start": 2879.3,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "conditionn\u00e9e au m\u00e9rite du condamn\u00e9 mais",
        "start": 2881.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il faut aussi qu'elles ne repr\u00e9sentent",
        "start": 2884.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas trois quarts de la peine parce que",
        "start": 2885.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sinon \u00e7a ne veut plus rien dire c'est la",
        "start": 2888.61,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "raison pour laquelle nous consid\u00e9rons et",
        "start": 2890.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est dans mon projet que deux tiers au",
        "start": 2892.119,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "moins de la peine doit \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9",
        "start": 2894.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "lorsque le d\u00e9lit est grave et \u00e9videmment",
        "start": 2897.79,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "en cas de crime vous le voyez mes amis",
        "start": 2900.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous avons l\u00e0 un arsenal complet un",
        "start": 2902.28,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "projet cl\u00e9 en main pour faire face aux",
        "start": 2905.17,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "incivilit\u00e9s \u00e0 la d\u00e9linquance au crime et",
        "start": 2907.66,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9cidive nous allons mettre fin au",
        "start": 2910.81,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "syndrome de toujours les m\u00eames qui mime",
        "start": 2913.21,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on le comprend d'ailleurs le moral des",
        "start": 2916.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "policiers qui exasp\u00e8re les maires et",
        "start": 2918.85,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e8re les citoyens nous pr\u00e9sentons",
        "start": 2922.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l\u00e0 une v\u00e9ritable r\u00e9volution p\u00e9nale",
        "start": 2925.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nouvelle doctrine p\u00e9nale nouveaux moyens",
        "start": 2927.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et surtout une d\u00e9termination sans faille",
        "start": 2930.04,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 la voit aboutir et \u00e0 l'appliquer",
        "start": 2932.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "permettez moi de vous dire qu'avec jean",
        "start": 2935.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "paul garraud",
        "start": 2937.57,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "plus personne ne doute que les choses",
        "start": 2939.81,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "vont beaucoup changer",
        "start": 2943.48,
        "duration": 20.44
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2946.79,
        "duration": 20.05
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9termination cette d\u00e9termination",
        "start": 2963.92,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "nous a bien refaire de la france un pays",
        "start": 2966.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il fait bon vivre et c'est moi vous",
        "start": 2968.49,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "ne doutez pas inflexibles mais comme",
        "start": 2971.28,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "elle l'est en r\u00e9alit\u00e9 chez tous les",
        "start": 2975.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "perches et toutes les m\u00e8res nous voulons",
        "start": 2978.69,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "que nos enfants puissent \u00e0 nouveau",
        "start": 2981.63,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "vivre normalement",
        "start": 2983.99,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "ma candidature est aujourd'hui la seule",
        "start": 2986.75,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "capable d'aboutir \u00e0 la d\u00e9faite des",
        "start": 2990.56,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "manuels macron la seule une \u00e9lection",
        "start": 2993.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle n'est pas un jeu de t\u00e9l\u00e9",
        "start": 2996.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2999.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous n'entendons pas seulement t\u00e9moigner",
        "start": 3000.02,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mais agir nous n'entendons pas seulement",
        "start": 3002.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous faire les interpr\u00e8tes du nostalgie",
        "start": 3005.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise mais inventer et \u00e9difier la",
        "start": 3007.82,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "france de demain",
        "start": 3010.88,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "cette prof du 21e si\u00e8cle",
        "start": 3014.01,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "auquel emmanuel macron a \u00e9t\u00e9 incapable",
        "start": 3017.15,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9parer notre pays vous l'avez",
        "start": 3020.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "compris notre objectif n'est pas de",
        "start": 3022.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rassembler 15 % des lecteurs mais une",
        "start": 3024.96,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de fran\u00e7ais 50% plus une voix",
        "start": 3027.48,
        "duration": 16.7
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3031.59,
        "duration": 16.769
    },
    {
        "text": "et nous y sommes presque et nous y",
        "start": 3044.18,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "sommes presque eu mes amis",
        "start": 3048.359,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3051.38,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "quelques tout petits points au second",
        "start": 3053.579,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "tour que nous allons aller chercher",
        "start": 3056.229,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que nous ne voulons pas seulement",
        "start": 3058.89,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "\u00e9tablir des constats ou pr\u00e9senter un",
        "start": 3060.699,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "projet mais l'appliqu\u00e9 pas seulement",
        "start": 3063.669,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "crier une v\u00e9rit\u00e9 mais ralli\u00e9 une",
        "start": 3066.759,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de fran\u00e7ais \u00e0 notre esp\u00e9rance \u00e0",
        "start": 3069.249,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "la france qu'on aime",
        "start": 3072.609,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure des grandes bifurcation alors",
        "start": 3073.919,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9 tout se d\u00e9cide m\u00eame le pire nous",
        "start": 3076.959,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "nationaux devons \u00eatre fid\u00e8les \u00e0 notre",
        "start": 3079.919,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 historique",
        "start": 3083.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "celle de pr\u00e9server des grands p\u00e9rils la",
        "start": 3085.319,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "patrie assurer \u00e0 notre peuple les moyens",
        "start": 3087.88,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "de son destin",
        "start": 3090.88,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "ce projet que nous pr\u00e9sentons au pays",
        "start": 3092.309,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "que je suis pr\u00eate \u00e0 d\u00e9fendre et \u00e0 mettre",
        "start": 3094.719,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "en oeuvre avec la plus grande",
        "start": 3097.63,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination",
        "start": 3099.88,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "nous pouvons en \u00eatre fiers",
        "start": 3100.989,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous devons tous le porter dans ces",
        "start": 3102.749,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines de campagne il reste",
        "start": 3105.249,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "exactement 50 jours cinquante jours pour",
        "start": 3107.41,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "tout d\u00e9cider",
        "start": 3111.009,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "ce projet il faut le porter dans tous",
        "start": 3117.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les foyers de france sur les march\u00e9s",
        "start": 3119.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans les rues aupr\u00e8s des professions et",
        "start": 3122.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus sans rel\u00e2che il nous faut",
        "start": 3124.99,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 3128.2,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "rassembler les n\u00f4tres les nationaux",
        "start": 3129.15,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "autour de la candidature qui peut",
        "start": 3131.829,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'emporter mais il nous faut aussi",
        "start": 3133.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "convaincre les ind\u00e9cis et exfiltr\u00e9s",
        "start": 3135.91,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d'une st\u00e9rile abstentions nos",
        "start": 3138.88,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "compatriotes trop nombreux qui pensent y",
        "start": 3140.859,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "trouver contre nos dirigeants incapables",
        "start": 3143.079,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "une sanction \u00e0 la hauteur de leur d\u00e9pit",
        "start": 3144.64,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "il reste exactement 50 jours cinquante",
        "start": 3147.059,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "zoo o\u00f9 il faut tout donner",
        "start": 3151.27,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est une",
        "start": 3153.99,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "\u00e9lection particuli\u00e8re o\u00f9 l'on \u00e9lit une",
        "start": 3155.799,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 certes sur des convictions",
        "start": 3159.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais aussi sur sa connaissance et sa",
        "start": 3162.04,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise des grands \u00e9quilibres du pays",
        "start": 3164.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est d'un scrutin o\u00f9 les candidats sont",
        "start": 3166.859,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "jug\u00e9s sur le s\u00e9rieux de leur projet mais",
        "start": 3169.24,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "aussi sur leur personnalit\u00e9 sur leur",
        "start": 3172.359,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "solidit\u00e9 et surtout sur leur capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 3174.97,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre dans la concorde les probl\u00e8mes",
        "start": 3178.48,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "de la france et des fran\u00e7ais",
        "start": 3181.869,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "c'est un proc\u00e8s",
        "start": 3184.47,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "vous l'avez lu qui dans ce scrutin \u00e0",
        "start": 3188.099,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "deux tours ne l'oublions jamais repose",
        "start": 3190.869,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "sur l'esprit de rassemblement la volont\u00e9",
        "start": 3193.63,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "d'unit\u00e9 et je vous le dis une juste",
        "start": 3196.54,
        "duration": 6.769
    },
    {
        "text": "perception des r\u00e9alit\u00e9s",
        "start": 3200.049,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "je sais que beaucoup de fran\u00e7ais",
        "start": 3203.309,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "engag\u00e9es ou dont on partage cette vision",
        "start": 3205.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fraternelle et unitaire mais je les",
        "start": 3207.849,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "invite \u00e0 nous rejoindre",
        "start": 3209.71,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "je lance un appel",
        "start": 3211.14,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les fran\u00e7ais \u00e0 tous les \u00e9lecteurs",
        "start": 3213.299,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "par exemple des partis de gauche ou de",
        "start": 3217.24,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "droite qui sentent que leur mouvement",
        "start": 3219.13,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "a trahi leurs id\u00e9aux",
        "start": 3222.809,
        "duration": 8.191
    },
    {
        "text": "que leur id\u00e9al n'est plus d\u00e9fendu",
        "start": 3225.78,
        "duration": 8.289
    },
    {
        "text": "je lance un appel notamment \u00e0 tous les",
        "start": 3231.0,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9lus militants et \u00e9lecteurs de l air",
        "start": 3234.069,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "orphelin de leader et de projets qui",
        "start": 3236.88,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "sont dans la peine",
        "start": 3239.98,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "je leur tend les bras pour que comme",
        "start": 3241.319,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "thierry mariani comme jean paul garraud",
        "start": 3243.549,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "et tant d'autres ils rejoignent la force",
        "start": 3246.069,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "nationale qui se constitue autour de ma",
        "start": 3248.14,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "candidature et que nous fassions",
        "start": 3251.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "triompher les valeurs qui nous unissent",
        "start": 3252.71,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "au premier rang desquels l'amour de la",
        "start": 3254.57,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "patrie la fraternit\u00e9 fran\u00e7aise et l'",
        "start": 3257.93,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "attachement \u00e0 l'unit\u00e9 nationale",
        "start": 3260.84,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 3263.26,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "nous accepterons tout le monde",
        "start": 3264.85,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "votre projet",
        "start": 3273.73,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "notre projet il porte une vision vous le",
        "start": 3276.01,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "savez une vision coh\u00e9rente et globale",
        "start": 3278.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que c'est d\u00e9clination th\u00e9matique",
        "start": 3279.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rattache \u00e0 tous les secteurs de la vie",
        "start": 3282.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sociale \u00e0 la vie de chaque citoyen il",
        "start": 3284.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "porte une vision fraternelle et",
        "start": 3287.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "apaisante une vision de bonheur et de",
        "start": 3289.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "grandeur au fil de sa pr\u00e9sentation",
        "start": 3291.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "durant ces derniers mois tous les",
        "start": 3294.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "observateurs conviennent de son s\u00e9rieux",
        "start": 3296.36,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "de son exhaustivit\u00e9 de sa pr\u00e9cision",
        "start": 3298.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est vrai il s'adresse \u00e0 tous les",
        "start": 3301.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 3304.43,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ceux qui savent que la france est une",
        "start": 3305.02,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "histoire une culture une nation une",
        "start": 3307.01,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "civilisation une brillante civilisation",
        "start": 3309.83,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et s'adresse \u00e0 ceux qui veulent que la",
        "start": 3315.61,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "france reste la france avec son art de",
        "start": 3318.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vivre \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "start": 3321.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la douceur de ses moeurs ces paysages",
        "start": 3322.73,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "incomparable s\u00e9vices y \u00e9l\u00e9gante sa",
        "start": 3325.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 et dans les rapports",
        "start": 3328.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "humains de tous les jours \u00e7a",
        "start": 3330.5,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "bienveillant de courtoisie",
        "start": 3332.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il s'adresse \u00e0 ceux qui veulent pouvoir",
        "start": 3334.63,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "laisser \u00e0 leurs enfants un pays s\u00fbr et",
        "start": 3337.13,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "rayonnant dont ils pourront \u00eatre fiers",
        "start": 3339.14,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il s'adresse \u00e0 ceux qui veulent que la",
        "start": 3341.86,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "france retrouve souverainet\u00e9 et",
        "start": 3344.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance n'est moyens de sa",
        "start": 3346.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puissance et de son rayonnement",
        "start": 3348.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur il s'adresse en",
        "start": 3349.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 tout simplement \u00e0 ceux qui",
        "start": 3352.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9sirent qu'on parle de notre patrie en",
        "start": 3355.61,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "disant qu'elle est une grande nation",
        "start": 3357.83,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 3365.35,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "notre projet est \u00e7a le diff\u00e9rencie de",
        "start": 3367.35,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "beaucoup d'autres candidats croyez moi",
        "start": 3370.29,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "est aussi sociale en ce qu'il vise \u00e0 ce",
        "start": 3372.5,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "que notre peuple retrouve dans la",
        "start": 3376.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale l'expression de la",
        "start": 3377.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 qui unit les fran\u00e7ais comme",
        "start": 3380.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les membres d'une m\u00eame famille d'une",
        "start": 3382.53,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "grande famille une famille de familles",
        "start": 3384.99,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de projet national s'il n'y",
        "start": 3389.3,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "a pas de solidarit\u00e9 nationale il n'y a",
        "start": 3392.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas de projet national s'il n'y a pas",
        "start": 3394.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'unit\u00e9 nationale nous r\u00e9aliserons et",
        "start": 3396.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'une et l'autre c'est l\u00e0 mon engagement",
        "start": 3399.21,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "devant vous devant le pays",
        "start": 3402.15,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "ce message d'espoir et de vie ce message",
        "start": 3405.02,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d'affection et de passion c'est le n\u00f4tre",
        "start": 3408.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est le v\u00f4tre c'est celui d'une france",
        "start": 3410.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui croit en elle en son g\u00e9nie en son",
        "start": 3413.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avenir c'est ce projet que nous devons \u00e0",
        "start": 3415.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nos enfants et aux g\u00e9n\u00e9rations qui",
        "start": 3419.16,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "viendront",
        "start": 3421.08,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 la responsabilit\u00e9",
        "start": 3423.95,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "historique qui revient aux nationaux les",
        "start": 3427.07,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "10 et 24 avril",
        "start": 3431.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'histoire mes amis ne nous pardonnera",
        "start": 3433.11,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "pas d'\u00e9chouer alors aux urnes citoyens",
        "start": 3436.17,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pour que vivent les fran\u00e7ais et pour que",
        "start": 3439.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vive la france",
        "start": 3442.02,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3443.15,
        "duration": 5.219
    }
]