[
    {
        "text": "toujours",
        "start": 31.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 40.04,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 42.53,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "alarme",
        "start": 44.829,
        "duration": 7.481
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 47.2,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "les exigences d'un grand peuple sont \u00e0",
        "start": 52.82,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de ses malheurs \u00e9crivait le",
        "start": 56.0,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle dans ses m\u00e9moires",
        "start": 58.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en exhortant ainsi au sursaut en",
        "start": 60.1,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "appelant \u00e0 puiser dans les profondeurs",
        "start": 63.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de l'\u00e2me des hommes et des peuples",
        "start": 65.69,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie n\u00e9cessaire au redressement",
        "start": 67.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le lib\u00e9rateur de la france adressait au",
        "start": 69.88,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "pays une invitation \u00e0 la lucidit\u00e9 et \u00e0",
        "start": 72.8,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "l'engagement au courage et \u00e0 l'effort \u00e0",
        "start": 76.4,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "l'esprit de r\u00e9sistance et aux combats",
        "start": 80.3,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "cinquante et un ans apr\u00e8s sa mort nous",
        "start": 83.41,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "avons tenu \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer son souvenir",
        "start": 85.789,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "honorer cette figure historique",
        "start": 87.789,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l\u00e9gendaire qui su si bien",
        "start": 89.45,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "port\u00e9 l'\u00e2me de la france et par sa",
        "start": 92.21,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vision fa\u00e7onner une communaut\u00e9 qui ne",
        "start": 94.789,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "fut qu'une seule pens\u00e9e un seul \u00e9lan un",
        "start": 97.34,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "seul cri",
        "start": 100.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous avons tenu \u00e0 lui rendre cet hommage",
        "start": 101.68,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "sur cette terre normande qui",
        "start": 104.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'accueill\u00eet dans les tout premiers",
        "start": 106.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jours de la d\u00e9livrance de la patrie",
        "start": 107.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cette m\u00eame ville qui le vit deux ans",
        "start": 109.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s d\u00e9finir pour le pays les",
        "start": 111.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "conditions institutionnelles de la",
        "start": 114.05,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 et de la puissance ce matin",
        "start": 116.42,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nous sommes rendus avec d\u00e9f\u00e9rence \u00e0",
        "start": 119.96,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "courseulles cette paire de france qui en",
        "start": 123.17,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ce mois de juin 1944 venait de vivre",
        "start": 125.54,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'un des plus grands \u00e9v\u00e9nements de",
        "start": 128.119,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "l'histoire ce rivage de normandie ou en",
        "start": 129.649,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "ce 14 juin dans l'atmosph\u00e8re encore",
        "start": 133.01,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "fumantes des combats du d\u00e9barquement",
        "start": 135.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le chef de la france libre venez poser",
        "start": 137.989,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "le pied sur le sol de ses anc\u00eatres",
        "start": 139.82,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s quatre ann\u00e9es d'exil ses plages",
        "start": 142.43,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "ses paysages",
        "start": 145.87,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "ses cimeti\u00e8res que nous avons travers\u00e9es",
        "start": 147.579,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 jamais inscrits dans notre",
        "start": 150.579,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire nationale comme ces innombrables",
        "start": 152.69,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "contr\u00e9es fran\u00e7aises p\u00e9tri de sang et de",
        "start": 155.38,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "larmes celles qui savent le prix de la",
        "start": 159.079,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 des nations et de la dignit\u00e9 des",
        "start": 161.66,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "hommes",
        "start": 164.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "au pied de cette croix monumentale qui",
        "start": 165.43,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "fait face \u00e0 la mer nous sommes venus",
        "start": 168.32,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "humblement et respectueusement",
        "start": 170.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "rendre hommage aux lib\u00e9rateurs de la",
        "start": 173.59,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "france lui qui durant ces ann\u00e9es",
        "start": 175.88,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "d'humiliation nationale accompagna la",
        "start": 178.43,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "notion",
        "start": 181.459,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "la nation meurtrie de sa voix et de sa",
        "start": 182.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "stature de son autorit\u00e9 et de son sens",
        "start": 184.739,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "du commandement",
        "start": 187.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "celui qui combattit sans faiblesse ce",
        "start": 189.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui pour reprendre son expression",
        "start": 192.0,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "outrage r la majest\u00e9 de la france",
        "start": 193.58,
        "duration": 8.439
    },
    {
        "text": "la politique est affaire de symbole",
        "start": 197.87,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "la cit\u00e9 normande de bayeux dans son",
        "start": 202.019,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "compagnonnage historique avec le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 203.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de gaulle accueille d\u00e9sormais",
        "start": 205.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "symboliquement dans l'histoire moderne",
        "start": 208.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de notre pays les deux piliers de la",
        "start": 210.15,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "france contemporaine",
        "start": 212.88,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "l'un historique en devenant en 1944 le",
        "start": 214.31,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "visage de la france libre le visage de",
        "start": 219.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cette france qui dans les d\u00e9combres",
        "start": 221.97,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "d'une guerre effroyable",
        "start": 223.98,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "retrouvait sa libert\u00e9 et sa souverainet\u00e9",
        "start": 225.62,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "l'autre le pilier institutionnelle avec",
        "start": 230.19,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "le fameux discours de 1946 qui esquisse",
        "start": 233.4,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 les contours de la constitution que le",
        "start": 237.299,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "plus illustre des fran\u00e7ais allait donner",
        "start": 239.94,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 la france en 1958",
        "start": 242.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en descendant du contre corpiq",
        "start": 245.12,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "torpilleur la combattante sur cette",
        "start": 247.59,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "plage du d\u00e9barquement de juno beach",
        "start": 249.48,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "entre courseulles et graille sur mer en",
        "start": 251.579,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "retrouvant physiquement ses compatriotes",
        "start": 253.859,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais anonymes qui sortait de",
        "start": 255.989,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'obscurit\u00e9 de l'occupation charles de",
        "start": 258.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "gaulle accompli ici un acte de",
        "start": 261.359,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 264.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alors que les alli\u00e9s aspirait \u00e0",
        "start": 265.91,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "installer leur administration et m\u00eame",
        "start": 269.49,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "leur monnaie il n'omet sans attendre des",
        "start": 272.1,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "commissaires de la r\u00e9publique et prenait",
        "start": 275.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sans faiblir en main les affaires de",
        "start": 277.74,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat l\u00e9gitime",
        "start": 279.93,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "sa premi\u00e8re d\u00e9claration t\u00e9moignage de",
        "start": 281.419,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "son intelligence et de sa volont\u00e9",
        "start": 284.639,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "politique marque ce est inflexible",
        "start": 286.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination \u00e0 renouer avec",
        "start": 289.43,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'affirmation de la primaut\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 291.66,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle cite dans ses",
        "start": 293.539,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "m\u00e9moires le sens de son action",
        "start": 295.979,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "je tiens et il a marqu\u00e9 sans d\u00e9lai quand",
        "start": 299.06,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "tout point o\u00f9 l'ennemi a fui l'autorit\u00e9",
        "start": 302.639,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve de mon gouvernement",
        "start": 305.85,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "comme pour ne laisser aucune place au",
        "start": 308.13,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vide aucune \u00e9quivoque sur la volont\u00e9 de",
        "start": 310.979,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "la france combattante et patriote",
        "start": 314.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'affirmer que la seule autorit\u00e9 sur la",
        "start": 316.76,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "france ne pouvait \u00eatre que fran\u00e7aise",
        "start": 319.8,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la france qui s'affranchit c'est dans la",
        "start": 322.73,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "douleur d'une occupation \u00e9trang\u00e8re ne",
        "start": 326.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pouvait accepter d'\u00eatre replier dans un",
        "start": 329.4,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "protectorat futile am\u00e9ricain",
        "start": 331.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "beaucoup si promptes aujourd'hui \u00e0",
        "start": 334.73,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 conc\u00e9der ou abandonn\u00e9s",
        "start": 336.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 nationale ou locale et qui",
        "start": 339.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "souvent usurp\u00e9 l'h\u00e9ritage du grand homme",
        "start": 342.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gagnerait \u00e0 m\u00e9diter cette s\u00e9quence",
        "start": 344.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "devenue all\u00e9gorique sur l'autorit\u00e9 non",
        "start": 346.65,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociable de la r\u00e9publique",
        "start": 350.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans ses m\u00e9moires celui qui s'\u00e9meut de",
        "start": 352.52,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "fouler le sol de france n'a ce moment de",
        "start": 355.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rencontre avec le peuple fran\u00e7ais dans",
        "start": 358.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette ville de bayeux premi\u00e8re cit\u00e9",
        "start": 360.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "lib\u00e9r\u00e9e de france avec ces mots nous",
        "start": 362.67,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "allions \u00e0 pied de rue en rue \u00e0 la vue du",
        "start": 365.19,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle une esp\u00e8ce de stupeur",
        "start": 368.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "saisi les habitants qui ensuite \u00e9clatant",
        "start": 370.77,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "viva ou bien fondre en larmes sortant",
        "start": 373.65,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des maisons ils me font cort\u00e8ge au",
        "start": 377.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "milieu d'une extraordinaire \u00e9motion les",
        "start": 378.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enfants m'entourent les femmes souris et",
        "start": 381.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sanglote les hommes me tendent les mains",
        "start": 383.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous allons ainsi tous ensemble",
        "start": 386.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "boulevers\u00e9e et fraternelle",
        "start": 388.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sentant la joie la fiert\u00e9 l'esp\u00e9rance",
        "start": 391.05,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "nationale remonter du fond des ab\u00eemes",
        "start": 394.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle fait ce",
        "start": 397.67,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "commentaire sur l'importance politique",
        "start": 399.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de cet accueil la preuve est faite dit",
        "start": 401.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il dans la m\u00e9tropole aussi bien que dans",
        "start": 403.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l' empire le peuple fran\u00e7ais a montr\u00e9 \u00e0",
        "start": 405.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui il s'en remet du devoir de le",
        "start": 408.12,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "conduire",
        "start": 410.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la liesse du peuple fran\u00e7ais si",
        "start": 412.31,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "spontan\u00e9s si enthousiaste si puissante",
        "start": 414.84,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "assise aux yeux du monde la l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 417.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "du chef de la france libre et de son",
        "start": 420.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gouvernement le gouvernement provisoire",
        "start": 422.7,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 425.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "c'est ce jour-l\u00e0 ce 14 juin 1944 et par",
        "start": 427.01,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "cette marque de ferveur que le monde su",
        "start": 431.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que la france reprenait sa place comme",
        "start": 433.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une nation libre comme une nation",
        "start": 435.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e comme une grande nation parmi",
        "start": 437.88,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "les grandes puissances",
        "start": 440.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "honneur et patrie voici le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 442.13,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "gaulle 1 saint maurice schumann pour",
        "start": 445.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lancer le discours que l'histoire",
        "start": 447.99,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "retient comme le discours de bayeux",
        "start": 449.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en france encore presque enti\u00e8rement",
        "start": 451.88,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "occup\u00e9e o\u00f9 seuls quelques kilom\u00e8tres",
        "start": 455.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "carr\u00e9s venait d'\u00eatre d\u00e9livr\u00e9 le chef de",
        "start": 457.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la france combattante \u00e0 plat non \u00e0 c\u00e9der",
        "start": 460.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9motion mais a intensifi\u00e9",
        "start": 462.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'offensive et \u00e0 poursuivre la",
        "start": 465.0,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate comme seule voie de l'honneur",
        "start": 467.34,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "je cite notre cri maintenant comme",
        "start": 470.63,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "toujours est un cri de combat parce que",
        "start": 474.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le chemin du combat est aussi le chemin",
        "start": 477.72,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "de la libert\u00e9 et le chemin de l'honneur",
        "start": 479.58,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "partisans de l'ordre",
        "start": 483.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ajoute \u00e0 cette injonction",
        "start": 485.51,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d'efficacit\u00e9 qui vaut pour tous les",
        "start": 487.64,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "combats militaires ou m\u00eame politique",
        "start": 489.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour tous les combats de toutes les",
        "start": 491.64,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00e9poques nous combattrons pour la france",
        "start": 493.59,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "avec passion mais aussi avec raison",
        "start": 496.67,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la france avec passion mais",
        "start": 502.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aussi avec raison c'est je crois ce qui",
        "start": 504.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous guide est certainement ce qui nous",
        "start": 506.97,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "distingue",
        "start": 509.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et enfin parce qu'il incarnait sans",
        "start": 510.41,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "contestation la france il pu clamer ce",
        "start": 513.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jour-l\u00e0 nous combattrons aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 515.07,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s avec les alli\u00e9s comme un alli\u00e9 en",
        "start": 517.17,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "engageant ainsi la faune ce c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 522.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s comme un alli\u00e9 la france",
        "start": 523.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "reprenait avec force son rang dans la",
        "start": 525.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "guerre sans plus aucune ambigu\u00eft\u00e9 notre",
        "start": 527.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dame la france s'\u00e9levait au c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 530.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "grandes nations du monde et gr\u00e2ce au",
        "start": 532.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle allait bient\u00f4t pouvoir",
        "start": 533.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "reprendre son rang parmi les puissances",
        "start": 535.62,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "victorieuses",
        "start": 537.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mais bayeux ce sol ou r\u00e9apparu l'\u00e9tat",
        "start": 539.27,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat l\u00e9gitime c'est aussi un autre",
        "start": 543.33,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "discours celui de 1946 au cours duquel",
        "start": 545.55,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "futur fondateur de la v\u00e8me r\u00e9publique il",
        "start": 549.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dessinait les contours de l'\u00e9difice",
        "start": 551.97,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "institutionnel qu'il nous les gars",
        "start": 553.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ses principes de l'organisation d'etats",
        "start": 556.55,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "se r\u00e9sume dans cette phrase prononc\u00e9e ce",
        "start": 558.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jour l\u00e0 et je cite encore le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 560.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "gaulle les pouvoirs publics ne valent",
        "start": 563.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tant fait et en droit que s'ils",
        "start": 566.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s'accordent avec les int\u00e9r\u00eats sup\u00e9rieurs",
        "start": 568.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "du pays",
        "start": 570.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'il repose sur l'adh\u00e9sion confiante des",
        "start": 572.43,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "citoyens tout autre inclinaison nous dit",
        "start": 575.04,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "il reviendrait \u00e0 faire reposer nos",
        "start": 578.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "institutions sur le sable et on le",
        "start": 579.98,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mesure aujourd'hui un pr\u00e9sident de la",
        "start": 582.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique arbitre qui fait valoir la",
        "start": 584.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 au dessus des partis et",
        "start": 587.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "finalement une autorit\u00e9 garante de",
        "start": 589.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance nationale un parlement",
        "start": 592.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "compos\u00e9 de deux chambres qui exerce un",
        "start": 594.71,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "pouvoir l\u00e9gislatif r\u00e9el un premier",
        "start": 597.29,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "ministre chef de la majorit\u00e9 qui conduit",
        "start": 601.64,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'action gouvernementale un \u00e9quilibre",
        "start": 604.85,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "des pouvoirs",
        "start": 607.73,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatifs un ex\u00e9cutif et judiciaire",
        "start": 608.89,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "nettement s\u00e9par\u00e9s et fortement \u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 612.46,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "depuis les choses ont chang\u00e9",
        "start": 616.12,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "des r\u00e9formes malheureuse comme une",
        "start": 620.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pratique contre nature ont bouscul\u00e9 le",
        "start": 622.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bel \u00e9quilibre institutionnel qu'il avait",
        "start": 624.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "con\u00e7u le quinquennat a fait du pr\u00e9sident",
        "start": 626.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en fran\u00e7ais un vibrionnant ministres de",
        "start": 629.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tous la conception clivante est",
        "start": 631.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "partisane de la fonction pr\u00e9sidentielle",
        "start": 634.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par des titulaires qui en ont publi\u00e9 les",
        "start": 636.08,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 troubler l'esprit harmonieux de",
        "start": 638.81,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "notre constitution",
        "start": 641.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il nous appartient donc de renouer avec",
        "start": 643.18,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "des institutions qui comme l'avait",
        "start": 646.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral compense les effets",
        "start": 647.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de notre perp\u00e9tuelle effervescence",
        "start": 650.6,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 652.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la france doit retrouver un pr\u00e9sident ou",
        "start": 654.25,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique qui",
        "start": 657.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "redonne \u00e0 nos institutions le socle de",
        "start": 660.23,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 par l'unit\u00e9 la coh\u00e9sion et la",
        "start": 662.51,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "discipline pour reprendre ses mots",
        "start": 666.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il est du devoir du prochain pr\u00e9sident",
        "start": 668.92,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "de la prochaine pr\u00e9sidente de rendre \u00e0",
        "start": 672.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sa fonction l'\u00e9minence de son rang qui",
        "start": 674.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "constitue le gage ultime de l'unit\u00e9",
        "start": 677.93,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 680.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'instauration d'un septennat non",
        "start": 681.49,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "renouvelables donnera au chef de l'\u00e9tat",
        "start": 683.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "garant de la continuit\u00e9 de l'action",
        "start": 685.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "publique le temps de mettre en oeuvre",
        "start": 687.86,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "une haute vision",
        "start": 689.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il l'\u00e9pargnera \u00e9galement des",
        "start": 691.45,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "contingences \u00e9lectorales et des",
        "start": 693.68,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "turbulences partisane",
        "start": 695.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors de la d\u00e9saffection civique de",
        "start": 697.629,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "masse il nous faut aussi r\u00e9pondre \u00e0 ce",
        "start": 700.31,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "besoin d' adh\u00e9sion des citoyens dont le",
        "start": 702.949,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral faisait la pierre angulaire de",
        "start": 705.649,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "l'\u00e9difice institutionnel",
        "start": 707.449,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je r\u00e9pondrai \u00e0 l'urgence",
        "start": 709.75,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "de repr\u00e9sentativit\u00e9 par l'instauration",
        "start": 713.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la proportionnelle et \u00e0 celle de",
        "start": 714.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'association des citoyens gr\u00e2ce \u00e0 l'",
        "start": 716.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "usage \u00e9tendu du r\u00e9f\u00e9rendum allant",
        "start": 719.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jusqu'au r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative",
        "start": 721.73,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "citoyenne",
        "start": 722.99,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "rien n'est plus sacr\u00e9 que la volont\u00e9 du",
        "start": 724.689,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "peuple il fait partie des missions du",
        "start": 728.449,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chef de l'\u00e9tat chef du pouvoir ex\u00e9cutif",
        "start": 731.12,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "d'en garantir la stricte application",
        "start": 733.069,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "\u00e9tait besoin d'affirmer qu'\u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 736.569,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "comme le r\u00e9sultat d'un vote doit en tout",
        "start": 739.85,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de cause \u00eatre respect\u00e9e",
        "start": 742.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle admettait qu'une",
        "start": 745.269,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "constitution devait \u00eatre fait pour un",
        "start": 747.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peuple et pour une \u00e9poque nul doute que",
        "start": 749.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la qu\u00eate sc\u00e8ne de cette volont\u00e9",
        "start": 752.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "souveraine du peuple fran\u00e7ais justifie",
        "start": 753.41,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "une actualisation des modalit\u00e9s",
        "start": 755.75,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales",
        "start": 758.149,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "je veux le r\u00e9p\u00e9ter car c'est l\u00e0 la",
        "start": 759.31,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "logique de notre syst\u00e8me pr\u00e9sidentiel \u00e0",
        "start": 761.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "deux tours les probl\u00e8mes du pays si",
        "start": 764.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupant soit ils ne trouveront pas",
        "start": 767.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "leur solution dans la division mais dans",
        "start": 769.85,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 pas dans une radicalit\u00e9 d\u00e9placer",
        "start": 772.37,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mais dans le respect des institutions et",
        "start": 775.879,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "m\u00eame des convenances pas dans une",
        "start": 778.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "partialit\u00e9 trophy des eaux logique et",
        "start": 781.43,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "partant infiniment trop brutale mais en",
        "start": 783.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "rassemblant sereinement ce que charles",
        "start": 786.589,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "de gaulle appelait l'instinct nationale",
        "start": 789.5,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "p\u00e9tri du sens de l'\u00e9tat l'homme d'\u00e9tat",
        "start": 793.24,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait faisait \u00e9galement cette",
        "start": 797.329,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9diction je cite les termes du",
        "start": 798.889,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "discours de bayeux le trouble dans",
        "start": 801.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat a pour cons\u00e9quence in\u00e9luctable la",
        "start": 803.959,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9saffection des citoyens \u00e0 l'\u00e9gard des",
        "start": 807.05,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "institutions",
        "start": 809.209,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 juste titre que le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 810.22,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "gaulle parlait de l'\u00e9tat sauvegard\u00e9s",
        "start": 812.509,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "dans ses droits sa dignit\u00e9 son autorit\u00e9",
        "start": 814.25,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "au milieu des vicissitudes du d\u00e9nuement",
        "start": 818.24,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "et de l'intriguent nous y sommes et 50",
        "start": 821.899,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "ans 51 ans",
        "start": 826.49,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s sa disparition il est une nouvelle",
        "start": 828.39,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "fois temps de restaurer l'\u00e9tat",
        "start": 831.33,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "en cette p\u00e9riode o\u00f9 certains travaillent",
        "start": 834.62,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 sa disparition et par voie de",
        "start": 837.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence \u00e0 terme \u00e0 la dilution de la",
        "start": 839.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nation ces pr\u00e9occupations figurent au",
        "start": 841.74,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "coeur de mon projet pr\u00e9sidentiel",
        "start": 844.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m'appuyant sur le message du grand",
        "start": 846.92,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "patriote qu'il f\u00fbt message dont beaucoup",
        "start": 848.91,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il se par convenance ou para libye je",
        "start": 851.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "choisis comme lui le courage de l'action",
        "start": 854.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et m'inscris dans son legs politique",
        "start": 856.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour voir rena\u00eetre qu'une france",
        "start": 858.57,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "souveraine ind\u00e9pendante et fi\u00e8re",
        "start": 860.19,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris notre ambition pour",
        "start": 863.39,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "la france est de renouer avec les",
        "start": 866.37,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "principes fondateurs de notre r\u00e9publique",
        "start": 868.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une r\u00e9publique fran\u00e7aise pour les",
        "start": 870.29,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "revivifier et leur redonner toute leur",
        "start": 872.76,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "force ainsi nous permettront \u00e0 la france",
        "start": 875.49,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de retrouver l'unit\u00e9 la fraternit\u00e9 et",
        "start": 878.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous la m\u00e8nerons au seuil de ce",
        "start": 881.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me mill\u00e9naire \u00e0 reconqu\u00e9rir pour",
        "start": 883.32,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "elle et pour ses enfants la puissance et",
        "start": 885.84,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la grandeur vive le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 889.2,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique vive la france",
        "start": 891.9,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tous",
        "start": 901.449,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 909.54,
        "duration": 3.17
    }
]