[
    {
        "text": "le 13 novembre restent en france or noir",
        "start": 5.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui ne replonge dans l'horreur de cette",
        "start": 8.4,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e du 13 novembre 2015 ou cent",
        "start": 10.5,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "trente et une personnes perdirent la vie",
        "start": 12.779,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "et 350 furent bless\u00e9es dans des attaques",
        "start": 14.129,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "islamistes le stade de france le",
        "start": 16.77,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "bataclan ses caf\u00e9s ses restaurants",
        "start": 19.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mitraill\u00e9 nous ont marqu\u00e9s \u00e0 jamais en",
        "start": 21.419,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ce jour de comm\u00e9moration et de souvenirs",
        "start": 24.39,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ma pens\u00e9e se tourne vers les victimes",
        "start": 26.219,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "vers ces vies fauch\u00e9es par la haine et",
        "start": 28.079,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "la barbarie vers les survivants mutil\u00e9",
        "start": 30.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "physiquement ou psychologiquement car",
        "start": 33.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces familles bless\u00e9es pour toujours dans",
        "start": 36.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "leurs coeurs et dans leur \u00e2me six ans",
        "start": 38.28,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les plaies restent ouvertes parce",
        "start": 41.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que rien ne pourra cicatriser les",
        "start": 44.039,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "souffrances humaines insoutenable",
        "start": 45.51,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "endurer ce soir l\u00e0 parce que c'\u00e9tait",
        "start": 47.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pouvant table drame a marqu\u00e9 notre",
        "start": 49.649,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire nationale parce que des",
        "start": 51.3,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "attentats islamistes se sont poursuivies",
        "start": 53.579,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et se poursuivent encore \u00e0 intervalles",
        "start": 55.559,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "r\u00e9guliers",
        "start": 58.229,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la stupeur apr\u00e8s le chagrin apr\u00e8s",
        "start": 59.21,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "le deuil ne tournait plus \u00e0 l'ang\u00e9lisme",
        "start": 63.149,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "mois un constat r\u00e9sign\u00e9 comme si nous",
        "start": 65.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "devions accepter ce fatalisme le",
        "start": 68.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "souvenir insupportable de ces journ\u00e9es",
        "start": 70.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de larmes et de sang nous exhorte \u00e0 la",
        "start": 72.63,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion mais aussi \u00e0 l'action",
        "start": 74.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'action c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui manque",
        "start": 77.12,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "depuis toutes ces ann\u00e9es l'actualit\u00e9 du",
        "start": 79.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s des attentats mais cruellement",
        "start": 81.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re les d\u00e9faillances coupable de nos",
        "start": 83.61,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "dirigeants",
        "start": 85.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents de la r\u00e9publique qui avait",
        "start": 86.48,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu un accueil permanent est",
        "start": 88.56,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "obligatoire des r\u00e9fugi\u00e9s a expliqu\u00e9",
        "start": 91.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'il savait que des terroristes \u00e9taient",
        "start": 93.99,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "m\u00eal\u00e9s aux r\u00e9fugi\u00e9s ils savaient et ils",
        "start": 96.24,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ont laiss\u00e9 faire",
        "start": 99.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors que sous les quolibets du syst\u00e8me",
        "start": 100.61,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "nous alertions sur ce risque n'est",
        "start": 102.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "islamistes profitait de la coupable",
        "start": 104.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "inaction de nos dirigeants pour pr\u00e9parer",
        "start": 106.47,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "leurs attaques",
        "start": 108.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce que nous ont montr\u00e9 des attentats",
        "start": 109.73,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "comme celui du world trade center pour",
        "start": 112.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les etats unis c'est qu'une guerre a \u00e9t\u00e9",
        "start": 114.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9e au monde libre cette guerre",
        "start": 116.25,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "asym\u00e9trique cette guerre impitoyable",
        "start": 118.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s par les islamistes nous est",
        "start": 120.23,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "men\u00e9e par une id\u00e9ologie totalitaire avec",
        "start": 122.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme but revendiquer notre",
        "start": 125.19,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "asservissement",
        "start": 127.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette guerre est mondiale et tu sur tous",
        "start": 128.42,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "les continents elle tue surtout des",
        "start": 131.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "civils innocents des femmes des enfants",
        "start": 133.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle tue volontairement de mani\u00e8re",
        "start": 135.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "atroce pour impressionner et soumettre",
        "start": 137.7,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "les esprits et les volont\u00e9s",
        "start": 140.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "face \u00e0 cette menace pour notre",
        "start": 142.79,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "civilisation menace ext\u00e9rieure mais",
        "start": 144.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi nous le voyons avec ces attentats",
        "start": 146.76,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieur nous devons opposer une",
        "start": 148.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alliance des pays attach\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9",
        "start": 150.989,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les pays d'europe mais aussi du monde",
        "start": 153.06,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "entier des pays de toutes confessions",
        "start": 154.92,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "des pays musulmans comme non musulmans",
        "start": 157.439,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "nous devons constituer cette grande",
        "start": 160.25,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "coalition internationale contre",
        "start": 162.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'islamisme pour \u00e9radiquer ces groupes",
        "start": 164.069,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "arm\u00e9s qui menacent les peuples du",
        "start": 166.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moyen-orient du maghreb et de l'afrique",
        "start": 168.299,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "noire subsaharienne nous devons ici sur",
        "start": 170.4,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "notre sol interdire tout pros\u00e9lytisme et",
        "start": 173.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toute manifestation de cette id\u00e9ologie",
        "start": 176.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de mort nous devons traquer ces",
        "start": 178.26,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "organisations criminelles et interdire",
        "start": 180.78,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "leur vitrine l\u00e9gale",
        "start": 182.879,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "pour nos enfants pour la pr\u00e9servation de",
        "start": 184.129,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "notre civilisation",
        "start": 187.59,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas le droit de perdre ce",
        "start": 188.609,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "combat",
        "start": 190.739,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "croyez-moi \u00e9lue pr\u00e9sidente de la",
        "start": 191.48,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique face \u00e0 l'id\u00e9ologie islamiste",
        "start": 194.22,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "ma d\u00e9termination sera enti\u00e8re et ma main",
        "start": 197.43,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "ne tremblera pas",
        "start": 200.159,
        "duration": 2.991
    }
]