[
    {
        "text": "nous sommes avec cl\u00e9mentine autain la",
        "start": 1.1,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "liste qui d\u00e9fend les services publics",
        "start": 3.659,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "services publics c'est quand m\u00eame les",
        "start": 5.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus beaux mots non service public des",
        "start": 8.04,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "transports services publics des",
        "start": 9.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "logements services publics des \u00e9coles",
        "start": 11.219,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "services publics pour l'environnement",
        "start": 12.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "service public pour la sant\u00e9 le service",
        "start": 14.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "du public c'est quand m\u00eame \u00e7a qui a doit",
        "start": 17.1,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "servir les conseillers r\u00e9gionaux",
        "start": 19.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le conseil d\u00e9partementaux et tous les",
        "start": 21.029,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "\u00e9lus doivent servir avec les monty notin",
        "start": 24.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est d'abord \u00e7a p\u00e9cresse ses services",
        "start": 26.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s avec le service priv\u00e9 on sera",
        "start": 28.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 tout donc le choix est simple le",
        "start": 30.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "premier motif",
        "start": 32.34,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me motif va c'est que il faut",
        "start": 33.0,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "par exemple les transports gratuits",
        "start": 35.399,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ceci vous avez des transports gratuits",
        "start": 36.809,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "en ile de france \u00e7a change tout",
        "start": 38.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'environnement la pollution l'\u00e9cologie",
        "start": 39.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tout tout tout le paysage tout est",
        "start": 42.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 toute la vie est chang\u00e9e et par",
        "start": 44.19,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent les transports gratuits c'est",
        "start": 46.35,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "un mot d'ordre tr\u00e8s important et",
        "start": 48.239,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse elle avoue privatiser la ratp",
        "start": 50.129,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "donc c'est le contraire de tout ce que",
        "start": 53.129,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous pouvons esp\u00e9rer et du bien public",
        "start": 55.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rien que ces motifs l\u00e0 \u00e7a vous fait",
        "start": 57.539,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "voter pour cl\u00e9mentine autain ce dimanche",
        "start": 59.82,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "20 20 juin ne perdez pas votre voix",
        "start": 61.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 l\u00e0 \u00e0 gauche",
        "start": 64.979,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "hal est unitaire cl\u00e9mentine elle veut",
        "start": 66.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il y ait un accord pour le deuxi\u00e8me",
        "start": 69.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tour et elle a un programme qui est",
        "start": 70.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vraiment de gauche donc c\u00e9d\u00e9 deux",
        "start": 72.75,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "raisons principales",
        "start": 74.7,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "mettez votre bulletin pour cl\u00e9mentine",
        "start": 75.659,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "autain le 20 juin",
        "start": 77.369,
        "duration": 3.051
    }
]