[
    {
        "text": "bien la f\u00eate de l'humanit\u00e9 et se termine",
        "start": 3.75,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "d'\u00e9dition 2021 bon c'est un succ\u00e8s comme",
        "start": 6.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "toutes les f\u00eates de l'humanit\u00e9 un peu",
        "start": 10.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus difficile cette ann\u00e9e parce que la",
        "start": 11.83,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "jauge \u00e9tait limit\u00e9 et que l'espace",
        "start": 13.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas le m\u00eame c'est une f\u00eate en",
        "start": 15.969,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "transition en fin de set pand\u00e9mique au",
        "start": 17.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vide mais bon c'\u00e9tait l'occasion de",
        "start": 20.65,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "discuter toute la gauche est l\u00e0 et tout",
        "start": 22.84,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "le monde \u00e9tait pr\u00e9sent",
        "start": 24.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "la gauche d\u00e9mocratique et sociale a fait",
        "start": 25.98,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "son stand qu'on a partag\u00e9 que les amis",
        "start": 28.57,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ois ruffin fakir et dont ce sens",
        "start": 31.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on a organis\u00e9 deux d\u00e9bats qu'il nous",
        "start": 33.519,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "semblait tout \u00e0 fait fondamentaux le",
        "start": 35.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premier \u00e9tait sur les questions sociales",
        "start": 37.3,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "avec fran\u00e7ois ruffin avec karl ghazi",
        "start": 39.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avec marl\u00e8ne colinot et le but \u00e9tait",
        "start": 40.839,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "dire quoi c'est que en cette rentr\u00e9e",
        "start": 44.17,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater de parler de sujet de",
        "start": 45.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "diversion la seule question c'est celle",
        "start": 47.229,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "des salaires sociale",
        "start": 49.93,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les gens ont besoin de salaires qu'on",
        "start": 51.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "leur paye enfin leur travail et donc la",
        "start": 53.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que pour l'iphone ce pic \u00e0",
        "start": 55.39,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "18 sans faux proc\u00e8s au groupe de",
        "start": 57.79,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "cotation de salaire pour tous il faut",
        "start": 60.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "reconqu\u00e9rir les droits du travail qui",
        "start": 62.559,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "nous ont \u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 64.03,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "voler ensuite \u00e0 le deuxi\u00e8me d\u00e9bat \u00e9tait",
        "start": 65.19,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t politique directement puisqu'il",
        "start": 69.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "posait la question de l'unit\u00e9 de la",
        "start": 72.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gauche parce qu'ici tout le monde dit la",
        "start": 73.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose je veux dire aider des",
        "start": 75.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers de gens vous disent",
        "start": 78.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "y a pas d'unit\u00e9 moi je vote pas et m\u00eame",
        "start": 79.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les militants de chaque groupe qui",
        "start": 82.71,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pourtant d\u00e9fendre un candidat diff\u00e9rent",
        "start": 83.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont pour l'unit\u00e9 mais au sommet de",
        "start": 85.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "chacun des groupes que ce soit eux \u00e9lev\u00e9",
        "start": 88.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que ce soit le parti socialiste le parti",
        "start": 90.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "communiste o\u00f9 que ce soit la france a",
        "start": 92.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soumises ils ont des candidats il y en a",
        "start": 95.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je crois encore un qui se d\u00e9clare \u00e0",
        "start": 97.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cette semaine c'est notre ami arnaud",
        "start": 99.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "montebourg est depuis ce matin il ya",
        "start": 101.01,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "haneda co mais jusqu'o\u00f9 va aller quelque",
        "start": 103.77,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "chose absolument intenable tout le monde",
        "start": 106.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sait qu'avec aux quatre cinq six",
        "start": 109.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "candidats la gauche avait chacun fera 5",
        "start": 110.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "6 7 8 10 dans le meilleur des cas une",
        "start": 114.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9compense pour cent mais \u00e7a ne pourra",
        "start": 116.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas se produire comme \u00e7a et il ya une",
        "start": 118.35,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "contradiction que",
        "start": 120.51,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e9nale entre le fait que 80% des",
        "start": 122.14,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de gauche veut l'unit\u00e9 et que",
        "start": 126.159,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "au sommet \u00e7a se fait pas l'unit\u00e9 c'est",
        "start": 128.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment l'unit\u00e9 de la gauche et des",
        "start": 131.14,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 132.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "y'a pas d'\u00e9cologie sans gauche a pas de",
        "start": 133.569,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "gauche sans \u00e9cologie et donc il faut",
        "start": 135.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'il y ait un accord sur les questions",
        "start": 137.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fondamentales de transition \u00e9cologique",
        "start": 138.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous permettre de lutter contre le",
        "start": 141.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "climat et qui permet de d\u00e9fendre",
        "start": 143.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'environnement et qui met terme un",
        "start": 144.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "certain nombre de destructions qui ont",
        "start": 146.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lu aujourd'hui son capitalisme et il",
        "start": 148.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut garder le service public des",
        "start": 150.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "transports il faut garder la lutte",
        "start": 151.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contre la pollution faut garder la",
        "start": 153.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "redistribution des richesses et la",
        "start": 155.98,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "protection de la sant\u00e9 et de",
        "start": 157.9,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "l'alimentation",
        "start": 159.459,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "toutes ces questions l\u00e0 sont font partie",
        "start": 160.269,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "du programme de la gauche pour moi je",
        "start": 162.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "suis et nous sommes \u00e0 la gauche",
        "start": 163.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique optimiste on pense que \u00e7a",
        "start": 165.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "va se faire et quand on a discut\u00e9",
        "start": 166.84,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'apr\u00e8s-midi avec eric piolle y avait qu",
        "start": 168.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cl\u00e9mentine autain il y avait du monde \u00e0",
        "start": 170.769,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "parce qu'on avait plus de 250 personnes",
        "start": 172.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans notre petit stade n'a pas \u00e0 midi",
        "start": 174.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme le matin deux fois et donc c'est",
        "start": 175.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "passionnant on sait d\u00e9bat \u00e7a int\u00e9resse",
        "start": 178.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui concerne les militants et",
        "start": 180.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'aspiration \u00e9taient un rituel il a dit",
        "start": 182.17,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "je suis pragmatique je suis patient je",
        "start": 184.75,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "n'ai pas d'ennemis \u00e0 gauche comme nous",
        "start": 189.76,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "on n'a pas d'ennemis \u00e0 gauche et il faut",
        "start": 191.2,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rer comme nous il faut lui comme",
        "start": 193.959,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "nous il faut arriver \u00e0 ce qu'il y \u00e0 une",
        "start": 197.44,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "plateforme commune comme nous la",
        "start": 200.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plateforme commune c'est sur des",
        "start": 202.239,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "questions sociales c'est fondamental et",
        "start": 203.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cl\u00e9mentine autain aussi a dit la maison",
        "start": 206.17,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "choisie dans la salle il disait le cisa",
        "start": 207.64,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a conforte autres optimiste d'ici un",
        "start": 211.14,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "mois deux mois trois mois apr\u00e8s apr\u00e8s la",
        "start": 213.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "halle",
        "start": 216.64,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "la primaire des verts qui est en cours",
        "start": 217.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "let le congr\u00e8s du parti socialiste qui",
        "start": 219.99,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "va avoir lieu en octobre va bien falloir",
        "start": 222.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les gens se rencontrent ils se",
        "start": 224.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rencontrent se rendre compte et se rend",
        "start": 225.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "du coup parce que sinon dans les",
        "start": 227.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "meetings il y aura personne o\u00f9 les gens",
        "start": 230.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui viendront des tomates et donc la",
        "start": 232.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gauche est oblig\u00e9 de sa part les",
        "start": 235.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dirigeants de la gauche jusque l\u00e0 \u00e0 la",
        "start": 238.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "base y'a pas de soucis mais les",
        "start": 239.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dirigeants de la gauche ils sont oblig\u00e9s",
        "start": 241.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de se reprendre et de changer hertz",
        "start": 242.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "soubie dans la cette opinion l\u00e0 \u00e0 les",
        "start": 244.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "conforter ici \u00e0 la f\u00eate de l'humanit\u00e9 je",
        "start": 246.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le dis en conclusion de cette f\u00eate il",
        "start": 249.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "est dit \u00e0 tout le monde rendez vous",
        "start": 250.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "partout soutenir les appels participer \u00e0",
        "start": 251.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la primaire populaire que lisez le",
        "start": 254.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "journal en commun qui est parue voyez",
        "start": 256.42,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "avec tous les militants de tous les",
        "start": 258.76,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "groupes comment on peut faire comme on",
        "start": 259.989,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "peut faire des r\u00e9unions et les",
        "start": 261.459,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "multiplier pour l'unit\u00e9 de la gauche",
        "start": 262.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour un seul candidat pour une",
        "start": 264.22,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "plate-forme commune pour une liste",
        "start": 265.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "commune aux l\u00e9gislatives prochaines et",
        "start": 267.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour que on en mettra un maquereau et \u00e0",
        "start": 269.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'open parce que sinon \u00e7a sera tr\u00e8s",
        "start": 271.81,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "grave ce qui nous attend",
        "start": 273.16,
        "duration": 3.29
    }
]