[
    {
        "text": "bien",
        "start": 12.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs le 28 septembre",
        "start": 14.45,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dernier je vous pr\u00e9sentais le projet de",
        "start": 17.46,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "loi sur l'immigration que nous",
        "start": 18.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soumettrons par la voie du r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0",
        "start": 20.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'approbation des fran\u00e7ais d\u00e8s mon",
        "start": 22.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9lection avant tout permettez moi de",
        "start": 24.9,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "douter que gr\u00e2ce \u00e0 ce r\u00e9f\u00e9rendum les",
        "start": 27.06,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pourront pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 28.529,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de leur histoire se prononcer sur la",
        "start": 30.119,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "politique d'immigration qu'il souhaite",
        "start": 32.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et comme je m'y \u00e9tais engag\u00e9 alors je",
        "start": 34.32,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "vous retrouve aujourd'hui afin de vous",
        "start": 37.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter le chiffrage financier de",
        "start": 39.269,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plusieurs mesures d\u00e9coulant du projet de",
        "start": 41.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "loi c 2 i citoyennet\u00e9 identit\u00e9",
        "start": 43.949,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "immigration il ne s'agit nullement du",
        "start": 47.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "coup exhaustive de l'immigration bien",
        "start": 49.62,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais bien des cons\u00e9quences",
        "start": 51.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires de certaines de mes mesures",
        "start": 53.129,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "en effet le co\u00fbt de l'immigration n'a",
        "start": 55.35,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "jamais fait l'objet d'\u00e9tudes en france",
        "start": 58.17,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et nous sommes donc oblig\u00e9s de raisonner",
        "start": 59.51,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "avec les donn\u00e9es statistiques",
        "start": 62.129,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "disponibles",
        "start": 63.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une \u00e9tude hollandaise men\u00e9e par des",
        "start": 65.24,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "universitaires d'amsterdam a montr\u00e9 pour",
        "start": 67.619,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "les pays bas que pour ce pays presque",
        "start": 69.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quatre fois moins peupl\u00e9 que la france",
        "start": 72.06,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "l'immigration va co\u00fbter de 1995 \u00e0 2000",
        "start": 73.65,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "quarante mille milliards d'euros je vous",
        "start": 77.399,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "laisse faire les projections pour la",
        "start": 79.89,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "france on arriverait sur cette base un",
        "start": 80.939,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "chiffre sup\u00e9rieur \u00e0 la dette fran\u00e7aise",
        "start": 83.039,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'immigration est une question qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 85.13,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "et est encore tabou et parce qu'elle est",
        "start": 87.299,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tabou parce qu'elle met en jeu un projet",
        "start": 89.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de submersion peu avouables tout est",
        "start": 92.189,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "fait pour en dissimuler l'impact",
        "start": 94.02,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "financier il est assez curieux qu'un",
        "start": 95.52,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pays comme la france qui de rapports",
        "start": 97.979,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "administratifs en enqu\u00eate parlementaire",
        "start": 99.929,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00e9value tous jusqu'au cou du moindre",
        "start": 101.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "balle est dans le placard d'un",
        "start": 104.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "commissariat se d\u00e9sint\u00e9resse ainsi du",
        "start": 106.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "co\u00fbt global de l'immigration et des",
        "start": 109.049,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s de mobilisation financi\u00e8re",
        "start": 111.09,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qu'une autre politique permettrait je",
        "start": 112.729,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "parle aujourd'hui d'un pacte financier",
        "start": 116.7,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "me bornerai \u00e0 des chiffres laissant \u00e0",
        "start": 118.319,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'esprit plus subjectif le soin",
        "start": 121.079,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9hender l'incidence sociale et le",
        "start": 122.729,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "co\u00fbt en termes d'\u00e9nergie non \u00e9valuables",
        "start": 125.249,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "de la gestion de l'immigration la",
        "start": 127.829,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d\u00e9perdition d'\u00e9nergie pour la",
        "start": 130.47,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 et je le dis que le sale",
        "start": 132.0,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est vrai dans les \u00e9coles les accueils",
        "start": 135.47,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "des h\u00f4pitaux la gestion des logements",
        "start": 138.27,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "sociaux dans tous les domaines o\u00f9",
        "start": 139.8,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "des comportement inad\u00e9quat les besoins",
        "start": 142.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "particuliers du quotidien o\u00f9 les",
        "start": 144.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "revendications sp\u00e9cifiques oblige la",
        "start": 146.12,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier a r\u00e9sist\u00e9 et",
        "start": 148.37,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "parfois \u00e0 plier pour \u00eatre bien comprises",
        "start": 151.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'ai comme une majorit\u00e9 de fran\u00e7ais la",
        "start": 155.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "certitude qu'en mati\u00e8re d'immigration",
        "start": 156.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les gouvernements successifs ont fait le",
        "start": 158.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "choix du quoi qu'il en co\u00fbte depuis des",
        "start": 160.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies j'ai peur que ce quoi qu'il en",
        "start": 162.8,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "co\u00fbte m au del\u00e0 des co\u00fbts financiers",
        "start": 165.53,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "annuels en jeu notre syst\u00e8me \u00e9conomique",
        "start": 168.11,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et social dans son entier le co\u00fbt de",
        "start": 170.209,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "l'immigration et dans notre pays un",
        "start": 174.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "secret mieux gard\u00e9 que le code nucl\u00e9aire",
        "start": 175.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout est fait pour fuir une",
        "start": 177.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "consolidation financi\u00e8re qui en trahir l",
        "start": 179.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ampleur tout est \u00e9galement fait pour",
        "start": 181.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "manipuler les chiffres truqu\u00e9s les",
        "start": 184.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "statistiques ou tenter davies ibiliz et",
        "start": 185.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les co\u00fbts c'est ainsi qu'en 2016 les",
        "start": 188.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mineurs isol\u00e9s \u00e9trangers est mieux sont",
        "start": 190.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "devenus dans le langage aseptis\u00e9 du",
        "start": 193.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "politiquement correct les mineurs non",
        "start": 195.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9s mena",
        "start": 196.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne dites pas aux fran\u00e7ais distraits que",
        "start": 197.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le co\u00fbt de 2 milliards pour les",
        "start": 199.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements concernent des \u00e9trangers il",
        "start": 201.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "croit que s'agit de petits fran\u00e7ais et",
        "start": 203.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rang de m\u00eame les clandestins sont",
        "start": 204.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "devenus des migrants sans distinction",
        "start": 206.87,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "entre les immigr\u00e9s l\u00e9gaux et ill\u00e9gaux",
        "start": 209.06,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "cette opacit\u00e9 rel\u00e8ve d'une d\u00e9marche qui",
        "start": 212.019,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "n'a pas sa place dans une d\u00e9mocratie",
        "start": 214.4,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "adulte et responsable",
        "start": 215.48,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "je voudrais battre en br\u00e8che les",
        "start": 217.75,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "arguments qui nous sont donn\u00e9es en",
        "start": 219.799,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "faveur de l'immigration on nous dit",
        "start": 220.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'elle est ce serait indispensable au",
        "start": 222.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement de la pyramide des \u00e2ges",
        "start": 224.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dans nos pays vieillissant est",
        "start": 226.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "indispensable march\u00e9 du travail face au",
        "start": 227.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vieillissement de la population il ya",
        "start": 230.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "deux solutions l'immigration la natalit\u00e9",
        "start": 231.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 monsieur macron je fais",
        "start": 233.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le choix de la natalit\u00e9 ce choix je le",
        "start": 235.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente et je l'assum\u00e9 maintien en",
        "start": 238.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m'inspirant cela de payer ambitions en",
        "start": 240.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la mati\u00e8re vous le savez comme la",
        "start": 241.82,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "hongrie par exemple",
        "start": 243.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "enfin s'agissant du march\u00e9 du travail",
        "start": 244.72,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "qui peut nous faire croire que nous",
        "start": 246.89,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "avons besoin d'immigration alors que",
        "start": 248.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "notre pays compte plus de 5,8 millions",
        "start": 250.459,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de ch\u00f4meurs",
        "start": 253.28,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pour le chiffrage de nos mesures nous",
        "start": 254.739,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sommes attel\u00e9s \u00e0",
        "start": 257.359,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tablir \u00e0 partir de chiffres tels",
        "start": 258.549,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "qu'ils ressortent des statistiques",
        "start": 261.14,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "officielles fran\u00e7aises",
        "start": 262.729,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "je r\u00e9p\u00e8te cette phrase pour \u00eatre s\u00fbr",
        "start": 264.76,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre entendu nous nous sommes attel\u00e9s",
        "start": 267.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9tablir \u00e0 partir des chiffres tels",
        "start": 269.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'ils ressortent des statistiques",
        "start": 272.24,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "officielles fran\u00e7aises",
        "start": 273.83,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "nous avons fait appel pour cela \u00e0 des",
        "start": 275.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "hauts fonctionnaires ni \u00e0 des experts",
        "start": 277.979,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qui oeuvre notamment dans le cadre des",
        "start": 279.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "oras mais pas seulement le chiffrage que",
        "start": 281.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous avons retenu volontairement est un",
        "start": 284.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "chiffrage a minima c'est \u00e0 dire situ\u00e9s",
        "start": 286.59,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9valuations tr\u00e8s raisonnable et",
        "start": 289.8,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible",
        "start": 292.139,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "n'en d\u00e9plaise \u00e0 certains journalistes",
        "start": 292.919,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "avant la pr\u00e9sentation des calculs que",
        "start": 295.669,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "vous retrouverez dans le dossier de",
        "start": 298.53,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "passe qui vous a \u00e9t\u00e9 remis permettez moi",
        "start": 299.58,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "de vous donner quelques \u00e9l\u00e9ments de",
        "start": 300.99,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodologie les \u00e9trangers repr\u00e9sentent",
        "start": 301.889,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "7,6 pour cent de la population et 11,9",
        "start": 304.55,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "pour cent de leur revenu global",
        "start": 307.83,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "proviennent des prestations sociales",
        "start": 309.419,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ainsi selon l'insee le montant moyen des",
        "start": 311.629,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "prestations sociales vers\u00e9es aux",
        "start": 314.52,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et 50% sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne",
        "start": 315.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nationale cela s'explique par la sur",
        "start": 318.569,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation des immigr\u00e9s dans les",
        "start": 321.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9ciles des revenus les plus faibles et",
        "start": 322.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "par le fait qu'ils ont souvent plus",
        "start": 325.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'enfants nous avons ainsi appliqu\u00e9 ou",
        "start": 326.4,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "calcul brute une majoration de 50% pour",
        "start": 329.55,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "les prestations qui concerne les",
        "start": 332.159,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers autre point de m\u00e9thodologie",
        "start": 333.599,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme nous sommes s\u00e9rieux nous savons",
        "start": 336.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que ces mesures ne pourront pas",
        "start": 338.099,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "s'appliquer le 25 avril 2022 au",
        "start": 339.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lendemain de mon \u00e9lection nous avons",
        "start": 341.31,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "donc par prudence budg\u00e9taire fait",
        "start": 343.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'hypoth\u00e8se qu'elle n'entreront en",
        "start": 345.509,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vigueur qu'\u00e0 un an apr\u00e8s en outre il ne",
        "start": 346.83,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "s'agit pas de mettre des familles",
        "start": 350.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res dans la difficult\u00e9 puisque",
        "start": 351.389,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous leur laissons \u00e9videmment un d\u00e9lai",
        "start": 353.43,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d'adaptation",
        "start": 355.229,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "c'est donc ces chiffres sont donc donn\u00e9s",
        "start": 356.9,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "pour un quinquennat mais en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 359.49,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "porte sur quatre ann\u00e9es les mesures",
        "start": 361.199,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chiffr\u00e9es poursuivre deux objectifs",
        "start": 364.409,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'une part la mise en application du",
        "start": 365.849,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "principe de priorit\u00e9 nationale que j'ai",
        "start": 368.219,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "expos\u00e9 lors de la pr\u00e9sentation du",
        "start": 369.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum et d'autre part la n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 372.06,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de mettre fin aux pompes aspirantes",
        "start": 374.49,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "rendant la france tr\u00e8s attractif pour",
        "start": 376.52,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "les candidats \u00e0 l'immigration",
        "start": 379.349,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les six mesures chiffr\u00e9es sont les",
        "start": 380.839,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "suivantes r\u00e9servez les allocations",
        "start": 383.099,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "familiales aux foyers dont au moins un",
        "start": 385.529,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des parents est fran\u00e7ais mesure qui",
        "start": 387.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "permettrait une \u00e9conomie de 15 6",
        "start": 389.849,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "milliards d'euros sur le quinquennat",
        "start": 391.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9server le b\u00e9n\u00e9fice du rsa et des",
        "start": 394.099,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "prestations de solidarit\u00e9 aux \u00e9trangers",
        "start": 396.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ayant au moins cinq ans d'\u00e9quivalents",
        "start": 398.039,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "temps plein travaill\u00e9 en france 21 9",
        "start": 400.05,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'\u00e9conomies renvoyer",
        "start": 403.11,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers qui n'ont pas eu d'emplois",
        "start": 405.839,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "pendant un an et qui ne peuvent subvenir",
        "start": 407.279,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "\u00e0 leurs besoins",
        "start": 409.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "5.4 milliards restreindre l'immigration",
        "start": 410.65,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "familiale 2,4 milliards r\u00e9former la",
        "start": 413.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "politique de l'asile l'instruction de la",
        "start": 417.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "demande dans les consulats et les",
        "start": 419.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ambassades et fin de l'accueil des",
        "start": 420.59,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "mineurs non-accompagn\u00e9s",
        "start": 422.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "37 milliards et enfin remplacer l'aide",
        "start": 423.64,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale d'\u00e9tat par l'aide d'urgence",
        "start": 427.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vitale qui permettra une \u00e9conomie de 4 5",
        "start": 429.23,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "milliards avec ses six mesures nous",
        "start": 433.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "arrivons ainsi \u00e0 une \u00e9conomie de 85",
        "start": 435.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "milliards d'euros sur l'ensemble du",
        "start": 438.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quinquennat soit 16,1 milliards d'euros",
        "start": 439.88,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "par an ce chiffre qui est une \u00e9valuation",
        "start": 442.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je vous le rappelle a minima est tout \u00e0",
        "start": 445.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait coh\u00e9rent avec l'ordre de grandeur",
        "start": 447.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que de nine c'est sur le niveau de vie",
        "start": 449.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des seuls \u00e9trangers l\u00e9gaux qui \u00e9value \u00e0",
        "start": 450.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "12 milliards par an les prestations",
        "start": 453.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sociales qui leur sont d\u00e9livr\u00e9s parmi",
        "start": 454.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les autres mesures qui seront mises en",
        "start": 457.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vigueur gr\u00e2ce au r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 459.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'immigration nous n'avons pas pu en",
        "start": 460.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chiffres et un certain nombre qui \u00e0 coup",
        "start": 462.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s\u00fbr ferait faire des \u00e9conomies je pense",
        "start": 464.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "par exemple \u00e0 l'expulsion des",
        "start": 466.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers ou \u00e0 la fin de",
        "start": 467.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9bergement des clandestins la fin de",
        "start": 469.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'immigration signifiera \u00e9galement la",
        "start": 472.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fin de la surcharge des services publics",
        "start": 474.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme les \u00e9coles ou les h\u00f4pitaux je vous",
        "start": 476.18,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "rappelle quand m\u00eame pour m\u00e9moire que",
        "start": 479.03,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "g\u00e9rald darmanin a avou\u00e9 r\u00e9cemment que",
        "start": 480.91,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "selon ces chiffres sept cent mille",
        "start": 485.21,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "clandestins seraient pr\u00e9sents en france",
        "start": 488.93,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "mais sept cent mille clandestins",
        "start": 491.56,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "ceci aurait d\u00fb entra\u00eener la cr\u00e9ation de",
        "start": 494.08,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "quatre mille deux cents lits",
        "start": 496.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hospitaliers et au lieu de \u00e7a vous le",
        "start": 497.78,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "savez on en a ferm\u00e9 notamment",
        "start": 500.6,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "5700 en pleine pand\u00e9mie",
        "start": 503.41,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "je veux le dire sans d\u00e9tour",
        "start": 506.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rarement un pays non a \u00e9t\u00e9 si g\u00e9n\u00e9reux",
        "start": 508.79,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "au point de se ruiner et d'abandonner",
        "start": 510.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ses propres enfants",
        "start": 513.469,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une chose est absolument s\u00fbre gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 514.78,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "ces \u00e9conomies significatives nous",
        "start": 518.419,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "pourrons mettre en oeuvre une politique",
        "start": 520.099,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "sociale alternative notamment en faveur",
        "start": 520.94,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "des familles fran\u00e7aises",
        "start": 524.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la france n'est redevable de personne en",
        "start": 525.4,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re sociale et aucun \u00e9tranger ne",
        "start": 528.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peut se croire ayants droit d'un syst\u00e8me",
        "start": 531.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'il est plus que temps et je dirais",
        "start": 532.88,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "\u00e9minemment raisonnable de r\u00e9forme est",
        "start": 535.01,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'autant plus raisonnable est urgent de",
        "start": 537.339,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "r\u00e9former",
        "start": 540.53,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "que ce qui se passe en allemagne",
        "start": 541.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "notamment les d\u00e9cisions qui semblent",
        "start": 544.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sortir de la coalition allemande entre",
        "start": 546.37,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "les lib\u00e9raux les verts et le spd",
        "start": 548.8,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "d\u00e9montre une volont\u00e9 assum\u00e9e d'une",
        "start": 551.699,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ouverture",
        "start": 555.399,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res allemandes \u00e0",
        "start": 556.47,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "l'immigration or",
        "start": 558.459,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "nous allons \u00e9videmment",
        "start": 560.759,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 tr\u00e8s rapidement le probl\u00e8me de",
        "start": 563.16,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "l'absence de caissons \u00e9tanches",
        "start": 566.199,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "puisque si l'allemagne ouvre les",
        "start": 568.949,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et on l'a d\u00e9j\u00e0 vu par le",
        "start": 571.269,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 \u00e0 l'immigration eh bien les r\u00e8gles",
        "start": 573.1,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "de fonctionnement de schengen font que",
        "start": 576.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "notre pays va \u00eatre \u00e9videmment",
        "start": 578.649,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "directement impact\u00e9s par cette",
        "start": 579.67,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "immigration",
        "start": 582.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nouvelles et les r\u00e9formes donc je vais",
        "start": 583.649,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "soumettre aux fran\u00e7ais sont absolument",
        "start": 587.35,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "urgente pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je",
        "start": 590.829,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "serai de par la constitution la garante",
        "start": 594.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9publique sociale au service des",
        "start": 595.629,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais j'ai la certitude que si ces",
        "start": 597.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes n'ont pas lieu le syst\u00e8me",
        "start": 600.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "social fran\u00e7ais court \u00e0 sa disparition",
        "start": 601.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pure et simple c'est pourquoi ma",
        "start": 604.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination est enti\u00e8re l'adh\u00e9sion",
        "start": 606.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'une majorit\u00e9 de fran\u00e7ais elle est",
        "start": 609.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aussi je n'en doute pas je vous remercie",
        "start": 610.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour votre attention nous allons",
        "start": 613.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "maintenant vous pr\u00e9senter le d\u00e9tail du",
        "start": 615.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "chiffrage mesure par mesure et je",
        "start": 616.66,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondrai bien entendu ensuite \u00e0 vos",
        "start": 619.329,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "questions",
        "start": 621.459,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "donc quelques \u00e9l\u00e9ments de cadrage tout",
        "start": 624.54,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d'abord donc ces banques qui ont quitt\u00e9",
        "start": 627.009,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans l'intervention de marine le pen que",
        "start": 628.54,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "je vais vous pr\u00e9senter rapidement les",
        "start": 630.879,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "membres carrache pas avoir un ordre de",
        "start": 632.199,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "grandeur ces fameux 12 milliards dont on",
        "start": 633.25,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 il ya donc cinq millions 100",
        "start": 634.959,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers l\u00e9gaux en france leur niveau",
        "start": 637.149,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de vie annuel est de 20 milles 40 euros",
        "start": 639.519,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "et 11 9 % sont des prestations sociales",
        "start": 642.189,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "des sources de l'insee donc on arrive \u00e0",
        "start": 645.85,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "une moyenne",
        "start": 648.49,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "de 2380 euros de prestations sociales",
        "start": 649.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "par an pour une personne immigr\u00e9e contre",
        "start": 652.29,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "1500 en moyenne donc ce qui nous a fait",
        "start": 654.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'il n'arrive aux 12 les fameux 12",
        "start": 657.149,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "milliards d'ordres de grandeur",
        "start": 659.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sachant que ce qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 que \u00e7a",
        "start": 660.649,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "me prend en compte ni les arriv\u00e9es ni",
        "start": 663.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les clandestins ou ta m\u00e9thode ogino",
        "start": 664.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme petit rappel de ce que marine le",
        "start": 667.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pen a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 les immigr\u00e9s sont",
        "start": 668.7,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "surrepr\u00e9sent\u00e9s dans les premiers d\u00e9ciles",
        "start": 670.89,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "les immigr\u00e9s ou un home d'enfants",
        "start": 672.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne fran\u00e7aise",
        "start": 674.459,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "et les chiffres de l'insee qui nous ont",
        "start": 677.0,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s de la sonal sur la",
        "start": 679.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "diapositive juste avant font que les",
        "start": 681.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prestations sociales sont sup\u00e9rieurs de",
        "start": 683.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "50% pour les immigr\u00e9s donc sur nos",
        "start": 684.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "calculs tous les r\u00e9sultats bruts sont",
        "start": 686.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc major\u00e9e de 50% il y aura une",
        "start": 689.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "exception que je vous pr\u00e9senterai heure",
        "start": 691.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et par prudence budg\u00e9taire ce que nous",
        "start": 692.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faisons tout \u00e0 l'heure l'entr\u00e9e en",
        "start": 694.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vigueur se ferait au bout d'un an donc",
        "start": 695.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les calculs sont ramen\u00e9s \u00e0 4 ans et",
        "start": 698.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ensuite lyc\u00e9e sur le l'ensemble du",
        "start": 700.05,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 701.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mesure num\u00e9ro 1 r\u00e9serv\u00e9 les prestations",
        "start": 702.829,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "familiales au foyer dont au moins un des",
        "start": 705.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parents est fran\u00e7ais nous 10 % des",
        "start": 706.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "naissances aujourd'hui en france en",
        "start": 708.99,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "essence dans laquelle les deux parents",
        "start": 710.1,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "sont \u00e9trangers dont qui rentreraient",
        "start": 711.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans cette tr\u00e8s concern\u00e9s par cette",
        "start": 712.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mesure",
        "start": 714.72,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "les prestations familiales c'est un co\u00fbt",
        "start": 717.0,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "total de 26 milliards d'euros donc nous",
        "start": 718.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie r\u00e9alis\u00e9e par appeler la mise",
        "start": 721.079,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en place de la mesure par don et donc de",
        "start": 723.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "26 soit 10% du nombre de naissances plus",
        "start": 725.339,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "la majoration du haut aux \u00e9trangers dont",
        "start": 727.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 juste avant qu'on arrive \u00e0 un",
        "start": 730.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de 3 milliards 9 et un gain sur",
        "start": 732.36,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "le quinquennat de 15 milliards 6",
        "start": 734.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mai au num\u00e9ro de r\u00e9server les b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 737.06,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "du rsa et les prestations de solidarit\u00e9",
        "start": 739.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aux \u00e9trangers ayant au moins 50",
        "start": 740.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9quivalents temps plein travaill\u00e9 en",
        "start": 742.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france donc vous avez le faire toute la",
        "start": 743.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lecture du jeu surtout vous l'aviez dans",
        "start": 746.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "votre dossier de presse mais nos cieux",
        "start": 748.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le rsa on est partis du nombre de",
        "start": 750.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires de deux \u00e9trangers qui",
        "start": 752.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient du rsa nous qu'on arrivait",
        "start": 754.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un gain de 8 milliards idem pour la",
        "start": 756.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "prime d'activit\u00e9",
        "start": 758.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la hache donc c'est l'exception sur",
        "start": 760.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lequel on n'a pas ajout\u00e9 le subtil le",
        "start": 761.85,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "surplus de le surplus de due aux",
        "start": 764.76,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers je conviens pas de raison que",
        "start": 767.73,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers soient plus handicap\u00e9 que",
        "start": 769.079,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "la moyenne fran\u00e7aise pour le coup et",
        "start": 770.699,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "gros autre gros gros point les",
        "start": 772.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "allocations logement pour lequel on a su",
        "start": 774.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette fois bien ajouter le me le",
        "start": 777.3,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9ment de 50 %",
        "start": 778.92,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "mesure num\u00e9ro 3 renvoyer les \u00e9trangers",
        "start": 782.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas eu d'emplois pendant un an",
        "start": 785.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc il ya 2 5 millions d'\u00e9trangers qui",
        "start": 786.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont en \u00e2ge de travailler sur notre sol",
        "start": 789.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la part des ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e",
        "start": 791.36,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "c'est 3% population active et l' ocde",
        "start": 793.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous dit que c'est 20 % super est",
        "start": 795.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur pour les \u00e9trangers donc on",
        "start": 798.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 un nombre de 90 mille ch\u00f4meurs",
        "start": 800.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers de longue dur\u00e9e avec une",
        "start": 802.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moyenne d'indemnisation de 15000 euros",
        "start": 803.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on arrive \u00e0 une un gain sur le",
        "start": 806.37,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "quinquennat de 5 milliards 4",
        "start": 808.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mesure num\u00e9ro 4 restreint de",
        "start": 810.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'immigration familiale",
        "start": 812.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "90 pour ce 90 mille pardons \u00e9trangers",
        "start": 814.28,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "obtiennent un titre de s\u00e9jour pour des",
        "start": 816.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "raisons familiales on est parti d'une",
        "start": 818.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se assez raisonnable de 75 % de",
        "start": 819.66,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "baisse de ces flux",
        "start": 821.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et donc on arrive \u00e0 un gain de 162",
        "start": 823.43,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "millions par an qui \u00e9videmment se",
        "start": 826.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cumulent ann\u00e9e par ann\u00e9e et donc on",
        "start": 827.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 un gain sur le quinquennat de 2",
        "start": 830.13,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "milliards 4",
        "start": 831.48,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "mesure num\u00e9ro 5 la r\u00e9forme de l'asile",
        "start": 832.82,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "donc les demandes depuis les pays tiers",
        "start": 836.36,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "dont marine le pen parler et la fin de",
        "start": 838.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'accueil des m\u00e9nages / mny abou jahjah",
        "start": 839.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "deux chiffres leymen action pr\u00e9sents sur",
        "start": 842.28,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "le sol fran\u00e7ais aujourd'hui",
        "start": 844.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on prend aussi une hypoth\u00e8se assez",
        "start": 845.48,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "raisonnable qui est 75%",
        "start": 847.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "du montant total puisque la sortie",
        "start": 851.06,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "progressive du statut de lna c'est une",
        "start": 853.23,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fin un gain de 7 milliards 5 et il ya",
        "start": 856.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les maynats qui arrive donc c'est le",
        "start": 858.96,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "flux sur lequel on arrive \u00e0 8,4",
        "start": 860.85,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "milliards d'euros",
        "start": 864.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme de l'asile dont quelque chose",
        "start": 867.24,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ils les seuls les demandeurs d'asile qui",
        "start": 868.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont pr\u00e9sents sur le sol fran\u00e7ais la",
        "start": 869.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e moyenne de la cour des comptes de",
        "start": 872.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moyenne de s\u00e9jour de demandeurs d'asile",
        "start": 874.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est de deux ans dont on arrive \u00e0 3",
        "start": 876.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "milliards 1 et ensuite la baisse des",
        "start": 878.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "flux",
        "start": 880.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des demandeurs d'asile ou les flux comme",
        "start": 882.24,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "ils sont au co\u00fbt de 14 mille fois 2",
        "start": 885.45,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "on a ri oprean 28000 par demandeur et",
        "start": 887.839,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose avec l'hypoth\u00e8se de baisse de",
        "start": 890.399,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "75% on arrive \u00e0 11 milliards 7 de gains",
        "start": 891.6,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "sur le quinquennat la derni\u00e8re mesure",
        "start": 895.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "chiffr\u00e9e donc le remplacement de la m e",
        "start": 898.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de l'aide m\u00e9dicale d'\u00e9tat par l'aide",
        "start": 900.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'urgence vitale donc l\u00e0 il me co\u00fbte un",
        "start": 902.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "milliard cinq par an il ya un rapport",
        "start": 904.74,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "parlementaire qui est sorti et tr\u00e8s",
        "start": 905.91,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment et d'ailleurs qui n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 907.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "contest\u00e9s par olivier ferrand donc une",
        "start": 908.1,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "partie de ce chiffre la 2 1 milliards 5",
        "start": 910.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par an on a gard\u00e9 75 % ce qui est une",
        "start": 911.339,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "part assez large pour le financement de",
        "start": 914.49,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "l'aide d'urgence vitale et",
        "start": 916.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a me fait un bien sur le quinquennat de",
        "start": 919.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "2,4 milliards 5",
        "start": 921.93,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "25% en baisse de 5 4% \u00e0 4 25%",
        "start": 923.69,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "comme marine le pen me disais il ya un",
        "start": 928.88,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "certain nombre de mesures qu'on a",
        "start": 930.81,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "identifi\u00e9 qui serait qu'il rentrerait",
        "start": 932.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui rentrait totalement dans les mettre",
        "start": 933.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans les mesures qui seraient des qui",
        "start": 934.95,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "descendent des cons\u00e9quences du",
        "start": 936.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum l'expulsion des d\u00e9linquants",
        "start": 937.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et l'expulsion des clandestins",
        "start": 939.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on a d\u00e9j\u00e0 chiffr\u00e9 l'a aim\u00e9e mais rien",
        "start": 940.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur les autres d\u00e9penses et puis ensuite",
        "start": 942.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya tous les gains",
        "start": 944.49,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "indirects la baisse de la d\u00e9linquance",
        "start": 945.36,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qui impacte le budget police-justice",
        "start": 946.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'occupation des logements sociaux avec",
        "start": 948.92,
        "duration": 2.859
    },
    {
        "text": "la mise en place de la priorit\u00e9",
        "start": 950.82,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nationale les diff\u00e9rentes municipalit\u00e9s",
        "start": 951.779,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'heure pas forc\u00e9ment que municipales et",
        "start": 953.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales d\u00e9partementales fin des",
        "start": 955.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "subventions aux associations etc et les",
        "start": 956.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "services publics surcharg\u00e9 dont marine",
        "start": 959.19,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "le pen parler juste avant",
        "start": 960.66,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 vous avez le tableau",
        "start": 962.3,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9capitulatif",
        "start": 964.079,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de l'ensemble de ces mesures donc on",
        "start": 964.82,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 un gain sur le quinquennat de",
        "start": 967.589,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "85 milliards d'euros qu'on a liss\u00e9 sur",
        "start": 968.779,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "les cinq ans ce qui fait 16,1 milliards",
        "start": 971.7,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "par an",
        "start": 975.36,
        "duration": 2.45
    }
]