[
    {
        "text": "je vous exprime d'abord le plaisir que",
        "start": 3.06,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "j'ai eu \u00e0 venir ici l'importance que",
        "start": 5.37,
        "duration": 7.429
    },
    {
        "text": "j'accorde \u00e0 ces r\u00e9unions \u00e0 ses sommets",
        "start": 8.25,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "qui nous permettent de travailler de",
        "start": 12.799,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'europe que nous voulons et",
        "start": 15.6,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "a travaill\u00e9 \u00e0 mettre ensemble des forces",
        "start": 19.08,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "politiques qui ne sont pas bien entendu",
        "start": 22.259,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "obligatoirement aujourd'hui dans les",
        "start": 25.019,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eames groupes mais dans le but de",
        "start": 27.329,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "constituer une tr\u00e8s grande force",
        "start": 29.039,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "politique au sein du parlement europ\u00e9en",
        "start": 30.689,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "pour pousser des dossiers qui sont des",
        "start": 33.239,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "dossiers auxquels nous attachons une",
        "start": 37.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "importance toute particuli\u00e8re et sur",
        "start": 39.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "lesquels je pense nous l'avons encore",
        "start": 41.85,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 ce matin nous avons une vision",
        "start": 44.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement proches le sujet est",
        "start": 47.45,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de du d\u00e9ficit",
        "start": 50.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'industrialisation en europe le sujet",
        "start": 52.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de notre d\u00e9pendance aux importations",
        "start": 55.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans des fili\u00e8res qui sont d\u00e9fendez des",
        "start": 57.84,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res essentiel pour nos pays le",
        "start": 60.42,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sujet bien s\u00fbr de l'immigration dont",
        "start": 64.229,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous serons robes seront abord\u00e9s \u00e0",
        "start": 66.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "reparler puisque emmanuel macron va",
        "start": 67.469,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "annoncer le 2 f\u00e9vrier",
        "start": 69.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'avanc\u00e9e du dossier du pacte des",
        "start": 72.289,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "migrations qui contrairement \u00e0 ce qu'ils",
        "start": 75.03,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "essayent de faire croire n'est pas une",
        "start": 76.759,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise suppl\u00e9mentaire de l'immigration",
        "start": 79.439,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans l'union europ\u00e9enne mais au",
        "start": 82.71,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "contraire une aggravation de la pression",
        "start": 83.789,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "migratoire dans les diff\u00e9rents pays de",
        "start": 88.079,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne est presque le",
        "start": 90.99,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "transfert de la souverainet\u00e9 des nations",
        "start": 93.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sur les politiques d'immigration vers",
        "start": 96.02,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "une forme de",
        "start": 99.06,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de comp\u00e9tence exclusive de la commission",
        "start": 101.68,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "regard de cela on comprend mieux",
        "start": 104.73,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le choix qui a \u00e9t\u00e9 fait par",
        "start": 107.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "emmanuel macron de remplacer le drapeau",
        "start": 109.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sous l'arc de triomphe par le",
        "start": 111.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "drapeau de l'union europ\u00e9enne il",
        "start": 114.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'agissait l\u00e0 non pas d'une erreur non",
        "start": 116.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas d'une maladresse je les dis mais",
        "start": 118.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'un symbole le symbole de remplacement",
        "start": 120.01,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "de la souverainet\u00e9 nationale fran\u00e7aise",
        "start": 123.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "par la souverainet\u00e9 de europ\u00e9enne auquel",
        "start": 125.619,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "il tient tant d'autres sujets vont nous",
        "start": 129.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "occuper dans les semaines qui viennent",
        "start": 132.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et notamment le sujet de l'ind\u00e9pendance",
        "start": 133.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des nations de la souverainet\u00e9 des",
        "start": 135.73,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nations puisque vous le savez la cour de",
        "start": 137.32,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "justice va \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 se prononcer",
        "start": 142.06,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "concernant la hongrie et je m'attends",
        "start": 144.85,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "bien entendu dans ce domaine au pire",
        "start": 149.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc toute la question de quelle est la",
        "start": 151.69,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "valeur la nature le pouvoir des",
        "start": 154.15,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "constitutions nationales sur les textes",
        "start": 157.209,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens va se poser \u00e0 nouveau en ce",
        "start": 159.79,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qui me concerne vous le savez ma pens\u00e9e",
        "start": 163.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clair sur ce sujet puisque j'ai",
        "start": 165.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 dans mon r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 167.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'immigration une disposition pour que",
        "start": 169.03,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour faire admettre que la constitution",
        "start": 172.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est sup\u00e9rieur en valeur \u00e0 tout",
        "start": 175.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "autre texte de quelle que nature que ce",
        "start": 177.94,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "soit y compris europ\u00e9ens y compris",
        "start": 180.13,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "internationale mais ce sera int\u00e9ressant",
        "start": 182.31,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "de voir comment se positionne un certain",
        "start": 185.32,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nombre de candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 187.39,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "sur ces sujets l\u00e0 donc induit",
        "start": 188.739,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "industrialisation concurrence d\u00e9loyale",
        "start": 191.459,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "de la part de pays extra europ\u00e9ens",
        "start": 194.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me des normes le probl\u00e8me des",
        "start": 197.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "hyper normes qui sont impos\u00e9s notamment",
        "start": 199.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "par les verts et qui sont un frein qui",
        "start": 201.67,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "devient consid\u00e9rable au \u00e0 l'industrie",
        "start": 204.73,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "aux entreprises et donc par d\u00e9finition",
        "start": 209.019,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "au pouvoir d'achat des mines des m\u00e9nages",
        "start": 211.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me de l'\u00e9nergie que nous avons",
        "start": 213.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 ce matin vous voyez que",
        "start": 215.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous avons ouvert beaucoup de dossiers",
        "start": 218.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et que tous ces dossiers nous permettent",
        "start": 220.78,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9hender les positions communes que",
        "start": 223.39,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "nous pouvons avoir",
        "start": 226.81,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "j'ai nous avons donc r\u00e9dig\u00e9 et ent\u00e9rin\u00e9",
        "start": 228.06,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "un texte commun un texte sur lequel j'ai",
        "start": 232.22,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "sollicit\u00e9 que la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise",
        "start": 235.94,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "suspende pour elle m\u00eame pour la",
        "start": 239.5,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise suspende un",
        "start": 243.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "paragraphe \u00e9tait un sujet qui touchait \u00e0",
        "start": 245.09,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'ukraine",
        "start": 247.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "emmanuel lacroix est un adversaire",
        "start": 250.09,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "politique il n'est pas encore candidat",
        "start": 251.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais il va pas tarder \u00e0 l'\u00eatre mais",
        "start": 254.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avant de prendre l'adversaire politique",
        "start": 255.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'international il est le pr\u00e9sident de",
        "start": 257.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique fran\u00e7aise il est",
        "start": 259.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "actuellement en n\u00e9gociation vous le",
        "start": 260.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "savez avec les \u00e9tats unis et la russie",
        "start": 263.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour tenter de trouver les voies d'une",
        "start": 266.06,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9sescalade en ukraine je ne souhaitais",
        "start": 268.85,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "en aucune fa\u00e7on que les choix qui sont",
        "start": 272.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "faits aujourd'hui puisse avoir une",
        "start": 277.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "influence y compris une influence",
        "start": 278.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n\u00e9faste sur la libert\u00e9 qu'a le pr\u00e9sident",
        "start": 280.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique fran\u00e7aise aujourd'hui",
        "start": 283.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de mener les n\u00e9gociations pour essayer",
        "start": 284.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de trouver les voies de la paix sur ce",
        "start": 287.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dossier et c'est la raison pour laquelle",
        "start": 290.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chacun a compris que je ne souhaitais",
        "start": 291.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas m'associer au paragraphe qui avait",
        "start": 294.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 et qui a \u00e9t\u00e9 ent\u00e9rin\u00e9e par un",
        "start": 297.05,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "certain nombre d'autres d\u00e9l\u00e9gations",
        "start": 299.27,
        "duration": 3.8
    }
]