[
    {
        "text": "notre vont g\u00e9rer filoche membres de la",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "gauche d\u00e9mocratique et sociale et jean",
        "start": 1.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "paul stahl infectiologues au chu de",
        "start": 3.449,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "grenoble",
        "start": 6.66,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "un bon soir \u00e0 messieurs merci d'\u00eatre",
        "start": 8.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avec nous en direct sur arte france on",
        "start": 10.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vient d'entendre le maire de marseille",
        "start": 12.23,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "d'autres un commentaire l\u00e0 dessus jean",
        "start": 14.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "paul stahl est ce que votre avis ce",
        "start": 15.469,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "variant et il circule activement sur le",
        "start": 18.02,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 21.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "wei circulent dans quelles proportions",
        "start": 23.689,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "je ne peux pas vous le dire mais ce que",
        "start": 25.46,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "je voudrais d'abord rectifier une info",
        "start": 28.4,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 qu il faut ce virus",
        "start": 30.529,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "mutant n'est pas plus virulent c'est \u00e0",
        "start": 33.559,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "dire que quand ils infectent quelqu'un",
        "start": 36.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et ne le rend pas plus malade et cette",
        "start": 38.3,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "personne n'a pas plus de risques qu'une",
        "start": 41.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "autre de faire un s\u00e9jour en r\u00e9animation",
        "start": 42.949,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "par exemple donc il faut remettre les",
        "start": 45.65,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 leur place mais il est plus",
        "start": 47.96,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "contagieux \u00e7a c'est vrai et donc \u00e0 ce",
        "start": 49.879,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "titre l\u00e0 il est plus dangereux puisqu'il",
        "start": 53.269,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "peut provoquer plus d'infections est",
        "start": 56.39,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment plus de personnes",
        "start": 59.15,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "atteintes d'une forme grave et il n'est",
        "start": 61.85,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pas plus virulent alors apr\u00e8s est-ce",
        "start": 64.939,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "qu'il circule ben oui forc\u00e9ment",
        "start": 67.85,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "ils circulent en france sans doute \u00e0",
        "start": 70.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "madrid dans une proportion que pour",
        "start": 73.609,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'instant on ne peut pas chiffrer mais",
        "start": 75.71,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "ce variant circule ce qu'il ne change",
        "start": 78.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pas grand chose \u00e0 vrai dire parce que",
        "start": 81.859,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "effectivement on peut \u00eatre plus le hac",
        "start": 84.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "est d'accord mais en termes pratiques",
        "start": 86.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'il faut faire derri\u00e8re va",
        "start": 89.6,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "appliquer les mesures barri\u00e8res",
        "start": 91.49,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "il n'y a que \u00e7a et dans les endroits o\u00f9",
        "start": 93.039,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "il y a une une incidence \u00e9lev\u00e9e de la",
        "start": 96.679,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "circulation virale et bien ma foi c'est",
        "start": 101.479,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "le couvre feu et \u00e0 l'extr\u00eame \u00e7a sera le",
        "start": 104.39,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "confinement alors justement se couvrent",
        "start": 108.079,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "cela",
        "start": 109.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "huit d\u00e9partements suppl\u00e9mentaires ce",
        "start": 111.23,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "soir \u00e0 partir de 18h donc pratique se",
        "start": 113.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "couvre ceux avanc\u00e9s g\u00e9rard filoche",
        "start": 116.96,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pourtant les \u00e9lus locaux",
        "start": 118.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 exprime quand m\u00eame un certain",
        "start": 120.55,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9contentement pour pour quelles raisons",
        "start": 123.32,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "selon vous ben je la comprends il ya",
        "start": 125.03,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "beaucoup de g\u00eane \u00e0 cause de toutes les",
        "start": 129.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mesures de pr\u00e9caution de pr\u00e9vention qui",
        "start": 131.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sont prises mais moi j'\u00e9coute monsieur",
        "start": 134.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu\u00eate infectiologues et je pense aussi",
        "start": 136.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que le maire de marseille et lui parle",
        "start": 137.72,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "printemps marseillais r\u00e9agit tr\u00e8s bien",
        "start": 140.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "faut prendre les mesures de pr\u00e9vention",
        "start": 143.17,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qui sont n\u00e9cessaires au fur et \u00e0 mesure",
        "start": 145.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9vention dans le pays elle est",
        "start": 147.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "totalement insuffisante de fa\u00e7on",
        "start": 149.72,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale ces 5 4% des d\u00e9penses de sant\u00e9",
        "start": 151.19,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "et la vaccination est le m\u00eame puisque \u00e0",
        "start": 154.66,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent il ya eu peu de moyens engag\u00e9s",
        "start": 157.67,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et un retard visiblement et colin",
        "start": 159.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "directeur",
        "start": 162.83,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "on est toujours en retard d'une plage",
        "start": 163.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand il n'y avait pas de soi il n'ya",
        "start": 165.97,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pas de poussan il n'y avait pas de gel",
        "start": 168.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'y avait pas de tester pas n'y ait pas",
        "start": 169.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de respirateur il n'y avait pas de",
        "start": 172.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "blouse n'y avait pas de dents il n'y",
        "start": 173.51,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "avait pas de lune et y avait pas de",
        "start": 175.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soignants et il n'y avait pas assez de",
        "start": 176.209,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "lits dans les h\u00f4pitaux de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 178.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et maintenant il n'y a pas assez de",
        "start": 180.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vaccins o\u00f9 \u00e7a ne va pas assez pour",
        "start": 182.03,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "revenir avec ce pauvre fait ce qu'il est",
        "start": 186.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "utile est-ce qu'il est utile ce",
        "start": 188.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "couvre-feu avanc\u00e9 \u00e0 18 heures je peux",
        "start": 189.8,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "pas juger moi je regarde les d\u00e9cisions",
        "start": 193.64,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "qui sont qui sont prises aussi ses 18",
        "start": 197.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "heures et 18 heures 19 heures peut-\u00eatre",
        "start": 199.489,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "faut-il comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit pr\u00e9c\u00e9demment",
        "start": 201.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un confinement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 nouveau nous",
        "start": 202.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "allons nous allons voir moi je ne suis",
        "start": 205.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas en mesure de d\u00e9cider nous disposons",
        "start": 206.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas de toutes les informations",
        "start": 209.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en termes de d\u00e9veloppement du virus sur",
        "start": 210.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le territoire a ce virus mutant et donc",
        "start": 213.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s prudent j'\u00e9coutais je suis",
        "start": 215.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "respectueux je dis aux gens il faut",
        "start": 217.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9couter la pr\u00e9vention c'est tr\u00e8s",
        "start": 219.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 222.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le principe de pr\u00e9caution et l'emporter",
        "start": 223.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "savez j'ai \u00e9t\u00e9 longtemps inspecteurs du",
        "start": 225.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travail et on disait aux gens porter des",
        "start": 227.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chaussures de s\u00e9curit\u00e9 y avait pas d",
        "start": 229.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "accidents pour tous les gens mais on est",
        "start": 231.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 tous les gens \u00e0 porter les",
        "start": 233.87,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "chaussures de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 234.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pareil pour les casques il n'y",
        "start": 235.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avait pas forc\u00e9ment des dangers pour",
        "start": 238.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout le monde mais fallait des casques",
        "start": 239.57,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "dont des chantiers",
        "start": 241.22,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "tout le monde aujourd'hui est un peu",
        "start": 242.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comme dans un chantier faut porter des",
        "start": 243.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chaussures de s\u00e9curit\u00e9 aux portes et des",
        "start": 245.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "casses au sens o\u00f9 on fait des gestes",
        "start": 247.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res et o\u00f9 on respecte les mesures",
        "start": 248.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de confinement qui sont prises",
        "start": 251.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en fait c'est la m\u00eame que les",
        "start": 253.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9fractaires \u00e0 ces personnels qui nous",
        "start": 255.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ont peut-\u00eatre pas \u00e9t\u00e9 suffisante",
        "start": 256.9,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous j'entends installe parmi",
        "start": 259.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les r\u00e9fractaires \u00e0 ce couvre-feu avanc\u00e9",
        "start": 261.489,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "il ya ceux qui argumentent en disant que",
        "start": 263.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 18h finalement l\u00e0 les populations \u00e0",
        "start": 265.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "risque elles sont d\u00e9j\u00e0 chez elle selon",
        "start": 267.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous est ce que cette mesure elle peut",
        "start": 269.29,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "s'av\u00e9rer efficace un probl\u00e8me c'est pas",
        "start": 270.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pop\u00e9e les personnes \u00e0 risque le",
        "start": 273.639,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est la circulation du virus y",
        "start": 275.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "compris chez ceux qui ne sont pas \u00e0",
        "start": 278.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "risque je dirais m\u00eame surtout chez ceux",
        "start": 279.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas \u00e0 risque",
        "start": 281.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc non c'est bien \u00e7a c'est un argument",
        "start": 282.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui n'est pas valable",
        "start": 285.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le virus y circule chez les personnes",
        "start": 287.77,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 faible risque et qui contamine les",
        "start": 290.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 risque et \u00e0 ce moment-l\u00e0",
        "start": 293.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fois les formes graves",
        "start": 295.0,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "on est bien d'accord mais je le savais",
        "start": 296.47,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "ce virus il tombe pas du ciel il c'est",
        "start": 299.169,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "un individu porteur du virus qui le",
        "start": 302.199,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "transmet \u00e0 un individu r\u00e9cepteur bon \u00e0",
        "start": 304.99,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 toutes les mesures quelles",
        "start": 308.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'elles soient toutes les mesures qui",
        "start": 310.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tendent \u00e0 diminuer ce contact entre le",
        "start": 312.94,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "porter et le r\u00e9cepteur est une bonne",
        "start": 316.06,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "mesure",
        "start": 318.34,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s le confinement \u00e0 20 heures",
        "start": 318.789,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d'accord il a march\u00e9",
        "start": 321.539,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "il a montr\u00e9 qu'il \u00e9tait efficace parce",
        "start": 323.56,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qu'on a vus avant le le confinement le",
        "start": 326.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "couvre feu",
        "start": 329.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pardon je me suis relax cus mail le",
        "start": 330.37,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "couvre-feu marche long d'un a vu les",
        "start": 334.3,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats juste au d\u00e9but du confinement",
        "start": 337.93,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "il n'\u00e9tait pas assez important ses",
        "start": 341.02,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats d'o\u00f9 le confinement qui a",
        "start": 343.479,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "suivi mais \u00e7a marche bien et fait",
        "start": 346.389,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "maintenant vous dire si 18 heures c'est",
        "start": 348.58,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "mieux de novateur ou 16h mieux que 18",
        "start": 351.58,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "heures tout ce qui",
        "start": 354.52,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "un emp\u00eache l'interaction entre individus",
        "start": 357.11,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et une bonne chose on dire sur votre",
        "start": 359.87,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "lapsus en ont marre de la mesure on va",
        "start": 362.69,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "rebondir justement jean paul stahl sur",
        "start": 369.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "votre lapsus le confinement est ce qu on",
        "start": 371.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peut h\u00e9siter",
        "start": 373.85,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard filoche \u00e0 votre avis un troisi\u00e8me",
        "start": 374.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "confinement parce que c'est ce que",
        "start": 377.26,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "souhaite justement \u00e9viter l\u00e9 les",
        "start": 379.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s pour pouvoir concilier la vie",
        "start": 381.86,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et des imp\u00e9ratifs sanitaires",
        "start": 383.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et je comprends qu'il faille donner la",
        "start": 386.26,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 n'ont pas si vous me",
        "start": 388.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "permettez au fric 1 c'est tant pis y ait",
        "start": 391.07,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des choses qui marche pas tant pis s'il",
        "start": 393.86,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "ya des productions qui ne se font pas",
        "start": 396.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est la sant\u00e9 en priorit\u00e9",
        "start": 398.11,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "donc le gouvernement quand il prend des",
        "start": 400.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mesures de sant\u00e9 je le soutiens quand il",
        "start": 403.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dit dans un an \u00e7a co\u00fbte trop cher je le",
        "start": 405.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soutiens plus quand monsieur le maire",
        "start": 407.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donne 100 milliards ou en entreprise au",
        "start": 409.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lieu d\u00e9 donner aux pauvres on a huit",
        "start": 412.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "millions de personnes aujourd'hui ont",
        "start": 413.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes alimentaires en france on",
        "start": 415.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "a 10 millions de pauvres",
        "start": 416.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tout \u00e7a a un co\u00fbt et basse et",
        "start": 417.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "co\u00fbte que co\u00fbte il faut donner la",
        "start": 420.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 421.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et \u00e7a veut dire aussi des choses",
        "start": 423.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cises parce que on est en situation",
        "start": 425.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de danger et va il faut aider les",
        "start": 427.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "soignants je plaide \u00e0 nouveau pour les",
        "start": 429.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "salaires des soignants 300 euros pour",
        "start": 432.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tous je plaide \u00e0 nouveau pour qu'il y",
        "start": 434.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ait des haines \u00e0 tous ceux qui en bas",
        "start": 436.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "souffrent des cons\u00e9quences du",
        "start": 438.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "confinement",
        "start": 440.24,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "parce qu'on peut pas dire aux gens",
        "start": 441.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "prot\u00e9gez-vous ce qui est rien et en m\u00eame",
        "start": 442.45,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "temps ne pas leur donner de quoi manger",
        "start": 445.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puisque ils vont plus avoir la dignit\u00e9",
        "start": 446.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de travail",
        "start": 448.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il faut que les les jeunes disposent de",
        "start": 449.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent d'un rsa parce que si o\u00f9",
        "start": 452.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ils peuvent pas de s'en sortir il faut",
        "start": 454.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que les gens qui sont pauvres et des",
        "start": 456.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00eatres suffisante et que celle ci ne soit",
        "start": 458.33,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9serv\u00e9e au cac 40",
        "start": 460.28,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "monsieur le maire et monsieur macron",
        "start": 462.55,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "donne l'essentiel de l'argent qu'ils",
        "start": 464.83,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9pensent aujourd'hui au cac 40",
        "start": 467.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est une anomalie total pour le donner",
        "start": 469.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux gens qui souffrent des cons\u00e9quences",
        "start": 471.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du confinement et des exigences de",
        "start": 473.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "protection de sant\u00e9 et je pense que tout",
        "start": 475.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a se ce lien la m\u00eame fa\u00e7on qu'on la",
        "start": 477.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "reconnaissance du coc vie comme maladie",
        "start": 480.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "professionnelle parce que rial et",
        "start": 481.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "policiers il ya les soignants mais ya",
        "start": 484.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plein de gens qui continuent de",
        "start": 486.47,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "travailler malgr\u00e9 ce que nous sommes en",
        "start": 487.52,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "train de dire",
        "start": 489.08,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et ils n'ont pas la reconnaissance du",
        "start": 489.95,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "coup vite comme maladie professionnelle",
        "start": 491.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "for\u00eat se soit fait de fa\u00e7on absolument",
        "start": 492.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique et je pense que ces mesures",
        "start": 494.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l\u00e0 sont aussi importante pour le moral",
        "start": 497.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des gens pour ceux qui travaillent",
        "start": 498.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est aussi important pour subir les",
        "start": 501.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences du confinement c'est",
        "start": 504.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9able confinement c'est",
        "start": 505.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9able les gestes barri\u00e8re c'est",
        "start": 507.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9able et couvre feu mais il faut",
        "start": 508.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qu'on pense et \u00e7a en faisant",
        "start": 510.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une redistribution des richesses que",
        "start": 512.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous avons en direction de ceux qui en",
        "start": 514.25,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ont besoin",
        "start": 516.02,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "j'ai un tr\u00e8s grand reproche \u00e0 monsieur",
        "start": 516.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "macron \u00e0 monsieur le maire c'est",
        "start": 518.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'utiliser ils ont trouv\u00e9 de l'argent",
        "start": 520.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "magique alors qu'ils aient qu'il n'avait",
        "start": 522.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas et ne l'utilisent pas dans la bonne",
        "start": 524.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "direction il le donne en th\u00e9orie sur le",
        "start": 526.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dernier rempart \u00e0 tous ceux qui sont",
        "start": 528.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pauvres qui souffrent c'est vrai qu'on",
        "start": 530.57,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "voit bien jean poncet les cons\u00e9quences",
        "start": 532.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des restrictions sanitaires notamment",
        "start": 534.94,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "monde n'a pas cit\u00e9 mais on peut citer",
        "start": 537.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les les commer\u00e7ants les cafetiers et les",
        "start": 539.06,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "restaurateurs",
        "start": 540.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tous les professionnels aussi des",
        "start": 541.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "secteurs de la culture l'idc on voit",
        "start": 543.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bien pour le gouvernement c'est d'\u00e9viter",
        "start": 546.59,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "au confinement",
        "start": 548.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est le cas en ce moment par exemple au",
        "start": 549.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "royaume uni on a reconquis n'est surtout",
        "start": 551.33,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "avec la circulation du nouveau variant",
        "start": 553.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "comment on peut \u00e9viter un jean paul",
        "start": 555.88,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "stahl un troisi\u00e8me confinant en france",
        "start": 558.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "on a en arr\u00eatant de penser que c'est les",
        "start": 561.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "autres qui doivent faire les efforts",
        "start": 564.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que chacun d'entre nous est",
        "start": 566.32,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "responsable c'est pas le gouvernement",
        "start": 569.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui nous contamine c'est pas une",
        "start": 572.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "administration sadique qui nous",
        "start": 574.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "contamine c'est chacun d'entre nous qui",
        "start": 576.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "contamine ont d'autres voisins quand on",
        "start": 579.5,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "est porteur",
        "start": 581.42,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 partir de l\u00e0 plut\u00f4t que de",
        "start": 581.93,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "vitup\u00e9rer contre telle ou telle mesure",
        "start": 585.76,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "je pense qu'il ya un discours de",
        "start": 588.83,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 tenir en disant vous",
        "start": 591.29,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00eates chacun d'entre vous responsable de",
        "start": 594.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la contamination d'autres voisins donc",
        "start": 597.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "appliquer les mesures barri\u00e8res",
        "start": 599.27,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement simple c'est \u00e0 cette",
        "start": 601.13,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "condition l\u00e0 qu'on arrivera \u00e0 \u00e9viter un",
        "start": 604.57,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me confinement si on ne leur",
        "start": 608.27,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "servent pas si nos concitoyens ne",
        "start": 610.85,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "l'observent pas et on a vu",
        "start": 615.11,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "il avait quand m\u00eame une forte r\u00e9ticence",
        "start": 617.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'observer \u00e0 l'occasion des f\u00eates de",
        "start": 618.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fin d'ann\u00e9e eh bien ma foi",
        "start": 622.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame si cette r\u00e9ticence est",
        "start": 624.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hensible elle n'est pas",
        "start": 626.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "responsable et en tout cas elle est",
        "start": 627.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "responsable de quelque chose c'est du",
        "start": 629.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me en filmant s'il doit avoir",
        "start": 632.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lieu on voit ce qui se passe ailleurs",
        "start": 633.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chez nos voisins europ\u00e9ens par exemple",
        "start": 635.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en allemagne on l'a dit tout \u00e0 l'heure \u00e0",
        "start": 637.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "angela merkel qui alerte face au pire en",
        "start": 638.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "attendant les effets de la vaccination",
        "start": 642.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "justement sur le front de la campagne de",
        "start": 643.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vaccination lives et veyran a annonc\u00e9",
        "start": 646.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que ce week-end on devrait passer la",
        "start": 648.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "barre des 100000 vaccin\u00e9es en france \u00e0",
        "start": 649.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quoi s'attendre dans les prochaines",
        "start": 651.52,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "semaines \u00e0 g\u00e9rard filoche j'esp\u00e8re que",
        "start": 653.05,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "ce sera pas 100 milles mais des millions",
        "start": 657.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'il va enfin un effort",
        "start": 659.01,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but ma chrome nous a dit c'est la",
        "start": 661.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "guerre mais il fait pas beaucoup",
        "start": 663.19,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "d'efforts de guerre pour la vaccination",
        "start": 664.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que s'il y avait un effort de",
        "start": 666.51,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "guerre pour la vaccination serait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 668.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus avanc\u00e9es et donc je p\u00e8te plut\u00f4t",
        "start": 670.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans ce sens l\u00e0 je plaide en fait",
        "start": 672.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pourquoi ce que disait monsieur avant",
        "start": 675.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moi c'est il faut faire c'est tr\u00e8s fort",
        "start": 677.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et fonce \u00e0 belize et mais en m\u00eame temps",
        "start": 679.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faut permettre une acceptabilit\u00e9 la",
        "start": 681.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "responsabilisation serre fait que ce",
        "start": 684.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soit pas des sacrifices trop dur que \u00e7a",
        "start": 686.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ne soit pas insupportable du point de",
        "start": 688.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vue de ceux qui n'ont pas les moyens et",
        "start": 690.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0-dessus qu'il faut se tourner",
        "start": 691.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que c'est li\u00e9 de convaincre les",
        "start": 693.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gens d'accepter des mesures de",
        "start": 695.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "protection et de pr\u00e9vention si en m\u00eame",
        "start": 698.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "temps on leur donne les moyens de le",
        "start": 700.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire alors pour l'instant je suis",
        "start": 701.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "partage avec vous l'id\u00e9e qu'il faut",
        "start": 704.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "exiger au sens responsabiliser mais je",
        "start": 705.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dis que l'autre c\u00f4t\u00e9 y'a pas la",
        "start": 708.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contrepartie les contreparties",
        "start": 710.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res tous les moyens toutes les",
        "start": 712.03,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "aides",
        "start": 714.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ils vont en gros et non pas en bas \u00e0",
        "start": 714.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ceux qui sont les plus frapp\u00e9s les plus",
        "start": 718.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "atteints par le virus ce sont les ceux",
        "start": 720.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui sont les plus d\u00e9munis qui sont les",
        "start": 722.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plus atteints aujourd'hui chaque saison",
        "start": 723.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "casse \u00e0 \u00e7a qu'il faut adapter la",
        "start": 725.53,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 727.09,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s je me garderai bien je suis pas",
        "start": 727.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "infectiologues le suivre je ne suis pas",
        "start": 729.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tent pour dire si c'est 18h ou 19h",
        "start": 731.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je ne d\u00e9fends que l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 734.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et priorit\u00e9 \u00e0",
        "start": 735.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'art \u00e0 caution et priorit\u00e9 \u00e0 aider ceux",
        "start": 738.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui en souffrent et jean paul steijns",
        "start": 741.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est confiant sur le front de la",
        "start": 742.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vaccination en france pour les",
        "start": 744.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "prochaines semaines \u00e0 la vaccination et",
        "start": 746.56,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "laurier",
        "start": 748.63,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me tout le monde est maintenant",
        "start": 749.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 les vaccins les vaccins apr\u00e8s avoir",
        "start": 751.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dit le bac \u00e7a je veux pas donc l\u00e0 il ya",
        "start": 753.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 une forme de schizophr\u00e9nie mais bon",
        "start": 755.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peu importe tant mieux si on bascule du",
        "start": 757.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9clamation du lac \u00e7a \u00e7a",
        "start": 759.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est par une tueuse tr\u00e8s positive par",
        "start": 761.63,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "contre le vaccin alors il sort pas comme",
        "start": 764.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a d'un claquement de doigts d'une usine",
        "start": 767.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "lusine il faut la construire il faut la",
        "start": 769.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "produit il faut produire les vaccins en",
        "start": 772.31,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 etc",
        "start": 773.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous imaginez qu'il y a des besoins",
        "start": 774.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "actuellement dans le monde entier le",
        "start": 777.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plusieurs milliards de doses",
        "start": 779.63,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "et \u00e7a il faut quand m\u00eame les produits",
        "start": 781.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "donc effectivement la france est une",
        "start": 784.27,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "deux une quote-part dans toute la",
        "start": 787.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "commande europ\u00e9enne mais c'est pas non",
        "start": 790.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plus des quantit\u00e9s illimit\u00e9es qui sont",
        "start": 793.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9vers\u00e9s en france donc on est bien",
        "start": 795.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 d'adopter une strat\u00e9gie de",
        "start": 797.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "priorisation si on veut prot\u00e9ger les",
        "start": 799.46,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "personnes pour qui c'est vraiment utile",
        "start": 803.33,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dans un contexte o\u00f9 il y \u00e0 une relative",
        "start": 804.92,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "raret\u00e9 du raft et du vaccin alors apr\u00e8s",
        "start": 808.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "au fil du temps effectivement les",
        "start": 812.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9s vont augmenter \u00e7a c'est",
        "start": 814.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "absolument certain",
        "start": 816.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'autant plus que d'autres vaccins",
        "start": 818.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "semble maintenant sur le point de sur le",
        "start": 820.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "point d'arriver il ya le pacs a modern \u00e0",
        "start": 823.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la salle cette semaine et puis albax un",
        "start": 824.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "astra qui lui qui a des conditions",
        "start": 827.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "logistiques ou plus simple qui va",
        "start": 829.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "arriver un tout petit peu d\u00e9cal\u00e9 et qui",
        "start": 832.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "permettra d'augmenter la masse des",
        "start": 834.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "personnes que l'on pourra vacciner mais",
        "start": 837.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "il y a on peut pas s'attendre \u00e0 vacciner",
        "start": 839.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dix millions de personnes comme \u00e7a alors",
        "start": 842.36,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on a 500 milles 12 cm absolument un",
        "start": 844.55,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "faisable donc je",
        "start": 847.85,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et bien d'autres pays qui ont eu cette",
        "start": 850.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie d'utiliser tr\u00e8s rapidement",
        "start": 852.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tous les stocks disponibles et qui",
        "start": 855.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maintenant se retrouve un petit plus que",
        "start": 857.38,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "la bid",
        "start": 858.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "en attendant ce qu'elle aimait des",
        "start": 859.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fournitures suivante",
        "start": 862.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc ils ont donn\u00e9 l'impression d'avoir",
        "start": 863.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9marr\u00e9 la course tr\u00e8s tr\u00e8s fort mais",
        "start": 865.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ils sont dans des phases de",
        "start": 868.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ralentissement alors que nous on a",
        "start": 869.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "choisi une strat\u00e9gie je dis pas qu'elle",
        "start": 871.12,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "est la meilleure",
        "start": 872.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je ne m'avancerai pas je m'avancerai pas",
        "start": 873.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus et on dira avec quelle est la",
        "start": 876.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "meilleure quand tout sera fini",
        "start": 878.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "maintenant c'est beaucoup trop pr\u00e9matur\u00e9",
        "start": 879.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour porter un jugement",
        "start": 881.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "simplement je prends une explication sur",
        "start": 883.03,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "le fait de ce d\u00e9ploiement qui semble",
        "start": 886.27,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "mettre du temps mais en tenant compte de",
        "start": 890.38,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la pesanteur administrative fran\u00e7aise",
        "start": 894.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que tout le monde conna\u00eet c'est une",
        "start": 896.23,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie par des",
        "start": 899.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vrais sp\u00e9cialistes de la vaccinologie",
        "start": 901.66,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est chaud tr\u00e8s sinc\u00e8rement je la",
        "start": 903.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soutiens",
        "start": 907.03,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "merci beaucoup \u00e0 vous jean paul stahl",
        "start": 907.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "infectiologues au chu de grenoble merci",
        "start": 909.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 vous g\u00e9rard filoche nombre",
        "start": 912.1,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "de la gauche d\u00e9mocratique et sociale",
        "start": 914.26,
        "duration": 4.43
    }
]