[
    {
        "text": "mesdames et messieurs bienvenue pour",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "cette conf\u00e9rence de presse nous sommes",
        "start": 2.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au rassemblement la salle de bretagne",
        "start": 3.65,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s content et tr\u00e8s fier d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s",
        "start": 5.97,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 part marine \u00e0 brest",
        "start": 8.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cette ville est devenue l'un des",
        "start": 10.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "symboles de la violence",
        "start": 13.2,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "des violences urbaines",
        "start": 15.77,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance au quotidien de",
        "start": 17.9,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "l'impuissance de l'\u00e9tat et c'est",
        "start": 21.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourquoi marine a choisi de venir",
        "start": 23.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 brest pour vous pr\u00e9senter",
        "start": 25.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "son programme sur la s\u00e9curit\u00e9 un petit",
        "start": 27.09,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "mot au pr\u00e9alable les quelques excit\u00e9s 17",
        "start": 30.0,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ou 18 excit\u00e9 que nous avons vues dans",
        "start": 34.2,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "les rues ce matin",
        "start": 36.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "reviennent d'un squat qui est \u00e0 300",
        "start": 38.45,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres du commissariat de police qui",
        "start": 41.55,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "s'appelle le squat de la place gu\u00e9rin",
        "start": 43.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc c'est un non \u00e9v\u00e9nement le genre de",
        "start": 44.969,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "squat qui dispara\u00eetra quand marine sera",
        "start": 48.21,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e9lue pr\u00e9sidente de la r\u00e9plique \u00e0 la ce",
        "start": 51.48,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "que je voulais vous dire",
        "start": 54.42,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "les brestois maxime attendent et",
        "start": 56.21,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "affecter la vie noir de marque heineken",
        "start": 60.239,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "parce que cette ville qui souffrent",
        "start": 61.59,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "beaucoup a besoin de notre politique en",
        "start": 63.57,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "mieux demain",
        "start": 67.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs j'ai visit\u00e9 ce jour",
        "start": 69.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le quartier de pontan\u00e9zen \u00e0 brest",
        "start": 72.6,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre de violences urbaines li\u00e9es au",
        "start": 75.11,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "trafic de drogue \u00e7a ne vous a pas",
        "start": 77.369,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 sa d\u00e9fray\u00e9 la chronique les",
        "start": 79.259,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "derniers jo et la semaine derni\u00e8re j'ai",
        "start": 81.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 les policiers avant d'\u00e9changer",
        "start": 83.43,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "avec les",
        "start": 85.68,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "les forces de l'ordre \u00e9videmment les",
        "start": 88.6,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "exprimer \u00e0 ceci tout mon soutien face",
        "start": 91.439,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "aux violences qu'ils subissent ici comme",
        "start": 94.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans tant de quartier de france les",
        "start": 97.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "voyous font vivre un enfer aux familles",
        "start": 99.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9couvrent chaque jour leurs",
        "start": 101.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voitures br\u00fbl\u00e9es leur v\u00e9hicule",
        "start": 103.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "utilitaire calcin\u00e9es les transports et",
        "start": 105.52,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les services publics d\u00e9vast\u00e9e ma visite",
        "start": 108.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 brest aujourd'hui succ\u00e8de \u00e0 ce que",
        "start": 111.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'ai effectu\u00e9e \u00e0 alen\u00e7on \u00e0 cavaillon et",
        "start": 113.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dans les quartiers nord de marseille en",
        "start": 116.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 chaque ville et village de",
        "start": 118.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "france illustre dramatiquement le niveau",
        "start": 121.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "atteint par l'ins\u00e9curit\u00e9 temps la",
        "start": 123.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance et la criminalit\u00e9 gangr\u00e8ne",
        "start": 125.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais tous les territoires de notre",
        "start": 127.81,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pays un habitant de pontan\u00e9zen d\u00e9clarait",
        "start": 130.33,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment ici je me sens comme un",
        "start": 133.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "prisonnier qui n'a commis aucun d\u00e9lit",
        "start": 136.239,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "mon crime c'est de ne pas \u00eatre assez",
        "start": 138.97,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "riche pour quitter cet endroit",
        "start": 141.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e0 bien des \u00e9gards",
        "start": 143.94,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "brest est embl\u00e9matique de cette",
        "start": 146.049,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "explosion de la d\u00e9linquance",
        "start": 147.459,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "havre de paix cette ville est devenue en",
        "start": 148.98,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es le th\u00e9\u00e2tre d'une",
        "start": 151.78,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "criminalit\u00e9 d'une d\u00e9linquance hors de",
        "start": 153.01,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le \u00e0 pontan\u00e9zen les bandes de la",
        "start": 155.019,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "drogue m\u00e8ne une v\u00e9ritable gu\u00e9rilla",
        "start": 158.079,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "contre les forces de l'ordre et",
        "start": 159.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "terrorisent les habitants imposant de",
        "start": 161.32,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fait une enclave de nom france la loi du",
        "start": 163.69,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "plus fort se m\u00ealent ici au nouvel ordre",
        "start": 167.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "immoral de l'islamisme qui s'impose avec",
        "start": 169.329,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "la complaisance de certains \u00e9lus locaux",
        "start": 171.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rappelons que ce quartier fut le lieu de",
        "start": 174.63,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence de l'imam de brest vous savez",
        "start": 176.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ils pr\u00eachaient que la musique",
        "start": 178.9,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "transformait les gens en port quand on",
        "start": 179.98,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sait qu'un tel individu a finalement \u00e9t\u00e9",
        "start": 183.579,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9s par des islamistes qui",
        "start": 185.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'estimaient mod\u00e9r\u00e9 on ne peut que",
        "start": 187.03,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "constater la gravit\u00e9 de la situation",
        "start": 189.1,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mais les belles \u00e2mes h\u00e9ros de l'omerta",
        "start": 190.47,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "se rassureront s\u00fbrement en apprenant",
        "start": 193.239,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "qu'il a maintenant un dipl\u00f4me de la\u00efcit\u00e9",
        "start": 195.91,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "de l'universit\u00e9 rennes 1",
        "start": 197.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les violences qui touchent brest",
        "start": 200.519,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "d\u00e9montre aussi que la politique de la",
        "start": 202.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ville n'a jamais \u00e9t\u00e9 et ne sera jamais",
        "start": 204.64,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse \u00e0 l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 207.04,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "les dizaines de milliers de milliards",
        "start": 209.069,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "d'euros engloutis dans l'int\u00e9gralit\u00e9 de",
        "start": 212.109,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ses quartiers en france depuis des mais",
        "start": 215.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'ont jamais jou\u00e9 aucun r\u00f4le pour",
        "start": 217.569,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venir la d\u00e9linquance 100 millions",
        "start": 220.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment depuis 2005 apr\u00e8s ann\u00e9e zen",
        "start": 222.189,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "100 millions depuis 2005 on ne compte",
        "start": 225.22,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "plus les \u00e9coles r\u00e9nover les centres",
        "start": 229.239,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "sociaux flambant neuf et autres",
        "start": 230.829,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements publics saccag\u00e9s et",
        "start": 232.72,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "incendi\u00e9s et pill\u00e9s par des bandes de",
        "start": 234.549,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants",
        "start": 236.769,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bref c'est devenu la ville des mineurs",
        "start": 237.78,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "non-accompagn\u00e9s dont certains font",
        "start": 240.129,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9gner la terreur y compris en centre",
        "start": 241.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ville on retrouve ce ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 243.459,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e0 peu pr\u00e8s partout \u00e0 nantes \u00e0",
        "start": 245.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "rennes est h\u00e9las donc bien d'autres",
        "start": 248.47,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "villes pendant longtemps les fran\u00e7ais",
        "start": 251.29,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ruraux o\u00f9 r\u00e9sident deux petites villes",
        "start": 253.959,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "regarder avec consternation la violence",
        "start": 256.959,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "gratuite ou crapuleuses frapper leurs",
        "start": 259.299,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "compatriotes en banlieue ou dans les",
        "start": 261.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles priant d'ailleurs pour en",
        "start": 262.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9serv\u00e9 d\u00e9sormais ils savent que",
        "start": 264.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais en particulier les",
        "start": 267.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "plus modestes et les plus fragiles",
        "start": 268.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre victimes de toutes formes",
        "start": 270.28,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "de d\u00e9lits et de crimes partout la",
        "start": 272.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "violence ne s'est pas seulement",
        "start": 276.55,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e elle s'est aggrav\u00e9e",
        "start": 277.36,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'ensauvagement de la d\u00e9linquance est",
        "start": 279.6,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "terrifiant pour un mot un regard ou m\u00eame",
        "start": 281.889,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "sans aucun pr\u00e9texte nos filles et nos",
        "start": 286.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fils nos a\u00een\u00e9s nos proches peuvent \u00eatre",
        "start": 288.43,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 violemment jusqu'\u00e0 la mort les",
        "start": 290.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "record d'homicides et de tentative",
        "start": 293.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'homicide pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e",
        "start": 296.02,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "cons\u00e9cutive",
        "start": 297.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "chiffres ce constat ce diagnostic est",
        "start": 299.25,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "connu je les pose est avec gravit\u00e9 h\u00e9las",
        "start": 302.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec raison d\u00e8s le d\u00e9but de mon",
        "start": 305.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "engagement politique quarante ans de",
        "start": 307.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "laxisme quarante ans d'un capacit\u00e9 du",
        "start": 309.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00e0 avoir le courage d'\u00e9radiquer",
        "start": 312.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le mal \u00e0 la racine c'est pourtant",
        "start": 314.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "possible tout est question de volont\u00e9",
        "start": 316.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 318.19,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "il n'y a aucune fatalit\u00e9 face \u00e0",
        "start": 319.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'explosion de la criminalit\u00e9 et de la",
        "start": 321.639,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance",
        "start": 323.5,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "quarante ans d'id\u00e9ologie les d\u00e9linquants",
        "start": 324.599,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "et les criminels seraient en r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 327.729,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "victimes mais des victimes de quoi des",
        "start": 329.5,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "victimes de qui de la soci\u00e9t\u00e9 bien s\u00fbr",
        "start": 332.83,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat mais aussi de la police quel",
        "start": 336.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mauvais go\u00fbt de les rechercher de les",
        "start": 338.77,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "arr\u00eater et de les remettre \u00e0 la justice",
        "start": 340.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "insiste n'est plus seulement un constat",
        "start": 343.65,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "dans nos compatriotes ont besoin mais de",
        "start": 345.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "solutions concr\u00e8tes pour r\u00e9tablir",
        "start": 347.68,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'ordre",
        "start": 349.78,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "que \u00e9t\u00e9 je veux dire aux fran\u00e7ais qu au",
        "start": 351.009,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "del\u00e0 des mots il leur faut enfin une",
        "start": 354.639,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique qui dispose",
        "start": 357.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de la volont\u00e9 et de l'autorit\u00e9 pour",
        "start": 359.229,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "prendre les mesures qui s'imposent et",
        "start": 362.05,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "faire respecter la loi \u00e0 tous partout",
        "start": 364.18,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "tout le temps",
        "start": 368.379,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mon message est clair je veux que les",
        "start": 370.319,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aient l'assurance que dans",
        "start": 373.839,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moins de 100 jours maintenant l'impunit\u00e9",
        "start": 375.699,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sera termin\u00e9 pour les d\u00e9linquants les",
        "start": 378.159,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "criminels les trafiquants et tous ceux",
        "start": 380.649,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui estiment avoir le droit de pourrir",
        "start": 383.409,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la vie de nos compatriotes et",
        "start": 385.389,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d'enfreindre nos lois \u00e0 ce qui encourag\u00e9",
        "start": 386.949,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "par la l\u00e2chet\u00e9 des gouvernements",
        "start": 390.37,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "successifs ont transform\u00e9 bien trop de",
        "start": 391.36,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais en zones dans",
        "start": 394.449,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "lesquelles s'imposait un autre droit que",
        "start": 396.339,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la loi de la r\u00e9publique",
        "start": 398.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mon message est tout aussi clair qu'ils",
        "start": 399.819,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sachent que leur petit royaume de ca\u00efds",
        "start": 402.49,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "peut compter ses jours",
        "start": 404.319,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je mettrai un terme au d\u00e9sordre de la",
        "start": 406.649,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "loi du plus fort au harc\u00e8lement",
        "start": 409.449,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quotidien des honn\u00eates gens et au r\u00e8gne",
        "start": 411.339,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de terreur des mafias de la drogue dont",
        "start": 414.309,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "les crimes n'ont d'\u00e9gal que l'id\u00e9ologie",
        "start": 416.559,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "islamisant \u00e0 laquelle ils sont si",
        "start": 418.74,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "souvent associ\u00e9s j'ai voyag\u00e9 dans",
        "start": 420.639,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plusieurs pays d'europe depuis le d\u00e9but",
        "start": 423.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de cette campagne je me suis surprise \u00e0",
        "start": 425.199,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les envier \u00e0 envier la libert\u00e9 des",
        "start": 428.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "femmes qui sortent v\u00eatu comme elle le",
        "start": 430.899,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "souhaite comment accepter ce qu'est",
        "start": 433.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "devenue la france autrefois symbole de",
        "start": 435.969,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 438.37,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 439.68,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "le en m\u00eame temps des manuels macron est",
        "start": 441.87,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "une addition terrible c'est la douleur",
        "start": 444.339,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et le d\u00e9sespoir des victimes et en m\u00eame",
        "start": 447.339,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "temps le sentiment d'impunit\u00e9 et de",
        "start": 449.289,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "toute puissance des criminels se",
        "start": 451.36,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamant sans cesse du progressisme",
        "start": 453.999,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "emmanuel macron semble consid\u00e9rer comme",
        "start": 456.279,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un progr\u00e8s les exactions de ces hordes",
        "start": 458.68,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "de l\u00e2che",
        "start": 461.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je l' ai toujours pens\u00e9 je l' ai",
        "start": 462.959,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "toujours affirm\u00e9 haut et fort la",
        "start": 465.519,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 doit \u00eatre le premier des droits",
        "start": 468.849,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re des libert\u00e9s",
        "start": 471.279,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors sauvagement de la france la",
        "start": 474.029,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance quotidienne et la",
        "start": 476.259,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "criminalit\u00e9 que vivent les fran\u00e7aises et",
        "start": 477.639,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont donc tout simplement",
        "start": 479.769,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "un 10 de la r\u00e9publique est indigne d'un",
        "start": 480.879,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "pays civilis\u00e9",
        "start": 484.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce n'est d'ailleurs pas un hasard si les",
        "start": 486.389,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "dirigeants politiques responsables de ce",
        "start": 488.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastre s'agite pour tenter de",
        "start": 490.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "maquiller leurs responsabilit\u00e9s coinc\u00e9",
        "start": 492.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans une faille temporelle en 2007",
        "start": 495.52,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse ressort du magasin de",
        "start": 497.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "farces et attrapes le karcher que les",
        "start": 500.259,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains avaient laiss\u00e9 au placard",
        "start": 502.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ans j'ai d'ailleurs \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la",
        "start": 504.729,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "matraque en mousse et de lancre",
        "start": 506.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sympathique des promesses qui s'efface",
        "start": 508.449,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "d\u00e8s l'\u00e9lection pass\u00e9e h\u00e9las personne ne",
        "start": 510.43,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "peut oublier que ce nicolas sarkozy",
        "start": 514.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "12-12 1500 postes de policiers et",
        "start": 516.399,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gendarmes ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s entre 2007",
        "start": 519.01,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "et 2012",
        "start": 520.839,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 certains \u00e9lus de gauche ils ont",
        "start": 522.659,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "clairement abandonn\u00e9 les victimes",
        "start": 525.279,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es en eux soutenir les coupables",
        "start": 526.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ils ont perdu tout cr\u00e9dit et tout",
        "start": 529.26,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "honneur en attaquant le",
        "start": 531.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "professionnalisme de la police pour se",
        "start": 532.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "perdre dans la d\u00e9fense de criminels",
        "start": 535.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rhabillant victime imaginaire d'un",
        "start": 536.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me p\u00e9nal que tout le monde sait au",
        "start": 538.72,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "contraire bien trop laxiste",
        "start": 540.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quel cr\u00e9dit apporter aux gouvernements",
        "start": 542.67,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "successifs de fran\u00e7ois hollande emmanuel",
        "start": 544.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "macron quand on sait qu'aucune loi de",
        "start": 546.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "programmation sur la s\u00e9curit\u00e9 n'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 548.02,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "vot\u00e9e depuis dix ans",
        "start": 549.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et le gouvernement",
        "start": 551.49,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "savent que l'ins\u00e9curit\u00e9 dans un de leurs",
        "start": 553.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pires \u00e9checs",
        "start": 555.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "g\u00e9rald darmanin se d\u00e9placent partout en",
        "start": 557.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "france et nagy nulle part il ne gouverne",
        "start": 558.82,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pas il t\u00e9moigne",
        "start": 561.61,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "solidaire par-ci scandalis\u00e9 par l'art",
        "start": 563.91,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "commentateurs en boucle de son absence",
        "start": 567.51,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "totale de r\u00e9sultats et c'est une tragi",
        "start": 569.68,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "comique du ministre d'int\u00e9rieur se",
        "start": 572.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "rendant aux quatre coins de la france",
        "start": 574.029,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9plorer les cons\u00e9quences",
        "start": 575.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastreuses de sa politique pourrait",
        "start": 576.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00eatre risible si elle n'\u00e9tait pas si",
        "start": 579.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grave pour nos compatriotes et nos",
        "start": 581.35,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre",
        "start": 582.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le vrai bilan d' emmanuel macron c'est",
        "start": 583.92,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "une ins\u00e9curit\u00e9 hors contr\u00f4le la semaine",
        "start": 586.36,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re g\u00e9rald darmanin qui est capable",
        "start": 589.66,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "de sortir des \u00e9normit\u00e9s sans m\u00eame",
        "start": 592.839,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sourire c'est assez \u00e9tonnant \u00e0 oser",
        "start": 594.579,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendre que la france n'avait connu",
        "start": 596.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aucune \u00e9meute urbaine sous emmanuel",
        "start": 598.57,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "macron en r\u00e9alit\u00e9 j'ai d\u00e9montr\u00e9 que la",
        "start": 601.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france \u00e9tait frapp\u00e9 par des \u00e9meutes tous",
        "start": 604.99,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "les deux jours",
        "start": 606.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ainsi du 1er janvier 2020 au 31 d\u00e9cembre",
        "start": 608.07,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "2020 on peut constater",
        "start": 611.35,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "187 journ\u00e9es d'\u00e9meutes ayant touch\u00e9 au",
        "start": 614.41,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "moins 64 d\u00e9partements",
        "start": 617.69,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec de ce gouvernement c'est aussi",
        "start": 621.04,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "son attitude intol\u00e9rable envers nos",
        "start": 624.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre et soit disant beauvau",
        "start": 626.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 arrive bien tard et",
        "start": 629.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'annoncent d'une grande loi sur la",
        "start": 631.31,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 deux mois de l'\u00e9lection",
        "start": 632.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle rel\u00e8ve \u00e9videmment de la",
        "start": 633.5,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pantalonnade",
        "start": 635.81,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont d'ailleurs parfaitement",
        "start": 637.15,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "conscience de l'\u00e9chec dramatique des",
        "start": 638.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "manuels macron dans la lutte contre la",
        "start": 640.43,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance",
        "start": 641.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en 2022 ce 4% estime que son bilan est",
        "start": 642.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s positif",
        "start": 645.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contre 28% qu'il est tr\u00e8s n\u00e9gatif des",
        "start": 646.69,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "chiffres qui se sont fortement d\u00e9grad\u00e9es",
        "start": 650.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'ailleurs depuis le d\u00e9but du",
        "start": 652.07,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 653.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 la confiance que",
        "start": 654.64,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais me t\u00e9moigner le r\u00e9sultat",
        "start": 657.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'un engagement de toujours au service",
        "start": 658.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de leur s\u00e9curit\u00e9 aussi bien dans les",
        "start": 660.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "diagnostics que nous avons pos\u00e9es et les",
        "start": 662.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alertes que nous avons lanc\u00e9e nous avons",
        "start": 664.97,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "toujours eu h\u00e9las raison",
        "start": 667.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aussi bien dans la d\u00e9fense des victimes",
        "start": 670.21,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9es par un syst\u00e8me laxiste",
        "start": 672.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toujours favorable aux voyous nous",
        "start": 674.03,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e9tions l\u00e0 pour dire avec courage de lien",
        "start": 677.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9vident entre la submersion migratoire",
        "start": 680.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et la d\u00e9linquance entre le",
        "start": 681.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "communautarisme et le d\u00e9veloppement de",
        "start": 683.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'islamisme entre les mafias islamistes",
        "start": 685.76,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "et le trafic de drogue nous \u00e9tions l\u00e0",
        "start": 688.76,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre des forces de l'ordre",
        "start": 692.14,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "policiers gendarmes et aussi douaniers",
        "start": 694.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et pompiers nous \u00e9tions l\u00e0 pour donner",
        "start": 696.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les moyens aux magistrats de faire",
        "start": 699.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "appliquer la loi avec des effectifs",
        "start": 700.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suffisants et des places de prison nous",
        "start": 702.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9tions l\u00e0 sur le terrain dans les",
        "start": 704.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "municipalit\u00e9s g\u00e9r\u00e9s par des \u00e9lus du",
        "start": 706.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rassemblement national ou nos alli\u00e9s",
        "start": 709.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous sommes l\u00e0 nos m\u00e8res ont fait leurs",
        "start": 711.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "preuves en mettant en place toutes les",
        "start": 713.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mesures qui s'imposaient pour combattre",
        "start": 715.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la criminalit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle communale ils",
        "start": 716.6,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ont investi dans leur police municipale",
        "start": 719.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'ils ont naturellement arm\u00e9s et",
        "start": 720.76,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "\u00e9quip\u00e9s comme il se doit ils ont investi",
        "start": 723.26,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "dans la t\u00e9l\u00e9surveillance",
        "start": 725.57,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 brest at police municipale pas de",
        "start": 727.27,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9surveillance",
        "start": 732.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "surtout nous nous faisons confiance aux",
        "start": 733.45,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "femmes et aux hommes qui assurent notre",
        "start": 736.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et exposent leur vie pour",
        "start": 738.56,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les n\u00f4tres",
        "start": 740.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9lue pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je",
        "start": 741.31,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9plorais d\u00e8s mon \u00e9lection une action",
        "start": 743.21,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "d'envergure face \u00e0 ce que j'appelle les",
        "start": 744.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'urgence s\u00e9curitaire",
        "start": 747.03,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "notre projet pour la s\u00e9curit\u00e9 est pr\u00eat",
        "start": 748.82,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "nos mesures sont op\u00e9rationnels ma",
        "start": 751.73,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de les appliquer d\u00e8s ma prise de",
        "start": 755.04,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "fonction est totale",
        "start": 756.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les policiers les gendarmes ne veulent",
        "start": 759.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'une chose prot\u00e9ger nos concitoyens",
        "start": 761.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "canton magie sera \u00e0 l'immense majorit\u00e9",
        "start": 763.97,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "veut appliquer la loi y compris face \u00e0",
        "start": 766.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une minorit\u00e9 laxiste agissante qui",
        "start": 768.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cherchent \u00e0 d\u00e9consid\u00e9rer la grande",
        "start": 770.82,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de l'autorit\u00e9 judiciaire",
        "start": 772.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je ferai voter une loi programmation",
        "start": 774.62,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 et la justice pour",
        "start": 776.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "augmenter le budget de la s\u00e9curit\u00e9 de la",
        "start": 778.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "justice \u00e0 hauteur de 7,7 milliards",
        "start": 780.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'euros sur cinq ans 7000 postes de",
        "start": 782.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "policiers et gendarmes seront cr\u00e9\u00e9s",
        "start": 785.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ainsi que 3000 postes de personnels",
        "start": 786.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "administratifs pour remettre un nombre",
        "start": 788.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "au moins \u00e9quivalent de membres des",
        "start": 791.16,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre sur le terrain",
        "start": 792.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je lancerai un grand programme de",
        "start": 794.45,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation des locaux je pense que le",
        "start": 797.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "commissariat devrait sera heureux",
        "start": 800.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "probablement de cette annonce ainsi que",
        "start": 801.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la mise \u00e0 niveau des \u00e9quipements en",
        "start": 804.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "particulier la protection individuelle",
        "start": 806.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des forces de l'ordre afin de combler",
        "start": 807.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les forces de l'\u00e9tat la loi instaurant",
        "start": 810.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'obligation pour les communes de plus",
        "start": 812.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de 10 mille habitants de se doter d'une",
        "start": 813.48,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "police municipale",
        "start": 815.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cet effort sera bien s\u00fbr accompagn\u00e9 par",
        "start": 816.59,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "le gouvernement notamment en mati\u00e8re",
        "start": 818.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quipement des communes en vid\u00e9o",
        "start": 820.23,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "protection",
        "start": 821.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par exemple je vous le disais il est",
        "start": 822.77,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tout \u00e0 fait scandaleux que",
        "start": 826.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "compte tenu de la situation de la",
        "start": 828.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance \u00e0 brest la ville ne dispose",
        "start": 829.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "toujours pas de police municipale ce qui",
        "start": 832.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est vous l'avez bien compris un choix",
        "start": 835.02,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "purement id\u00e9ologique",
        "start": 836.55,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je fixerai un objectif de doublement du",
        "start": 838.58,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "nombre de magistrats afin que nous",
        "start": 842.31,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "rejoignons enfin la moyenne europ\u00e9enne",
        "start": 844.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en effet il faut savoir qu'il ya",
        "start": 845.81,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "aujourd'hui presque autant de magistrats",
        "start": 847.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'en 1900 alors que la population est",
        "start": 849.06,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pass\u00e9e de 37 millions 40 millions \u00e0 65",
        "start": 852.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "millions d'habitants",
        "start": 854.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les dur\u00e9es de proc\u00e9dure interminable",
        "start": 856.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faute de personnel ad\u00e9quat on fait du",
        "start": 858.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "temps de la justice une injustice aux",
        "start": 860.37,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "yeux des fran\u00e7ais",
        "start": 862.35,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "pour proc\u00e9der \u00e0 ces recrutements",
        "start": 863.36,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "une part de ces nouveaux magistrats le",
        "start": 866.69,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "sera au tour ext\u00e9rieur aupr\u00e8s de",
        "start": 869.61,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "personnes dont le parcours professionnel",
        "start": 871.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sera une garantie de r\u00e9ussite tout en",
        "start": 872.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "conservant je tiens \u00e0 le dire une",
        "start": 874.8,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "exigence niveau que je crois essentiel \u00e0",
        "start": 877.44,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "une justice de qualit\u00e9",
        "start": 880.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "enfin la loi de programmation permettra",
        "start": 882.31,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d'atteindre le chiffre de 85 mille",
        "start": 884.66,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "places de prison disponibles \u00e0 l'horizon",
        "start": 886.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "2028 y compris des \u00e9tablissement",
        "start": 888.34,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9 pour les d\u00e9tenus avec des",
        "start": 891.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "troubles psychiatriques dont la france",
        "start": 893.27,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "manque cruellement",
        "start": 895.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous en sommes \u00e0 60000 places de prison",
        "start": 897.19,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui o\u00f9 sont les 15000 places",
        "start": 900.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "promises par emmanuel macron en 2010",
        "start": 902.75,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9ponse nulle part",
        "start": 904.88,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 des moyens mat\u00e9riels j'aurais",
        "start": 908.5,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "rem\u00e9mora j'aurais armerait moralement et",
        "start": 911.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "juridiquement nos forces de l'ordre et",
        "start": 913.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "notre justice 1 depuis 15 ans les",
        "start": 915.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "violences contre les forces de l'ordre",
        "start": 918.92,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "ont doubl\u00e9",
        "start": 920.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je n'oublierai jamais le sort des",
        "start": 921.13,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "policiers de grigny br\u00fbl\u00e9es vives dans",
        "start": 923.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "leur v\u00e9hicule et qui ont d\u00fb subir des",
        "start": 925.73,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "\u00e9preuves judiciaires et une suspicion",
        "start": 928.46,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9volte ans",
        "start": 930.49,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "les d\u00e9linquants en r\u00e9alit\u00e9 on finit par",
        "start": 932.32,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "comprendre que celles et ceux qui nous",
        "start": 935.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge au quotidien n'ont pas le",
        "start": 937.67,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "soutien des \u00e9lites dirigeantes",
        "start": 940.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e8s mon premier jour \u00e0 l'elys\u00e9e les",
        "start": 942.4,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre seront qu'ils",
        "start": 944.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "retrouveront le soutien de l'\u00e9tat pour",
        "start": 945.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "intervenir partout contre les",
        "start": 947.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants j'instaurerai une",
        "start": 949.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9somption de l\u00e9gitime d\u00e9fense pour les",
        "start": 951.62,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "policiers les gendarmes",
        "start": 953.45,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "enfin pour que l'autorit\u00e9 soit r\u00e9tabli",
        "start": 954.82,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "toute atteinte au repr\u00e9sentant de l'\u00e9tat",
        "start": 958.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sera sanctionn\u00e9 sans d\u00e9lai et avec une",
        "start": 959.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 dissuasive le but de cette",
        "start": 962.24,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "politique est simple",
        "start": 965.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'ordre r\u00e9publicain succ\u00e9dera au",
        "start": 967.12,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordre macro nist pour que force",
        "start": 969.74,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "revienne \u00e0 la loi",
        "start": 972.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les d\u00e9linquants doivent craindre les",
        "start": 975.25,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "policiers et les gendarmes",
        "start": 977.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "car ils auront les moyens de les",
        "start": 979.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "appr\u00e9hender ils doivent craindre la",
        "start": 981.47,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "justice parce qu'elle disposera des",
        "start": 984.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ressources pour les sanctionner",
        "start": 986.81,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "rapidement et s\u00e9v\u00e8rement",
        "start": 988.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je mettrai les victimes au centre de ma",
        "start": 990.76,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "politique de s\u00e9curit\u00e9 de ma politique",
        "start": 993.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "p\u00e9nale elle ne doit plus avoir le",
        "start": 994.82,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sentiment ou pire la certitude que leur",
        "start": 997.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plainte ne seront pas suivies d'effet",
        "start": 1000.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que les forces de l'ordre et la justice",
        "start": 1002.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'auront pas les moyens de remplir leur",
        "start": 1004.12,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "mission",
        "start": 1005.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je simplifierait les proc\u00e9dures qui",
        "start": 1006.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entravent le travail des policiers",
        "start": 1008.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gendarmes et magie ce sera je permettrai",
        "start": 1010.29,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "que les plains les plaindre puissent",
        "start": 1014.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00eatre enregistr\u00e9es au domicile des",
        "start": 1015.61,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "victimes sur le lieu de l'infraction",
        "start": 1016.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour certains d\u00e9lits par exemple les",
        "start": 1018.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cambriolages les vols par ruse ou \u00e0",
        "start": 1020.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'arrach\u00e9 enfin s'agissant des femmes",
        "start": 1022.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des actions sp\u00e9cifiques seront engag\u00e9es",
        "start": 1024.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce n'est pas un hasard si \u00e0 brest",
        "start": 1027.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "certaines femmes ont \u00e9t\u00e9 conduites \u00e0 se",
        "start": 1029.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "constituer en association pour ne plus",
        "start": 1031.6,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "sortir seuls le soir",
        "start": 1033.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et harceleurs de rue seront inscrits au",
        "start": 1035.55,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fichier des d\u00e9linquants sexuels",
        "start": 1038.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour vaincre la d\u00e9linquance il faut une",
        "start": 1041.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "justice intraitable",
        "start": 1044.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9vidence est que si l'on n'arr\u00eate",
        "start": 1046.17,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas les criminels il ne s'arr\u00eate pas",
        "start": 1048.67,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la certitude d'une sanction rapide et",
        "start": 1051.6,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement ex\u00e9cut\u00e9es la meilleure arme",
        "start": 1054.07,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 1055.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les gouvernements successifs ont tout",
        "start": 1058.11,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "fait pour limiter les peines et les",
        "start": 1060.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sanctions \u00e9tablissant comme dogme qu",
        "start": 1061.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9viter la prison pr\u00e9viendrait la",
        "start": 1063.7,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9cidive on a vu les r\u00e9sultats",
        "start": 1065.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique l'ex\u00e9cution",
        "start": 1068.94,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "de la peine sera la r\u00e8gle et non",
        "start": 1071.26,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "l'exception",
        "start": 1072.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je supprimerai la parodie de justice",
        "start": 1073.44,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "qu'est le rappel \u00e0 la loi devenue depuis",
        "start": 1075.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "2021",
        "start": 1077.5,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "l'avertissement p\u00e9nale probatoire",
        "start": 1078.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je mettrai fin aux dispositions rendant",
        "start": 1081.39,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "obligatoire les amants les am\u00e9nagements",
        "start": 1083.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de peines inf\u00e9rieures \u00e0 six mois est",
        "start": 1085.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quasiment syst\u00e9matique quand elles sont",
        "start": 1087.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieures \u00e0 deux ans la loi",
        "start": 1089.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dupond-moretti de novembre 2000 21 sera",
        "start": 1091.03,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "abrog\u00e9e",
        "start": 1093.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "jeffrey ex\u00e9cuter toutes les peines m\u00eame",
        "start": 1094.26,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "les plus courtes ainsi que les amendes",
        "start": 1097.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dont le taux de recouvrement est",
        "start": 1099.4,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui lamentable",
        "start": 1100.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et autres",
        "start": 1102.45,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "stages dont le suivi est rarement",
        "start": 1104.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "assur\u00e9s ne pourront qu'\u00eatre des",
        "start": 1107.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ments \u00e0 la prison ou \u00e0 une amende",
        "start": 1108.64,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "en dehors de rares exceptions",
        "start": 1111.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'aurais tablir elle est courte elle est",
        "start": 1114.24,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s courte peine de prison comme dans",
        "start": 1116.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 est d\u00e9montr\u00e9e par les pays",
        "start": 1118.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bas depuis pr\u00e8s de 20 ans je signale que",
        "start": 1120.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "celle ci aujourd'hui n'existe pas",
        "start": 1122.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "puisque en dessous d'un an de prison les",
        "start": 1124.18,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "peines prononc\u00e9es ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9es",
        "start": 1127.42,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "les fameuses peines alternatives ne sont",
        "start": 1131.49,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 des incitations \u00e0 s'enfoncer",
        "start": 1135.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans la d\u00e9linquance et \u00e0 conf\u00e9rer \u00e0",
        "start": 1136.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'eau d\u00e9linquants pardon hein une",
        "start": 1138.88,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "impunit\u00e9 qui choquent nos concitoyens",
        "start": 1141.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les am\u00e9nagements de peine r\u00e9ductions de",
        "start": 1143.1,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "peines seront limit\u00e9s \u00e0 titre individuel",
        "start": 1146.02,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et sans aucun automatisme aux fins de",
        "start": 1148.419,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "long emprisonnement afin de faciliter la",
        "start": 1151.03,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9insertion",
        "start": 1153.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour les condamnations \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 une",
        "start": 1155.07,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration conditionnelle ne pourra",
        "start": 1157.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "intervenir qu'apr\u00e8s une commutation de",
        "start": 1158.95,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "la peine par grace",
        "start": 1160.69,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "enfin la justice et les forces de",
        "start": 1164.01,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "l'ordre doivent disposer des textes",
        "start": 1166.059,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires \u00e0 lutter contre les",
        "start": 1167.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "agissements les plus graves la r\u00e9cidive",
        "start": 1168.61,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "et ne plus subir de failles dont les",
        "start": 1171.1,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants profitent",
        "start": 1173.559,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "concomitamment je souhaite m'attaquer \u00e0",
        "start": 1175.02,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "l'une des causes de la d\u00e9linquance et de",
        "start": 1178.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 je pense bien s\u00fbr \u00e0",
        "start": 1180.73,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e mon programme",
        "start": 1182.35,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit de soumettre \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum aux",
        "start": 1184.809,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour qu'ils puissent enfin \u00eatre",
        "start": 1186.549,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "entendu et que ce qu'ils souhaitent dans",
        "start": 1188.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "leur grande majorit\u00e9 de longue date soit",
        "start": 1190.87,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "mis en oeuvre leur rendre leur pays",
        "start": 1192.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'adoption de ce r\u00e9f\u00e9rendum permettra",
        "start": 1195.57,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "entre autres d'expulser effectivement",
        "start": 1197.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 1199.179,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers condamn\u00e9s ou pr\u00e9sentant un",
        "start": 1201.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "risque pour l'ordre public je rappelle",
        "start": 1203.71,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "que les \u00e9trangers repr\u00e9sentent 25% de la",
        "start": 1206.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "population carc\u00e9rale alors qu'ils ne",
        "start": 1208.179,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sont que 7% de la population g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1210.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vivant en france les cas d'interdiction",
        "start": 1211.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'expulsion d'un \u00e9tranger introduit en",
        "start": 1214.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "1981 par fran\u00e7ois mitterrand est",
        "start": 1216.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e par nicolas sarkozy en 2007",
        "start": 1219.1,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "seront supprim\u00e9s",
        "start": 1221.02,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "transition de la d\u00e9ch\u00e9ance de",
        "start": 1222.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 pour les binationaux",
        "start": 1224.559,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'\u00e9teindrai son champ d'application au",
        "start": 1226.14,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "del\u00e0 du terrorisme \u00e0 d'autres actes",
        "start": 1228.429,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "criminels comme les trafics de drogue ou",
        "start": 1230.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'\u00eatres humains la grande criminalit\u00e9 ou",
        "start": 1232.809,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "les crimes sexuels",
        "start": 1234.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le fait de conserver la double",
        "start": 1237.37,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 dans notre ordre juridique",
        "start": 1238.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et par voie de cons\u00e9quence la",
        "start": 1239.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de d\u00e9choir les criminels de",
        "start": 1241.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise est donc le",
        "start": 1243.309,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "meilleur moyen de se s\u00e9parer de ses",
        "start": 1245.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ind\u00e9sirables en les expulsant vers le",
        "start": 1246.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pays dont ils ont \u00e9galement la",
        "start": 1248.47,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9",
        "start": 1249.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je r\u00e9tablirai \u00e9galement les peines",
        "start": 1250.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plancher au grand dam de cheddar man a",
        "start": 1253.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert l'existence des peines",
        "start": 1255.99,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "planchers croyable en particulier pour",
        "start": 1258.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les personnes d\u00e9positaires de",
        "start": 1261.52,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9",
        "start": 1263.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re que la loi indique",
        "start": 1263.85,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "des peines maximales des peines",
        "start": 1266.35,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "minimales seront instaur\u00e9es",
        "start": 1267.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je mettrai un terme \u00e0 l'impunit\u00e9 des",
        "start": 1269.91,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "mineurs d\u00e9linquants en ramenant enfin la",
        "start": 1272.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16 ans et en",
        "start": 1275.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matisant la sanction d\u00e8s le premier",
        "start": 1277.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fait commis et non apr\u00e8s de multiples",
        "start": 1279.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "infractions cette sanction pourra",
        "start": 1280.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "naturellement \u00eatre assorti de mesures",
        "start": 1283.27,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatives",
        "start": 1284.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter la prison \u00e0 des mineurs qui",
        "start": 1286.05,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "doivent n\u00e9anmoins \u00eatre priv\u00e9 de libert\u00e9",
        "start": 1288.61,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'un encadrement",
        "start": 1289.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatif adapt\u00e9 chaque d\u00e9partement",
        "start": 1291.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comptera au moins un centre \u00e9ducatif",
        "start": 1294.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 alors qu'il n'y en a aujourd'hui",
        "start": 1295.69,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "sur tout le territoire que 52",
        "start": 1297.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "par ailleurs il est primordial que les",
        "start": 1300.45,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "parents soient responsabilis\u00e9es le juge",
        "start": 1302.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourra suspendre les allocations",
        "start": 1305.14,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "familiales pour une p\u00e9riode limit\u00e9e",
        "start": 1306.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en outre l'acquisition de la nationalit\u00e9",
        "start": 1309.33,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise pour des mineurs ou majeurs",
        "start": 1311.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e9trangers d\u00e9linquants",
        "start": 1312.97,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "criminels doit devenir impossible",
        "start": 1314.23,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "il convient de mettre fin aux d\u00e9rives du",
        "start": 1317.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "statut de mineurs isol\u00e9s \u00e9trangers",
        "start": 1319.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "anciennement mineurs non accompagn\u00e9s",
        "start": 1321.51,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "parce que quand on est g\u00ean\u00e9 par un",
        "start": 1324.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me au gouvernement un gouvernement",
        "start": 1325.63,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ma chronique on change le nom",
        "start": 1327.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "devenu une v\u00e9ritable fili\u00e8re",
        "start": 1329.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'immigration clandestine",
        "start": 1332.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les v\u00e9rifications et des tests osseux",
        "start": 1333.99,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "sont syst\u00e9matiquement r\u00e9alis\u00e9s avant",
        "start": 1336.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablir leur statut le maintien sur le",
        "start": 1338.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "territoire sera l'exception et le renvoi",
        "start": 1341.86,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "dans leur pays d'origine la r\u00e8gle",
        "start": 1343.99,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "se r\u00e9tablirait la loi anti-casseurs",
        "start": 1346.02,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 par la gauche en 1981 afin que",
        "start": 1348.69,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "tous les participants actifs \u00e0 une",
        "start": 1352.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "action collective de violences contre",
        "start": 1354.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les personnes les biens puissent \u00eatre",
        "start": 1355.63,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9s en qualit\u00e9 de co auteur je",
        "start": 1357.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00e8nerai aussi une lutte implacable",
        "start": 1361.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contre les black blocks et autres",
        "start": 1362.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "destructeur professionnels qui",
        "start": 1365.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourrissent les mouvements sociaux",
        "start": 1367.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "depuis maintenant de trop nombreuses",
        "start": 1368.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es la premi\u00e8re mesure sera de",
        "start": 1370.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dissoudre ces groupes en conseil des",
        "start": 1373.6,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "ministres",
        "start": 1375.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "enfin j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de",
        "start": 1376.47,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter mes mesures pour \u00e9radiquer",
        "start": 1379.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'islam isme \u00e0 travers une proposition",
        "start": 1380.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de loi tr\u00e8s compl\u00e8te qui permet de venir",
        "start": 1383.32,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 bout de cette id\u00e9ologie totalitaire",
        "start": 1386.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui pourrit notre soci\u00e9t\u00e9 comme l'a si",
        "start": 1388.53,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "bien d\u00e9montr\u00e9 d'ailleurs le \u00e9ni\u00e8me",
        "start": 1391.48,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "reportage diffus\u00e9 sur m6 \u00e0 roubaix \u00e0",
        "start": 1393.67,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "brest comme dans tant de quartier de",
        "start": 1398.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "france les liens incestueux entre la",
        "start": 1400.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "violence la d\u00e9linquance et l'islamisme",
        "start": 1401.92,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "sont \u00e9vidents",
        "start": 1405.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je m\u00e8nerai de p\u00e8re ses deux combats pour",
        "start": 1407.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la france et les fran\u00e7ais",
        "start": 1410.71,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "personne ne doute de ma d\u00e9termination \u00e0",
        "start": 1412.44,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "donner aux forces de l'ordre les moyens",
        "start": 1416.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 de nos",
        "start": 1418.39,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 1419.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et la d\u00e9termination \u00e0 r\u00e9tablir une",
        "start": 1420.84,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "justice digne de ce nom seul gage d'une",
        "start": 1423.76,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "paix civile durable notre plan est pr\u00eat",
        "start": 1427.15,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "nos mesures sont pr\u00eates mais \u00e9quipes",
        "start": 1430.69,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sont pr\u00eates dans maintenant deux mois",
        "start": 1434.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les voyous aurons un gouvernement pour",
        "start": 1437.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les combattre et les fran\u00e7ais un \u00e9tat",
        "start": 1439.87,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "pour les prot\u00e9ger",
        "start": 1442.63,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je vous remercie de votre attention vous",
        "start": 1444.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avez",
        "start": 1448.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la distribution de ce",
        "start": 1449.61,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "livret",
        "start": 1453.79,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "qui par d\u00e9finition",
        "start": 1455.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est un r\u00e9sum\u00e9",
        "start": 1459.45,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "mais je sais que chacun d'entre vous en",
        "start": 1461.61,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "tout cas ceux des membres de la presse",
        "start": 1463.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui nous suivent ont d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion",
        "start": 1467.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudier de mani\u00e8re extr\u00eamement",
        "start": 1469.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "approfondie le livre blanc sur la",
        "start": 1471.16,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1473.68,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "que nous avions r\u00e9dig\u00e9 et dont en",
        "start": 1474.9,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 se livrer sur l'a6 plus de",
        "start": 1479.86,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 un abstract",
        "start": 1481.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je suis bien s\u00fbr \u00e0 votre",
        "start": 1483.33,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 1486.1,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "questions sur ce sujet si important",
        "start": 1487.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pas seulement pour nous mais en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1490.89,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pour l'ensemble des fran\u00e7ais comme il",
        "start": 1493.78,
        "duration": 3.56
    }
]