[
    {
        "text": "je souhaitais aujourd'hui venir exprimer",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ma solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des forces de",
        "start": 2.28,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'ordre qui se sont retrouv\u00e9s confront\u00e9s",
        "start": 4.799,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "une fois de plus \u00e0 des \u00e9meutes qui",
        "start": 7.71,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui se propage dans l'ensemble",
        "start": 10.889,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de la ruralit\u00e9 on voit que c'est",
        "start": 14.28,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "sauvagement est en train de toucher",
        "start": 16.619,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "l'ensemble des campagnes l'ensemble de",
        "start": 18.779,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la ruralit\u00e9 \u00e9videmment c'est une",
        "start": 21.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tude tr\u00e8s vives pour nous c'est",
        "start": 22.859,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "surtout un \u00e9chec absolument totale des",
        "start": 25.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gouvernements un \u00e9chec de toutes les",
        "start": 27.689,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "politiques qui ont \u00e9t\u00e9 mises en oeuvre",
        "start": 30.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la politique de la ville la politique",
        "start": 31.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'immigration",
        "start": 35.07,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "la politique p\u00e9nale la politique",
        "start": 36.51,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "carc\u00e9rale o\u00f9 il est donc r\u00e9surgent de",
        "start": 39.149,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "passer un coup de vis pour que cesse",
        "start": 42.48,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "cette ins\u00e9curit\u00e9 permanente dans notre",
        "start": 45.78,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "pays les fran\u00e7ais attendent d'avoir une",
        "start": 49.05,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "vision claire de ce que l'on va faire",
        "start": 51.719,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour pouvoir \u00e9carter ces d\u00e9linquants et",
        "start": 54.239,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ces criminels prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 57.239,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "leurs agissements et prot\u00e9g\u00e9 bien",
        "start": 59.969,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "entendu les habitants \u00e9galement de leurs",
        "start": 61.949,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "agissements nous ne laisserons pas les",
        "start": 63.899,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "violences urbaines s'aggraver et nous ne",
        "start": 66.78,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "laisserons pas les violences dans la",
        "start": 70.29,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 se d\u00e9velopper",
        "start": 72.72,
        "duration": 4.61
    }
]