[
    {
        "text": "qui sont les mineurs isol\u00e9s les mineurs",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "non accompagn\u00e9s combien sont-ils en",
        "start": 1.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "france combien nous co\u00fbte il que faut-il",
        "start": 4.29,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "faire on voit \u00e7a tout de suite",
        "start": 6.66,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9.38,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "les mineurs isol\u00e9s sont ces jeunes",
        "start": 13.73,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers de moins de 18 ans entr\u00e9 seul",
        "start": 16.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire sans adultes sur le",
        "start": 18.869,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais selon les derniers",
        "start": 20.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chiffres dont on dispose des chiffres",
        "start": 22.859,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "datant de 2020 ils sont au moins 40",
        "start": 24.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "milles pris en charge par les",
        "start": 27.689,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements ici en france au titre est",
        "start": 29.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de l'aide sociale \u00e0 l'enfance et combien",
        "start": 31.619,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "co\u00fbte-t-il et bien il co\u00fbte entre 40 et",
        "start": 33.12,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "50 mille euros par an et par personne 7",
        "start": 36.149,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "calcul 2 milliards d\u00e9pens\u00e9s chaque ann\u00e9e",
        "start": 39.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour ces mineurs isol\u00e9s oui mais voil\u00e0",
        "start": 41.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ces mineurs bien souvent ne le seraient",
        "start": 42.84,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "pas plus de la moiti\u00e9 \u00e0 en croire un",
        "start": 46.02,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "rapport s\u00e9natorial de 2017 il refuse",
        "start": 47.969,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'ailleurs quasi syst\u00e9matiquement de se",
        "start": 50.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soumettre \u00e0 ce qu'on appelle des tests",
        "start": 53.399,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "osseux pour d\u00e9terminer leurs minorit\u00e9s",
        "start": 54.719,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "le projet de loi sur l'immigration que",
        "start": 57.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "marine le pen va vous soumettre va",
        "start": 59.46,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "soumettre aux fran\u00e7ais d\u00e8s son \u00e9lection",
        "start": 61.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise que toutes ces dispositions",
        "start": 63.049,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "peuvent s'appliquer aux mineurs tous les",
        "start": 65.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mineurs isol\u00e9s qui refuseront donc de se",
        "start": 67.619,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "soumettre \u00e0 ces tests osseux seront",
        "start": 69.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "automatiquement consid\u00e9r\u00e9 majeur est",
        "start": 71.79,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "donc remis aux autorit\u00e9s de leur pays",
        "start": 74.46,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "les mineurs isol\u00e9s sont par ailleurs sur",
        "start": 76.229,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9s dans les statistiques de la",
        "start": 79.259,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance et de la criminalit\u00e9",
        "start": 81.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "un chiffre irr\u00e9futable il vient du",
        "start": 82.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parquet de paris qui a reconnu fin 2020",
        "start": 84.45,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "que 75 75 % des mineurs d\u00e9f\u00e9r\u00e9s \u00e9taient",
        "start": 86.64,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "des mineurs isol\u00e9s mais y ait plus aucun",
        "start": 90.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "doute l\u00e0 dessus marine le pen s'est",
        "start": 93.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e elle le fera les d\u00e9linquants et",
        "start": 94.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "criminels \u00e9trangers mineurs comme",
        "start": 96.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "majeurs seront expuls\u00e9s renvoy\u00e9s chez",
        "start": 98.79,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 101.1,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 102.94,
        "duration": 3.71
    }
]