[
    {
        "text": "lorsque d\u00e9but du 19e si\u00e8cle l'empereur",
        "start": 1.129,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on pris la d\u00e9cision de faire",
        "start": 3.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rena\u00eetre la pologne il cr\u00e9a entre nos",
        "start": 5.339,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "deux nations peut \u00eatre sans le savoir un",
        "start": 7.95,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "lien intime et fraternelle c'est ce m\u00eame",
        "start": 10.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "lien qui poussa \u00e0 si\u00e8cle plus tard les",
        "start": 13.469,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dirigeants fran\u00e7ais \u00e0 soutenir",
        "start": 15.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "activement la renaissance de la pologne",
        "start": 16.949,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la d\u00e9faite des empires centraux en",
        "start": 18.869,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "1918",
        "start": 21.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette histoire commune nous",
        "start": 22.76,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "appellent et nous oblige elle nous",
        "start": 25.38,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "oblige \u00e0 mener l'europe vers la voie de",
        "start": 27.689,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "la coop\u00e9ration entre nations libres et",
        "start": 29.609,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "souveraines",
        "start": 31.92,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "l'histoire est tout particuli\u00e8rement",
        "start": 34.149,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'histoire de la pologne nous rappelle \u00e0",
        "start": 36.559,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "chaque instant le lourd tribut que les",
        "start": 38.839,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "peuples ont d\u00fb payer pour conqu\u00e9rir leur",
        "start": 40.64,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 42.68,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "se passer \u00e0 la fois tragique et h\u00e9ro\u00efque",
        "start": 43.51,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "fait aujourd'hui la fiert\u00e9 de g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 45.64,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "polonaise qui puisent leur force et leur",
        "start": 48.199,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "vitalit\u00e9 dans cet esprit de r\u00e9silience",
        "start": 50.299,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "qui anima la r\u00e9sistance juive du ghetto",
        "start": 52.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de varsovie dans le patriotisme de",
        "start": 55.19,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "milliers de femmes et d'hommes assassin\u00e9",
        "start": 57.89,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 katyn par le r\u00e9gime sovi\u00e9tique",
        "start": 59.659,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 ce peuple \u00e9pris de libert\u00e9 que",
        "start": 61.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'ai tenu \u00e0 rendre hommage",
        "start": 65.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui face au p\u00e9ril migratoire qui",
        "start": 66.85,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "menacent notre continent le peuple de",
        "start": 69.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pologne se tient \u00e0 nouveau debout il",
        "start": 72.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tient tel le bouclier de notre",
        "start": 74.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "civilisation face \u00e0 une submersion",
        "start": 76.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "diligent\u00e9e par des puissances \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 78.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos int\u00e9r\u00eats aux int\u00e9r\u00eats des peuples",
        "start": 80.33,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 82.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "si l'union europ\u00e9enne et la commission",
        "start": 83.77,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ne savent pas entendre les",
        "start": 85.88,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "peurs et encore moins les d\u00e9fendre je",
        "start": 87.679,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sais qu'une autre voie est possible",
        "start": 90.289,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "partout dans tous les pays d'europe",
        "start": 91.899,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "\u00e9mergent des forces patriotiques et",
        "start": 94.97,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "national",
        "start": 96.709,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "\u00e0 varsovie nous avons pos\u00e9 ensemble les",
        "start": 98.59,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "jalons du grand rassemblement de tous",
        "start": 100.84,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "les d\u00e9fenseurs des peuples libert\u00e9",
        "start": 102.789,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 identit\u00e9",
        "start": 105.149,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "rendre l'europe au peuple est possible",
        "start": 108.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'europe des nations est possible car",
        "start": 110.59,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "elle est en r\u00e9alit\u00e9 n\u00e9cessaire",
        "start": 113.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous nous souviendrons essai \u00e0 varsovie",
        "start": 115.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qu'elle a commenc\u00e9",
        "start": 118.36,
        "duration": 2.9
    }
]