[
    {
        "text": "je dis stop",
        "start": 9.39,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "messieurs",
        "start": 11.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un grand honneur de pouvoir accueillir \u00e0",
        "start": 14.8,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "madame marie no\u00eblle nations la france",
        "start": 17.42,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "est un grand pays c'est une grande",
        "start": 19.73,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "nation",
        "start": 21.439,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "et quand une femme politique d'envergure",
        "start": 22.3,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "nous rend visite est toujours un honneur",
        "start": 27.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "un grand merci alors pour votre me dit",
        "start": 29.15,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "madame la pr\u00e9sidente",
        "start": 32.63,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "je vous dois encore un deuxi\u00e8me",
        "start": 35.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "remerciements",
        "start": 38.54,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "la hongrie au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 39.94,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "a subi des tentations et des tentatives",
        "start": 46.72,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "de crucifixion il y avait certains",
        "start": 50.65,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s il y avait certains partis au",
        "start": 53.63,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en qui nous ont soutenus",
        "start": 56.99,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et d'autres non il y en a \u00e9galement lui",
        "start": 59.08,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "qui nous ont d\u00e9savou\u00e9 maintenant parlons",
        "start": 62.45,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "pas aujourd'hui et c'est notre question",
        "start": 65.119,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "bien qu'avant cette occasion l\u00e0 je n'ai",
        "start": 68.439,
        "duration": 7.151
    },
    {
        "text": "jamais parl\u00e9 avec madame le pen et",
        "start": 72.47,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "surtout je n'oublierai jamais parler de",
        "start": 75.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quoi que ce soit de hongrois \u00e0 chaque",
        "start": 78.05,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "fois comme la hongrie a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 au",
        "start": 80.15,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en et quand ces attaques",
        "start": 84.409,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "est injuste madame le pen",
        "start": 87.979,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "personnellement tout aussi bien que son",
        "start": 90.95,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "parti ont toujours soutenu la hongrie",
        "start": 92.9,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ainsi comme le chef de gouvernement de",
        "start": 96.28,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "la hongrie au nom de la hongrie je dis",
        "start": 99.26,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 madame marine le pen pour son",
        "start": 101.63,
        "duration": 9.77
    },
    {
        "text": "soutien et qui n'a pas",
        "start": 105.77,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "simplement kahn a pas simplement donn\u00e9",
        "start": 111.4,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "aux gouvernements gromard tous les",
        "start": 114.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "hongrois \u00e0 tous les peuples ont droit \u00e0",
        "start": 117.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toute la hongrie",
        "start": 119.84,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "merci madame",
        "start": 121.19,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ensuite j'aimerais vous faire part de",
        "start": 123.24,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "notre n\u00e9gociation d'aujourd'hui",
        "start": 126.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous avons d'abord passer en revue",
        "start": 128.27,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat des lieux de nuit europ\u00e9enne nous",
        "start": 131.4,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "avons constat\u00e9 que nous nous trouvons",
        "start": 134.069,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "demande de grands d\u00e9fis en ce qui",
        "start": 136.92,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "concerne la comp\u00e9titivit\u00e9 de l'union il",
        "start": 139.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "y \u00e0 une baisse et que l'union europ\u00e9enne",
        "start": 143.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'est pas suffisamment forces politiques",
        "start": 145.26,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "sur la sc\u00e8ne internationale",
        "start": 148.17,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne n'a pas r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 152.18,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre la pression migratoire",
        "start": 155.64,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "c'est une plaie ouverte une plaie des",
        "start": 159.47,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ventes c'est un d\u00e9fi constant de charge",
        "start": 162.06,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "constante est actuellement au niveau de",
        "start": 164.97,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ne sont pas capable",
        "start": 169.65,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "non plus de",
        "start": 172.049,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contenir les prix de l'\u00e9nergie nous",
        "start": 173.12,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "avons \u00e9galement constat\u00e9 que partout en",
        "start": 176.459,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "europe les structures traditionnelles",
        "start": 178.769,
        "duration": 6.981
    },
    {
        "text": "deux parties sont en plein transition",
        "start": 181.049,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "dans les grands pays europ\u00e9ens",
        "start": 188.329,
        "duration": 7.421
    },
    {
        "text": "il y a eu des \u00e9lections et c'est ce qui",
        "start": 191.57,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "est \u00e9galement une preuve",
        "start": 195.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour cette transition nous sommes contre",
        "start": 197.84,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "la constitution d'un super \u00e9tat europ\u00e9en",
        "start": 201.42,
        "duration": 10.11
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous voulons nous adapter",
        "start": 206.03,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces structures show jantes deux",
        "start": 211.53,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "parties",
        "start": 213.81,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "et dans cette transition nous voulons",
        "start": 214.819,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rer avec l'autre",
        "start": 217.799,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "avec grande tristesse",
        "start": 225.44,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "nous avons dit",
        "start": 229.1,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous marche du courage",
        "start": 232.16,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qu'il y ait un pression id\u00e9ologique",
        "start": 235.16,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "jamais vu actuellement",
        "start": 238.4,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "la propagation de la migration et de la",
        "start": 242.45,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ouverte",
        "start": 245.19,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "atteint des niveaux jamais vus encore",
        "start": 246.709,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "et la commission est devenue une de",
        "start": 250.13,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "gardien des trait\u00e9s",
        "start": 253.74,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "un centre id\u00e9ologique",
        "start": 255.109,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "j'ai dit \u00e0 madame pr\u00e9sident que pour",
        "start": 260.209,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "nous ce n'\u00e9tait pas quelque chose de",
        "start": 264.54,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "nouveau",
        "start": 266.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une fois on a d\u00e9j\u00e0 connu ce qu'on",
        "start": 267.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "appelle la doctrine brejnev",
        "start": 270.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et lumbres \u00e0 gen\u00e8ve et la doctrine",
        "start": 273.11,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "brejnev c'est pas quelque chose que nous",
        "start": 275.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aimons qu'est ce que cela veut dire o\u00f9",
        "start": 277.77,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "j'explique cela \u00e0 nos amis fran\u00e7ais",
        "start": 279.66,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est que encore pendants l'union",
        "start": 281.45,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique sign\u00e9 d'un \u00e9tat qui d\u00e9vi\u00e9 de",
        "start": 285.09,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie centrale",
        "start": 289.95,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "et bien le camp socialiste communiste",
        "start": 292.19,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "est devenu habilit\u00e9",
        "start": 296.76,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "d'intervenir notamment dans les affaires",
        "start": 299.84,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieures de l'\u00e9tat des sciences",
        "start": 303.69,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la base d'ailleurs de",
        "start": 308.24,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "l'intervention",
        "start": 310.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "1968 en tch\u00e9coslovaquie nous connaissons",
        "start": 312.229,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "alors ce que c'est un centre de logique",
        "start": 316.02,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qui ne reconna\u00eet pas la pluralit\u00e9",
        "start": 318.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'opinions mais qui veut nous",
        "start": 320.3,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "contraindre de respecter un saut 4",
        "start": 323.94,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie et quand on peut en sortir ce",
        "start": 326.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "centre se sont habilit\u00e9es dates \u00e0",
        "start": 329.669,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "retenir bien \u00e9videmment les formes",
        "start": 333.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'intervention peuvent changer bien",
        "start": 335.58,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les chars sovi\u00e9tiques c'\u00e9tait",
        "start": 338.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "beaucoup plus brutale en intervention",
        "start": 341.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment mais adam ancion reste",
        "start": 343.62,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "intervention et actuellement on voit la",
        "start": 346.38,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "modernisation",
        "start": 349.44,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de ce principe brejnev que non",
        "start": 350.93,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "simplement la hongrie mais la pologne",
        "start": 355.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9galement exp\u00e9rience jour apr\u00e8s jour",
        "start": 357.09,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "madame le pen a d'\u00e9normes m\u00e9rite",
        "start": 359.37,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "notamment",
        "start": 364.25,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "de me parler de la f\u00e9d\u00e9ralisation",
        "start": 366.17,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de la migration d'\u00e9lever sa",
        "start": 369.24,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "voix",
        "start": 372.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contre cela son camp politique est",
        "start": 373.13,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "devenue incontournable actuellement en",
        "start": 376.29,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "europe",
        "start": 378.27,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "en hongrie je dirais le dans notre camp",
        "start": 381.38,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "de droite mais je sais qu'en fran\u00e7ais on",
        "start": 384.72,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "utilise diff\u00e9remment ces termes donc",
        "start": 387.27,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "on peut dire que le camp souverainiste",
        "start": 390.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais incontournable dans",
        "start": 393.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chiquier europ\u00e9en",
        "start": 395.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et nous nous aussi nous voulons r\u00e9duire",
        "start": 400.76,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "dans les mani\u00e8res de l'arer e union bas\u00e9",
        "start": 404.34,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9tats nations nous avons",
        "start": 408.06,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "\u00e9galement parl\u00e9 de la coop\u00e9ration",
        "start": 410.31,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "nous pensons que ce qui est \u00e0 la droite",
        "start": 412.82,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "de la gauche europ\u00e9enne commence \u00e0 la",
        "start": 417.6,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "droite doit \u00eatre",
        "start": 420.48,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 422.81,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "refaite",
        "start": 423.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "reconstituer",
        "start": 425.6,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "et cela peut se faire que gr\u00e2ce \u00e0 des",
        "start": 427.25,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rations",
        "start": 431.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est ce qui nous int\u00e9resse c'est ce qui",
        "start": 432.18,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "nous int\u00e9resse parce que de nouveaux",
        "start": 435.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous sommes devenus c\u00e9libataire europ\u00e9en",
        "start": 437.36,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "non \u00e9tant donn\u00e9 que dans le ppe on ne",
        "start": 440.31,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pouvait plus rester nos murs plus",
        "start": 443.61,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 tel point",
        "start": 446.19,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9 stream",
        "start": 448.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique de gauche a pris la classe",
        "start": 451.25,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "dans des biens nous ne pouvons plus",
        "start": 454.37,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "rester c'est pourquoi c'est dans notre",
        "start": 457.95,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat de refonder notre politique est",
        "start": 459.45,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "d'aller dans le sens d'un regroupement",
        "start": 464.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un nouveau nous avons d\u00e9j\u00e0 jet\u00e9 les",
        "start": 466.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bases en \u00e9t\u00e9",
        "start": 468.84,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "quinze partis europ\u00e9ens fides et le",
        "start": 471.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "rassemblement national \u00e9galement ont",
        "start": 475.17,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 un document",
        "start": 477.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9clare active et \u00e7a c'est la base de",
        "start": 479.3,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "tout autre coop\u00e9ration c'est un document",
        "start": 483.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important c'est au bout c'\u00e9tait",
        "start": 485.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec ce document que nous avons bris\u00e9 la",
        "start": 487.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "glace dans une seule d\u00e9claration nous",
        "start": 489.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avons pu lister ce que nous voulons",
        "start": 492.09,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "c'est depuis ce moment l\u00e0 que nous",
        "start": 494.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "construisons notre coop\u00e9ration notre",
        "start": 497.81,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "rencontre aujourd'hui c'est une \u00e9tape",
        "start": 500.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "importante dans ce sens et j'esp\u00e8re que",
        "start": 502.14,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ce processus va \u00eatre de plus en plus",
        "start": 505.56,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "rapidement s'acc\u00e9l\u00e9rer",
        "start": 508.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9galement discut\u00e9 du fait que",
        "start": 510.89,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "notre ami salines et en italie il fait",
        "start": 514.29,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "partie",
        "start": 517.02,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "il doit faire face \u00e0 l'injustice",
        "start": 518.42,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "judiciaire en hongrie nous avons",
        "start": 522.2,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "toujours dit que sa vignette un autre",
        "start": 524.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros qui en tant que ministre de",
        "start": 525.9,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur apr\u00e8s a prouv\u00e9 qu'il \u00e9tait",
        "start": 528.6,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "possible de stopper la migration m\u00eame",
        "start": 531.34,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sur la mer et nous sommes convaincus que",
        "start": 533.35,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "quelqu'un comme monsieur salini doit",
        "start": 537.49,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre respect\u00e9e en europe et n'ont pas",
        "start": 541.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jet\u00e9 devant les lions nous sommes alors",
        "start": 543.49,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "solidaire vis-\u00e0-vis",
        "start": 546.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9sence halimi merci de votre",
        "start": 548.73,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "attention monsieur le premier ministre",
        "start": 551.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "merci et maintenant j'aimerais donner la",
        "start": 554.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 madame marine le pen pr\u00e9sidente",
        "start": 556.21,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "du rassemblement national",
        "start": 558.22,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "monsieur premier ministre mesdames et",
        "start": 562.02,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "messieurs c'est le propre des nations",
        "start": 564.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire que d'\u00eatre fid\u00e8les \u00e0 leur",
        "start": 567.16,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 569.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la hongrie de 2021 sous votre conduite",
        "start": 570.15,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "monsieur le premier ministre se passe",
        "start": 573.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une nouvelle fois et conform\u00e9ment \u00e0 sa",
        "start": 575.26,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "vocation",
        "start": 576.91,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "multis\u00e9culaire \u00e0 la pointe du combat",
        "start": 577.68,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "pour la libert\u00e9 des peuples ce combat si",
        "start": 579.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "essentiel dans un monde en proie aux",
        "start": 582.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tentations totalitaires",
        "start": 584.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ce combat sans lequel il n'ya pas de",
        "start": 586.27,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 des personnes",
        "start": 589.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le combat que vous menez monsieur le",
        "start": 590.88,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "premier ministre avec courage et",
        "start": 593.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination prend une r\u00e9sonance",
        "start": 594.7,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re sur cette terre hongroise",
        "start": 596.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "terre de r\u00e9sistance \u00e0 l'oppression et \u00e0",
        "start": 598.56,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'occupation cette terre inflexible face",
        "start": 601.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 la soumission",
        "start": 603.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette terre h\u00e9ro\u00efque p\u00e9tri du sang de",
        "start": 605.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tant de h\u00e9ros de la libert\u00e9",
        "start": 608.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "en ce mois d'octobre le moment comme les",
        "start": 610.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "circonstances ne peuvent que nous",
        "start": 612.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "inspirait une pens\u00e9e \u00e9mue pour les h\u00e9ros",
        "start": 614.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "du soul\u00e8vement de 1956 ce qu'elle j'ai",
        "start": 616.39,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rendu hommage hier devant lesquels nous",
        "start": 618.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous inclinons avec respect nous",
        "start": 621.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui avons le mot libert\u00e9 dans",
        "start": 624.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "notre devise nationale nous mesurons que",
        "start": 626.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ce mot parmi les plus beaux de la langue",
        "start": 629.53,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "des hommes signifie ici nous savons que",
        "start": 632.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'histoire de votre belle nation fut une",
        "start": 635.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lutte incessante pour la libert\u00e9 nous",
        "start": 637.57,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "savons aussi que l'europe la vraie est",
        "start": 640.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "indissociable de l'id\u00e9e de libert\u00e9 qui",
        "start": 642.75,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "est le socle de notre civilisation",
        "start": 645.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est par l'id\u00e9e de libert\u00e9 que cette",
        "start": 648.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "civilisation europ\u00e9enne a fait \u00e9clore le",
        "start": 650.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "g\u00e9nie propre de nos peuples afin de nous",
        "start": 652.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce que nous sommes a vu na\u00eetre les",
        "start": 655.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "hommes qui ont d\u00e9couvert le monde",
        "start": 657.7,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "c'est cette civilisation si brillante",
        "start": 660.1,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "rayonnante aux racines hell\u00e9nique",
        "start": 663.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "romaine et chr\u00e9tienne que nous entendons",
        "start": 665.39,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger",
        "start": 667.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne n'est plus nous",
        "start": 668.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "savons une organisation internationale",
        "start": 670.73,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "inter",
        "start": 672.55,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "national entre les nations elle a d\u00e9riv\u00e9",
        "start": 674.17,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "en organisation f\u00e9d\u00e9rale puis en",
        "start": 678.05,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable pouvoir centralis\u00e9 bruch selwa",
        "start": 680.78,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "enivr\u00e9 de sa propre existence de sa",
        "start": 684.01,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "puissance de son omnipotence",
        "start": 687.23,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "avec une volont\u00e9 de normalisation un mot",
        "start": 690.22,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "qui rev\u00eat ici une charge \u00e9motionnelle",
        "start": 693.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re vous l'avez rappel\u00e9 l'union",
        "start": 695.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne envisage d\u00e9sormais de plus en",
        "start": 698.63,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "plus comme un \u00e9tat unitaire centralis\u00e9",
        "start": 700.49,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "sa devise initial unie dans la diversit\u00e9",
        "start": 702.97,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pourrait devenir aujourd'hui",
        "start": 706.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "caporaliser dans l'uniformisation",
        "start": 709.09,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "nous n'avons plus affaire \u00e0 une volont\u00e9",
        "start": 711.85,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "de coop\u00e9ration mais une volont\u00e9",
        "start": 713.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'asservissement non plus \u00e0 une",
        "start": 715.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "organisation inter\u00e9tatique mais un",
        "start": 717.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable empire cette vision imp\u00e9riale",
        "start": 719.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s'appuie sur le concept juridique",
        "start": 722.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "artificielle de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 724.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce concept que monsieur macron cherchera",
        "start": 726.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 promouvoir notamment dans le cadre de",
        "start": 729.2,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sa pr\u00e9sidence du conseil europ\u00e9en",
        "start": 731.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "disons le il ne peut y avoir de",
        "start": 733.42,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 s'il n'ya pas de peuple or",
        "start": 736.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "il n'existe pas un peuple europ\u00e9en mais",
        "start": 738.62,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "des peuples europ\u00e9ens",
        "start": 741.98,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en revanche l\u00e0 o\u00f9 il ya empire il ya",
        "start": 744.25,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rialisme c'est \u00e0 dire une volont\u00e9",
        "start": 747.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "h\u00e9g\u00e9monique sans limite dans cette lutte",
        "start": 749.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "imm\u00e9moriale des empires contre les",
        "start": 752.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nations nous avons fait le choix",
        "start": 754.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et souriant des peuples de leur",
        "start": 755.51,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et de leur identit\u00e9 nous croyons",
        "start": 758.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans la force cr\u00e9atrice de la diversit\u00e9",
        "start": 761.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des cultures et des peuples nous croyons",
        "start": 763.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans leur g\u00e9nie propre nous croyons dans",
        "start": 765.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "leurs richesses irrempla\u00e7able pour eux",
        "start": 767.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00eames pour l'europe et pour le monde et",
        "start": 769.28,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "dans ces conditions comment admettre le",
        "start": 772.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fondement juridique de cette h\u00e9g\u00e9monie",
        "start": 775.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9side en la primaut\u00e9 du droit",
        "start": 776.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en sur nos constitutions",
        "start": 778.25,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "nationales",
        "start": 779.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cette primaut\u00e9 du droit europ\u00e9en ne",
        "start": 780.85,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "figure nullement dans le trait\u00e9 de rome",
        "start": 783.11,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de 1957",
        "start": 784.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9t\u00e9 introduit subrepticement par",
        "start": 786.43,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "de discr\u00e8tes d\u00e9cision de la cour de",
        "start": 789.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "justice des communaut\u00e9s europ\u00e9ennes en",
        "start": 791.45,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "64 puis en 70 et lorsque cette question",
        "start": 792.89,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "fut soumise au peuple et au peuple",
        "start": 797.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en particulier lors du",
        "start": 799.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum du 29 mai 2005 elle fut tr\u00e8s",
        "start": 800.73,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "clairement rejet\u00e9e",
        "start": 803.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il faudra le trait\u00e9 de risque de",
        "start": 805.58,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "lisbonne pour la voir revenir dissimul\u00e9",
        "start": 808.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "au fin fond d'une d\u00e9claration habilement",
        "start": 810.06,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "\u00e9gar\u00e9 dans une annexe",
        "start": 812.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en fait ce principe n'a pu \u00eatre impos\u00e9e",
        "start": 814.64,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "au peuple que par des manoeuvres dont on",
        "start": 817.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ne peut pas consid\u00e9rer qu'elle lui",
        "start": 819.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "conf\u00e8re une quelconque fonction",
        "start": 820.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et donc la moindre",
        "start": 822.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 824.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et puisque c'est l'actualit\u00e9 les",
        "start": 825.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "juridictions polonaises sont donc tout \u00e0",
        "start": 828.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fait fond\u00e9es a affirm\u00e9 le droit \u00e0",
        "start": 829.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 constitutionnelle des nations",
        "start": 831.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "leur droit \u00e0 fixer et faire respecter",
        "start": 833.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles fondatrice de leur pacte",
        "start": 835.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "national de leur pacte social et m\u00eame de",
        "start": 837.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "leur pacte soci\u00e9tale et c'est bon pour",
        "start": 840.15,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'ensemble des pays europ\u00e9ens ne peut",
        "start": 842.88,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s'exercer que dans les seules et stricte",
        "start": 846.06,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence que la nation a accept\u00e9 de",
        "start": 848.22,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 l'union europ\u00e9enne",
        "start": 851.85,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "faut-il d'ailleurs rappel\u00e9 les r\u00e9centes",
        "start": 853.82,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions de la cour constitutionnelle",
        "start": 856.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de karlsruhe qui en attestent \u00e9galement",
        "start": 857.97,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "les m\u00e9nages de sanctions et a fortiori",
        "start": 861.56,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "d'exclusion qui sont d'une rare violence",
        "start": 864.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard de la hongrie ou de la pologne",
        "start": 866.85,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigne de l'enjeu du d\u00e9bat qui s'ouvre",
        "start": 869.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "j'aime venir union europ\u00e9enne c'est bien",
        "start": 873.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'elle joue l\u00e0 son va tout les nations",
        "start": 874.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "savent que dans ce d\u00e9bat juridique elles",
        "start": 877.65,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "jouent leur existence",
        "start": 880.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "consciente de cette importance je me",
        "start": 882.08,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "suis engag\u00e9 d\u00e8s mon \u00e9lection \u00e0 r\u00e9former",
        "start": 884.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la constitution fran\u00e7aise par r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 886.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour acter le principe de sa sup\u00e9riorit\u00e9",
        "start": 888.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cet acte d\u00e9mocratiquement incontestable",
        "start": 892.05,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "mettra fin \u00e0 ce d\u00e9bat pour la france",
        "start": 894.54,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cette proc\u00e9dure r\u00e9f\u00e9rendaire comprendra",
        "start": 897.92,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "\u00e9galement le r\u00e8glement complet de la",
        "start": 900.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question de l'immigration ce fl\u00e9au dont",
        "start": 901.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nos nations doivent imp\u00e9rativement se",
        "start": 903.48,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server le premier ministre par votre",
        "start": 905.85,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "culture historique et par votre",
        "start": 909.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience politique",
        "start": 911.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous avez fait le choix courageux de",
        "start": 913.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server votre beau pays de la",
        "start": 915.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "submersion migratoire que veut organiser",
        "start": 917.25,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 919.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lorsque je vois les effets d\u00e9sastreux de",
        "start": 921.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ces politiques surmonter",
        "start": 923.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "au niveau identitaire financiers ou",
        "start": 925.25,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "territoriale je suis fond\u00e9 \u00e0 vous dire",
        "start": 929.16,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "ami hongrois tenez bon",
        "start": 931.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais je sais monsieur le premier",
        "start": 934.85,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "ministre que vous n'\u00eates pas homme \u00e0",
        "start": 936.54,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "c\u00e9der",
        "start": 937.89,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "et surtout pas lorsqu'il s'agit de",
        "start": 938.66,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de votre pays et je",
        "start": 941.339,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "crois que le peuple hongrois soutient",
        "start": 944.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "largement cette politique comme l'avait",
        "start": 945.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'ailleurs soulign\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum de",
        "start": 947.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "2016",
        "start": 949.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le signal de lucidit\u00e9 et de courage que",
        "start": 951.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous donnez \u00e0 l'europe et au monde et",
        "start": 953.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour tous les patriotes de notre",
        "start": 956.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "continent un fraternel et bienfaisant",
        "start": 957.6,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "encouragement au moment o\u00f9 l'union",
        "start": 961.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne s'appr\u00eate \u00e0 usurper la",
        "start": 963.93,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence en mati\u00e8re migratoire avec le",
        "start": 965.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pacte pour l'asile et les migrations ap",
        "start": 967.589,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "repr\u00eater a perp\u00e9tr\u00e9 par dans un quasi",
        "start": 970.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "coup d'\u00e9tat juridique en s'emparant une",
        "start": 972.779,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "nouvelle fois de pouvoir que ne lui",
        "start": 974.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "conf\u00e8re aucun trait\u00e9 jamais l'unit\u00e9 des",
        "start": 976.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies nationale n'aura \u00e9t\u00e9 si",
        "start": 980.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire pour le plus grand malheur de",
        "start": 981.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nos pays ce pacte pour l'immigration",
        "start": 984.48,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "sales rats dans toute l'europe la",
        "start": 986.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sacralisation juridique des ong complice",
        "start": 987.899,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "des trafics d'\u00eatres humains",
        "start": 990.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'ouverture de nouvelles fili\u00e8res l\u00e9gal",
        "start": 992.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'immigration",
        "start": 994.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les relocalisations obligatoire de",
        "start": 995.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "migrants la mise sous contr\u00f4le de nos",
        "start": 997.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tats par de pr\u00e9tendus experts en",
        "start": 999.6,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des militants immigrationniste",
        "start": 1001.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "personne ne peut priver les nations",
        "start": 1004.0,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes de continuer \u00e0 d\u00e9cider qui",
        "start": 1006.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "entre chez elle qui doit en sortir qui",
        "start": 1007.52,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "peut y venir et qui peut s'y installer",
        "start": 1010.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "contrairement aux mondialistes ne",
        "start": 1013.54,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "croyons pas que les hommes sont",
        "start": 1015.35,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "interchangeables et r\u00e9duits \u00e0 leur",
        "start": 1016.4,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "fonction de producteurs et de",
        "start": 1017.87,
        "duration": 1.969
    },
    {
        "text": "consommateurs",
        "start": 1018.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous croyons aux vertus de la",
        "start": 1019.839,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "transmission de notre patrimoine",
        "start": 1023.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel et immat\u00e9riel tant au sein des",
        "start": 1025.339,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "familles qu'au coeur des nations comme",
        "start": 1027.77,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "vous nous voulons choisir de r\u00e9gler la",
        "start": 1030.709,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "question d\u00e9mographique de notre pays non",
        "start": 1033.319,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "par l'immigration mais par la natalit\u00e9",
        "start": 1035.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous le savez d'ailleurs j'aurai dans",
        "start": 1036.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mon programme une mesure \u00e0 destination",
        "start": 1037.91,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "des jeunes couples directement inspir\u00e9e",
        "start": 1039.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "par votre politique voil\u00e0 une",
        "start": 1041.929,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "illustration de la coop\u00e9ration",
        "start": 1043.55,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 1045.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "face aux institutions europ\u00e9ennes qui",
        "start": 1046.569,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne \u00e0 chacune de nos nations une guerre",
        "start": 1048.83,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "avec des moyens colossaux",
        "start": 1050.3,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "nous devons opposer une r\u00e9sistance unis",
        "start": 1051.57,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle continentale",
        "start": 1053.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aucun pays d'europe ne se sauvera seul",
        "start": 1054.779,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sait pourquoi je me r\u00e9jouis du",
        "start": 1057.21,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "rapprochement des forces nationales",
        "start": 1059.399,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "souverainistes au sein du parlement",
        "start": 1061.25,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en elle pr\u00e9figure un",
        "start": 1063.24,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bouleversement des rapports de force au",
        "start": 1065.519,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "sein des institutions europ\u00e9ennes trop",
        "start": 1067.409,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "longtemps scl\u00e9ros\u00e9 en europe elle",
        "start": 1069.36,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "constituera un appel au rassemblement et",
        "start": 1072.059,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "au sursaut dans le monde elle signera le",
        "start": 1073.769,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "retour d'une europe qui loin de la",
        "start": 1076.47,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "repentance et de la mauvaise conscience",
        "start": 1077.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirmera sa fiert\u00e9 et reprendra le",
        "start": 1079.759,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de son destin",
        "start": 1082.44,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "la d\u00e9claration commune de juillet que",
        "start": 1083.75,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "vous avez eu l'amabilit\u00e9 monsieur",
        "start": 1086.519,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "premier ministre de rappeler entre les",
        "start": 1087.659,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mouvements libres d'europe constitue",
        "start": 1090.0,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "donc un pas extraordinaire faire une",
        "start": 1091.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "grande alliance continental des",
        "start": 1094.289,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "patriotes qui se concr\u00e9tisera je",
        "start": 1096.0,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e8re par la constitution un jour",
        "start": 1098.669,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "d'un grand groupe parlementaire europ\u00e9en",
        "start": 1101.639,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "et jean forme le voeu d'une force",
        "start": 1103.49,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "politique coordonnant l'action",
        "start": 1105.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de nos partis nationaux mais",
        "start": 1107.73,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "pas avec n'importe qui",
        "start": 1110.07,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "c'est ainsi que nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 je le",
        "start": 1112.309,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "rappelle",
        "start": 1114.899,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "durant un an en 2014 nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 1116.75,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "renoncer \u00e0 un groupe au parlement",
        "start": 1120.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en plut\u00f4t que d'accepter un parti",
        "start": 1122.61,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "extr\u00e9miste et antis\u00e9mites comme le",
        "start": 1124.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gimmick qui semble d'ailleurs b\u00e9n\u00e9ficie",
        "start": 1126.929,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'une bienveillance de la",
        "start": 1129.57,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "gauche et de l'union europ\u00e9enne qui est",
        "start": 1131.039,
        "duration": 7.071
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos yeux totalement incompr\u00e9hensible",
        "start": 1133.379,
        "duration": 8.991
    },
    {
        "text": "pour revenir \u00e0 nos convergences",
        "start": 1138.11,
        "duration": 7.929
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re ces convergences philosophique",
        "start": 1142.37,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "qui sont les n\u00f4tres derri\u00e8re ces",
        "start": 1146.039,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "synergies politique derri\u00e8re ces",
        "start": 1147.269,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rapprochements partisans c'est bien une",
        "start": 1149.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution qui se profile \u00e0 l'\u00e9chelle de",
        "start": 1151.259,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'europe avec l'\u00e9mergence d'un contre",
        "start": 1153.12,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "projet de coop\u00e9ration continental qui",
        "start": 1155.039,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "pourrait prendre la forme d'une alliance",
        "start": 1158.73,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne des nations",
        "start": 1160.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que celle de croire",
        "start": 1163.34,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "nos adversaires nous ne voulons pas du",
        "start": 1165.0,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tout nous replier sur nous-m\u00eames et",
        "start": 1167.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ignorer nos voisins nous voulons",
        "start": 1169.409,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "contraire b\u00e2tir une alliance qui sera",
        "start": 1171.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'abord celle de la fiert\u00e9 des peuples",
        "start": 1173.25,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 1174.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chacun sur son territoire dans ses",
        "start": 1175.429,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res fort d'une unit\u00e9 interne",
        "start": 1178.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'il ouvre monde qui sera l'alliance de",
        "start": 1180.389,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "tous ceux qui choisissent l'europe pour",
        "start": 1182.82,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "y r\u00e9aliser le destin de leur nation et",
        "start": 1184.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "affirm\u00e9 leur singularit\u00e9 continentale et",
        "start": 1187.049,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "la continuit\u00e9 d'un projet de",
        "start": 1189.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "civilisation pour reprendre les mots de",
        "start": 1190.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notre manifeste pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'occasion",
        "start": 1193.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes les",
        "start": 1195.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sujets de coop\u00e9ration de ce premier",
        "start": 1197.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ministre ne manqueront pas que ce soit",
        "start": 1198.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour promouvoir le juste \u00e9change contre",
        "start": 1200.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la mondialisation d\u00e9r\u00e9gul\u00e9 pour d\u00e9fendre",
        "start": 1202.2,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "la diversit\u00e9 de nos cultures face \u00e0",
        "start": 1204.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "multiculturalisme uniformisant pour",
        "start": 1206.9,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "faire \u00e9merger des champions europ\u00e9ens",
        "start": 1209.82,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "dans le cadre de la comp\u00e9tition mondiale",
        "start": 1210.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour faire de l'europe la premi\u00e8re",
        "start": 1212.69,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "civilisation \u00e9cologique du monde par la",
        "start": 1214.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "promotion du localisme face \u00e0 une",
        "start": 1217.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mondialisation sauvage qui ab\u00eeme notre",
        "start": 1219.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te et bien s\u00fbr pour contr\u00f4ler les",
        "start": 1221.4,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "mouvements de population afin d'\u00e9viter",
        "start": 1224.88,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "la submersion migratoire en attendant",
        "start": 1227.039,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sachez que je prends l'engagement devant",
        "start": 1229.34,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "vous si je suis \u00e9lue pr\u00e9sidente de la",
        "start": 1231.659,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise le 24 avril",
        "start": 1234.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "prochain de vous apporter le soutien de",
        "start": 1237.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la france et de son peuple pour",
        "start": 1239.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9orienter une union europ\u00e9enne dont la",
        "start": 1241.5,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 ou id\u00e9ologique attentes \u00e0",
        "start": 1243.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e m\u00eame de souverainet\u00e9 croyez que",
        "start": 1245.909,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "nous mesurons l'enjeu de cette \u00e9lection",
        "start": 1248.58,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui ne concerne pas seulement la france",
        "start": 1249.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais aussi l'europe nous avons",
        "start": 1251.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "conscience en effet qu'en agissant pour",
        "start": 1253.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 des peuples ne sombrons pas",
        "start": 1254.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "seulement nos nation mill\u00e9naire mais",
        "start": 1256.53,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "\u00e9galement l'authentic id\u00e9e europ\u00e9enne",
        "start": 1258.51,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "qui nous habite je vous remercie",
        "start": 1259.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "madame la pr\u00e9sidente",
        "start": 1268.25,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "merci quelques questions d'abord la",
        "start": 1270.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision hongroise je suis l\u00e0 ce lot",
        "start": 1273.539,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais sa loge la cha\u00eene publique je pose",
        "start": 1275.49,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la question \u00e0 monsieur quelles sont les",
        "start": 1278.789,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes les plus importantes qui",
        "start": 1281.19,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "doivent se faire en europe de quoi nous",
        "start": 1283.65,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "avons besoin pour",
        "start": 1285.539,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "rem\u00e9dier aux probl\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s",
        "start": 1287.78,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "tout d'abord",
        "start": 1290.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous sommes dans une bonne situation",
        "start": 1294.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le hasard",
        "start": 1297.419,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "que tous les yeux sont dirig\u00e9s vers la",
        "start": 1300.32,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1304.65,
        "duration": 2.269
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de discuter de",
        "start": 1310.37,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "l'avenir de l'europe c'est le pr\u00e9sident",
        "start": 1312.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui a initi\u00e9 ce d\u00e9bat se",
        "start": 1314.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9battent en cours est une tr\u00e8s grande",
        "start": 1316.02,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 devant nous si nous ne",
        "start": 1318.6,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "permettons pas que les institutions",
        "start": 1321.659,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 1323.549,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins juste dans une certaine lee",
        "start": 1324.32,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "mais si nous ouvrons ce d\u00e9bat nous avons",
        "start": 1328.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'ailleurs organiser des consultations",
        "start": 1331.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence beaucoup d'\u00e9v\u00e9nements l\u00e0",
        "start": 1333.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dessus si nous sommes ouverts dans ce",
        "start": 1335.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat nous pouvons dire ce que nous",
        "start": 1338.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pensons de l'avenir de l'europe et si je",
        "start": 1339.96,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "comprends bien",
        "start": 1341.88,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'un pr\u00e9sident fran\u00e7ais aimeraient",
        "start": 1343.25,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "\u00e9galement qu'au d\u00e9but de l'ann\u00e9e",
        "start": 1346.409,
        "duration": 7.581
    },
    {
        "text": "prochaine close ce d\u00e9bat donc",
        "start": 1350.28,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nous sommes dans une phase extr\u00eamement",
        "start": 1353.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant politiquement et",
        "start": 1357.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "spirituellement et au d\u00e9but de l'ann\u00e9e",
        "start": 1359.51,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "prochaine nous aurons les \u00e9lections",
        "start": 1363.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france aussi et \u00e7a c'est incroyable",
        "start": 1364.71,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "parce que pendant la pr\u00e9sidence",
        "start": 1367.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise on va pouvoir clore le d\u00e9bat",
        "start": 1369.179,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur l'avenue de l'europe et noir sur",
        "start": 1371.4,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "blanc pouvoir voir et quelle est",
        "start": 1373.919,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'opinion des peuples sur l'avenir de",
        "start": 1376.049,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "l'europe et quels sont les opinions m\u00eame",
        "start": 1378.059,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "divergentes allez on croit bien",
        "start": 1381.27,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment du position le gouvernement",
        "start": 1383.49,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "hongrois",
        "start": 1386.82,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment sa position ou depuis",
        "start": 1388.809,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nous avons des conf\u00e9rences et colloques",
        "start": 1392.499,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la cour et le parlement hongrois veut",
        "start": 1394.659,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "\u00e9galement adopt\u00e9 une d\u00e9cision notamment",
        "start": 1397.809,
        "duration": 7.921
    },
    {
        "text": "pour statique est la position des",
        "start": 1402.299,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s hongrois dans ce d\u00e9bat c'est \u00e7a",
        "start": 1405.73,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "notre contribution dans ce d\u00e9bat je",
        "start": 1408.549,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a va pas \u00eatre surprise si je",
        "start": 1411.129,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "vous dis que",
        "start": 1414.129,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "au centre de cela ce sera la migration",
        "start": 1416.249,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "la question migratoire",
        "start": 1420.82,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "parce que c'est une plaie ouverte",
        "start": 1422.529,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "l'intensit\u00e9 par laquelle les migrants",
        "start": 1427.529,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "arrivent aux fronti\u00e8res de l'europe \u00e7a",
        "start": 1430.36,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "change mais la plaie toujours ouverte la",
        "start": 1432.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "question n'a pas pay\u00e9 nous n'avons",
        "start": 1435.249,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "toujours pas de r\u00e9ponse",
        "start": 1437.35,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "que peut faire l'europe avec la",
        "start": 1438.869,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "migration en g\u00e9n\u00e9ral pas aujourd'hui ou",
        "start": 1441.429,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "demain quelle est la place de la",
        "start": 1445.539,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "migration est ce qu'il y en a une place",
        "start": 1447.669,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "si wind croit il faut absolument mettre",
        "start": 1449.649,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a au clair aujourd'hui j'ai appris",
        "start": 1453.46,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 table parce que l\u00e0 aussi madame",
        "start": 1455.44,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "le pen \u00e0 murray \u00e0 avoir une image claire",
        "start": 1460.0,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "en",
        "start": 1462.01,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "amendant la constitution notamment pour",
        "start": 1463.83,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "qu'il y ait une position claire en",
        "start": 1467.679,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re m'\u00e9carte war il ya position",
        "start": 1469.419,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "claire en mati\u00e8re migratoire en hongrie",
        "start": 1472.029,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous disons que la migration celle",
        "start": 1474.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quelque chose de mauvais et nous voulons",
        "start": 1476.409,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9fendre nous avons attendu ce qui",
        "start": 1478.57,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "se faisait en allemagne nous n'\u00e9tions",
        "start": 1482.049,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 1484.029,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "raisonnable aux",
        "start": 1485.25,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "impatients nous avons vu ce qui s'\u00e9tait",
        "start": 1487.23,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 l'allemagne les \u00e9lections ont eu",
        "start": 1490.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "lieu pour quelques ann\u00e9es \u00e0 venir nous",
        "start": 1492.309,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "pouvons voir qu'\u00e0 mettre le gouvernement",
        "start": 1495.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'allemagne nous voyons d'ailleurs",
        "start": 1497.11,
        "duration": 9.35
    },
    {
        "text": "que le parti qui encore sous la forme de",
        "start": 1499.75,
        "duration": 11.659
    },
    {
        "text": "d\u00e9mo de cole nous aviez h\u00e2te au ppe donc",
        "start": 1506.46,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "n'existe plus quasi",
        "start": 1511.409,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 c'est un moment charni\u00e8re pour",
        "start": 1514.62,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "\u00e9mettre nos positions pour avoir une",
        "start": 1517.86,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "nouvelle coop\u00e9ration entre est parti en",
        "start": 1522.73,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "europe afin",
        "start": 1525.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "notamment de ne pas contourner la",
        "start": 1527.309,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "question migratoire ne pas tourner",
        "start": 1530.77,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "autour de pau merrett clair et",
        "start": 1532.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "transparent je meurs alors demand\u00e9 un",
        "start": 1534.429,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "peu de patience",
        "start": 1536.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce que ma position est connue \u00e0",
        "start": 1537.899,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "angrie les je pense que \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1540.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pendant le premier trimestre de l'ann\u00e9e",
        "start": 1543.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prochaine que nous allons pouvoir apr\u00e8s",
        "start": 1544.929,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat parlementaire et mettre \u00e0 notre",
        "start": 1547.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration officielle vous pouvez \u00eatre",
        "start": 1550.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que la migration la souverainet\u00e9 la",
        "start": 1552.37,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 vont \u00eatre au centre de cette",
        "start": 1554.59,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "position",
        "start": 1557.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "monsieur le premier ministre",
        "start": 1559.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "merci le figaro",
        "start": 1562.0,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur le premier ministre",
        "start": 1565.02,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "bonjour madame le pen charles sapin du",
        "start": 1566.919,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "figaro une question pour monsieur",
        "start": 1568.659,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "premier ministre est ce que la fa\u00e7on",
        "start": 1571.21,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "dont ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us aujourd'hui madame le",
        "start": 1572.529,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pen cette conf\u00e9rence de presse commune",
        "start": 1573.909,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "vos soutiens \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1575.95,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise prochaine serait tel pour vous",
        "start": 1578.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la meilleure partenaire alors que vous",
        "start": 1582.279,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "avez re\u00e7u un autre candidat \u00e0 la",
        "start": 1583.75,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il ya un mois",
        "start": 1585.13,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame tous de mieux en mieux je ne sais",
        "start": 1599.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas ce que c'est qu'elle a le sentiment",
        "start": 1601.179,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fran\u00e7ais mais je sais ce que",
        "start": 1603.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre hongrois et si tu es ont",
        "start": 1605.59,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "droit la premi\u00e8re chose c'est qu'il faut",
        "start": 1608.02,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "\u00eatre respectueux c'est ce que nous",
        "start": 1611.289,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "enseigne dans la famille \u00e0 l'\u00e9cole et",
        "start": 1614.559,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "nous respectons les peuples fran\u00e7ais et",
        "start": 1616.809,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "nous ne pensons pas du tout que nous",
        "start": 1619.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "devrions prendre quelques positions que",
        "start": 1621.37,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "ce soit concernant une d\u00e9cision qui ne",
        "start": 1624.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "regarde que le peuple fran\u00e7ais surtout",
        "start": 1626.799,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "s'il s'agit d'une question de personne",
        "start": 1629.2,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "moi j'ai toute une autre optique pour",
        "start": 1631.9,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour la hongrie c'est un",
        "start": 1635.08,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "honneur",
        "start": 1636.909,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "si des personnes",
        "start": 1639.49,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "de poids politique elles nous rendent",
        "start": 1641.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "visite",
        "start": 1644.919,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les grandes id\u00e9es fran\u00e7aises nous les",
        "start": 1645.87,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "respectons on nous les enseigne \u00e0",
        "start": 1648.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole \u00e7a fait partie de notre culture",
        "start": 1651.13,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale alors si on a une invit\u00e9e qui",
        "start": 1653.11,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "nous bien en france c'est toujours avec",
        "start": 1657.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le respect que nous allons accueillir et",
        "start": 1659.409,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "en plus cela il s'agit encore de deux",
        "start": 1661.69,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "questions la distance en 4 1 3 madame le",
        "start": 1663.22,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "pen est-elle moi c'est pas du tout \u00e7a le",
        "start": 1667.0,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "jaguar \u00e0 me rapprocher",
        "start": 1669.909,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "pour des raisons notamment",
        "start": 1672.33,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "un grand merci",
        "start": 1675.0,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "les ombres n'ont simplement respecte",
        "start": 1677.669,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "cela mais on n'oublie pas ceux et celles",
        "start": 1680.38,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui me soutiennent les provinces et des",
        "start": 1683.47,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "solitaires vuze",
        "start": 1686.26,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "son histoire et sa famille nous n'avons",
        "start": 1688.89,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "pas de parents en europe et nous avons",
        "start": 1693.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "appris de ne pouvoir compter que sur",
        "start": 1694.809,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames alors chaque fois qu un geste",
        "start": 1696.58,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "soutien encourage de la part d'un leader",
        "start": 1699.549,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "de notre pays alors pour nous c'est une",
        "start": 1704.29,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande valeur historique",
        "start": 1707.14,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "et sans kon\u00e9 jamais parl\u00e9",
        "start": 1710.19,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "personnellement elle nous a toujours",
        "start": 1714.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "soutenus a toujours soutenu la",
        "start": 1716.05,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 la libert\u00e9 embrase elle ce",
        "start": 1718.72,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sont deux principes qui sont tr\u00e8s",
        "start": 1721.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "importantes pour nous c'est pourquoi je",
        "start": 1724.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dis merci personnellement pays au",
        "start": 1726.25,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me chose",
        "start": 1728.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "clairement nous sommes en train de cr\u00e9er",
        "start": 1730.41,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "quelque chose nous nous sommes en plein",
        "start": 1732.46,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "mouvement",
        "start": 1734.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous pensons que la politique europ\u00e9enne",
        "start": 1735.27,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "change la sc\u00e8ne politique change ne",
        "start": 1737.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voulons pas subir cela ne voulons jouer",
        "start": 1740.08,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "un r\u00f4le bien \u00e9videmment les hongrois ont",
        "start": 1742.3,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le sens de r\u00e9alit\u00e9 nous sommes 10",
        "start": 1745.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "millions au total nous avons un pib ou",
        "start": 1748.15,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "telle quelle une arme et \u00e0 kehl et",
        "start": 1751.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "certains d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens nous savons",
        "start": 1753.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'elle a notre place nous savons que",
        "start": 1756.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 ces indicateurs la voix de",
        "start": 1758.92,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "la france est bien diff\u00e9rente",
        "start": 1760.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cela ne veut pas dire qu'on ne se pense",
        "start": 1762.66,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "pas tout \u00e0 fait \u00e9gal non parce que c'est",
        "start": 1765.52,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "l'esprit qui donne la valeur",
        "start": 1769.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "s\u00fbre mais en politique en politique il",
        "start": 1771.69,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre r\u00e9aliste donc nous savons",
        "start": 1775.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quelle est notre place dans toute cette",
        "start": 1777.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9organisation",
        "start": 1780.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les ombres ne pense pas que nous allons",
        "start": 1781.75,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "pouvoir jouer un r\u00f4le de leader non mais",
        "start": 1785.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous pensons que ce qui se passe",
        "start": 1788.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "actuellement en europe \u00e7a ne repr\u00e9sente",
        "start": 1790.3,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "pas la volont\u00e9 des europ\u00e9ens",
        "start": 1792.91,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "les coalitions de partis cr\u00e9\u00e9s au cours",
        "start": 1795.78,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "des trente quarante derni\u00e8res ann\u00e9es eh",
        "start": 1799.63,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "bien il n'y en a plus de bon fondement",
        "start": 1802.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "maintenant c'est une nouvelle \u00e9poque qui",
        "start": 1805.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "commence et moi je cherche les",
        "start": 1807.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "partenaires avec qui nous pouvons",
        "start": 1809.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rer dans cette nouvelle phase des",
        "start": 1811.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes et les partis qui nous ont",
        "start": 1813.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "soutenus comme madame le palais sans",
        "start": 1816.34,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "parti eh bien ce sont des potentiels des",
        "start": 1818.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s potentiels",
        "start": 1822.22,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "on va voir comment",
        "start": 1823.33,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on va on va en arriver \u00e0 un r\u00e9sultat",
        "start": 1825.54,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "nous sommes juste au tout d\u00e9but de la",
        "start": 1828.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration je pourrai jamais vous dire",
        "start": 1831.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 mettre leurs r\u00e9sultats d\u00e9finitifs",
        "start": 1833.26,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "nous avons l'intention de coop\u00e9rer",
        "start": 1834.7,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs ce sont les fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 1837.9,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "apporter leurs voix \u00e0 qui bon leur",
        "start": 1840.46,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "semble",
        "start": 1843.46,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1845.28,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision qui re",
        "start": 1847.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "madame",
        "start": 1856.38,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur le premier ministre",
        "start": 1858.66,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "bonjour madame le pen c'est la bouvine",
        "start": 1860.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour tf1 lci on conna\u00eet votre proximit\u00e9",
        "start": 1862.3,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique avec viktor orban sur les",
        "start": 1865.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "questions d'immigration de souverainet\u00e9",
        "start": 1868.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est-ce que concernant ses positions",
        "start": 1870.7,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "soci\u00e9tal je pense notamment \u00e0 la loi",
        "start": 1873.28,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "dite anti p\u00e9dophilie qui en r\u00e9alit\u00e9 est",
        "start": 1877.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 par de nombreux observateurs",
        "start": 1879.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comme \u00e9tant plut\u00f4t une loi lgbt est-ce",
        "start": 1881.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 aussi vous vous sentez proche de",
        "start": 1883.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lui ou au contraire et bien vous prenez",
        "start": 1886.21,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "vos distances",
        "start": 1887.95,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "je rappelle que parce que quand je",
        "start": 1892.02,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends la souverainet\u00e9 fran\u00e7aise en",
        "start": 1894.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 je d\u00e9fends la souverainet\u00e9 de",
        "start": 1897.19,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "chaque qu'une des nations en europe",
        "start": 1899.71,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que ce que je recherche est",
        "start": 1902.82,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "ce que nous avons contribu\u00e9 \u00e0 construire",
        "start": 1907.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je crois et que nous souhaitons \u00e9largir",
        "start": 1909.1,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "et renforcer ce sont des alliances \u00e7a",
        "start": 1911.2,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "veut dire que je ne cherche pas des",
        "start": 1915.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "clones je cherche des alli\u00e9s et comme je",
        "start": 1917.5,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "suis fondamentalement",
        "start": 1921.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "attach\u00e9s \u00e0 la souverainet\u00e9 de chacune",
        "start": 1923.61,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "des nations il ne me viendrait pas \u00e0",
        "start": 1926.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'esprit de venir comme le font trop",
        "start": 1928.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "souvent d'ailleurs certains journalistes",
        "start": 1931.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 le\u00e7on aux peuples quels qu'ils",
        "start": 1933.19,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "soient et en l'occurrence au peuple",
        "start": 1936.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "hongrois sur les choix qui sont les",
        "start": 1938.83,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "leurs",
        "start": 1940.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "entendez moi bien je vous ai exprim\u00e9",
        "start": 1941.52,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure ma lutte contre cette",
        "start": 1944.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "forme d'imp\u00e9rialisme et d'uniformisation",
        "start": 1946.63,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "qui veut que l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1948.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "souhaite effacer notre diversit\u00e9 pour",
        "start": 1950.58,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "nous imposer un mod\u00e8le unique",
        "start": 1954.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je ne lutte pas contre la mise en oeuvre",
        "start": 1958.3,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "d'un mod\u00e8le unique",
        "start": 1959.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour le remplacer par un mod\u00e8le unique",
        "start": 1961.29,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "que je poserai aux autres nations",
        "start": 1964.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comprenez donc je pense que quand on est",
        "start": 1966.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 \u00e0 la libert\u00e9 est attach\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1969.13,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9",
        "start": 1970.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "eh bien on est attach\u00e9 \u00e0 la libert\u00e9 de",
        "start": 1971.74,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "chacun des peuples de mettre en oeuvre",
        "start": 1974.05,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les lois avec lequel il a il a envie de",
        "start": 1976.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vivre",
        "start": 1980.32,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "il est s\u00fbr que nous",
        "start": 1981.39,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "recherchons \u00e0 travailler ensemble sur",
        "start": 1984.24,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "les sujets qui concernent les sujets",
        "start": 1986.47,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "communs aux peuples europ\u00e9ens et le",
        "start": 1988.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "premier de ces sujets c'est",
        "start": 1992.08,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 1993.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce que les r\u00e8gles qui pr\u00e9sident au",
        "start": 1993.99,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "fonctionnement de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1997.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "font que nous sommes les victimes des",
        "start": 1998.59,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "choix qui sont faits par tel ou tel pays",
        "start": 2002.76,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne si demain ou comme",
        "start": 2005.52,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "hier un pays veut ouvrir grand ses",
        "start": 2009.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res \u00e0 l'immigration",
        "start": 2011.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous sommes et nous serons \u00e0 nouveau les",
        "start": 2013.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res victimes de cette ouverture",
        "start": 2015.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "totale des fronti\u00e8res d'un seul pays \u00e0",
        "start": 2018.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'immigration en vertu de la disparition",
        "start": 2021.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de nos fronti\u00e8res int\u00e9rieures donc bien",
        "start": 2023.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que ce sont eux que c'est l\u00e0 un",
        "start": 2026.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sujet qui est un sujet sur lequel nous",
        "start": 2028.35,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "avons un travail en europe en commun a",
        "start": 2031.86,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "men\u00e9",
        "start": 2035.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ses besoins",
        "start": 2037.67,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "merci beaucoup l'aspect",
        "start": 2040.17,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "rigolade",
        "start": 2047.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de nombreux clones au covoiturage ou un",
        "start": 2053.639,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jour je suis en hqe au bateau de la part",
        "start": 2055.349,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "de rigaud",
        "start": 2057.419,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quelles sont les propositions et des",
        "start": 2058.97,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "id\u00e9es de solutions",
        "start": 2061.889,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en ce qui concerne la contrainte des",
        "start": 2063.409,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "prix d'\u00e9nergie qui flambent vous avez",
        "start": 2067.109,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "mentionn\u00e9",
        "start": 2070.049,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce sujet tous les deux quelles seraient",
        "start": 2071.359,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "les solutions les propositions \u00e0 \u00e9mettre",
        "start": 2074.129,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "deux mois la commission le parlement \u00e0",
        "start": 2078.419,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de cette question",
        "start": 2080.309,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "photo chantal tombe il est important",
        "start": 2088.7,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "de me rejoindre \u00e0 ce qu'il y \u00e0 \u00eatre",
        "start": 2092.779,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "dict\u00e9 par madame le pen en ce qui",
        "start": 2095.429,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "concerne la question de souverainet\u00e9",
        "start": 2097.74,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "nous les hongrois",
        "start": 2100.94,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "c'est toujours une grande question est",
        "start": 2103.279,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "ce que \u00e0 terme de dire exactement la",
        "start": 2105.329,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose en france et oies endroit",
        "start": 2107.49,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "leur module mes",
        "start": 2110.45,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "convictions philosophiques ombrage",
        "start": 2114.44,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "et qu' il n'y a pas de demos europ\u00e9en",
        "start": 2117.47,
        "duration": 7.809
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 un peuple demos hongrois fran\u00e7ais",
        "start": 2121.43,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "allemand qu mais europ\u00e9ens non et si on",
        "start": 2125.279,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "en a pas",
        "start": 2128.7,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "alors on ne veux pas exprimer la volont\u00e9",
        "start": 2129.859,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "du peuple au niveau europ\u00e9en il faut",
        "start": 2134.25,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "l'exprimer au niveau des nations et dans",
        "start": 2136.619,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "une coop\u00e9ration et un cadre de",
        "start": 2139.559,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration",
        "start": 2143.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on peut les \u00e9touffer en poney c\u00e9der",
        "start": 2144.45,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "certains comp\u00e9tences et les",
        "start": 2147.36,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentes et repr\u00e9sent\u00e9es commun\u00e9ment",
        "start": 2151.88,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "mais on ne peut pas",
        "start": 2154.74,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir quelque chose sur deux salles s'il",
        "start": 2158.81,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "n'ya pas de peuple europ\u00e9en",
        "start": 2161.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on ne peut pas prendre \u00e7a comme base de",
        "start": 2162.6,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9part donc c'est une des reebok salon",
        "start": 2165.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est actuellement qui se fait c'est vrai",
        "start": 2168.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour les prix de l'\u00e9nergie l\u00e0 les",
        "start": 2170.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes sont diff\u00e9rents en france les",
        "start": 2173.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes sont diff\u00e9rents conduit par",
        "start": 2175.62,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "exemple en gris et sans espaces",
        "start": 2177.03,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "les charges",
        "start": 2182.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 2184.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'habitation",
        "start": 2187.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 de prix est bien en vie il",
        "start": 2190.31,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "n'y a pas eu d'augmentation",
        "start": 2192.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que notre syst\u00e8me de",
        "start": 2194.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation est diff\u00e9rent du syst\u00e8me",
        "start": 2197.19,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de syst\u00e8mes allemands",
        "start": 2199.35,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "en ce qui concerne les habitations et",
        "start": 2202.04,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 2207.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "institutions publiques nous avons un",
        "start": 2208.43,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "prix fixe c'est un prix r\u00e9gul\u00e9",
        "start": 2210.84,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "donc sur une famille hongroise ce paye",
        "start": 2215.54,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "bien ce n'est pas influenc\u00e9e par la",
        "start": 2219.23,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "fluctuation du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 au",
        "start": 2222.93,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "de gaz internationale donc",
        "start": 2226.11,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "c'est 2,3 fois moins cher l'excit\u00e9 le",
        "start": 2229.91,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "gaz en hongrie qu'ailleurs",
        "start": 2233.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce qui est dur pour nous c'est",
        "start": 2235.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'augmentation du prix du carburant",
        "start": 2238.05,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "il faudra bien \u00e9videmment faire quelques",
        "start": 2240.65,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "mesures nationales nous sommes en train",
        "start": 2244.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de n\u00e9gocier avec la commission",
        "start": 2246.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne afin de savoir quel sort et",
        "start": 2247.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles compatibles mais j'aimerais",
        "start": 2250.32,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "souligner",
        "start": 2252.75,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "que la situation appel\u00e9e c'est une chose",
        "start": 2254.15,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "il faut rendre la situation actuelle",
        "start": 2258.53,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "supportable mais l'avenir est bien s\u00fbr",
        "start": 2261.29,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "donc notre t\u00e2che est ce que j'ai pu mais",
        "start": 2263.93,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "clairement notre t\u00e2che c'est ne pas",
        "start": 2267.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "simplement s'occuper du pr\u00e9sent mais il",
        "start": 2269.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faut que l'on s'occupe du thomas et pour",
        "start": 2271.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les petits pays et par tous les membres",
        "start": 2273.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la prime en est puisque l'on voit",
        "start": 2275.67,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "c'est que il y \u00e0 pas qui de r\u00e9gulation",
        "start": 2279.36,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "sur ma table fit fortyfive c'est un",
        "start": 2282.57,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "paquet de dix",
        "start": 2287.73,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation du climat qui va",
        "start": 2289.46,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "tout simplement r\u00e9duire \u00e0 n\u00e9ant toute la",
        "start": 2292.79,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "classe moyenne en biens non simplement",
        "start": 2296.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en hongrie qui sont plus pauvres mais",
        "start": 2298.68,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame apr\u00e8s ce moyen fran\u00e7aise le projet",
        "start": 2300.9,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "et que",
        "start": 2304.56,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "les voitures et appartements utilis\u00e9 par",
        "start": 2306.32,
        "duration": 9.25
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ens ils sont inclus dans le",
        "start": 2311.82,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "commerce de c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te \u00e0 cette taxe \u00e7a",
        "start": 2315.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "veut dire augmentation de tasses et",
        "start": 2318.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est la commission europ\u00e9enne qui",
        "start": 2320.58,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "saperait \u00e0 prendre des mesures n'ont pas",
        "start": 2322.41,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "rem\u00e9di\u00e9 \u00e0 la situation affirmait \u00e0 la gr",
        "start": 2326.949,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "b nous devons alors tout faire pour l'en",
        "start": 2329.349,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher",
        "start": 2333.579,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la semaine pass\u00e9e d'ailleurs au cours de",
        "start": 2334.209,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union du conseil europ\u00e9en",
        "start": 2337.869,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous en avons discut\u00e9 nous n'avons pas",
        "start": 2340.469,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 le corps et une position unique",
        "start": 2342.969,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en d\u00e9cembre on va remettre la question",
        "start": 2345.609,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "sur la table en d\u00e9cembre on va devoir",
        "start": 2347.979,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider si on permet \u00e0 monsieur",
        "start": 2350.999,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "timmermans aux commissions la commission",
        "start": 2354.069,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de mettre en place une",
        "start": 2356.019,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation qui d\u00e9truira la classe",
        "start": 2358.42,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "moyenne on croise ou mme france est",
        "start": 2361.18,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "insupportable en fait il est",
        "start": 2363.9,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "insupportable de 2,2 de pouvoir",
        "start": 2367.42,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "supporter cela est impossible donc j'ai",
        "start": 2370.559,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 l'aide de madame le pen de bien",
        "start": 2373.809,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "vouloir nous soutenir dans notre combat",
        "start": 2376.839,
        "duration": 7.071
    },
    {
        "text": "de protection de la classe moyenne",
        "start": 2380.739,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "contre ses projets en mati\u00e8re",
        "start": 2383.91,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2388.779,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "je ne sais pas si je peux encore",
        "start": 2393.359,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "avoir de nouveau la parole non nos",
        "start": 2396.719,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "protecteurs de que nous c'est la",
        "start": 2399.729,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chance",
        "start": 2401.349,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors si vous me le permettez ce que",
        "start": 2402.569,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'aimerais encore vous dire c'est que",
        "start": 2405.099,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les gens font surtout pour nos amis",
        "start": 2406.769,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "venus de france nous les enfants nous ne",
        "start": 2410.529,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pensons pas que nous devons toujours",
        "start": 2412.329,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avoir raison que nous pouvons en avoir",
        "start": 2414.249,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "toujours raison blanc le peuple qui a",
        "start": 2416.259,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bar \u00e0 toujours avoir raison",
        "start": 2419.119,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne conna\u00eet pas annie la d\u00e9mocratie et",
        "start": 2421.059,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 mais une chose est s\u00fbre c'est",
        "start": 2423.799,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "que nous sommes attaqu\u00e9s et que nous",
        "start": 2426.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "devons nous d\u00e9fendre l\u00e0 nous devons dire",
        "start": 2428.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que nous avons raison et l\u00e0 on cr\u00e9e",
        "start": 2430.73,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sousse attaque c'est pourquoi nous",
        "start": 2433.67,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pensons que la v\u00e9rit\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 2436.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ombres nous sommes attaqu\u00e9s en mati\u00e8re",
        "start": 2438.109,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "d'immigration",
        "start": 2440.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les parents mois sont attaqu\u00e9s en ce qui",
        "start": 2442.42,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "concerne 3 relative \u00e0 bhl leurs enfants",
        "start": 2445.64,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "la surr\u00e9alit\u00e9 on croise des attaques et",
        "start": 2449.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nous avons le droit de se d\u00e9fendre et l\u00e0",
        "start": 2451.819,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "dans des situations pareilles ne les ont",
        "start": 2454.94,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "pas pense que nous avons raison j'ai",
        "start": 2457.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 ma table pas de bien vouloir",
        "start": 2460.609,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "soutenir la raison des ombres merci",
        "start": 2462.38,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 2465.14,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "quelques mots sur l'\u00e9nergie je n'ai pas",
        "start": 2469.39,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "grand chose \u00e0 rajouter \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2471.74,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "dit quand sur les",
        "start": 2473.809,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "projets de la commission qui vont",
        "start": 2476.559,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "aggraver la situation effectivement non",
        "start": 2479.299,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "seulement des classes moyennes mais des",
        "start": 2481.97,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "classes modestes mais deux \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 2483.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires",
        "start": 2486.619,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous savez qu'en france j'ai r\u00e9clam\u00e9 que",
        "start": 2487.49,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les carburants et que le gaz et",
        "start": 2490.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 sont consid\u00e9r\u00e9s comme des",
        "start": 2493.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "biens de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 c'est \u00e0 dire",
        "start": 2494.69,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "soumis \u00e0 une tva \u00e0 5,5 plut\u00f4t qu'une tva",
        "start": 2496.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 20% pour une raison simple c'est que",
        "start": 2499.069,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "en france par exemple sur le carburant",
        "start": 2501.2,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "60% du prix du litre \u00e0 la pompe ce sont",
        "start": 2503.39,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "des taxes ce qui veut dire que quand le",
        "start": 2508.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "carburant augmente",
        "start": 2510.77,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "eh bien l'\u00e9tat sans graisse donc plus le",
        "start": 2511.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "carburant augmente plus les fran\u00e7ais",
        "start": 2515.329,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sans \u00e9touffer plus l'\u00e9tat gagne de",
        "start": 2516.71,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "l'argent c'est \u00e9videmment tout \u00e0 fait",
        "start": 2518.779,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "inadmissible dans les circonstances que",
        "start": 2520.569,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "l'on conna\u00eet deuxi\u00e8mement il ya une",
        "start": 2522.559,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique qui est celle de l'union",
        "start": 2524.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne dont vous savez que elle m\u00e8ne",
        "start": 2526.46,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "une guerre qui au regard des crit\u00e8res",
        "start": 2528.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui sont les siens qui sont des crit\u00e8res",
        "start": 2531.799,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "de co2 notamment m\u00e8ne une guerre",
        "start": 2534.26,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hensible \u00e0 l'\u00e9gard du nucl\u00e9aire",
        "start": 2537.88,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "puisque ils ont refus\u00e9 la taxonomie sur",
        "start": 2540.369,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire",
        "start": 2543.109,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "or c'est me nucl\u00e9aire qui est au moment",
        "start": 2543.93,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous nous parlons l'\u00e9nergie qui",
        "start": 2547.71,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "produit le moins de co2 et donc nous",
        "start": 2549.57,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "allons nous \u00e9galement lutter continuer \u00e0",
        "start": 2553.56,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "lutter pour faire admettre que le",
        "start": 2557.1,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire au regard de des crit\u00e8res de",
        "start": 2559.56,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique ne doit pas",
        "start": 2562.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre une \u00e9nergie qui soit sanctionn\u00e9",
        "start": 2565.17,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mais au contraire une \u00e9nergie qui doit",
        "start": 2568.05,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre encourag\u00e9",
        "start": 2570.39,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "le conseil des ministres vers le coup le",
        "start": 2575.15,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "seul homme c'est un jeu madame la",
        "start": 2577.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente monsieur le premier ministre",
        "start": 2579.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "merci beaucoup c'est la fin de notre",
        "start": 2581.07,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse",
        "start": 2582.66,
        "duration": 2.84
    }
]