[
    {
        "text": "ma\u00eetre fran\u00e7ais en mati\u00e8re de sant\u00e9 dans",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "le cadre de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2.399,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "vous le savez dans le contexte de crise",
        "start": 7.309,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "sanitaire que nous connaissons depuis",
        "start": 10.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deux ans la sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e plus que",
        "start": 11.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jamais au coeur des pr\u00e9occupations des",
        "start": 14.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais cette crise a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les",
        "start": 16.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "failles structurelles de notre syst\u00e8me",
        "start": 19.05,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "de soins apr\u00e8s 25 ans de gestion",
        "start": 20.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "purement comptable des enjeux de sant\u00e9",
        "start": 23.189,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "par les gouvernements successifs",
        "start": 25.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le prix de cette incurie a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par",
        "start": 27.8,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "nos soignants les personnels",
        "start": 30.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "hospitaliers au premier chef mais",
        "start": 32.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9galement par l'ensemble de nos",
        "start": 34.32,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 36.39,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cependant je n'ai pas",
        "start": 37.52,
        "duration": 2.859
    },
    {
        "text": "l'intention de vous parler exclusivement",
        "start": 39.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de la crise sanitaire car les maux dont",
        "start": 40.379,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "souffre notre syst\u00e8me de sant\u00e9 sont bien",
        "start": 42.93,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "plus ancien est bien plus profond",
        "start": 44.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'\u00e9puisement des personnels hospitaliers",
        "start": 47.93,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "ne date pas du co\u00eft 19 les d\u00e9serts",
        "start": 49.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux qui empoisonnent la vie de",
        "start": 53.039,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais n'ont plus la",
        "start": 54.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "saturation des services d'urgence qui",
        "start": 57.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "placent des centaines de milliers de",
        "start": 58.92,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "swan en face \u00e0 des tensions",
        "start": 60.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "insurmontable et est bien ant\u00e9rieure aux",
        "start": 62.449,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "convives 19",
        "start": 65.58,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "enfin le d\u00e9tournement scandaleux de",
        "start": 67.13,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00e9tat qui a transform\u00e9",
        "start": 70.439,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la france en plateforme du tourisme",
        "start": 72.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical aux frais du contribuable n'a",
        "start": 73.619,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "lui non plus aucun rapport avec la",
        "start": 76.02,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 78.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la question \u00e0 laquelle mon programme en",
        "start": 79.159,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de sant\u00e9 entend r\u00e9pondre est",
        "start": 81.36,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris bien plus large",
        "start": 83.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comment rendre aux fran\u00e7ais qu'ils",
        "start": 85.549,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "habitent dans les m\u00e9tropoles ou en zone",
        "start": 88.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rurale le syst\u00e8me de soins qui a fait",
        "start": 89.939,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "leur fiert\u00e9 pendant des d\u00e9cennies",
        "start": 92.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le premier axe de mon programme",
        "start": 95.119,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel concerne l'h\u00f4pital",
        "start": 97.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re victime de l'invraisemblable",
        "start": 99.869,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "bureaucratisation de notre syst\u00e8me de",
        "start": 101.61,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "soins au premier chef il nous faudra",
        "start": 104.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "redonner sa peine attractivit\u00e9 \u00e0",
        "start": 107.52,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'exercice en milieu hospitalier",
        "start": 109.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital fran\u00e7ais ne peut fonctionner",
        "start": 111.5,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame que selon le pr\u00e9sident de la",
        "start": 113.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de france 30%",
        "start": 115.47,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "des postes ne sont pas pourvus",
        "start": 117.96,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "une \u00e9tude men\u00e9e en avril 2021 r\u00e9v\u00e9l\u00e9",
        "start": 120.56,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame que 40 % des infirmi\u00e8res envisager",
        "start": 124.259,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "de changer m\u00e9tier en cons\u00e9quence une",
        "start": 127.59,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "enveloppe de 2 milliards d'euros sur",
        "start": 130.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cinq ans sera consacr\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 132.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "revalorisation de l'ensemble des",
        "start": 134.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "personnels soignants exer\u00e7ant \u00e0",
        "start": 136.37,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital",
        "start": 138.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en parall\u00e8le au moins dix mille places",
        "start": 139.03,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires seront ouvertes dans les",
        "start": 142.31,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "instituts de formation en soins",
        "start": 144.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "infirmiers et les centres de formation",
        "start": 145.19,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "d'aides-soignants",
        "start": 146.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais au del\u00e0 des questions de",
        "start": 148.81,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration l'h\u00f4pital souffre je l'ait",
        "start": 151.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 soulign\u00e9e d'une d\u00e9rive",
        "start": 153.35,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "bureaucratique",
        "start": 154.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "inimaginable on mettre un terme \u00e0 cette",
        "start": 155.59,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "situation la premi\u00e8re mesure sera la",
        "start": 158.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "suppression pure et simple des agences",
        "start": 160.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales de sant\u00e9 plus connu sous le",
        "start": 162.89,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "nom de ars",
        "start": 165.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la tutelle des h\u00f4pitaux sera d\u00e9sormais",
        "start": 166.96,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "confi\u00e9e au pr\u00e9fet de r\u00e9gion \u00e0 travers",
        "start": 169.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les directions g\u00e9n\u00e9rales des affaires",
        "start": 172.31,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "sanitaires et sociales les drass",
        "start": 173.9,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "au sein des h\u00f4pitaux la gouvernance sera",
        "start": 176.68,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais bic\u00e9phale le directeur",
        "start": 180.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pital sera comp\u00e9tent pour l'ensemble",
        "start": 182.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des questions administratives et",
        "start": 183.98,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res",
        "start": 185.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un m\u00e9decin lui sera associ\u00e9 et aura la",
        "start": 186.56,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "charge de la d\u00e9finition de la politique",
        "start": 190.49,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "des soins",
        "start": 192.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ces deux dirigeants sont responsables",
        "start": 194.17,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "devant les drass de l'atteinte de leur",
        "start": 196.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "objectif v\u00e9rifier chaque ann\u00e9e ils",
        "start": 198.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "n'auront plus \u00e0 r\u00e9pondre chaque semaine",
        "start": 201.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chaque mois \u00e0 d'incessantes demandes",
        "start": 203.6,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "incessantes demandes",
        "start": 205.97,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "infantilisante est inutile d ars",
        "start": 207.34,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement je supplie mereiles inepte",
        "start": 211.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tarification \u00e0 l'acte institu\u00e9e",
        "start": 214.61,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "progressivement depuis 15",
        "start": 216.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "elle sera remplac\u00e9e par une dotation",
        "start": 219.34,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "globale permettant de garantir la",
        "start": 221.42,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 des soins",
        "start": 223.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "charge aux bin\u00f4mes de direction que j'ai",
        "start": 224.47,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9crit \u00e0 l'instant d'en faire bon usage",
        "start": 227.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il sera responsable de cette t\u00e2che dont",
        "start": 229.07,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ussite conditionnera son maintien",
        "start": 231.62,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "ou son remplacement",
        "start": 234.29,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "enfin pour desserrer l'\u00e9tau",
        "start": 236.98,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "administratif j'ai instituerait un",
        "start": 239.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plafond de 10 % de postes administratifs",
        "start": 242.03,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "au maximum dans les h\u00f4pitaux la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 244.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sociale qui je vous le rappelle est",
        "start": 248.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "financ\u00e9 par les cotisations des fran\u00e7ais",
        "start": 250.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'a pas vocation \u00e0 entretenir une",
        "start": 251.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "superstructure admis strativa non",
        "start": 253.64,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des soins",
        "start": 256.07,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me question majeure pour",
        "start": 259.209,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital est celle de la capacit\u00e9 et de",
        "start": 261.62,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "l'organisation de l'accueil des patients",
        "start": 264.65,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "entre 2000 et 2020 ce sont cent mille",
        "start": 267.04,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "lits d'h\u00f4pital qui ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s",
        "start": 270.86,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "rien qu'en 2020 en pleine pand\u00e9mie",
        "start": 274.51,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "5700 lits ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s",
        "start": 278.23,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "aussi j'ai instaur\u00e9 un moratoire d'effet",
        "start": 280.84,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diat sur la suppression de lits \u00e0",
        "start": 284.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public car ces suppressions",
        "start": 287.24,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "continuent chaque jour",
        "start": 290.15,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "des audits cas par cas seront men\u00e9es",
        "start": 293.29,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "mais la course folle aux indicateurs",
        "start": 296.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chiffr\u00e9s faisant la loi ind\u00e9pendamment",
        "start": 298.13,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "des besoins des territoires sera",
        "start": 300.29,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement interrompue",
        "start": 301.96,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "ensuite pour soulager les urgences",
        "start": 305.26,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "saturer les personnels ils seront",
        "start": 308.09,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9s",
        "start": 310.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des partenariats seront institu\u00e9es dans",
        "start": 311.8,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "chaque h\u00f4pital avec les m\u00e9decins",
        "start": 314.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux vers lesquels les patients",
        "start": 316.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "relevant de la m\u00e9decine de ville seront",
        "start": 318.08,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement r\u00e9orienter",
        "start": 319.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je cr\u00e9erai \u00e9galement une fili\u00e8re",
        "start": 321.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "distinctes aux urgences pour nos a\u00een\u00e9s",
        "start": 323.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "leur prise en charge actuelle n'est pas",
        "start": 326.29,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "digne et contribue \u00e0 surcharger les",
        "start": 328.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "services ils seront pr\u00e9coc\u00e9ment",
        "start": 330.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9orienter vers des structures adapt\u00e9es",
        "start": 333.05,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "le cas \u00e9ch\u00e9ant",
        "start": 335.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "enfin redonner \u00e0 l'h\u00f4pital des moyens",
        "start": 337.51,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "passe aussi par la question des",
        "start": 340.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riels il est en effet inacceptable",
        "start": 342.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que nos h\u00f4pitaux soient sous \u00e9quip\u00e9s en",
        "start": 344.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel de pointe je pense par exemple",
        "start": 346.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de lancer un plan de",
        "start": 349.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement de scanner et l'irm qui sera",
        "start": 351.8,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 d\u00e8s mon \u00e9lection",
        "start": 354.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en cinq ans nous placerons le taux de",
        "start": 356.02,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "disponibilit\u00e9 de ses appareils au m\u00eame",
        "start": 358.55,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "niveau que celui de l'allemagne",
        "start": 360.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me axe de mon programme",
        "start": 363.22,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "concerne la m\u00e9decine de ville sur",
        "start": 365.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "laquelle nous nous appuyons",
        "start": 367.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "insuffisamment au d\u00e9triment des patients",
        "start": 368.9,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "et des m\u00e9decins ainsi que les ehpad",
        "start": 371.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res priorit\u00e9s en la mati\u00e8re",
        "start": 375.16,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "l'\u00e9radication j'ai bien dit",
        "start": 377.09,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9radication des d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 378.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la promesse de notre syst\u00e8me de sant\u00e9 et",
        "start": 381.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "celle de ligne universalit\u00e9 des l'acc\u00e8s",
        "start": 383.96,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "aux soins je n'accepte pas que dans les",
        "start": 386.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "zones rurales voire parfois dans les",
        "start": 389.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "villes moyennes des patients attendent",
        "start": 391.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des mois pour faire un examen n'ont",
        "start": 393.58,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "parfois d\u00e9pend leur survie",
        "start": 395.56,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "7,4 millions de fran\u00e7ais vivent",
        "start": 398.55,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans un d\u00e9sert m\u00e9dical",
        "start": 400.96,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente des solutions concr\u00e8tes je",
        "start": 403.259,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mettrai un terme \u00e0 leurs difficult\u00e9s",
        "start": 405.819,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tout d'abord pour inciter les m\u00e9decins \u00e0",
        "start": 408.389,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "s'installer dans les zones sous dot\u00e9es",
        "start": 411.099,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le tarif des consultations sera modul\u00e9",
        "start": 413.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "selon lui d'installation et d'exercice",
        "start": 415.569,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "du praticien",
        "start": 418.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement \u00e7a signifie qu'un",
        "start": 419.97,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliste exer\u00e7ant dans la creuse fait",
        "start": 421.57,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "recevra un tarif significativement",
        "start": 423.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bonifi\u00e9 par rapport \u00e0 un confr\u00e8re",
        "start": 425.889,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "install\u00e9 dans une m\u00e9tropole",
        "start": 428.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les autres dispositifs mis en place par",
        "start": 430.32,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "emmanuel macron absurde de complexit\u00e9 et",
        "start": 432.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'inefficience et qui ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0",
        "start": 435.759,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "produire le moindre effet seront",
        "start": 437.68,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s",
        "start": 439.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ensuite je d\u00e9velopperai la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine",
        "start": 440.55,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "comme jamais cela n'a \u00e9t\u00e9 fait un plan",
        "start": 443.08,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'investissement massif sera lanc\u00e9e dans",
        "start": 447.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce domaine financ\u00e9 \u00e0 80% par l'\u00e9tat et",
        "start": 448.81,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "20 % par les collectivit\u00e9s locales",
        "start": 451.33,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "les sp\u00e9cialit\u00e9s de pointe peuvent \u00eatre",
        "start": 453.72,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "exerc\u00e9s \u00e0 distance si nous nous en",
        "start": 456.099,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "donnons les moyens",
        "start": 458.169,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "en bout de cha\u00eene ce sont des \u00e9conomies",
        "start": 459.36,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9es par les patients en temps et",
        "start": 461.56,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "en argent mais aussi pour la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 463.78,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 465.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "enfin je demanderai le nombre de maisons",
        "start": 467.4,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "et de centres de sant\u00e9 pour couvrir les",
        "start": 469.57,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "besoins de la population",
        "start": 471.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'autres ont d'autres on sait ce que ces",
        "start": 473.919,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "structures parfois chaque parent dont",
        "start": 475.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chaque fois que cela sera pertinent de",
        "start": 476.979,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9 \u00e0 traiter les petites",
        "start": 478.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "urgences comme les fractures mineures",
        "start": 480.55,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "par exemple afin de contribuer \u00e0",
        "start": 482.53,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9sengorger les services d'urgence",
        "start": 485.259,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "en deuxi\u00e8me lieu je prendrais",
        "start": 487.65,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement plusieurs mesures de bon",
        "start": 489.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sens ayant vocation \u00e0 soulager les",
        "start": 491.469,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins et les patients de fardeau",
        "start": 493.27,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "inutile",
        "start": 494.979,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les t\u00e2ches pouvant \u00eatre effectu\u00e9s par",
        "start": 495.93,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "des pharmaciens des infirmiers des sages",
        "start": 498.759,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "femmes ou des assistances sociales",
        "start": 501.55,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "seront \u00e9largis avant d'accro\u00eetre le",
        "start": 503.259,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "temps m\u00e9dical des praticiens en",
        "start": 506.139,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "concertation avec tous les praticiens",
        "start": 507.49,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s",
        "start": 509.199,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je donnerais \u00e0 la pr\u00e9vention qui",
        "start": 510.81,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "constitue depuis des ann\u00e9es l'un des",
        "start": 513.699,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "talons d'achille de syst\u00e8me toute sa",
        "start": 515.199,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "place et cela passera j'y tiens beaucoup",
        "start": 517.37,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "au premier chef par le r\u00e9tablissement",
        "start": 520.66,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "des visites m\u00e9dicales scolaire qui",
        "start": 523.46,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "redeviendront syst\u00e9matique",
        "start": 526.52,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "s'agissant des ehpad et de fa\u00e7on plus",
        "start": 530.44,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale de la fa\u00e7on dont nous soutenons",
        "start": 533.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nos anciens je prendrai des mesures",
        "start": 535.19,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "d'urgence",
        "start": 536.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement nous valorisons les",
        "start": 538.24,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "salaires des personnels dans l'ensemble",
        "start": 540.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des structures publiques en parall\u00e8le et",
        "start": 542.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans les m\u00eames proportions que les",
        "start": 544.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "hausses salariales que j'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 546.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "concernant le but alpes",
        "start": 547.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement nous accro\u00eetrons la",
        "start": 550.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence de personnel m\u00e9dical qui fait",
        "start": 551.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cruellement d\u00e9faut au sein de chaque",
        "start": 553.43,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement",
        "start": 555.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais nous en avons parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 556.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'heure un m\u00e9decin coordonnateur sera",
        "start": 559.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "obligatoirement d\u00e9sign\u00e9 pour chacun",
        "start": 562.33,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'entre eux est la pr\u00e9sence d'un minima",
        "start": 564.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une infirmi\u00e8re sera assur\u00e9e 24 heures",
        "start": 567.32,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "sur 24",
        "start": 570.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "enfin et ce sera selon la formule",
        "start": 572.23,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9e l'une des grandes causes de",
        "start": 574.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mon quinquennat jacques roy tr\u00e8s",
        "start": 576.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement les politiques de",
        "start": 578.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soutien aux aidants ces huit \u00e0 dix",
        "start": 579.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui prennent en",
        "start": 582.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "charge un proche d\u00e9pendant qu'ils soient",
        "start": 584.03,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es le cong\u00e9 pour",
        "start": 586.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "handicap sera port\u00e9e de 3 \u00e0 12 mois sur",
        "start": 589.55,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la carri\u00e8re",
        "start": 592.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par ailleurs un principe de remplacement",
        "start": 593.56,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 100% du salaire sera assur\u00e9e par la",
        "start": 595.82,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale jusqu'au niveau du smic",
        "start": 598.46,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "est \u00e0 80 % jusqu'au niveau du salaire",
        "start": 600.76,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "m\u00e9dian \u00e0 50% entre le salaire m\u00e9dian et",
        "start": 604.28,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "3000 euros par mois ces aidants",
        "start": 607.57,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "soutiennent les personnes fragiles mais",
        "start": 610.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "permet \u00e9galement d'\u00e9viter des d\u00e9penses",
        "start": 613.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 614.6,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "ils seront donc r\u00e9compens\u00e9s pour cela",
        "start": 615.92,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me axe de mon programme et",
        "start": 619.45,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'\u00e9voquer",
        "start": 621.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plusieurs fois ce sujet concerne la",
        "start": 623.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lutte contre la fraude et",
        "start": 625.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'assainissement des d\u00e9penses de",
        "start": 626.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale y est \u00e0 la gabegie",
        "start": 628.46,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "migratoire",
        "start": 630.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la fraude sociale n'est pas qu'une",
        "start": 631.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "formule",
        "start": 633.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est un vol c'est un vol dense on",
        "start": 634.6,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement victimes tous les fran\u00e7ais",
        "start": 638.27,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e",
        "start": 640.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la cour des comptes l'estiment \u00e0 minima",
        "start": 642.13,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 15 milliards d'euros c'est ce montant",
        "start": 645.35,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "que tant recouvrer chaque ann\u00e9e d'ici la",
        "start": 647.18,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "fin de mon mandat certes 15 milliards",
        "start": 649.54,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "encore une fois et tant le plateau bape",
        "start": 651.779,
        "duration": 8.951
    },
    {
        "text": "des \u00e9valuations qui sont effectu\u00e9s pour",
        "start": 656.56,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ce faire un minist\u00e8re sp\u00e9cifiquement",
        "start": 660.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la lutte contre la fraude sera",
        "start": 662.74,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 il aura autorit\u00e9 sur toutes les",
        "start": 664.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "administrations comp\u00e9tentes en la",
        "start": 667.089,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re dont les moyens seront",
        "start": 668.589,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9es en ce qui concerne la sant\u00e9",
        "start": 670.18,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "les cartes vitales seront d\u00e9sormais un",
        "start": 672.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "falsifiable nous r\u00e9clamons \u00e7a depuis",
        "start": 675.21,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de dix ans",
        "start": 678.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "car fond\u00e9es sur des donn\u00e9es biom\u00e9triques",
        "start": 680.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9forme sera mise en oeuvre dans",
        "start": 683.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les trois mois suivant mon \u00e9lection",
        "start": 685.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale en mati\u00e8re de fraude",
        "start": 687.45,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "sociale une r\u00e8gle tr\u00e8s simple sera",
        "start": 689.77,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "institu\u00e9e",
        "start": 691.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lors de la premi\u00e8re fraude d\u00e9tect\u00e9e une",
        "start": 692.91,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "amende \u00e9gale \u00e0 trois fois les montants",
        "start": 695.38,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ind\u00fbment per\u00e7ues devrait \u00eatre pay\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 697.24,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fraude \u00e7a une fois les montants",
        "start": 701.26,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s \u00e0 la troisi\u00e8me des suspensions",
        "start": 703.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "temporaires de droits sociaux seront",
        "start": 707.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9s pour une dur\u00e9e limit\u00e9e et",
        "start": 708.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "proportionn\u00e9es \u00e0 la gravit\u00e9 de",
        "start": 711.04,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "l'infraction",
        "start": 712.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "enfin nous r\u00e9formerons l'aide m\u00e9dicale",
        "start": 714.39,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 383 mille",
        "start": 717.16,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers en 2020 selon l'aveu m\u00eame du",
        "start": 720.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ministre de la sant\u00e9 et co\u00fbte un",
        "start": 723.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "milliard d'euros aux contribuables",
        "start": 725.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "elle sera d\u00e9sormais restreinte ou",
        "start": 727.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prestations m\u00e9dicales d'urgence en cas",
        "start": 729.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'engagement du pronostic vital pour les",
        "start": 731.35,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "majeurs puisque elle restera en",
        "start": 734.23,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "fonctionnement pour les mineurs",
        "start": 737.94,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "enfin et je conclus l\u00e0 dessus pour",
        "start": 740.67,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "souligner ma confiance dans les m\u00e9decins",
        "start": 743.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'aurais \u00e9tablirait la libert\u00e9 de",
        "start": 745.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prescription et d'expression aux",
        "start": 747.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins mis \u00e0 mal pendant cette crise",
        "start": 749.47,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "sanitaire",
        "start": 751.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous pouvez et vous pourrez retrouver",
        "start": 752.88,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dans le livret m la sant\u00e9",
        "start": 755.41,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'ensemble de ses analyses et de ses",
        "start": 758.22,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "propositions",
        "start": 760.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et mon conseiller sant\u00e9 le docteur",
        "start": 761.459,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "barioz et moi m\u00eame sommes plus",
        "start": 764.08,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment disponible pour r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 765.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'ensemble de vos questions merci votre",
        "start": 768.459,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "attention",
        "start": 771.58,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "meyer",
        "start": 775.01,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "jean castex va lever les restrictions \u00e0",
        "start": 781.0,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "40",
        "start": 786.17,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "ans d",
        "start": 789.04,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 791.01,
        "duration": 2.21
    }
]