[
    {
        "text": "bien mesdames et messieurs je d'abord",
        "start": 5.759,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "vous remercie pour votre invitation \u00e0",
        "start": 7.46,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "laquelle j'ai souhait\u00e9 venir",
        "start": 8.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "personnellement et ce congr\u00e8s qui permet",
        "start": 9.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ouvrir le d\u00e9bat fondamental de la",
        "start": 12.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "politique du logement que les candidats",
        "start": 13.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle vont proposer aux",
        "start": 15.41,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour le prochain quinquennat",
        "start": 17.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour repr\u00e9senter une diversit\u00e9",
        "start": 18.369,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "remarquable de m\u00e9tier qui d\u00e9montre",
        "start": 20.6,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'importance \u00e9conomique et social de",
        "start": 23.33,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'immobilier son r\u00f4le d\u00e9terminant dans",
        "start": 24.859,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9lioration du pouvoir d'achat et du",
        "start": 27.589,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre des m\u00e9nages mais aussi",
        "start": 29.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'apport fondamental que vous apportez \u00e0",
        "start": 31.519,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "la formation des jeunes depuis plus de",
        "start": 34.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "70 ans les professions de votre",
        "start": 36.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration sont au service des fran\u00e7ais",
        "start": 38.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans la recherche de leur logement",
        "start": 39.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 la",
        "start": 41.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "construction d'un bien qui repr\u00e9sente",
        "start": 43.82,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "vous le savez souvent le but d'une vie",
        "start": 45.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous participer directement \u00e0 la",
        "start": 47.74,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "politique au sens propre du terme la vie",
        "start": 49.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de la cit\u00e9 par essence implique",
        "start": 51.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'habitat les liens sociaux qu'ils",
        "start": 53.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "imposent la fa\u00e7on dont nous vivons",
        "start": 55.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ensemble est ce que notre mode de vie",
        "start": 57.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "traduit notre culture ce n'est pas un",
        "start": 59.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "hasard si la france comme pays et",
        "start": 61.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "civilisations a directement associ\u00e9 d\u00e8s",
        "start": 63.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ses origines la famille et le logement \u00e0",
        "start": 65.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "travers le bon mot de foyers ce foyer",
        "start": 68.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "coeur de l'habitat qui unit chacun de",
        "start": 70.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ses membres la vita symbolise la",
        "start": 72.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "protection la p\u00e9rennit\u00e9 la chaleur des",
        "start": 74.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "liens familiaux permettant \u00e0 chacun de",
        "start": 76.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nourrir ses projets ses r\u00eaves et ses",
        "start": 77.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "passions architecture les mat\u00e9riaux la",
        "start": 80.42,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "disposition des habitations marque",
        "start": 83.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 des territoires et",
        "start": 85.039,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'enracinement de notre peuple tant et",
        "start": 86.99,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "si bien qu'on peut savoir exactement",
        "start": 88.939,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans quel terreau a revu une famille",
        "start": 90.409,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en voyant leur maison ou leur",
        "start": 91.909,
        "duration": 2.151
    },
    {
        "text": "appartement",
        "start": 93.38,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "les villes les villages et les hameaux",
        "start": 94.06,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "de france ne ressemble en rien ces",
        "start": 96.109,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "villes monde sans identit\u00e9 d\u00e9nu\u00e9 de tout",
        "start": 97.549,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "charme et de toute beaut\u00e9 pour cette",
        "start": 100.069,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "raison la politique du logement est l'un",
        "start": 103.069,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des fondements de toute politique",
        "start": 104.389,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nagement du territoire de toutes",
        "start": 105.679,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "petites familiales de toute politique",
        "start": 107.6,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique bref un pan immense de la",
        "start": 109.46,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "politique de civilisation",
        "start": 112.549,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique entend",
        "start": 113.869,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper pour son pays ainsi la",
        "start": 115.49,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "politique du logement que je propose",
        "start": 118.819,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'embrasse pas le seul secteur de la",
        "start": 120.229,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "construction ou de l'immobilier elle",
        "start": 121.759,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "anime et refl\u00e8te le projet de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 124.159,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que je porte pour la france et les",
        "start": 125.719,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 127.549,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision que nous prendrons dans les",
        "start": 128.319,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "mois qui viennent ont des cons\u00e9quences",
        "start": 130.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur le temps long c'est pourquoi il faut",
        "start": 131.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les pens\u00e9es avec vision responsabilit\u00e9s",
        "start": 133.55,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et consensus avec les professionnels de",
        "start": 135.86,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "terrain",
        "start": 138.439,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "depuis quelques ann\u00e9es la politique du",
        "start": 139.819,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "logement \u00e9tait r\u00e9duite \u00e0 ces contraintes",
        "start": 141.29,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques punitive ou des batailles",
        "start": 142.73,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiques sans grand int\u00e9r\u00eat pour",
        "start": 145.249,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sur ce sujet comme",
        "start": 146.989,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "tant d'autres les cons\u00e9quences de",
        "start": 149.51,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions technocratiques prise sans",
        "start": 150.95,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'avis des professionnels ni des",
        "start": 152.659,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "citoyens sont catastrophiques tant pour",
        "start": 154.459,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat des familles que pour",
        "start": 156.769,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'investissement de long terme pour le",
        "start": 157.939,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pays je souhaite au contraire que notre",
        "start": 159.799,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "politique du logement renault avec des",
        "start": 162.26,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "ambitions plus larges plus g\u00e9n\u00e9reuse",
        "start": 163.76,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "plus humaniste une politique porteuse",
        "start": 165.379,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'espoir l'aspiration l\u00e9gitime \u00e0 vivre",
        "start": 168.139,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mieux demain \u00e0 garantir \u00e0 ses enfants",
        "start": 170.719,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "une vie meilleure je veux renouer avec",
        "start": 172.849,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce droit au bonheur simple qui est la",
        "start": 174.98,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "promesse de bapt\u00eame de nos d\u00e9mocraties",
        "start": 176.389,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le logement je les dis est une partie",
        "start": 178.9,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "fondamentale du r\u00eave fran\u00e7ais de",
        "start": 181.189,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'histoire intime familiale et",
        "start": 183.829,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "collective de nos concitoyens seraient",
        "start": 185.09,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais impose l'\u00e9coutent de la part",
        "start": 187.879,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des responsables politiques dans ce",
        "start": 189.469,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "domaine plus qu'ailleurs encore nous",
        "start": 191.329,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "devons rendre possible ce que souhaitent",
        "start": 193.189,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nos concitoyens et non chercher alors",
        "start": 195.109,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "imposer des choix id\u00e9ologiques qui leur",
        "start": 196.549,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont \u00e9trangers les fran\u00e7ais les fran\u00e7ais",
        "start": 198.469,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ne supportent plus ces le\u00e7ons de morale",
        "start": 200.719,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ces normes et tous font tous ces",
        "start": 202.219,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contraintes qui les emp\u00eachent de vivre",
        "start": 203.84,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ils attendent que nous cr\u00e9ons les",
        "start": 205.639,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "conditions pour qu'ils disposent du",
        "start": 207.349,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "logement qu'ils imaginent convenir \u00e0",
        "start": 208.579,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "leur projet de vie depuis deux",
        "start": 211.069,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quinquennats la politique du logement",
        "start": 213.319,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9tait alt\u00e9r\u00e9 par des objectifs qui",
        "start": 214.459,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "avaient peu \u00e0 voir avec les aspirations",
        "start": 216.109,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais certains ont voulu faire du",
        "start": 218.15,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "logement un enjeu d'une lutte des",
        "start": 220.31,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "classes obsol\u00e8te opposant",
        "start": 221.989,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement propri\u00e9taires et",
        "start": 223.159,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "locataires urbains et ruraux m\u00e9nages",
        "start": 224.479,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ais\u00e9s contre m\u00e9nages plus modestes",
        "start": 226.549,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pourquoi diviser et opposer les fran\u00e7ais",
        "start": 228.139,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sur un sujet qui devrait tous nous",
        "start": 230.0,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir d'autres ont manipul\u00e9 l'\u00e9cologie",
        "start": 231.5,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "comme une fausse croisade contre le mode",
        "start": 234.139,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de vie des fran\u00e7ais finissant par",
        "start": 235.609,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rench\u00e9rir de mani\u00e8re dramatique le",
        "start": 237.319,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "march\u00e9 immobilier il faut encore les",
        "start": 238.579,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "responsables politiques qui font le",
        "start": 240.919,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "choix de l'est connu de l'\u00e9cologie",
        "start": 242.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "punitive finissent toujours par aggraver",
        "start": 243.5,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 la pr\u00e9carit\u00e9 contre",
        "start": 245.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "lesquelles ils pr\u00e9tendent lutter sans",
        "start": 247.129,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est un comble lutter r\u00e9ellement contre",
        "start": 248.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les pollutions au fil des rapports",
        "start": 250.159,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "provenant toujours des m\u00eames lobby on",
        "start": 252.53,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "lit que la pr\u00e9servation de la plan\u00e8te",
        "start": 253.969,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "imposa de renoncer aux logements",
        "start": 255.439,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "individuels bien souvent une petite",
        "start": 256.789,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maison avec jardin on lit encore qu'il",
        "start": 258.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faudrait r\u00e9duire le nombre de m\u00e8tres",
        "start": 260.449,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "carr\u00e9s habit\u00e9 par nos familles qu'il",
        "start": 261.65,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "faudrait baisser la temp\u00e9rature du",
        "start": 263.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chauffage des habitats mani\u00e8re les",
        "start": 264.169,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "garages supprimer les chemin\u00e9es et bien",
        "start": 265.82,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "s\u00fbr ne plus jamais pens\u00e9 \u00e0 r\u00eaver d'une",
        "start": 267.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "piscine pour les plus chanceux d'entre",
        "start": 269.479,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 270.77,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "dans quel monde vivent ces gens",
        "start": 271.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gi\u00e9s qui refuse aux autres le",
        "start": 273.31,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "mode de vie qui souhaitent se r\u00e9server",
        "start": 274.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quelle \u00e9trange projet politique que",
        "start": 276.36,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "cette tendance \u00e0 vouloir priver les",
        "start": 278.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "familles de france de leur r\u00eave quand",
        "start": 279.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "depuis les lumi\u00e8res la d\u00e9mocratie a",
        "start": 281.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "toujours cherch\u00e9 \u00e0 les rendre possible",
        "start": 283.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour ma part je n'ai pas abandonn\u00e9 de",
        "start": 284.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rendre possible des aspirations des",
        "start": 286.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais le projet politique je souhaite",
        "start": 287.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "construire avec vous les professionnels",
        "start": 289.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de l'immobilier des acteurs de la",
        "start": 291.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "construction jusqu'aux agents qui",
        "start": 292.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "remettent les cl\u00e9s aux h\u00e9ros occupants",
        "start": 294.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des architectes jusque syndic est",
        "start": 296.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "essentiellement pragmatique mon unique",
        "start": 298.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et seul but c'est que les fran\u00e7ais",
        "start": 300.64,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "vivent mieux dans cinq ans",
        "start": 301.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui le projet que je porte",
        "start": 302.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "associ\u00e9s \u00e9videmment les \u00e9lus de terrain",
        "start": 304.6,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les mains en particulier les maires",
        "start": 305.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ruraux ont un r\u00f4le crucial \u00e0 jouer dans",
        "start": 307.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le r\u00e9\u00e9quilibrage des territoires et",
        "start": 309.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est bien dommage d'ailleurs qu'on est",
        "start": 311.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9e au maire en r\u00e9alit\u00e9 le droit",
        "start": 312.16,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "essentiel qui \u00e9tait le droit d'urbanisme",
        "start": 314.17,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "il convient aussi de faire confiance au",
        "start": 317.01,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "maire pour autoriser par exemple une",
        "start": 319.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "densit\u00e9 minimale \u00e0 respecter dans le pmu",
        "start": 321.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ou d'autoriser le rel\u00e8vement des",
        "start": 323.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "immeubles permettant de construire plus",
        "start": 324.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de logements sans sacrifier de nouvelles",
        "start": 326.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "terres agricoles ce sont des",
        "start": 327.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "propositions pertinentes fait par la",
        "start": 329.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fnaim j'ai souscrit le premier axe de",
        "start": 330.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mon projet sera de renouer avec la",
        "start": 333.55,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "france des propri\u00e9taires de",
        "start": 334.63,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'acquisition son logement reste",
        "start": 335.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'objectif essentiel de nos compatriotes",
        "start": 337.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais aussi un choix de bon sens pour les",
        "start": 338.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pouvoirs publics nous connaissons tous",
        "start": 340.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les vertus d'une nation de propri\u00e9taires",
        "start": 342.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritables id\u00e9al sur lequel s'est fond\u00e9e",
        "start": 344.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 travers les si\u00e8cles jusqu'\u00e0",
        "start": 346.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique devenir propri\u00e9taire et",
        "start": 348.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "non seulement le moyen de r\u00e9aliser ses",
        "start": 350.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "projets personnels et familiaux mais",
        "start": 351.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aussi de s'enraciner dans un territoire",
        "start": 353.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'associer le bien commun son bonheur",
        "start": 355.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "individuel devenir propri\u00e9taire est",
        "start": 357.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aussi l'assurance de se constituer un",
        "start": 359.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "capital et prot\u00e9ger son pouvoir d'achat",
        "start": 361.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en cas de coup dur mais surtout pour sa",
        "start": 362.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "retraite nous savons toutes les",
        "start": 364.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s que rencontrent les",
        "start": 366.46,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "personnes avec des retraites modestes",
        "start": 367.54,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas propri\u00e9taires de leur",
        "start": 368.95,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "logement",
        "start": 370.27,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 n'a pas",
        "start": 371.01,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "progress\u00e9 depuis pr\u00e8s de dix ans 57 5 %",
        "start": 372.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais sont propri\u00e9taires un",
        "start": 375.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chiffre qui stagne depuis 2013 c'est un",
        "start": 376.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9chec tr\u00e8s lourd pour les deux derniers",
        "start": 379.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quinquennat qui s'ach\u00e8ve un contresens",
        "start": 381.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique une aberration \u00e9conomique les",
        "start": 383.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "taux d'int\u00e9r\u00eat tr\u00e8s bas dont nous",
        "start": 386.29,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficions depuis des ann\u00e9es aurait d\u00fb",
        "start": 387.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "permettre sans aucun soutien d'argent",
        "start": 388.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "public de favoriser largement l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 390.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la propri\u00e9t\u00e9 des classes moyennes et des",
        "start": 392.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus jeunes chez steam qui serait de",
        "start": 394.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bonne politique que l'\u00e9tat renouent \u00e0",
        "start": 395.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nouveau avec une vision strat\u00e9gique qui",
        "start": 397.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "un push d'anticiper des grands",
        "start": 399.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mouvements macro\u00e9conomiques plut\u00f4t que",
        "start": 400.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de les subir par n\u00e9gligence ou",
        "start": 402.04,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "incomp\u00e9tents par ailleurs afin de",
        "start": 403.51,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "faciliter l'acquisition des biens je",
        "start": 405.879,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "propose d'encourager l'innovation",
        "start": 407.169,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re pour d\u00e9ployer des offres de",
        "start": 408.129,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pr\u00eats touchant les jeunes actifs avait",
        "start": 410.349,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "classes moyennes modestes quand un",
        "start": 411.61,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "couple d\u00e9bute dans la vie \u00e0 30 ans ils",
        "start": 413.379,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ont la vie devant eux pour amortir au",
        "start": 414.819,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "pire un pr\u00eat au del\u00e0 de 25 ans je",
        "start": 416.619,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "souhaite aussi comme le recommande la",
        "start": 420.49,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "fnaim me rendre les pr\u00eats immobiliers",
        "start": 421.749,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "portable il s'agit de permettre aux",
        "start": 423.399,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pendant un bien s\u00fbr lequel il",
        "start": 424.96,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "aurait encore un pr\u00eat pour en acheter un",
        "start": 426.309,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "autre de conserver le pr\u00eat en cours et",
        "start": 427.749,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "surtout les bas taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gocier",
        "start": 429.759,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es il s'agirait aussi",
        "start": 432.009,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "que le vendeur puisse transf\u00e9rer son",
        "start": 434.02,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "pr\u00eat en cours \u00e0 l'acheteur",
        "start": 435.55,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "j'invite aussi les acteurs de",
        "start": 438.089,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "l'immobilier a trouv\u00e9 avec nous les",
        "start": 439.869,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "solutions pour combattre efficacement",
        "start": 440.979,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "les discriminations dans l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 441.939,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'emprunt et aux tarifs exorbitants des",
        "start": 443.74,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "assurances dont sont victimes beaucoup",
        "start": 446.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais en particulier nos",
        "start": 447.249,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "compatriotes en situation de handicap ou",
        "start": 449.02,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "souffrant de maladies de longue dur\u00e9e",
        "start": 450.939,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "afin de rendre possible l'acc\u00e8s des",
        "start": 452.369,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "familles \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 je propose que",
        "start": 455.05,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat garantisse \u00e0 chaque couple qui",
        "start": 456.49,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "aura son premier enfant d'adosser un",
        "start": 457.959,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pr\u00eat immobilier est un pr\u00eat d'argent de",
        "start": 459.699,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "cinquante mille \u00e0 cinq mille euros \u00e0",
        "start": 461.77,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "taux z\u00e9ro en fonction des revenus du",
        "start": 463.24,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "capital restant d\u00fb de ce pr\u00eat \u00e0 taux",
        "start": 465.729,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro sera transform\u00e9 en subventions \u00e0",
        "start": 467.619,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "partir du troisi\u00e8me enfant cette mesure",
        "start": 469.149,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vise non seulement \u00e0 encourager nos",
        "start": 471.399,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 ne pas renoncer \u00e0 voir les",
        "start": 472.629,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "enfants dont il r\u00eave pour des",
        "start": 474.159,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "contraintes mat\u00e9rielles mais aussi \u00e0",
        "start": 475.12,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "r\u00e9sorber l'\u00e9norme injustice d'acc\u00e8s au",
        "start": 476.8,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "capital qui plombe nos valeurs des",
        "start": 478.389,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritocratique la mesure visant \u00e0",
        "start": 480.309,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "exon\u00e9rer les jeunes de moins de 30 ans",
        "start": 483.309,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de tout imp\u00f4t sur les leurs revenus vise",
        "start": 484.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 faciliter la constitution",
        "start": 486.819,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'un apport personnel afin d'acqu\u00e9rir un",
        "start": 488.05,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "logement mais aussi de s'\u00e9quiper de le",
        "start": 490.389,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "meubler et de faire nous y reviendrons",
        "start": 492.279,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le travaux de r\u00e9novation n\u00e9cessaires",
        "start": 494.259,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "auxquels fait face le secteur de",
        "start": 495.279,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'immobilier les mesures sur les",
        "start": 497.319,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donations que je vient de rendre public",
        "start": 499.089,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et qui permettront parents et aux",
        "start": 500.619,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "grands-parents de donn\u00e9es sans imp\u00f4t",
        "start": 502.389,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "cent mille euros \u00e0 leurs enfants ou \u00e0",
        "start": 504.189,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "leurs petits enfants tous les dix ans",
        "start": 506.11,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "permettra \u00e9galement de r\u00e9injecter des",
        "start": 508.8,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "liquidit\u00e9s dans l'\u00e9conomie est",
        "start": 510.909,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de mettre le pied \u00e0 l'\u00e9trier",
        "start": 512.019,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "de ceux qui souhaitent devenir",
        "start": 513.25,
        "duration": 2.539
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires",
        "start": 514.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "par ailleurs afin de pr\u00e9server la",
        "start": 515.789,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 des jeunes \u00e0 vivre et",
        "start": 517.87,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "travailler dans le terroir o\u00f9 ils ont",
        "start": 519.01,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "grandi ou dans lequel vit leurs familles",
        "start": 520.209,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9fl\u00e9chir au cas particulier des",
        "start": 521.979,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "zones touristiques en forte tension il",
        "start": 523.539,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'est plus tol\u00e9rable que l'inflation des",
        "start": 526.36,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "prix exclus des habitants de leurs",
        "start": 527.769,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "propres terres ancestrales et rendre",
        "start": 529.329,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "impossible l'installation de jeunes",
        "start": 531.13,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "certaines communes touristiques",
        "start": 532.56,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "enregistre ou subissent une inflation",
        "start": 534.209,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "des prix jusqu'\u00e0 l'ain ailleurs des",
        "start": 535.839,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "terres interdisant la propri\u00e9t\u00e9 m\u00eame",
        "start": 537.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "location \u00e0 des centaines de professions",
        "start": 539.829,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pourtant indispensable \u00e0 la vie de la",
        "start": 541.779,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "commune il faut donc trouver des",
        "start": 543.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "solutions raisonnables \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 545.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faut-il r\u00e9activer le d\u00e9cret anti",
        "start": 547.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culation supprim\u00e9s sous fran\u00e7ois",
        "start": 549.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "hollande faut-il r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une",
        "start": 550.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "modulation des droits de mutation en",
        "start": 552.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fonction du caract\u00e8re principal ou",
        "start": 554.05,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "secondaire de la r\u00e9sidence acquise",
        "start": 555.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut-il exon\u00e9rer les jeunes m\u00e9nages des",
        "start": 557.259,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "droits de mutation s'ils font de leur",
        "start": 559.42,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "acquisition leur r\u00e9sidence principale",
        "start": 560.589,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour un nombre pr\u00e9requis d'ann\u00e9e il",
        "start": 561.81,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "faudra de toute fa\u00e7on ensemble que nous",
        "start": 565.029,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "trouvions des solutions",
        "start": 566.56,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "j'ai aussi annonc\u00e9 la suppression il ya",
        "start": 567.99,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "quelques jours des droits de succession",
        "start": 570.639,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pour les enfants et petits-enfants pour",
        "start": 572.079,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toutes les classes populaires et",
        "start": 574.6,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "moyennes \u00e0 travers un abattement de",
        "start": 575.589,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "300000 euros sur le patrimoine",
        "start": 576.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "immobilier car je souhaite que les biens",
        "start": 578.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "familiaux ne soit plus sacrifi\u00e9e lors",
        "start": 580.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des successions enfin une france des",
        "start": 582.49,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires ne peut spolier les",
        "start": 584.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires ainsi je supprimerai",
        "start": 586.029,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re une",
        "start": 588.13,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "taxation absurde de l'enracinement et de",
        "start": 590.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'investissement dans une france de",
        "start": 592.089,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "longue dur\u00e9e emmanuel macron a fait je",
        "start": 594.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le prends un choix antipatriotique",
        "start": 596.56,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'all\u00e9ger les taxes de la finance",
        "start": 597.88,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culative au d\u00e9triment de",
        "start": 599.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'investissement durable dans la pierre",
        "start": 600.49,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9chec cinglant malgr\u00e9 le",
        "start": 601.93,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "brigitte les acteurs de la finance o\u00f9",
        "start": 604.389,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "les multinationales n'ont pas d\u00e9m\u00e9nag\u00e9",
        "start": 605.709,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "en france mais nos biens immobiliers de",
        "start": 607.12,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "grande valeur y compris et b\u00e2timents",
        "start": 608.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "historiques sont vendues \u00e0 des \u00e9trangers",
        "start": 610.569,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les compagnies d'assurance ou des fonds",
        "start": 612.49,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culatifs",
        "start": 614.019,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "emmanuel macron avait promis d'\u00eatre le",
        "start": 615.48,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui supprimait la taxe",
        "start": 617.38,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'habitation mais il n'avait pas dit",
        "start": 618.519,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "qu'il ferait exploser en cons\u00e9quence sa",
        "start": 619.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "taxe fonci\u00e8re tout en accusant les",
        "start": 621.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "maires",
        "start": 623.44,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "cette taxe a bondi de 28% en disant un",
        "start": 624.49,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "rythme trois fois sup\u00e9rieur au loyer",
        "start": 626.589,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je souhaite",
        "start": 628.8,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais propri\u00e9taires soient",
        "start": 630.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "encourag\u00e9s valoriser non punis et",
        "start": 632.019,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "spoli\u00e9s le deuxi\u00e8me axe de ma politique",
        "start": 633.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du logement c'est l'am\u00e9nagement du",
        "start": 636.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "territoire il s'inscrit dans le",
        "start": 639.22,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "prolongement de ma vision d'une france",
        "start": 640.54,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des propri\u00e9taires je souhaite",
        "start": 641.589,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrer le territoire en",
        "start": 643.36,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "r\u00e9habilitant les milliers de logements",
        "start": 645.029,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "vacants dans nos petites villes et notre",
        "start": 647.529,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 il s'agira d'une v\u00e9ritable",
        "start": 649.12,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "politique de civilisation qui vise \u00e0",
        "start": 651.61,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "rendre aux fran\u00e7ais leur propre pays",
        "start": 653.529,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 par des dirigeants obs\u00e9d\u00e9",
        "start": 655.449,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par quelques m\u00e9tropoles au d\u00e9triment de",
        "start": 657.67,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "l'essentiel de nos territoires",
        "start": 659.589,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9s cette ambition pour la france",
        "start": 660.519,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "est d'autant plus adapt\u00e9e qu'elle r\u00e9pond",
        "start": 663.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 une aspiration de nos concitoyens",
        "start": 664.63,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "largement exprim\u00e9e depuis le confinement",
        "start": 666.13,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9riode terrible a pu agir comme",
        "start": 668.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une sorte de prise de conscience du",
        "start": 670.07,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "malaise de millions de fran\u00e7ais qui ont",
        "start": 671.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9 qu'il serait bien plus \u00e9panouie",
        "start": 672.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en vivant dans nos villages ou dans nos",
        "start": 674.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "petites villes il s'agit non seulement",
        "start": 675.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de solutions concr\u00e8tes \u00e0 la crise du",
        "start": 678.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "logement mais une politique dont les",
        "start": 679.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "effets positifs sur la soci\u00e9t\u00e9 seront",
        "start": 680.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rables en seulement trente ans la",
        "start": 682.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vacance des logements a litt\u00e9ralement",
        "start": 684.92,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "explos\u00e9 dans tous les territoires qu'on",
        "start": 686.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "appelle la diagonale du vide passant",
        "start": 687.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'un taux moyen de 5 \u00e0 10% dans les",
        "start": 689.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 90 au niveau terrifiant de 10 \u00e0",
        "start": 691.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "24 % dans un nombre toujours plus",
        "start": 693.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "important de territoire on conna\u00eet les",
        "start": 695.42,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "causes de cette d\u00e9sertification",
        "start": 697.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fermeture des usines r\u00e9duction des",
        "start": 698.59,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "services publics vieillissement des",
        "start": 700.55,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "habits des habitants autant de",
        "start": 701.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8nes que les gouvernements",
        "start": 703.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "successifs n'ont pas choisi de combattre",
        "start": 704.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais h\u00e9las d'aggraver ce ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 706.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'abandon des titans est irresponsable",
        "start": 708.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est une perte de valeur \u00e9conomique",
        "start": 710.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable v\u00e9ritable g\u00e2chis qui n'a",
        "start": 711.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quivalent que les tensions",
        "start": 714.29,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "inflationnistes que connaissent les",
        "start": 715.13,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "villes dans lequel les gouvernements ont",
        "start": 716.42,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9 les habitants les",
        "start": 717.56,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "investissements les services publics et",
        "start": 718.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les emplois nos campagnes ne peuvent pas",
        "start": 719.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 avoir la valeur du",
        "start": 722.39,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "patrimoine s'effondrer au point que des",
        "start": 723.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires pr\u00e9f\u00e8rent les laisser",
        "start": 724.97,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "tomber en ruine plut\u00f4t que d'effectuer",
        "start": 725.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des travaux sud dont le prix serait",
        "start": 727.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur ou \u00e9gal au prix du bien en",
        "start": 729.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "question mais l'abandon des campagnes et",
        "start": 731.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des petites villes a aussi cr\u00e9\u00e9 un mal",
        "start": 734.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00eatre profond des habitants des",
        "start": 735.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles en particulier des \u00e9tudiants",
        "start": 736.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et des jeunes actifs qui doivent parfois",
        "start": 738.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sacrifier la moiti\u00e9 de leurs revenus",
        "start": 740.12,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "pour survivre dans un logement pr\u00e9caire",
        "start": 741.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "afin de repeupler ces territoires tout",
        "start": 744.46,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "en proposant \u00e0 nos concitoyens des",
        "start": 746.72,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers de logements \u00e0 des",
        "start": 748.01,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "prix abordables avec des surfaces plus",
        "start": 749.12,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "grandes et une qualit\u00e9 de vie",
        "start": 750.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "incomparable jeu proposera un contrat",
        "start": 751.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gagnant gagnant entre les collectivit\u00e9s",
        "start": 753.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "locales d'accueil l'\u00e9tat et les fran\u00e7ais",
        "start": 755.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire l'\u00e9tat strat\u00e8ge ach\u00e8tera",
        "start": 757.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les biens vacants dans la ruralit\u00e9 les",
        "start": 759.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "centres bourgs en r\u00e9sidence aux",
        "start": 761.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires qui le souhaitent puis les",
        "start": 762.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "revendre \u00e0 un prix modique \u00e0 des",
        "start": 764.21,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qu'ils s'engagent \u00e0 s'installer",
        "start": 765.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "durablement la commune quant \u00e0 elle",
        "start": 766.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'engage \u00e0 accueillir les nouveaux",
        "start": 769.13,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "habitants qui \u00e0 leur tour devront",
        "start": 770.24,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "respecter les traditions de leurs",
        "start": 771.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nouveaux terroirs ce dispositif est mis",
        "start": 773.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en oeuvre dans certaines communes en",
        "start": 775.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "italie \u00e7a fonctionne tr\u00e8s bien \u00e7a a",
        "start": 776.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permis la revitalisation et la",
        "start": 778.37,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "modernisation de l'habitat de nombre de",
        "start": 779.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "centres villes de villages et de villes",
        "start": 781.28,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "moyennes",
        "start": 782.84,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s'attaque \u00e0 eu des n\u00e9oruraux sera",
        "start": 783.64,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "possible car j'engagerai \u00e9tat dans une",
        "start": 785.66,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "grande politique de r\u00e9industrialisation",
        "start": 786.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et de r\u00e9\u00e9quilibrage territorial que nous",
        "start": 787.82,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "avons appel\u00e9 des m\u00e9tropolisation",
        "start": 790.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "infrastructures notamment autorouti\u00e8re",
        "start": 793.21,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "retour des prime \u00e0 l'am\u00e9nagement du",
        "start": 795.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "territoire tout cela sera mobilis\u00e9e pour",
        "start": 796.97,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "retrouver vie si vite et \u00e9conomique je",
        "start": 799.31,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "solliciterai \u00e9galement les r\u00e9gions afin",
        "start": 801.97,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "que anne euro investi dans la m\u00e9tropole",
        "start": 803.41,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "il y ait un euro investi dans les",
        "start": 805.679,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "territoires ruraux cette \u00e9galit\u00e9 de",
        "start": 808.029,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "traitement est indispensable au retour",
        "start": 810.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des services publics mais aussi au",
        "start": 811.359,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de la fibre optique et \u00e0",
        "start": 813.04,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la fin des zones blanches t\u00e9l\u00e9phonique",
        "start": 814.989,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est le seul moyen \u00e9videmment de rendre",
        "start": 816.879,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "possible le t\u00e9l\u00e9travail pour faire",
        "start": 818.709,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "revenir des familles fera les \u00e9coles",
        "start": 821.319,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mettre fin aux d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 822.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce aux solutions que j'ai expos\u00e9 dans",
        "start": 824.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette campagne je verrai aussi acc\u00e9l\u00e9rer",
        "start": 826.299,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la d\u00e9concentration dans nos r\u00e9gions de",
        "start": 829.089,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "services entiers de l'\u00e9tat qui n'ont",
        "start": 830.709,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "plus de raison d'\u00eatre a paris il s'agit",
        "start": 831.789,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr vous l'avez compris d'engager",
        "start": 834.97,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "un cercle vertueux l\u00e0 des",
        "start": 836.259,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation et la",
        "start": 837.489,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation de la france",
        "start": 838.539,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "permettra de donner un avenir \u00e0 nos",
        "start": 839.97,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "petites villes et villages de",
        "start": 842.109,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "redynamiser les coeurs de ville avec",
        "start": 843.249,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "leur commerce dans les \u00e9coles mais aussi",
        "start": 844.749,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des soignants des services publics pour",
        "start": 846.489,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un co\u00fbt \u00e9conomique financier et social",
        "start": 848.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien moindre que la concentration",
        "start": 850.449,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "infernale dans une poign\u00e9e de m\u00e9tropole",
        "start": 852.429,
        "duration": 4.34
    }
]