[
    {
        "text": "alors",
        "start": 5.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cette hausse n'a pas",
        "start": 20.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "h\u00e9las",
        "start": 23.779,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "jean-paul",
        "start": 25.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'a1",
        "start": 29.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 46.89,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "bien mesdames et messieurs de la presse",
        "start": 58.08,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "comme il est de tradition vous savez",
        "start": 60.93,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "combien nous sommes attach\u00e9s aux",
        "start": 63.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "traditions nous avons donc le plaisir de",
        "start": 64.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous rencontrer \u00e0 l'occasion des voeux",
        "start": 67.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de nouvel an on ne va pas se cacher ils",
        "start": 69.61,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "rev\u00eatent cette ann\u00e9e une signification",
        "start": 73.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re parce que nous sommes dans",
        "start": 75.06,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "une ann\u00e9e particuli\u00e8re une ann\u00e9e o\u00f9 se",
        "start": 77.71,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "prendront des d\u00e9cisions historiques des",
        "start": 80.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qui auront des r\u00e9percussions",
        "start": 83.47,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pour le pays et pour chacun d'entre nous",
        "start": 84.7,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ces choix vous le savez influeront la",
        "start": 88.11,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "vie de chacun des fran\u00e7ais y compris",
        "start": 91.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour vous journalistes dans votre m\u00e9tier",
        "start": 92.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et je ne dis pas cela seulement parce",
        "start": 94.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que j'ai propos\u00e9 de privatiser",
        "start": 97.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel public ce sera une ann\u00e9e",
        "start": 98.86,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous allons beaucoup nous fr\u00e9quenter",
        "start": 102.43,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9chang\u00e9 et parfois nous opposer",
        "start": 104.38,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "c'est nous savons le jeu et c'est un jeu",
        "start": 109.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sans pour peu qu'il soit pratiqu\u00e9 sans",
        "start": 110.95,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de tricher",
        "start": 113.619,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "au fond je crois que nous avons vous et",
        "start": 115.08,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "nous nous politique et vous",
        "start": 117.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants de la presse chacun \u00e0",
        "start": 119.44,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "notre place une mission particuli\u00e8re je",
        "start": 121.3,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "dirais m\u00eame un devoir particulier en ces",
        "start": 124.119,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "circonstances d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 127.179,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ce rendez-vous quinquennal ce rendez",
        "start": 129.36,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "vous entre un homme ou une femme et le",
        "start": 131.89,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "peuple le pays l'attend c'est aussi \u00e0",
        "start": 134.02,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vous de l'organiser les fran\u00e7ais nous",
        "start": 137.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "reprocherait \u00e0 raison de leur faire",
        "start": 140.53,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "manquer cette rencontre institutionnels",
        "start": 142.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 vous comme nous en effet qu'il",
        "start": 144.06,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "incombe de faire vivre le d\u00e9bat",
        "start": 147.88,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 149.23,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "de le rendre plaisant et accessible",
        "start": 150.0,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "intelligible et dans toute la mesure du",
        "start": 154.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "possible intelligent",
        "start": 156.94,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "cette exigence s'impose d'autant que le",
        "start": 158.97,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "coc vida plus d\u00e9socialis\u00e9s certaines",
        "start": 162.069,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "personnes et parfois les \u00e0 d\u00e9politiser",
        "start": 163.9,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cette \u00e9trange parenth\u00e8ses cette vie",
        "start": 166.5,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "sociale en pointill\u00e9s que nous vivons",
        "start": 169.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "depuis deux ans a abouti on l'a vu lors",
        "start": 170.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des derniers scrutins locaux \u00e0 des",
        "start": 173.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "abstentions abyssal \u00e0 une d\u00e9saffection",
        "start": 175.3,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "civique \u00e0 une d\u00e9sertion d\u00e9mocratique",
        "start": 177.94,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "c'est je crois le pire pour un pays",
        "start": 182.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique pour un peuple politique",
        "start": 184.63,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "comme le peuple fran\u00e7ais dont la vie est",
        "start": 186.61,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "historiquement rythm\u00e9e par les id\u00e9es le",
        "start": 188.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat et la d\u00e9cision d\u00e9mocratique",
        "start": 191.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9clairer cette abstention devenue",
        "start": 193.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "end\u00e9mique revient malheureusement a",
        "start": 196.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "confi\u00e9 les cl\u00e9s des scrutins et donc des",
        "start": 198.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "affaires publiques aux client\u00e8les aux",
        "start": 199.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "f\u00e9odalit\u00e9s \u00e0 une classe politique qui",
        "start": 202.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s'auto perp\u00e9tue se prot\u00e8ge de toute",
        "start": 204.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "remise en question de toute capacit\u00e9",
        "start": 206.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00e9volution et m\u00eame de toutes les",
        "start": 208.94,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 211.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avec ce confinement des id\u00e9es des",
        "start": 212.35,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "volont\u00e9s et des projets c'est le souffle",
        "start": 214.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique qui ralentit le d\u00e9bat qui",
        "start": 217.01,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "s'asphyxie la respiration politique du",
        "start": 219.8,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pays qui tente \u00e0 s'arr\u00eater",
        "start": 222.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le pays n'a pas besoin d'une \u00e9lection qu",
        "start": 224.32,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "vide en ciel mais pr\u00e9sidentielle on ne",
        "start": 227.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peut pas confier le sort du pays a des",
        "start": 230.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants dans le seul projet n'est",
        "start": 232.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus que la survivance de leur pouvoir",
        "start": 234.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vermoulu des postulants dont les",
        "start": 235.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "discours ressasse des d\u00e9veloppements",
        "start": 237.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "marketing ou empile des punchline ad \u00e0",
        "start": 239.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "destination des militants avides de",
        "start": 243.14,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "formules chocs",
        "start": 244.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans un contexte de grandes mutations",
        "start": 246.07,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "technologiques de bouleversements",
        "start": 248.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitiques mondiaux des tentations",
        "start": 251.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratistes de d\u00e9mant\u00e8lement volontaire",
        "start": 253.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des cadres protecteur notre pays a",
        "start": 256.28,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "besoin de vision haute d'\u00e9lan innovant",
        "start": 258.44,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'audace l'audace toujours de l'audace",
        "start": 261.19,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "cette audace que r\u00e9clamait danton le 2",
        "start": 263.96,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "septembre",
        "start": 266.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "1792 \u00e0 la tribune pour vaincre les",
        "start": 267.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "p\u00e9rils et sauver la patrie",
        "start": 270.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle et le moment o\u00f9 tous",
        "start": 271.69,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "les sujets doivent pouvoir \u00eatre mis sur",
        "start": 274.22,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "la table des battues pour \u00eatre arbitr\u00e9",
        "start": 276.47,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision sur l'\u00e9nergie appara\u00eet",
        "start": 280.27,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "secondaire pourtant c'est d'elle que",
        "start": 283.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendra pour les ann\u00e9es et parfois les",
        "start": 285.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies l'industrie le d\u00e9veloppement",
        "start": 287.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la technologie informatique et",
        "start": 290.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "accessoirement le montant de nos",
        "start": 292.25,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "factures d'\u00e9lectricit\u00e9 ou de gaz",
        "start": 294.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "politiques et journalistes travaillent",
        "start": 297.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur les m\u00eames cha\u00eenes de production",
        "start": 299.54,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vous vous regardez le monde le d\u00e9crivez",
        "start": 301.27,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "le d\u00e9crypter nous politique nous",
        "start": 305.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "utilisons cette mati\u00e8re premi\u00e8re pour",
        "start": 308.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "identifier et prioriser des",
        "start": 310.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques et inventer des solutions",
        "start": 312.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour l'avenir vous d\u00e9crivez le monde",
        "start": 314.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui nous r\u00e9fl\u00e9chissons au",
        "start": 316.94,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "monde de demain c'est pourquoi je vous",
        "start": 319.25,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "conjure d'aller au del\u00e0 des petites",
        "start": 322.3,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "p\u00e9rip\u00e9ties de campagne m\u00eame si nous",
        "start": 325.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "savons qu elles vous permettent de",
        "start": 327.669,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "feuilletonner une histoire est peut-\u00eatre",
        "start": 328.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la rendre plus plaisante il est",
        "start": 330.61,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "important de pouvoir vraiment confront\u00e9s",
        "start": 333.58,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "ces grandes questions id\u00e9ologiques ou",
        "start": 336.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politiques que le pays c'est-\u00e0-dire",
        "start": 338.919,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement 47 millions 900 mille de",
        "start": 340.96,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "nos concitoyens devront trancher",
        "start": 344.02,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "or en 2010 est le d\u00e9bat \u00e9tait un",
        "start": 346.199,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "parfaitement pos\u00e9e du fait des",
        "start": 348.909,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "turbulences m\u00e9diatiques autour de",
        "start": 350.68,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon",
        "start": 352.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faisons en sorte que 2022 nous pr\u00e9serve",
        "start": 353.849,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "de ces orni\u00e8res dans lesquelles un pays",
        "start": 356.74,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "a vite fait de s'enliser",
        "start": 359.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ceux qui me suivent ont pu le constater",
        "start": 361.259,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "de notre c\u00f4t\u00e9 nous nous effor\u00e7ons de",
        "start": 364.15,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "contribuer au d\u00e9bat r\u00e9publicain par un",
        "start": 367.06,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "travail de fond que je crois de qualit\u00e9",
        "start": 368.889,
        "duration": 6.381
    },
    {
        "text": "un travail sur tous les sujets",
        "start": 371.789,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "je n'ai pas souhait\u00e9 une campagne",
        "start": 375.27,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "h\u00e9mipl\u00e9gique qui ferait l'impasse sur",
        "start": 377.319,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "une probl\u00e9matique quelconque nous sommes",
        "start": 379.09,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "astreints \u00e0 un travail qui englobe les",
        "start": 381.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiques r\u00e9galiennes comme les",
        "start": 383.289,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiques quotidiennes",
        "start": 385.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les enjeux de civilisation mais aussi",
        "start": 386.849,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "les enjeux du pouvoir d'achat les",
        "start": 389.59,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "questions fondamentales comme les",
        "start": 392.169,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations ordinaire",
        "start": 394.029,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nous pensons que notre famille politique",
        "start": 395.819,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "a le devoir de s'adresser \u00e0 tous sur",
        "start": 397.96,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "tous les sujets de pr\u00e9occupation",
        "start": 401.44,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "il n'en est pas de subalterne",
        "start": 403.449,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "nous avons la passion de l'avenir et",
        "start": 405.93,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "voulons avancer non pas en d\u00e9plorant",
        "start": 409.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avec une nostalgie",
        "start": 411.969,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "certes sympathique mais vaine la france",
        "start": 413.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es 60 mais avec l'ambition de",
        "start": 416.05,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "faire entrer la france dans le troisi\u00e8me",
        "start": 418.81,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire",
        "start": 420.879,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9finitivement rompu avec les",
        "start": 422.009,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "provocations qui ont pu \u00eatre je le",
        "start": 425.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "confesse parfois dans un pass\u00e9 de plus",
        "start": 427.69,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "en plus lointain le p\u00e9ch\u00e9 de notre",
        "start": 430.18,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "famille politique",
        "start": 432.129,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'est tentation et elles sont toujours",
        "start": 433.77,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "je crois non pas une d\u00e9monstration d'une",
        "start": 436.18,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "force ou d'un dynamisme et la preuve",
        "start": 438.969,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "d'une certaine immaturit\u00e9 politique",
        "start": 440.979,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "c'est dire si nous nous interdisons d'y",
        "start": 444.46,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "revenir pour laisser ceux qui veulent",
        "start": 446.02,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "s'y perdre ceux qui croient trouver dans",
        "start": 447.969,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "la brutalit\u00e9 de leur harangue une",
        "start": 450.009,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ivresse de pouvoir factice",
        "start": 451.69,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nous devons nous garder de",
        "start": 453.509,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e9dibiliser nos id\u00e9es les id\u00e9es",
        "start": 455.85,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "nationales si juste si n\u00e9cessaire par",
        "start": 458.8,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des propos porteurs de fractures",
        "start": 463.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires dont le pays n'a pas",
        "start": 464.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "besoin apr\u00e8s cinq ans de pouvoir d'",
        "start": 466.57,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "emmanuel macron",
        "start": 468.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s'agissant de notre lign\u00e9e pour",
        "start": 470.28,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "faciliter votre travail journalistique",
        "start": 472.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cryptage je vous le dis au risque",
        "start": 473.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'en surprendre quelques-uns qui",
        "start": 477.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voudraient que nous ressemblions \u00e0 la",
        "start": 478.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "caricature qui sont tent\u00e9s de faire de",
        "start": 479.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous il n'y aura pas de ma part ni de",
        "start": 481.72,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "surench\u00e8re ni d'outrance il n'y aura pas",
        "start": 484.78,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une course de vitesse \u00e0 la radicalit\u00e9 ou",
        "start": 488.35,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "au buzz",
        "start": 490.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous sommes conscients que nous avons",
        "start": 492.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9",
        "start": 494.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous avons gagn\u00e9 la bataille du constat",
        "start": 495.93,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "preuve peut-\u00eatre d'autres clairvoyance",
        "start": 498.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et il nous faut gagner celle des",
        "start": 500.53,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "solutions",
        "start": 502.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est cette bataille l\u00e0 que nous avons",
        "start": 503.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "engag\u00e9es depuis 2017",
        "start": 506.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'ai une certitude que je veux vous",
        "start": 508.92,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "faire partager aucun des probl\u00e8mes du",
        "start": 511.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pays qu'ils soient identitaire socio",
        "start": 514.06,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique ou politique ne trouveront de",
        "start": 517.09,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "solution autrement que dans l'unit\u00e9 du",
        "start": 520.24,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 522.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette exigence morale invalides tous les",
        "start": 523.5,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "appels plus ou moins explicite \u00e0 la",
        "start": 526.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "division et encore plus \u00e0 la",
        "start": 528.94,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "confrontation civile",
        "start": 531.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'entends des appels d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s \u00e0",
        "start": 533.58,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "l'union de la droite et des exhortations",
        "start": 536.2,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "curieuse \u00e0 un pr\u00e9tendu peuple de droite",
        "start": 539.11,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9bat aux accents de 1981 proc\u00e8de",
        "start": 542.19,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "selon moi de raisonnement politichiens",
        "start": 546.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et apparaissent comme une inutile appels",
        "start": 548.44,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 la revanche sur la gauche anachronique",
        "start": 551.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 la gauche n'existe plus et",
        "start": 554.29,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la droite est macro nous et",
        "start": 557.11,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 559.74,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "nous appelons non pas \u00e0 l'union de la",
        "start": 561.45,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "droite ou de la gauche mais \u00e0 l'union",
        "start": 564.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais de tous les fran\u00e7ais d'o\u00f9",
        "start": 565.81,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qu'ils viennent",
        "start": 568.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous ne voulons pas sauver la droite",
        "start": 569.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous voulons sauver la france",
        "start": 572.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est l'esprit de notre d\u00e9marche est",
        "start": 574.17,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "l'essence de notre projet un projet",
        "start": 576.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "clairement nationale mais qui se doit",
        "start": 578.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre politiquement et juridiquement",
        "start": 581.26,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "viable",
        "start": 582.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ferme mais pragmatique",
        "start": 584.49,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "efficace mais exempte de brutalit\u00e9",
        "start": 587.98,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel qui s'ouvre",
        "start": 591.36,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "vous journalistes d\u00e9tenait une part de",
        "start": 594.01,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la solution d\u00e9mocratique et donc une",
        "start": 596.53,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "part de responsabilit\u00e9",
        "start": 599.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sans vous sans votre capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 602.01,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "concevoir des formats adapt\u00e9s sans votre",
        "start": 605.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de faire vivre des pr\u00e9sentations",
        "start": 607.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "objectifs des projets le d\u00e9bat s'en",
        "start": 609.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "trouvera biais\u00e9 et je le pense notre",
        "start": 611.83,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie affect\u00e9s",
        "start": 614.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "soyez imaginatifs nous vous suivrons si",
        "start": 616.08,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "cela concourt \u00e0 l'\u00e9clairage des",
        "start": 619.69,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs avant le choix crucial",
        "start": 621.1,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "qu'il me soit permis 2 vous parlez de",
        "start": 624.15,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "votre m\u00e9tier que dis-je de votre m\u00e9tier",
        "start": 627.64,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "de votre mission",
        "start": 629.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "votre m\u00e9tier qui est la recherche de la",
        "start": 631.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 est un tr\u00e8s beau m\u00e9tier",
        "start": 633.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et votre mission d\u00e8s lors qu'elle",
        "start": 636.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'exerce dans les r\u00e8gles d\u00e9ontologiques",
        "start": 638.35,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "est admirable et m\u00eame n\u00e9cessaire",
        "start": 640.02,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "nous politique que souvent vous",
        "start": 643.65,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "n'\u00e9pargnez pas vous nous obliger \u00e0 \u00eatre",
        "start": 645.94,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "meilleurs plus didactique plus pr\u00e9cis",
        "start": 648.46,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "plus rigoureux",
        "start": 651.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00eame si vous \u00eates parfois injuste je",
        "start": 653.31,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "n'oublie pas que vous contribuez par",
        "start": 656.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'action la dissuasion \u00e0 contenir les",
        "start": 657.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vell\u00e9it\u00e9s d'une majorit\u00e9 \u00e0 laquelle la",
        "start": 660.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "v\u00e8me r\u00e9publique a consenti beaucoup de",
        "start": 661.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pouvoir en ces temps de ma chronique",
        "start": 664.18,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "c'est vraiment utile",
        "start": 666.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je consid\u00e8re que la",
        "start": 668.67,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "fonction pr\u00e9sidentielle ne s'est",
        "start": 671.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment pas grandie par certaines",
        "start": 672.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "attitudes \u00e0 votre \u00e9gard comme",
        "start": 674.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "derni\u00e8rement lors de l'intronisation",
        "start": 676.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlementaire de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 677.65,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "sur l'europe",
        "start": 679.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 pr\u00e9sident de la r\u00e9publique se doit de",
        "start": 680.37,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 la presse",
        "start": 682.6,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 un devoir une exigence morale",
        "start": 684.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que ce respect de",
        "start": 687.15,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "votre profession t\u00e9moigne de",
        "start": 689.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'acceptation d'une transparence une",
        "start": 690.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transparence sans laquelle il n'y a pas",
        "start": 692.92,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de respect du peuple",
        "start": 694.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je vous le dis parmi les libert\u00e9s la",
        "start": 697.02,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de la presse est \u00e0 mes yeux une",
        "start": 700.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des plus essentielles elle est le coeur",
        "start": 701.71,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de notre vie intellectuelle elle impulse",
        "start": 704.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le battement de la vie d\u00e9mocratique",
        "start": 707.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "elle est la condition d'un juste",
        "start": 709.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des pouvoirs",
        "start": 711.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi l'\u00e9tat doit \u00eatre le",
        "start": 714.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur de cette libert\u00e9 et lui",
        "start": 715.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donnait \u00e9videmment les moyens de son",
        "start": 717.73,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "existence",
        "start": 719.2,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er les conditions de son",
        "start": 720.329,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement",
        "start": 721.439,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "mais l'\u00e9tat doit aller au del\u00e0 en",
        "start": 722.389,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servant votre libert\u00e9 la libert\u00e9 des",
        "start": 725.91,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "professionnels ici et dans le monde",
        "start": 728.189,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je demande \u00e0 nos",
        "start": 731.299,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s de se pr\u00e9occuper du sort",
        "start": 733.139,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'olivier dubois l'un de vos confr\u00e8res",
        "start": 735.239,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus",
        "start": 737.129,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "au mali prisonnier depuis avril 2021 le",
        "start": 738.499,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "dernier otage fran\u00e7ais que nous ne",
        "start": 743.22,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "devons pas abandonner au del\u00e0 de",
        "start": 745.459,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "l'existence et de la libert\u00e9 d'olivier",
        "start": 748.829,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dubois qui sont comme celles de tous nos",
        "start": 751.679,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "compatriotes pour nous \u00e7a cr\u00e9e au del\u00e0",
        "start": 753.089,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "de ce qu'il repr\u00e9sente par sa profession",
        "start": 756.149,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de journaliste et la france elle m\u00eame",
        "start": 758.1,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qui se trouvent vis\u00e9s au travers de sa",
        "start": 759.959,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "personne c'est l\u00e0 une situation",
        "start": 762.059,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "inacceptable",
        "start": 763.889,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et que pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 765.259,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise jamais je n'accepterai",
        "start": 767.639,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2022 qu'il me soit",
        "start": 769.91,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "permis mesdames et messieurs de la",
        "start": 773.819,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "presse de vous souhaiter tous mes voeux",
        "start": 775.23,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "mes voeux pour vous-m\u00eame d'abord mes",
        "start": 777.139,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "voeux pour vos organes de presse qui",
        "start": 780.239,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "traverse une p\u00e9riode de profonde et",
        "start": 781.679,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "p\u00e9rilleuse mutation mes voeux pour vos",
        "start": 784.17,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes engag\u00e9es sur des terrains",
        "start": 787.049,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parfois dangereux mais veut enfin pour",
        "start": 788.819,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les v\u00f4tres qui p\u00e2tissent des contraintes",
        "start": 792.029,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de votre m\u00e9tier",
        "start": 794.249,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "enfin que 2022 soit l'ann\u00e9e d'un grand",
        "start": 796.249,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "moment d\u00e9mocratique qui ouvrira sur des",
        "start": 799.139,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "choix politiques porteurs de changement",
        "start": 801.899,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et de concorde tr\u00e8s heureuses ann\u00e9es",
        "start": 803.549,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "2000 22",
        "start": 806.669,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "je vous remercie",
        "start": 808.129,
        "duration": 3.33
    }
]