[
    {
        "text": "le patrimoine fait partie de votre",
        "start": 9.799,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 12.209,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "oui je pense que le patrimoine est",
        "start": 13.16,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "vraiment un \u00e9l\u00e9ment essentiel pas",
        "start": 15.51,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "seulement d'ailleurs un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 16.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'enracinement pas seulement un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 18.199,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 mais en r\u00e9alit\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 20.22,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "d'avenir c'est un \u00e9l\u00e9ment \u00e9conomique",
        "start": 23.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "puisque c'est directement li\u00e9 d'ailleurs",
        "start": 25.58,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "au tourisme si nous ne sommes pas",
        "start": 28.17,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "capables d'entretenir notre patrimoine",
        "start": 30.42,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "extraordinaire",
        "start": 32.009,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "historique et bien",
        "start": 33.71,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "nous perdons ces millions de touristes",
        "start": 36.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui viennent pr\u00e9cis\u00e9ment pour rencontrer",
        "start": 39.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les richesses fran\u00e7aise alors je suis en",
        "start": 41.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "train de travailler sur un projet tr\u00e8s",
        "start": 43.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "complet concernant le patrimoine que je",
        "start": 45.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rendrai public au cours de la campagne",
        "start": 47.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais d'ores et d\u00e9j\u00e0 c'est le service",
        "start": 50.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "national du patrimoine dont je j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 52.33,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 le souhait de cr\u00e9ation qui permet",
        "start": 54.67,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 des jeunes volontairement pendant six",
        "start": 58.629,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "mois contre une r\u00e9mun\u00e9ration de pouvoir",
        "start": 61.48,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 l'entretien du patrimoine",
        "start": 63.73,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "du petit patrimoine les lavoirs les",
        "start": 66.21,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "calvaires mais aussi du patrimoine",
        "start": 69.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "naturel et c'est aupr\u00e8s des",
        "start": 71.41,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s qui le souhaiteraient ou",
        "start": 73.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des associations des fondations et le",
        "start": 75.729,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tard et puis il ya incontestablement un",
        "start": 78.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "investissement \u00e0 faire puisque",
        "start": 81.009,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le loto du patrimoine",
        "start": 83.38,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "n'arrivera pas \u00e0 compenser d un d\u00e9ficit",
        "start": 85.78,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "d'entretien du patrimoine entretenir le",
        "start": 90.93,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "patrimoine c'est pas de l'argent jet\u00e9 en",
        "start": 94.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'air bien au contraire c'est de",
        "start": 96.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'argent qui est valoris\u00e9 parce que nous",
        "start": 98.77,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "devons \u00e0 nos enfants de soin de leur",
        "start": 101.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "transmettre ce que nous avons nous m\u00eame",
        "start": 103.479,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "re\u00e7u donc je crois vraiment que d'un",
        "start": 105.55,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 la pr\u00e9servation du patrimoine de",
        "start": 109.33,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "l'autre mettre un",
        "start": 111.039,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur consid\u00e9rable sur les",
        "start": 113.819,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers d'art les m\u00e9tiers d'art c'est",
        "start": 116.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'apprentissage sont les contrats de",
        "start": 119.259,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "professionnalisation",
        "start": 121.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "savez que j'ai d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9 un",
        "start": 122.459,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "financement assez important de des voix",
        "start": 124.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'apprentissage et de",
        "start": 128.74,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "professionnalisation",
        "start": 129.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est aussi envisager la cr\u00e9ation d'une",
        "start": 131.02,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "universit\u00e9 des m\u00e9tiers d'art",
        "start": 133.33,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "parce que le m\u00e9tier d'art c'est vraiment",
        "start": 135.459,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le savoir faire \u00e0 la fran\u00e7aise que",
        "start": 137.349,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "l'on exporte absolument partout dans le",
        "start": 141.43,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "monde et",
        "start": 143.95,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "qu'on puisse continuer \u00e0 avoir un tr\u00e8s",
        "start": 146.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "haut niveau eh bien il faut qu'il y ait",
        "start": 147.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des apprentis il y en a de plus en plus",
        "start": 150.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il faut aussi qu'on continue \u00e0 avoir des",
        "start": 152.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ma\u00eetres de stage et \u00e7a h\u00e9las pour",
        "start": 154.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'instant il reste de moins en moins",
        "start": 156.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donc tout \u00e7a \u00e7a passe par une politique",
        "start": 157.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'incitation afin que les deux talents",
        "start": 159.87,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les talents confirm\u00e9s et les talents en",
        "start": 162.96,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "devenir se rencontrent",
        "start": 165.66,
        "duration": 3.23
    }
]