[
    {
        "text": "j'entends souvent ils entreprenaient \u00e0",
        "start": 4.7,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "dire on parle pas assez nous dans la",
        "start": 6.529,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "campagne la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'en fait on",
        "start": 7.729,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "parle de vous tout le temps parce que",
        "start": 9.379,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'entreprise c'est l'alpha du",
        "start": 10.73,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fonctionnement du pays je veux dire pas",
        "start": 14.059,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'entreprise pas de cr\u00e9ation de",
        "start": 16.07,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "richesses pas de cr\u00e9ation de richesses",
        "start": 17.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas de salaire pas de salaire pas",
        "start": 18.8,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts pas d'imp\u00f4ts pas de service",
        "start": 21.59,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "public donc vous voyez bien que il y \u00e0",
        "start": 23.419,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "un cercle en fait qui d\u00e9marre en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 26.119,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "2 qui d\u00e9marre en r\u00e9alit\u00e9 de l'entreprise",
        "start": 29.599,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alors on va avoir \u00e0 aborder des sujets",
        "start": 32.059,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement divers et je vais r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 34.489,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de vos questions parce que",
        "start": 35.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme vous \u00eates pr\u00e9cis\u00e9ment l'alpha du",
        "start": 37.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fonctionnement et bien nous allons",
        "start": 39.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "discuter ensemble salaires nous allons",
        "start": 41.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ensemble parler de transmission nous",
        "start": 42.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "allons parler ensemble du r\u00f4le de que",
        "start": 44.81,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat doit avoir et la juste place qui",
        "start": 47.84,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre celle de l'\u00e9tat nous allons",
        "start": 51.95,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment parler fiscalit\u00e9 nous allons",
        "start": 55.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avoir beaucoup de sujets mais vous allez",
        "start": 59.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous me poser la premi\u00e8re question qui",
        "start": 60.17,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "est le probl\u00e8me de la prise en main",
        "start": 62.66,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 de la haute fonction la haute",
        "start": 64.759,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "fonction publique sur le politique c'est",
        "start": 68.509,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me fondamental et si je peux me",
        "start": 70.759,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "permettre je redirai cette question aux",
        "start": 72.92,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "propos de monsieur dhabi pourquoi les",
        "start": 75.109,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais s'abstiennent et pourquoi les",
        "start": 77.749,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne croient plus dans la",
        "start": 79.369,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique avec un grand p et bien parce",
        "start": 81.02,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "que la politique avec un grand p leur",
        "start": 83.719,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donne absolument toutes les raisons de",
        "start": 85.459,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "croire que elle ne peut plus rien faire",
        "start": 88.249,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 parce qu'\u00e0 chaque fois on entend",
        "start": 90.439,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce propos la \u00e2g\u00e9es papus et",
        "start": 92.929,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'administration j'ai pas pu bercy j'ai",
        "start": 95.119,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas pu que c'\u00e9tait donc fondamentalement",
        "start": 97.459,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "la vraie question c'est quel est le r\u00f4le",
        "start": 100.069,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que doit reprendre le politique et donc",
        "start": 102.38,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "la politique dans la prise de d\u00e9cision",
        "start": 105.409,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dans notre pays est ce que c'est le",
        "start": 108.109,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politique qui d\u00e9cide et c'est la haute",
        "start": 110.359,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fonction publique qui doit mettre en",
        "start": 112.249,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "oeuvre la d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise par",
        "start": 114.289,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le politique ou est ce que le politique",
        "start": 116.569,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est bien se soumet \u00e0 la haute fonction",
        "start": 118.399,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "publique et particuli\u00e8rement \u00e0 bercy",
        "start": 120.529,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puisque c'est souvent bercy qui est mis",
        "start": 122.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en cause sur ce sujet bon moi mon avis",
        "start": 124.639,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s clair je pense que c'est la",
        "start": 127.459,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "politique parce que la politique et le",
        "start": 129.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "politique est l'expression de la volont\u00e9",
        "start": 132.55,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "populaire donc sa volont\u00e9 est d'or et",
        "start": 134.23,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la haute fonction publique de",
        "start": 139.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mettre en place les d\u00e9cisions politiques",
        "start": 141.61,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 choisis le probl\u00e8me c'est",
        "start": 142.93,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "que sur les biens souvent nos dirigeants",
        "start": 147.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "viennent en fait de sept de ses milieux",
        "start": 149.23,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de la haute fonction publique et comme",
        "start": 152.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ils en viennent et bien et ils ont",
        "start": 155.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "parfois du mal \u00e0 s'y opposer et \u00e0 faire",
        "start": 157.45,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "valoir leurs propres arguments j'esp\u00e8re",
        "start": 161.14,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pouvoir le faire car si le la",
        "start": 163.89,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "politique n'a plus son mot \u00e0 dire alors",
        "start": 167.65,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "eh bien arr\u00eatons les \u00e9lections laissons",
        "start": 170.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc la haute fonction publique les",
        "start": 173.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sachants les experts et je ne sais qui",
        "start": 175.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'autre diriger le pays je crois pas",
        "start": 176.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "objectivement que ni vous ni moi ne",
        "start": 179.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soyons tr\u00e8s heureux en l'occurrence du",
        "start": 182.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat alors je sais pas si je dois",
        "start": 184.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous faire une pr\u00e9sentation pr\u00e9alable",
        "start": 186.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avant de r\u00e9pondre aux questions est ce",
        "start": 188.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que vous pr\u00e9f\u00e9rez je r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 190.63,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "questions",
        "start": 191.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accord petite pr\u00e9sentation \u00e7a va pas",
        "start": 193.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00eatre facile non",
        "start": 195.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on va donc on va donc essentiellement",
        "start": 197.31,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "par les \u00e9conomies je sais tr\u00e8s bien je",
        "start": 200.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suis pas d\u00fb parce que je suis un peu",
        "start": 202.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "victime vous connaissez \u00e7a d'une forme",
        "start": 204.07,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9judice d'image",
        "start": 205.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tant entendu que",
        "start": 207.45,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de la classe politique",
        "start": 209.59,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "serait",
        "start": 210.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 colonis\u00e9 par des mozart de la",
        "start": 211.89,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "finance et des mozart de l'\u00e9conomie moi",
        "start": 215.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je regarde les r\u00e9sultats de ces mozart",
        "start": 217.959,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9conomie et je m'aper\u00e7ois que pour",
        "start": 219.28,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "finir ils sont probablement moins",
        "start": 220.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "talentueux parce qu'on voulait bien nous",
        "start": 222.849,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire en tout cas la situation si je suis",
        "start": 224.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9lue que je vais r\u00e9cup\u00e9rer",
        "start": 226.989,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "elle est gu\u00e8re reluisante",
        "start": 228.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il y avait beaucoup d'espoir les espoirs",
        "start": 231.06,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame douch\u00e9e c'est le",
        "start": 234.16,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "moins qu'on puisse dire les chiffres",
        "start": 235.989,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont mauvais les chiffres de les",
        "start": 237.489,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "chiffres que l'on ne peut pas manipuler",
        "start": 240.519,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notamment ceux de la balance commerciale",
        "start": 241.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s mauvais et \u00e7a c'est celui-l\u00e0",
        "start": 244.959,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on peut pas le bouger on peut pas faire",
        "start": 246.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sortir des ch\u00f4meurs des statistiques en",
        "start": 248.739,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les mettant en formation etc \u00e7a on n'y",
        "start": 251.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "arrive pas les chiffres du ch\u00f4mage sont",
        "start": 253.269,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "pas bons les chiffres du d\u00e9ficit du",
        "start": 255.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "commerce ext\u00e9rieur sont catastrophiques",
        "start": 259.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "viens de vous le dire les chiffres de la",
        "start": 261.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dette sont \u00e9videmment tr\u00e8s mauvais au",
        "start": 262.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "650 milliards de dettes dont 300",
        "start": 265.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "milliards qui ne rel\u00e8vent pas du coc",
        "start": 268.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vide les d\u00e9cisions sur le corps vide on",
        "start": 270.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourra en parler d'ailleurs mais \u00e0 mon",
        "start": 272.38,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "avis un certain nombre de ces d\u00e9cisions",
        "start": 273.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9taient tr\u00e8s mauvaise pour l'\u00e9conomie",
        "start": 275.139,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "est en r\u00e9alit\u00e9 injustifiable sur le plan",
        "start": 276.46,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "sanitaire",
        "start": 280.21,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "et les choix de l'endettement toujours",
        "start": 281.789,
        "duration": 6.791
    },
    {
        "text": "et encore des entreprises \u00e9tait \u00e0 mon",
        "start": 285.639,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avis le mauvais choix pendant cette",
        "start": 288.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "crise sanitaire alors quel est le r\u00f4le",
        "start": 290.139,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat puisque",
        "start": 293.53,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "je suis candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 295.86,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise quel est le r\u00f4le",
        "start": 299.38,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qui doit \u00eatre celui de l'\u00e9tat dans",
        "start": 300.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie bat le r\u00f4le de l'\u00e9tat c'est",
        "start": 302.979,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9er en fait un environnement",
        "start": 304.36,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "favorable aux entreprises",
        "start": 305.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "elle n'est pas l\u00e0 pour faire votre",
        "start": 307.32,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "travail l'\u00e9tat le ferais probablement",
        "start": 309.19,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "relativement mal et on veut cr\u00e9er un",
        "start": 311.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "environnement favorable au d\u00e9veloppement",
        "start": 315.34,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et donc aux entreprises qui",
        "start": 316.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont donc je voulais dit le poumon de",
        "start": 318.639,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie c'est d'abord que l'\u00e9tat",
        "start": 320.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "reprenne la main sur l'am\u00e9nagement du",
        "start": 322.419,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "territoire je pense qu'en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 323.8,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "fait 25 ans que l'\u00e9tat abandonn\u00e9 toute",
        "start": 325.479,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "politique d'am\u00e9nagement du territoire on",
        "start": 328.389,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "a laiss\u00e9 faire la main invisible du",
        "start": 330.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "march\u00e9 mais la main invisible du march\u00e9",
        "start": 331.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "elle fait toujours la m\u00eame chose",
        "start": 333.55,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que elle le fait dans tous",
        "start": 334.84,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "les pays quand on la laisse faire elle",
        "start": 337.939,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "aspire l'ensemble des moyens",
        "start": 339.739,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'ensemble des capacit\u00e9s vers les tr\u00e8s",
        "start": 342.129,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "grandes m\u00e9tropoles et elle cr\u00e9e autour",
        "start": 345.319,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "une forme de d\u00e9sert au d\u00e9triment je",
        "start": 348.229,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "crois de tous c'est \u00e0 dire des",
        "start": 351.169,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "territoires qui sont d\u00e9sertifier mais",
        "start": 353.709,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "aussi des grandes m\u00e9tropoles qui \u00e9touffe",
        "start": 355.939,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "qui s'asphyxie",
        "start": 358.039,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avec des transports \u00e0 ce fichier des",
        "start": 360.249,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "prix de l'immobilier qui flambent et",
        "start": 363.949,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc des entreprises qui selui c'est",
        "start": 365.929,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les cons\u00e9quences de cela donc",
        "start": 367.399,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re des choses \u00e0 faire c'est une",
        "start": 369.829,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "grande politique d'am\u00e9nagement du",
        "start": 372.259,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "territoire reprendre la main sur",
        "start": 373.849,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement du territoire pour en",
        "start": 375.439,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faire quoi et bien pour en faire ce que",
        "start": 377.209,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'ai appel\u00e9 \u00e0 des m\u00e9tropolisation c'est",
        "start": 378.589,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire en r\u00e9alit\u00e9 le r\u00e9\u00e9quilibrage entre",
        "start": 380.659,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les grandes m\u00e9tropoles et les petites",
        "start": 382.969,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "villes ou les villes moyennes \u00e7a se fait",
        "start": 386.059,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "par un certain nombre d'outils le",
        "start": 388.429,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "premier outil c'est \u00e9videmment l'outil",
        "start": 391.429,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'incitation fiscale c'est \u00e0 dire",
        "start": 394.429,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 convaincre des entreprises qu'",
        "start": 396.619,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il serait beaucoup plus appr\u00e9ciable de",
        "start": 398.959,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'installer dans des villes moyennes que",
        "start": 401.329,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "devenir s'agglom\u00e9rer dans des grandes",
        "start": 403.219,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles alors je vous cache pas que",
        "start": 406.309,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il ya un dispositif qui",
        "start": 408.889,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9tait assez efficace qui \u00e9taient les",
        "start": 410.689,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "patins les prime d'am\u00e9nagement du",
        "start": 412.669,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "territoire je pense qu'il faut les",
        "start": 413.869,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "remettre en oeuvre mais pas seulement",
        "start": 415.759,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est l'ensemble du fonctionnement dans",
        "start": 417.069,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "ces territoires qu'il faut revoir parce",
        "start": 419.779,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas d'entreprise qui a pas",
        "start": 422.24,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "de transport il n'y a pas de salari\u00e9s",
        "start": 423.529,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui acceptent de travailler dans des",
        "start": 426.289,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "villes moyennes ou dans des petites",
        "start": 427.429,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "villes n'y a pas d'\u00e9cole n'y en a pas",
        "start": 428.389,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "non plus il n'y a pas de famille s'il",
        "start": 430.759,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'y a pas non plus une offre de soins",
        "start": 433.039,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc c'est toute la probl\u00e9matique des",
        "start": 434.749,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux voyez qu'il ya en",
        "start": 436.669,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 un cercle vertueux \u00e0 remettre en",
        "start": 439.039,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "place ce cercle vertueux l'\u00e9tat ne peut",
        "start": 442.219,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas le mettre en place seul il ne peut",
        "start": 444.199,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "le faire qu'avec et que gr\u00e2ce en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 447.289,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "aux entreprises et donc avec et gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 450.319,
        "duration": 7.421
    },
    {
        "text": "l'emploi il faut irriguer le territoire",
        "start": 453.529,
        "duration": 7.061
    },
    {
        "text": "en service public je les dis mais il",
        "start": 457.74,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "faut bien entendu recr\u00e9er d'abord une",
        "start": 460.59,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vie \u00e9conomique l'autre r\u00f4le de l'\u00e9tat je",
        "start": 463.169,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "crois c'est le l'environnement",
        "start": 466.83,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "concurrentiel",
        "start": 469.62,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que",
        "start": 470.69,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d'abord il faut pr\u00e9server nos atouts",
        "start": 472.729,
        "duration": 3.011
    },
    {
        "text": "dont nous avons des atouts",
        "start": 474.75,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "extraordinaires et pardon mais je mets",
        "start": 475.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout de suite le doit peut-\u00eatre sur",
        "start": 477.36,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quelque chose qui fait mal mais je pense",
        "start": 478.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment au prix de l'\u00e9nergie les prix",
        "start": 480.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie c'est fondamental et la",
        "start": 482.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "guerre qui nous est men\u00e9 on va pas se",
        "start": 484.8,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "raconter d'histoires par l'allemagne",
        "start": 486.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es et qui s'attaque assez",
        "start": 487.71,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "durement \u00e0 notre nucl\u00e9aire c'est",
        "start": 490.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que le nucl\u00e9aire",
        "start": 493.349,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "permettait d'avoir une \u00e9nergie \u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 495.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "bas co\u00fbt et que c'\u00e9tait pour l'allemagne",
        "start": 497.55,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "une un avantage concurrentiel pour les",
        "start": 500.61,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises qu'il fallait",
        "start": 503.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire baisser moi je ne suis pas dupe de",
        "start": 505.139,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "cela et donc je pense que la politique",
        "start": 507.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique de la france est essentiel",
        "start": 509.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "par seulement essentiel pour le prix de",
        "start": 512.19,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "la facture est essentielle parce qu'on",
        "start": 514.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ne pourra pas envisager une",
        "start": 516.839,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation",
        "start": 517.86,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "si on n'a pas une \u00e9nergie qui permettent",
        "start": 519.149,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9 industrialisation jeudi \u00e0",
        "start": 522.779,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "augmenter le nombre d'entreprises riz",
        "start": 524.85,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "augmentait le nombre d'industries",
        "start": 526.5,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 d'ailleurs notre technologie",
        "start": 528.35,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "informatique c'est s'appr\u00eater \u00e0 avoir",
        "start": 530.279,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "une consommation d'eau d'\u00e9nergie qui est",
        "start": 532.709,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9cupl\u00e9e si on peut pas faire face \u00e0",
        "start": 535.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ceux d'\u00e9quipement de les nerfs de",
        "start": 537.959,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie de la production \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0",
        "start": 540.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bas co\u00fbts parce que c'est \u00e7a quand m\u00eame",
        "start": 542.25,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'enjeu alors on rate je crois le r\u00f4le",
        "start": 543.57,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui est celui d'un \u00e9tat strat\u00e8ge la",
        "start": 546.899,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose c'est la s\u00e9curis\u00e9 qui la",
        "start": 549.81,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de nos approvisionnements",
        "start": 552.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bon vous avez tous \u00e9taient conscients",
        "start": 553.649,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "que on d\u00e9pend beaucoup de l'\u00e9tranger et",
        "start": 556.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notamment il ya eu des probl\u00e8mes de",
        "start": 560.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie de mati\u00e8res premi\u00e8res qui ont eu",
        "start": 561.72,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "pour certaines entreprises des",
        "start": 563.55,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences qui sont catastrophiques",
        "start": 564.779,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire il",
        "start": 566.339,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "faut qu'on r\u00e9fl\u00e9chisse \u00e0 l'exploitation",
        "start": 568.2,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "de nos propres ressources",
        "start": 569.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et et puis il faut qu'on mette en place",
        "start": 571.85,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "une g\u00e9opolitique de la d\u00e9fense de nos",
        "start": 574.11,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats parce que quand on est dans une",
        "start": 575.88,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition",
        "start": 577.829,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "chacun bien le march\u00e9 vient sur le",
        "start": 579.02,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "march\u00e9 cherchait des mati\u00e8res premi\u00e8res",
        "start": 580.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faut qu'on ait des alli\u00e9s c'est \u00e0",
        "start": 581.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dire des gens qui vont nous servir en",
        "start": 584.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 parce que pr\u00e9cis\u00e9ment nous",
        "start": 585.2,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "avons des alliances g\u00e9opolitique ou",
        "start": 587.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "g\u00e9ostrat\u00e9gique pour l'instant nous",
        "start": 589.9,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "n'avons pas \u00e7a c'est la lutte contre la",
        "start": 591.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fraude vous savez je veux faire un grand",
        "start": 593.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la lutte contre la fraude",
        "start": 596.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les fraudes d'ailleurs parce qu'on dit",
        "start": 597.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la fraude mais ya pas une fraude il",
        "start": 599.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de fraudes et je parle pas",
        "start": 601.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "seulement des fraudes aux cotisations je",
        "start": 603.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parle pas seulement des fraudes aux",
        "start": 606.11,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "prestations",
        "start": 607.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00eame si c'est un sujet important je",
        "start": 608.45,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "parle aussi des fraudes aux",
        "start": 610.67,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "importations et notamment au respect des",
        "start": 613.0,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "normes que l'on nous demande de",
        "start": 616.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "respecter mais qui ne sont pas respect\u00e9s",
        "start": 619.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "par les produits d'importation",
        "start": 621.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce qui cr\u00e9e \u00e9videmment une concurrence",
        "start": 622.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui est totalement d\u00e9loyale il n'y a pas",
        "start": 624.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un secteur \u00e9conomique qui est capable de",
        "start": 627.56,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "faire face lorsque les r\u00e8gles du jeu ne",
        "start": 629.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sont pas les m\u00eames entre le produit qui",
        "start": 632.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est fabriqu\u00e9 et vendu en france est le",
        "start": 634.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "produit qui est import\u00e9 et vendu en",
        "start": 636.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france mais qui n'a pas \u00e9videmment le",
        "start": 639.41,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "m\u00eame cahier des charges donc \u00e7a c'est le",
        "start": 641.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sait le r\u00e9tablissement n\u00e9cessaire de la",
        "start": 644.5,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation du ce que j'appelle une",
        "start": 647.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "saine concurrence aujourd'hui rien n'est",
        "start": 648.5,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "fait sur ce sujet ni au niveau fran\u00e7ais",
        "start": 652.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ni pardonnez moi de vous le dire au",
        "start": 655.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en il faut \u00e9videmment que",
        "start": 657.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a change l'autre sujet c'est le sujet",
        "start": 659.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des normes alors quand on dit les normes",
        "start": 661.7,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 664.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sait surtout les hyper normes voil\u00e0 je",
        "start": 666.01,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "vous appelle les hyper normes parce que",
        "start": 669.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les normes c'est un peu un choix de",
        "start": 671.15,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 672.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que l'on peut \u00e9ventuellement d\u00e9cider",
        "start": 673.54,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ensemble pour assurer la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 676.34,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "sanitaire la s\u00e9curit\u00e9 des produits le",
        "start": 679.09,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "seul probl\u00e8me c'est que aujourd'hui on",
        "start": 682.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est soumis \u00e0 une volont\u00e9 l'union",
        "start": 684.89,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui vise \u00e0 cr\u00e9er \u00e0",
        "start": 686.33,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9multiplier les normes dans le but qui",
        "start": 689.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "para\u00eet maintenant assez \u00e9vident",
        "start": 692.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'avantag\u00e9 les tr\u00e8s grands groupes au",
        "start": 694.18,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment des tpe/pme s\u00e9v\u00e8res que dans",
        "start": 696.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de domaines on voit la",
        "start": 698.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre de normes qui ne",
        "start": 701.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "permettent plus aux tpe pme et m\u00eame",
        "start": 702.89,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "aux deux pays de pouvoir faire face \u00e0",
        "start": 706.1,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "ces normes et c'est donc les grands",
        "start": 709.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "groupes qui eux ont des moyens",
        "start": 711.48,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "administratifs juridiques",
        "start": 712.74,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "techniques consid\u00e9rables qui seront les",
        "start": 715.31,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "seuls \u00e0 pouvoir intervenir sur un",
        "start": 718.59,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "certain nombre de march\u00e9s les tpe pme",
        "start": 720.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est en r\u00e9alit\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 devenir",
        "start": 722.09,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "advitam eternam des formes de sous",
        "start": 725.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "traitants et uniquement cela des tr\u00e8s",
        "start": 727.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "grands groupes \u00e7a c'est un choix",
        "start": 729.93,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "politique qui est fait par l'union",
        "start": 731.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne je les inclus dans une grande",
        "start": 732.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lutte que j'ai d\u00e9tect\u00e9 depuis d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 734.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "certain nombre d'ann\u00e9es contre les",
        "start": 736.71,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants on n'aime pas les",
        "start": 737.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants \u00e0 bruxelles on n'aime pas",
        "start": 739.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une sp\u00e9cificit\u00e9 fran\u00e7aise mais",
        "start": 741.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on n'aime pas \u00e7a parce que d'abord les",
        "start": 743.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants et sont ind\u00e9pendants donc",
        "start": 745.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est l\u00e0 franchement p\u00e9nible et en",
        "start": 746.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus ils sont nombreux alors c'est",
        "start": 749.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "encore plus p\u00e9nible et donc on pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 750.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avoir trois quatre grands groupes autour",
        "start": 751.98,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "de la table c'est tellement plus facile",
        "start": 753.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour discuter que d'avoir des milliers",
        "start": 754.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des dizaines de milliers centaines de",
        "start": 756.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "milliers millions d' ind\u00e9pendants autour",
        "start": 759.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de la table vous noterez que dans les",
        "start": 762.24,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mutuelles c'est comme \u00e7a que \u00e7a se passe",
        "start": 764.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que \u00e7a se passe dans en",
        "start": 766.43,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "ce moment dans la construction c'est",
        "start": 769.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que \u00e7a se passe pour les",
        "start": 771.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "laboratoires vous verrez que quand vous",
        "start": 772.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avez cette grille de lecture de honte de",
        "start": 774.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus d'ind\u00e9pendants on veut des grands",
        "start": 776.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "groupes qui aurait aspir\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 778.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants on comprend \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 780.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "choses dans les d\u00e9cisions qui sont",
        "start": 782.16,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "prises par l'union europ\u00e9enne",
        "start": 783.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "simplification de la place de l'\u00e9tat",
        "start": 785.09,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "alors vous en avez parl\u00e9 tout le monde",
        "start": 787.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "en parle tout le monde en parle toujours",
        "start": 789.12,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'ai lev\u00e9 un peu le",
        "start": 790.32,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "sourcil quand on a parl\u00e9 de",
        "start": 791.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "simplification moi j'ai juste une chose",
        "start": 792.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous dire oui bien s\u00fbr tout le monde",
        "start": 794.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voudrait simplifi\u00e9e ya juste une chose",
        "start": 796.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui est s\u00fbre c'est que si vous confiez \u00e0",
        "start": 799.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "se complexifier le soin de simplifier",
        "start": 801.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous serez extr\u00eamement d\u00e9\u00e7u voil\u00e0 parce",
        "start": 803.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que les fonctionnaires qui ont tous",
        "start": 806.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "complexifier c'est pas eux qui vous",
        "start": 808.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "apporteront la simplification alors il",
        "start": 810.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "va falloir qu'on trouve ensemble le",
        "start": 812.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moyen de d'agir sur la simplification",
        "start": 813.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "balle le mieux c'est peut-\u00eatre de partir",
        "start": 816.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de vous en r\u00e9alit\u00e9 c'est \u00e0 dire une",
        "start": 818.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "forme de cahier de dol\u00e9ances des chefs",
        "start": 820.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'entreprise qui soit capable d'indiquer",
        "start": 822.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9tat et aux pouvoirs l\u00e9gislatifs ou",
        "start": 824.52,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vraiment il ya une complexit\u00e9 qui est",
        "start": 827.37,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "inutile ils qui va \u00e0 l'encontre du",
        "start": 830.4,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de notre pays et de la",
        "start": 833.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de richesse il ya aussi un",
        "start": 835.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de mentalit\u00e9 de",
        "start": 837.85,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "l'administration \u00e7a c'est un",
        "start": 838.75,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "palais de l'\u00e9tat profond",
        "start": 841.77,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "mentalit\u00e9 de l'administration il faut",
        "start": 843.93,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "que l'administration soit dans",
        "start": 846.1,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l'accompagnement des entreprises et pas",
        "start": 848.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement n'est pas",
        "start": 851.85,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement le r\u00f4le de policier",
        "start": 853.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'on lui a peut-\u00eatre confi\u00e9 trop",
        "start": 855.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "souvent et qui fait que les chefs",
        "start": 857.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'entreprises bien souvent dit on",
        "start": 860.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 trouver une aide on a du",
        "start": 861.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 trouver une aide aupr\u00e8s de",
        "start": 864.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'administration l'administration vous",
        "start": 865.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la craignent et parfois vous la concevez",
        "start": 868.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous la ressentez comme hostile je pense",
        "start": 870.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qu'il ya tout \u00e0 fait moyen de changer",
        "start": 872.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cet \u00e9tat d'esprit cet \u00e9tat d'esprit a",
        "start": 875.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 minist\u00e8re des imp\u00f4ts je trouve",
        "start": 877.78,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "dans l'administration des imp\u00f4ts",
        "start": 880.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans l'ensemble \u00e7a va plut\u00f4t dans le bon",
        "start": 881.85,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "sens n'y a pas de raison que \u00e7a ne",
        "start": 884.14,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "change pas \u00e9galement ailleurs",
        "start": 885.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autre sujet qui vous int\u00e9resse",
        "start": 888.15,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment fondamentalement c'est la",
        "start": 889.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "formation s'il n'ya pas de formation de",
        "start": 891.34,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "bon niveau alors vous n'aurez pas les",
        "start": 894.22,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s les employ\u00e9s que vous attendez",
        "start": 897.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dont vous avez besoin pour d\u00e9velopper",
        "start": 900.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les entreprises et cr\u00e9er de la richesse",
        "start": 902.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a va pas c'est \u00e9videmment par le",
        "start": 903.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "redressement de l'\u00e9cole je serai une",
        "start": 905.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse la semaine",
        "start": 908.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "prochaine pour exposer mon projet sur ce",
        "start": 909.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sujet mais en ce qui vous concerne \u00e7a",
        "start": 911.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "passe surtout sur la rue par la",
        "start": 912.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "revalorisation je pense \u00e9galement de",
        "start": 913.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'apprentissage et de l'alternance",
        "start": 915.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors moi j'ai r\u00e9fl\u00e9chi de la mani\u00e8re",
        "start": 918.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "suivante j'ai dit voil\u00e0 un lyc\u00e9en \u00e7a",
        "start": 919.84,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "co\u00fbte 5700 euros \u00e0 l'\u00e9tat 1,1 et un",
        "start": 923.38,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant \u00e7a co\u00fbte 8000 euros \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 927.81,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "donc ce que je vais faire ce que je vais",
        "start": 930.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prendre la moiti\u00e9 de cette somme et je",
        "start": 932.2,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "vais la r\u00e9partir \u00e0 \u00e9galit\u00e9 entre",
        "start": 934.03,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "l'entreprise et l'alternance ou",
        "start": 936.09,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "l'apprenti parce que vous faites cette",
        "start": 939.57,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "formation je veux dire vous accompagner",
        "start": 942.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'apprenti ou l'alternant vers l'emploi",
        "start": 945.39,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "bon c'est la voie royale pour moi moi je",
        "start": 947.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous le dis souvent que vous entendez",
        "start": 950.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les politiques dire beaucoup de bien de",
        "start": 952.3,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'apprentissage et de l'alternance mois",
        "start": 953.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur trois enfants j'en ai 2 1 qui est",
        "start": 955.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 apprenti est une qui alterne",
        "start": 957.28,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "donc je sais pertinemment qu'en \u00e7a",
        "start": 959.86,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "fonctionne et je mets un peu si vous",
        "start": 961.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'aimez m\u00eame avis en accord avec avec",
        "start": 964.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mes id\u00e9es je pense que l'entreprise a",
        "start": 966.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre aid\u00e9 \u00e9videmment",
        "start": 969.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement pour pouvoir former mais",
        "start": 970.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je pense aussi que pour pouvoir attirer",
        "start": 972.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des jeunes dans cette voie royale quelle",
        "start": 974.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alternance et l'apprentissage",
        "start": 975.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "il faut qu'ils gagnent mieux leur vie",
        "start": 977.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est comme \u00e7a un peu mieux c'est",
        "start": 978.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas \u00e9norme c'est pas consid\u00e9rable mais",
        "start": 981.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "croyez moi pour beaucoup c'est tr\u00e8s",
        "start": 983.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "important 230 euros quand on est lisse",
        "start": 984.87,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "et enfin quand on a l'\u00e2ge d'\u00eatre lyc\u00e9ens",
        "start": 988.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "330 euros de plus par mois par rapport \u00e0",
        "start": 990.71,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "ce qui existe actuellement bah \u00e7a permet",
        "start": 993.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame \u00e0 des jeunes de se dire je",
        "start": 996.06,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "vais pouvoir",
        "start": 998.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comment dire \u00eatre indemnis\u00e9 pendant mon",
        "start": 1000.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "apprentissage pendant ma formation",
        "start": 1003.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soutien \u00e0 la valeur travail sur par et",
        "start": 1005.62,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "moi je veux que les jeunes travaillent",
        "start": 1007.88,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est mon obsession donc j'ai un",
        "start": 1008.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9norme programme pour pousser les jeunes",
        "start": 1010.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 travailler je veux qu'ils travaillent",
        "start": 1012.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je trouve que c'est absolument essentiel",
        "start": 1013.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc je vais aussi soutenir",
        "start": 1016.31,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement les \u00e9tudiants qui",
        "start": 1017.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "travaillent parce que la valeur travail",
        "start": 1019.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'acquiert jeunes et quand on est un",
        "start": 1020.57,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant qui a travaill\u00e9 et bien on a",
        "start": 1023.63,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment du respect pour le travail on",
        "start": 1026.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sait ce que c'est que la valeur de du",
        "start": 1029.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "travail et donc je pense que l'\u00e9tat doit",
        "start": 1032.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "accompagner les \u00e9tudiants qui",
        "start": 1033.98,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "travaillent c'est la raison pour",
        "start": 1035.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "laquelle j'ai mis un compl\u00e9ment de prime",
        "start": 1036.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vers\u00e9e par l'\u00e9tat \u00e0 hauteur de 20% du",
        "start": 1039.5,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "salaire jusqu'\u00e0 200 euros pour les non",
        "start": 1041.84,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "boursiers et 30% c'est \u00e0 dire 300 euros",
        "start": 1045.65,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "pour les boursiers",
        "start": 1049.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr vous avez besoin qu'on",
        "start": 1051.34,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "soutienne le pouvoir d'achat parce que",
        "start": 1053.6,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'effondrement du pouvoir d'achat a des",
        "start": 1055.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sur vous sur le bien-\u00eatre",
        "start": 1056.51,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "aussi sur la la vie digne qui doit \u00eatre",
        "start": 1058.34,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "celle de chaque salari\u00e9 vous le savez",
        "start": 1062.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 d un grand nombre de",
        "start": 1065.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mesures dont la baisse de la tva sur",
        "start": 1068.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie de 20 \u00e0 500 pourquoi parce que",
        "start": 1070.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que l'\u00e9nergie toutes causes",
        "start": 1073.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "confondues gaz \u00e9lectricit\u00e9 fioul",
        "start": 1075.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "carburant eh bien ce sont des produits",
        "start": 1078.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 sans \u00e7a on peut",
        "start": 1080.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas vivre et donc il faut absolument",
        "start": 1082.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "faire baisser de 20 \u00e0 5 5 la tva c'est",
        "start": 1084.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "beaucoup plus efficace que tout ce que",
        "start": 1087.98,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "j'ai entendu jusqu'ici",
        "start": 1089.27,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "soutenir le pouvoir d'achat c'est aussi",
        "start": 1091.27,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e9voquer avec vous le sujet des salaires",
        "start": 1094.14,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "alors la suite j'ai entendu des choses",
        "start": 1095.75,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "parfois d\u00e9routante enfin vous me direz",
        "start": 1098.57,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "sur le sur le pouvoir d'achat et les",
        "start": 1101.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "carburants aussi j'ai entendu des choses",
        "start": 1103.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9routante donc je tiens \u00e0 vous annoncer",
        "start": 1104.58,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s",
        "start": 1106.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tranquillement qu'il n'est pas question",
        "start": 1109.19,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "de faire payer aux chefs d'entreprise 50",
        "start": 1111.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "% des plaintes des salari\u00e9s parce que je",
        "start": 1112.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pense que brut chef d'entreprise aurait",
        "start": 1115.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de mal \u00e0 faire face \u00e0 cela de",
        "start": 1116.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la m\u00eame mani\u00e8re je pense que les",
        "start": 1118.95,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "propositions qui ont \u00e9t\u00e9 faites par une",
        "start": 1120.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de mes concurrentes sur les salaires et",
        "start": 1121.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur lesquelles elle est revenue n'est",
        "start": 1123.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas le bon axe oui les salaires sont bas",
        "start": 1124.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et vous le savez tr\u00e8s bien vous autres",
        "start": 1128.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chefs d'entreprise oui aujourd'hui un",
        "start": 1130.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "certain nombre de secteurs qui vont \u00eatre",
        "start": 1132.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s d'augmenter les salaires je ne",
        "start": 1134.16,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "veux pas augmenter le smic je les dis je",
        "start": 1136.38,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les ai expliqu\u00e9 je ne veux mettre en",
        "start": 1139.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "place aucune mesure qu'ils sont en",
        "start": 1141.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 une contrainte pour des",
        "start": 1143.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "entreprises qui ne pourraient pas y",
        "start": 1145.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faire face augmenter le smic c'est",
        "start": 1146.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment oblig\u00e9 les entreprises",
        "start": 1149.79,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "parfois qu'ils sont qui ont juste le nez",
        "start": 1151.98,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "hors de l'eau c'est leur plong\u00e9e la t\u00eate",
        "start": 1155.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sous l'eau et c'est pas \u00e0 mon avis \u00e0 une",
        "start": 1157.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche positive en revanche moi je",
        "start": 1160.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "suis propos\u00e9 une mesure que je consid\u00e8re",
        "start": 1163.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00eatre une mesure gagnant gagnant comme un",
        "start": 1165.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "certain nombre d'entreprises ont besoin",
        "start": 1167.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'augmenter les salaires je leur ai",
        "start": 1168.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 un contrat d'entreprise qui",
        "start": 1170.49,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "implique une n\u00e9gociation bien s\u00fbr je",
        "start": 1172.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "toutes les entreprises qui accepteront",
        "start": 1176.15,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d'augmenter jusqu'\u00e0 3 fois le smic \u00e7a",
        "start": 1178.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "veut dire que j'ai un deck vos cadres",
        "start": 1181.32,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 3 fois le smic",
        "start": 1182.58,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0 les salaires de 10% eh bien je",
        "start": 1185.06,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "g\u00e8lerait l'augmentation des cotisations",
        "start": 1188.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "patronales associ\u00e9s alors c'est pas un",
        "start": 1190.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gigantesque cadeau que je fais un mais",
        "start": 1192.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je pense que c'est quand m\u00eame",
        "start": 1195.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important parce que souvent",
        "start": 1196.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'ai rencontr\u00e9 celle d'andrew ps qui",
        "start": 1199.2,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "m'ont dit c'est pas tant le salaire",
        "start": 1200.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est une augmentation du salaire plus",
        "start": 1201.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'augmentation des cotisations",
        "start": 1203.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "patronales qui nous font reculer donc je",
        "start": 1204.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "viens vous dire augmenter les salaires",
        "start": 1207.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais moi je vous l l'augmentation",
        "start": 1208.74,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "concurrente des cotisations patronales",
        "start": 1211.38,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "pendant cinq ans et bien l'air de rien",
        "start": 1215.33,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a va faire quand m\u00eame beaucoup",
        "start": 1219.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies pour les entreprises voient",
        "start": 1221.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pas on peut \u00e9voquer le temps de travail",
        "start": 1224.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mais bon j'ai pas j'ai rien de nouveau",
        "start": 1227.15,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "sous le soleil je pense qu'il faut des",
        "start": 1230.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations par branche je suis pas",
        "start": 1231.679,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour imposer l\u00e0 encore des choix aux",
        "start": 1233.84,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "entreprises vous \u00eates \u00e0 mon avis tout \u00e0",
        "start": 1236.059,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fait en capacit\u00e9 par branches de",
        "start": 1238.909,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier le temps de travail savais que",
        "start": 1240.26,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions nous contre les 35 heures",
        "start": 1242.72,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "non non non \u00e7a d\u00e9panne ao\u00fbt les tuerons",
        "start": 1244.159,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "pouvoir donc il il faut dans certains",
        "start": 1246.289,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "cas",
        "start": 1250.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faire avec et puis dans d'autres cas et",
        "start": 1250.96,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "bien changer cette r\u00e8gle quand c'est",
        "start": 1253.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "possible de le faire avec l'accord des",
        "start": 1254.84,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s la fiscalit\u00e9 \u00e0 les imp\u00f4ts de",
        "start": 1257.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "production les fameux imp\u00f4ts de",
        "start": 1260.87,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "production dont nous avons beaucoup",
        "start": 1262.49,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 pendant cette campagne",
        "start": 1263.929,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle d\u00e9j\u00e0 et dont nous allons",
        "start": 1264.89,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "encore beaucoup parler",
        "start": 1266.72,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "alors moi la baisse des imp\u00f4ts",
        "start": 1268.12,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "production oui cent fois oui mais je",
        "start": 1270.049,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "veux que la baisse des imp\u00f4ts de",
        "start": 1274.58,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "production soit fl\u00e9ch\u00e9s vers",
        "start": 1276.11,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "principalement les tpe pme",
        "start": 1278.83,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "j'ai vu beaucoup de mesures \u00e0",
        "start": 1282.919,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "destination des entreprises beaucoup ont",
        "start": 1284.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 des eaux aux grands groupes",
        "start": 1285.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'ai rien contre les grands groupes je",
        "start": 1287.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fais pas une guerre contre les grands",
        "start": 1289.82,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "groupes mais je pense que c'est eux qui",
        "start": 1290.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ont peut-\u00eatre le moins besoin dead et",
        "start": 1292.789,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les tpe et pme qui cr\u00e9ent le plus",
        "start": 1294.799,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "d'emplois et qui ont le plus besoin d",
        "start": 1296.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aide elle est bien en r\u00e9alit\u00e9 elle",
        "start": 1299.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'arrive jamais \u00e0 cocher l'int\u00e9gralit\u00e9",
        "start": 1300.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des cases pour b\u00e9n\u00e9ficier des d\u00e9cisions",
        "start": 1302.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "politiques qui sont prises dans ce",
        "start": 1304.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "domaine donc je vous annonce aujourd'hui",
        "start": 1306.11,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "que je vais garder \u00e0 p\u00e9rim\u00e8tre constant",
        "start": 1308.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des promesses qui ont \u00e9t\u00e9 faites je vais",
        "start": 1311.179,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer une mesure claire c'est que",
        "start": 1313.58,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cette baisse des imp\u00f4ts de production",
        "start": 1315.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc pour l'ann\u00e9e prochaine s'effectuera",
        "start": 1319.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 la suppression totale de la",
        "start": 1321.32,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "cotisation fonci\u00e8re des entreprises la",
        "start": 1324.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fameuse cfe qui a succ\u00e9d\u00e9 bien s\u00fbr vous",
        "start": 1327.5,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le savez la taxe professionnelle et sur",
        "start": 1330.77,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la suppression de la c3s dans les zones",
        "start": 1333.38,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de relocalisation donc il n'y aura plus",
        "start": 1336.71,
        "duration": 8.219
    },
    {
        "text": "de ces feux et la c3s sera supprim\u00e9 dans",
        "start": 1339.53,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "les zones o\u00f9 il m'appara\u00eet c'est",
        "start": 1344.929,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'incitation fiscale dont je vous",
        "start": 1346.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parlais tout \u00e0 l'heure oui il m'appara\u00eet",
        "start": 1348.08,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "qu'il faut recr\u00e9er des entreprises parce",
        "start": 1350.03,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "que il faut \u00e0 nouveau recr\u00e9er de",
        "start": 1353.46,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 1357.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "autre baisse de la pression fiscale avec",
        "start": 1358.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une actualisation du pacte dutreil",
        "start": 1361.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bon c'est la suppression sur les imp\u00f4ts",
        "start": 1363.89,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "des imp\u00f4ts sur les transmissions",
        "start": 1366.69,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "d'entreprises sous une condition aller",
        "start": 1368.429,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "simple c'est de garder l'entreprise",
        "start": 1371.159,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pendant dix ans",
        "start": 1372.75,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sire que moi je veux pas qu'ils aient",
        "start": 1374.07,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "une suppression d'imp\u00f4t pour que",
        "start": 1375.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'entreprise le lendemain matin soit",
        "start": 1376.799,
        "duration": 2.711
    },
    {
        "text": "vendu",
        "start": 1378.45,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et est parti sous des capitaux \u00e9trangers",
        "start": 1379.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 mais moi mes deux axes et",
        "start": 1382.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "enracinement localisme enracinement",
        "start": 1384.94,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "localisme transmission ce sont les",
        "start": 1387.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sujets qui sont essentiels pour moi en",
        "start": 1390.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re \u00e9conomique",
        "start": 1392.23,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "donc on va supprimer totalement le la la",
        "start": 1394.0,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "la peau sur les transmissions pour les",
        "start": 1399.12,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "entreprises sous cette simple et unique",
        "start": 1402.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "condition a en conclusion on part dans",
        "start": 1405.69,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "deux sujets en conclusion excusez moi",
        "start": 1408.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est important parce que je pense que",
        "start": 1409.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les jeunes c'est aussi important pour",
        "start": 1412.3,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 1413.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'abord je souhaite vous dire que moi",
        "start": 1414.99,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "j'ai confiance dans l'entreprise et dans",
        "start": 1416.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les entrepreneurs dire absolument rien",
        "start": 1417.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contre eux quand vous m'avez dit jet de",
        "start": 1419.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gauche non je suis pas de gauche j'ai",
        "start": 1422.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "juste une vision sociale et je crois",
        "start": 1423.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il faut que vous je crois qu'il faut",
        "start": 1425.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate de dire que avoir une",
        "start": 1427.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vision sociale c est de gauche on peut",
        "start": 1428.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi \u00eatre de droite et avoir une vision",
        "start": 1430.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sociale voil\u00e0 quand je suis s\u00fbr que",
        "start": 1432.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "certains d'entre vous sont des patrons",
        "start": 1434.05,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "qui se consid\u00e8rent de droite mais il",
        "start": 1435.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'attache \u00e0 au bien-\u00eatre de leurs",
        "start": 1437.49,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s \u00e0 skis j'ai des salaires dignes",
        "start": 1440.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu' il est des conditions de",
        "start": 1442.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "travail qui soit digne avoir une vision",
        "start": 1443.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sociale avoir une sensibilit\u00e9 sociale \u00e7a",
        "start": 1445.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00eatre de gauche voil\u00e0 c'est",
        "start": 1448.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais ce vent sont pas \u00eatre",
        "start": 1450.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fondamentalement donc je suis bien s\u00fbr",
        "start": 1453.25,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pr\u00eats aux entreprises c'est encore une",
        "start": 1456.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fois le gisement d'emplois de demain",
        "start": 1458.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais moi je pense aussi aux jeunes je",
        "start": 1460.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "veux des jeunes entrepreneurs et c'est",
        "start": 1461.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la raison pour laquelle j'ai j'exag\u00e8re",
        "start": 1463.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "j'ai souhait\u00e9 exon\u00e9rer pendant 5 ans",
        "start": 1466.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s toutes les",
        "start": 1470.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "entreprises cr\u00e9\u00e9es par les jeunes de",
        "start": 1472.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moins de 30 ans je veux que nos jeunes",
        "start": 1473.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "entrent sur le march\u00e9 du travail comme",
        "start": 1475.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "salari\u00e9 ou comme entrepreneur je veux",
        "start": 1478.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'ils arr\u00eatent de penser \u00e0 partir \u00e0",
        "start": 1481.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger et c'est aussi la raison pour",
        "start": 1482.56,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "laquelle j'exerce d'imp\u00f4t sur le revenu",
        "start": 1484.57,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les moins de 30 ans je les moins de 30",
        "start": 1487.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ans ne paieront pas d'imp\u00f4ts sur le",
        "start": 1490.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "revenu ahmadiah mais vous rendez compte",
        "start": 1492.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il ya des jeunes qui sortent des grandes",
        "start": 1493.63,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "\u00e9coles bon avec des chiffres un peu",
        "start": 1495.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fantaisiste qui du coup pas enfin",
        "start": 1498.24,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts et bien vais tr\u00e8s bien tant",
        "start": 1500.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mieux tant mieux et puis j'esp\u00e8re qu'ils",
        "start": 1502.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "resteront qui nous font b\u00e9n\u00e9ficier de",
        "start": 1504.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "leurs comp\u00e9tences et plus de ce qu'on a",
        "start": 1506.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 pour leur formation parce que vous",
        "start": 1507.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'imaginez pas le co\u00fbt que cela",
        "start": 1509.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente en r\u00e9alit\u00e9 de perdre des",
        "start": 1511.36,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "jeunes que ce soit en valeur",
        "start": 1513.73,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "humaine dans ce que dans ce qu'on a",
        "start": 1517.14,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9 pour leur formation c'est",
        "start": 1519.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "absolument consid\u00e9rable donc des jeunes",
        "start": 1521.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "entrepreneurs j'en veux en france des",
        "start": 1523.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "jeunes salari\u00e9s y compris dipl\u00f4m\u00e9s j'en",
        "start": 1525.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "veux en france et je ferai tout pour que",
        "start": 1528.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il reste l\u00e0 parce que le taux d'activit\u00e9",
        "start": 1530.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des jeunes en france et dix points",
        "start": 1532.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieurs aux taux d'activit\u00e9 des",
        "start": 1534.85,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "jeunes dans l' ocde et qu'on a vraiment",
        "start": 1537.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l\u00e0 un probl\u00e8me et pas seulement prennent",
        "start": 1540.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais probablement un",
        "start": 1542.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me pour demain juste un chiffre",
        "start": 1543.97,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "sur ce sujet l\u00e0",
        "start": 1547.51,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "le le capital humain des moins de 30 ans",
        "start": 1548.85,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "90 milles \u00e0 120000 expatri\u00e9s dans l'eau",
        "start": 1552.72,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "c2c 10 \u00e0 14 milliards d'euros de pertes",
        "start": 1556.78,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "et si ces jeunes travaillaient en france",
        "start": 1561.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ces jeunes de moins de 30 ans qui sont",
        "start": 1563.65,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "partis \u00e0 l'\u00e9tranger c'est 1,7 \u00e0 2,3",
        "start": 1565.54,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "milliards de recettes fiscales",
        "start": 1569.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires que nous pourrions",
        "start": 1571.35,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "enregistrer en france donc il faut je",
        "start": 1573.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "crois avoir essay\u00e9 d'avoir aussi une",
        "start": 1575.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vision \u00e0 long terme et pour pouvoir",
        "start": 1577.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "permettre encore une fois \u00e0 nos jeunes",
        "start": 1580.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "demain d'\u00eatre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s et \u00eatre demain",
        "start": 1583.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les les salari\u00e9s bien s\u00fbr vos salari\u00e9s",
        "start": 1586.09,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais aussi les entrepreneurs de l'avenir",
        "start": 1588.61,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "du futur",
        "start": 1591.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "merci beaucoup de votre attention",
        "start": 1593.97,
        "duration": 8.839
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1596.53,
        "duration": 6.279
    }
]