[
    {
        "text": "jeu de civilisation sommes \u00e0 la crois\u00e9e",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "des chemins",
        "start": 2.37,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "les patriotes nous marchons d\u00e9cider sur",
        "start": 5.47,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "des forces de notre peuple s\u00fbr de la",
        "start": 10.539,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "justesse de notre combat sur dheune",
        "start": 13.66,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "accomplir dans cette \u00e9lection de notre",
        "start": 16.39,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "devoir de fran\u00e7ais",
        "start": 18.699,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "vous avez le droit d'aimer votre pays et",
        "start": 21.95,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "vous avez m\u00eame le droit de le rencontrer",
        "start": 26.45,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "battez vous pour la victoire",
        "start": 30.04,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "allait verser",
        "start": 32.95,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "seule femme qui vaille c'est le vote",
        "start": 36.18,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pour vos id\u00e9es c'est le voc patriots et",
        "start": 38.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le vote pour la france nous allons",
        "start": 41.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9crire une nouvelle page glorieuse de",
        "start": 43.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'histoire de notre si beau pays la",
        "start": 46.59,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 48.69,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 77.45,
        "duration": 12.48
    },
    {
        "text": "encore \u00e7a",
        "start": 88.74,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 89.93,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "merci chers amis bonjour \u00e0 tous bonjour",
        "start": 96.58,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "lors",
        "start": 99.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re c'est la premi\u00e8re",
        "start": 100.05,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "fois que animant une convention ensemble",
        "start": 102.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s heureux tr\u00e8s heureux aussi",
        "start": 104.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya beaucoup de travail il ya",
        "start": 106.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "un emploi du temps tr\u00e8s charg\u00e9 beaucoup",
        "start": 108.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'invit\u00e9s beaucoup de gens qui vont",
        "start": 109.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "venir \u00e0 la tribu et donc on sera pas",
        "start": 111.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "trop de deux pour animer cette",
        "start": 113.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "magnifique convention les ja partager",
        "start": 114.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'eau c'est aussi un vrai plaisir d'\u00eatre",
        "start": 117.25,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "avec vous tous aujourd'hui",
        "start": 119.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voici notre premier invit\u00e9 je te laisse",
        "start": 120.96,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9senter \u00e9coute avec plaisir c'est",
        "start": 123.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un grand commis de l'\u00e9tat un vrai",
        "start": 125.35,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "serviteur de l'\u00e9tat il a \u00e9t\u00e9 un proche",
        "start": 127.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "conseiller de fran\u00e7ois fillon un proche",
        "start": 129.429,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "conseiller de charles pasqua il est",
        "start": 131.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui conseiller r\u00e9gional de la",
        "start": 134.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion paca et c'est aussi quelqu'un qui",
        "start": 136.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "a beaucoup travaill\u00e9 avec marine le pen",
        "start": 138.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur son programme pour lui donner ce",
        "start": 140.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux cette confiance qu'auront les",
        "start": 142.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans les projets de marine le",
        "start": 144.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pen je vous demande de l'accueillir mais",
        "start": 146.62,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "la mission herv\u00e9 fabre aubrespy",
        "start": 148.42,
        "duration": 10.89
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 152.63,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs chers amis",
        "start": 165.67,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je ne vous cacherai pas le plaisir que",
        "start": 168.24,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "j'ai d'\u00eatre ici avec vous autour de",
        "start": 171.7,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "marine le pen je vais vous faire un aveu",
        "start": 175.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re fois que je suis avec",
        "start": 177.55,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 180.64,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 182.79,
        "duration": 8.74
    },
    {
        "text": "j'ai toujours \u00e9t\u00e9 god is fid\u00e8le aux",
        "start": 186.81,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "id\u00e9es du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle je n'\u00e9tais",
        "start": 191.53,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "plus l'\u00e9cole primaire",
        "start": 194.95,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de",
        "start": 196.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "1965",
        "start": 198.819,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 ensuite en 1974 aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 200.61,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "jacques chaban delmas \u00e9tait la bourse du",
        "start": 205.42,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 lyon la nouvelle",
        "start": 207.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 j'ai \u00e9t\u00e9 ensuite aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 209.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jacques chirac \u00e0 la fondation du rpr",
        "start": 211.9,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "pantin il ya 44 ans 11 f\u00e9vrier",
        "start": 213.519,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "1978 cent mille personnes c'\u00e9tait nos",
        "start": 216.93,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "peuples de france comme vous \u00eates",
        "start": 220.12,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ici \u00e0 reims autour de marine",
        "start": 222.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le pen",
        "start": 226.03,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 227.32,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "je suis aujourd'hui avec une \u00e9charpe",
        "start": 233.81,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "mais c'est vrai que passager n'ayez pas",
        "start": 235.98,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "une attelle n'ayez pas peur tout \u00e7a va",
        "start": 238.349,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aller tr\u00e8s bien dans quelques instants",
        "start": 241.109,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 au cabinet effectivement",
        "start": 242.579,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon de charles pasqua j'ai",
        "start": 245.01,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 aussi m\u00e8re dans une commune des",
        "start": 247.109,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "bouches du rh\u00f4ne j'ai rejoint au moment",
        "start": 251.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des \u00e9lections r\u00e9gionales le mouvement",
        "start": 254.099,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "gaulliste l'avenir fran\u00e7ais qui",
        "start": 255.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "entourent marine le pen et qu'elle a",
        "start": 258.06,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 parce qu'elles veulent",
        "start": 259.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rassemblement sur la liste de thierry",
        "start": 260.609,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "mariani aux \u00e9lections r\u00e9gionales je suis",
        "start": 263.1,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 265.77,
        "duration": 7.009
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 266.29,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "je suis maintenant conseiller r\u00e9gional",
        "start": 273.979,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "je vais vous le dire j'ai donn\u00e9 ce matin",
        "start": 276.3,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "mon parrainage \u00e0 marine le pen",
        "start": 278.19,
        "duration": 9.59
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 280.79,
        "duration": 9.66
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 287.78,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "parce que je ne sens de l'honneur de la",
        "start": 290.45,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "fid\u00e9lit\u00e9 c'est vous les \u00e9lecteurs comme",
        "start": 293.91,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "vous qui nous avez \u00e9lu qui nous avaient",
        "start": 296.94,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9lu pour faire \u00e9lire marine le pen je me",
        "start": 300.18,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dois je me devais de mieux porter mon",
        "start": 303.12,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "parrainage et de la subir \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 305.61,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 308.51,
        "duration": 12.629
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 309.76,
        "duration": 11.379
    },
    {
        "text": "et j'invite j'invite aujourd'hui tous",
        "start": 328.77,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les gaullistes qu'il souhaitait au lieu",
        "start": 331.77,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "des erreurs p\u00e8re \u00e0 l air \u00e0 l'ump \u00e0 venir",
        "start": 334.62,
        "duration": 8.95
    },
    {
        "text": "nous rejoindre votre classe votre place",
        "start": 339.36,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 343.57,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "votre place p\u00eacheurs compagnon elle est",
        "start": 347.75,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "ici aux c\u00f4t\u00e9s de celle qui d\u00e9fend la",
        "start": 351.15,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "france et qui va d\u00e9fendre les fran\u00e7ais",
        "start": 354.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui va leur redonner du pouvoir d'achat",
        "start": 356.849,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "et redresser la france",
        "start": 358.86,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "j'ai deux raisons essentielles de la",
        "start": 365.12,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "soutenez d'abord pascal un projet",
        "start": 368.13,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux r\u00e9aliste chiffrer ce projet il a",
        "start": 370.71,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait par des sp\u00e9cialistes des",
        "start": 375.12,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "magistrats des diplomates et des",
        "start": 377.099,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "juristes il m'a fait penser ch\u00e8re marine",
        "start": 379.409,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aux experts c'\u00e9tait au tour d'edouard",
        "start": 382.74,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "balladur quand on pr\u00e9parait la",
        "start": 385.169,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cohabitation et le programme rpr udf",
        "start": 386.789,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "mais il ya une grande diff\u00e9rence c'est",
        "start": 389.129,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que ce programme ces mesures elles",
        "start": 391.62,
        "duration": 7.849
    },
    {
        "text": "seront appliqu\u00e9es quand marine sera \u00e9lu",
        "start": 394.469,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "dans un gouvernement d'union nationale",
        "start": 403.84,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "celui qu'elle souhaite dans un",
        "start": 406.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gouvernement d'union nationale",
        "start": 409.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "avec des conseillers qui seront des",
        "start": 411.13,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "conseillers politiques et non pas des",
        "start": 414.8,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "technocrates",
        "start": 417.08,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "il n'y aura le r\u00e9f\u00e9rendum qui permettra",
        "start": 421.21,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater l'immigration qui permettra d'",
        "start": 424.34,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "parce que vous l'aurez d\u00e9cider qui",
        "start": 429.31,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "permettra de limiter l'acquisition de la",
        "start": 432.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise qui donnera la",
        "start": 435.35,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rence aux fran\u00e7ais pour toutes les",
        "start": 437.51,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "prestations sociales",
        "start": 440.75,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "il y aura",
        "start": 444.82,
        "duration": 10.99
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 446.54,
        "duration": 12.12
    },
    {
        "text": "il y aura des noix des ordonnances et",
        "start": 455.81,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "des geeks train qui permet trop nous",
        "start": 458.66,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "permettront d'appliquer le programme",
        "start": 463.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement deuxi\u00e8me raison la",
        "start": 465.1,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 de marine le pen on le dit",
        "start": 467.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "souvent c'est sa troisi\u00e8me candidature \u00e0",
        "start": 471.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et ceux qui",
        "start": 473.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ont une m\u00e9moire politique la moc pour",
        "start": 475.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cela mais souvenez-vous \u00e7a parlait de",
        "start": 477.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand \u00e9lu \u00e0 la troisi\u00e8me",
        "start": 480.2,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "tentative de jacques chirac \u00e9lu en 1995",
        "start": 482.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "alors que tout le monde ne croyait",
        "start": 485.77,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "perdus battue on le pr\u00e9sentait aux",
        "start": 487.82,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "guignols avec des poignards dans le dos",
        "start": 490.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "eh bien ce sont ces travaux qui ont fait",
        "start": 492.139,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "\u00e9lire",
        "start": 494.72,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "par ce que",
        "start": 499.81,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "parce que les \u00e9lecteurs ils pr\u00e9f\u00e8rent",
        "start": 501.85,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "les hommes et les femmes de conviction \u00e0",
        "start": 504.979,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ceux qui font des calculs politiques sur",
        "start": 507.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'avenir et qui renient leurs",
        "start": 509.24,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "engagements",
        "start": 510.86,
        "duration": 2.119
    },
    {
        "text": "marie le pen que m\u00e8ne notre territoire",
        "start": 515.089,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 parcourus chaque d\u00e9partement",
        "start": 519.159,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "chaque grande ville et elle ne fait",
        "start": 522.05,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "aujourd'hui encore elle en conna\u00eet les",
        "start": 524.449,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "habitants et elle les aime on a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 526.819,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "connu l'exp\u00e9rience d'un pr\u00e9sident qui",
        "start": 530.72,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "n'avait aucune connaissance du mandat",
        "start": 533.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus du territoire fran\u00e7ais et des",
        "start": 535.309,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et m\u00eame \u00e0 les opposer dire qu'a",
        "start": 537.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "os\u00e9 dire qu'ils avaient appris \u00e0 aimer",
        "start": 539.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais est bien avec marine le pen",
        "start": 542.36,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "c'est nous ce n'est pas n\u00e9cessaire elle",
        "start": 544.79,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "aime les fran\u00e7ais elle leur parle avec",
        "start": 548.149,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "amour affection",
        "start": 550.879,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "et elle voulait rassembler elle venait",
        "start": 554.319,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "rassembler avec elle il n'y aura pas de",
        "start": 558.139,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "scandale avec monsieur macro dix",
        "start": 560.899,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ministres ont \u00e9t\u00e9 et il va c\u00e9der pouvoir",
        "start": 563.6,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "ou en examen",
        "start": 566.809,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a divis\u00e9",
        "start": 569.889,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui a cr\u00e9\u00e9 gilet jaune il a",
        "start": 572.899,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "contraint les forces de l'ordre \u00e0",
        "start": 576.8,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "s'opposer aux faussaires",
        "start": 578.269,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sauvez vous aussi de la crise sanitaire",
        "start": 580.389,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il a dit qu'il allait vous emmerder",
        "start": 583.579,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "ceci \u00e9tant dit d'un pr\u00e9sident de la",
        "start": 590.68,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique avec marine le pen vous aurez",
        "start": 593.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidente qui est men\u00e9e fran\u00e7ais",
        "start": 597.01,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "alors je vous le dis n'ayez pas peur",
        "start": 599.08,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "n'ayez pas peur de vos fonctions",
        "start": 602.88,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "n'ayez pas peur de votre vote n'ayez pas",
        "start": 606.39,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "peur de vos d\u00e9marches pour aller",
        "start": 610.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "combattre les \u00e9lecteurs ayez confiance",
        "start": 612.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "en notre candidate vous allez vous",
        "start": 614.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mobiliser pour la victoire",
        "start": 617.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec elle vous fera gagner marine le pen",
        "start": 619.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour faire gagner la france",
        "start": 622.45,
        "duration": 27.219
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 624.43,
        "duration": 25.239
    },
    {
        "text": "oh oui",
        "start": 652.209,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "merci beaucoup et herv\u00e9 merci pour ce",
        "start": 656.85,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "message",
        "start": 658.889,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors tu le sais lorsque marine sera",
        "start": 660.23,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente elle devra g\u00e9rer la politique",
        "start": 662.759,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "internationale mais ce r\u00f4le de pr\u00e9sident",
        "start": 665.279,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tel le pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 des voyages en",
        "start": 668.579,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "europe avec des partenaires politiques",
        "start": 670.589,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ou avec des chefs de gouvernement marine",
        "start": 671.97,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9j\u00e0 beaucoup fait elle fait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 674.699,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "beaucoup pour \u00eatre pr\u00eate \u00e0 partir du 24",
        "start": 677.73,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "avril \u00e0 diriger notre pays l'euro cote",
        "start": 680.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "huissier marine a su tisser des liens",
        "start": 682.649,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forts avec les principaux leaders",
        "start": 684.75,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens je te propose donc de faire un",
        "start": 686.459,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "petit tour d'europe avec une premi\u00e8re",
        "start": 688.709,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "escale aux pays bas et ce premier",
        "start": 690.209,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage de soutien",
        "start": 691.949,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "fort",
        "start": 698.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "taux",
        "start": 701.899,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 705.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "catholiques",
        "start": 709.519,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en",
        "start": 712.579,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 717.079,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "li\u00e9es aux h\u00e9ros des foules et stein",
        "start": 721.73,
        "duration": 8.89
    },
    {
        "text": "stein marine le pen est de l'ex",
        "start": 726.709,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident a transmis par",
        "start": 730.62,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "ah non marc il faut somme agn\u00e8s annan of",
        "start": 733.209,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "art fact that she will be autre standing",
        "start": 736.689,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "presse de marine le pen sur radio france",
        "start": 740.199,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "france et joaillerie faune marine le pen",
        "start": 743.259,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "e commerce en france info \u00e0 fordo pipolo",
        "start": 746.319,
        "duration": 9.3
    },
    {
        "text": "france mx definitely one off quand la",
        "start": 750.999,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "ferme bleue marine aux beach boys love",
        "start": 755.619,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "kind france et ou de futurs as usual",
        "start": 758.47,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "deux ferries best eddy ap commun et",
        "start": 761.619,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'action kpn afghane et rock soul comme",
        "start": 764.139,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "feu dans ce bar positif \u00e0 2 ans et \u00e0",
        "start": 767.589,
        "duration": 7.011
    },
    {
        "text": "conclure mes amis vive la france et vive",
        "start": 770.98,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente marine le pen",
        "start": 774.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "merci merci des readers patron du parti",
        "start": 783.2,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pour la libert\u00e9 aux pays bas pour la",
        "start": 786.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9 laurent on s'arr\u00eate pas l\u00e0 je",
        "start": 789.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vais faire une \u00e9tape en r\u00e9publique",
        "start": 791.81,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "tch\u00e8que regarde",
        "start": 792.89,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pas je n'y ai pas chouette aventure",
        "start": 803.02,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "repubblica dans ce feuilleton aura ni",
        "start": 806.51,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "les disquaires \u00e0 d\u00e9mocratique adopt\u00e9e",
        "start": 809.42,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "sur le dos rovner a p\u00e2ti tout offrir et",
        "start": 811.18,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 rieti une personne qui tente et rate",
        "start": 816.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tellier ordonnance open gt dans votre",
        "start": 818.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "disque d\u00e9chirure droite y \u00e9tant mari\u00e9 la",
        "start": 820.82,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "peine pour sa musique et son coll\u00e8gue",
        "start": 824.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cinq r\u00e9gimes non d\u00e9mocratiques sont",
        "start": 826.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voli\u00e8re \u00e0 la port\u00e9e symbolique sur des",
        "start": 828.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "signaux que jamais parce que les chances",
        "start": 830.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du docteur sarah europ\u00e9ens mais ils sont",
        "start": 832.79,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de la sauvant sur l'absolue \u00e0 rendre ces",
        "start": 835.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "proc\u00e9d\u00e9s ni discrimination mais si tu",
        "start": 839.03,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "acquiers obtient un corner",
        "start": 841.34,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais renforcer en 2011 et payman",
        "start": 843.4,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "sonnerie porte sur place possible au",
        "start": 847.19,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "post est revenue par democrats et",
        "start": 849.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "apportait mari de la peine votre d\u00e9part",
        "start": 851.71,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lise en france et \u00e0 sordo alors dans",
        "start": 854.96,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "30 jours ce qui a pr\u00e9sent\u00e9 hier une",
        "start": 857.9,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "cigarette",
        "start": 860.95,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "des tonnelleries arcade est dangereux",
        "start": 862.51,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "pour notre marine ah bien ils aspirent",
        "start": 865.94,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "et cheikh ab bien en dessous des 106 au",
        "start": 869.36,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "projet qui est dit est il ya vitesse me",
        "start": 871.96,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "chercher et de r\u00e9gis france et novice",
        "start": 875.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'hasbro d'autres \u00e0 ce contexte nos",
        "start": 877.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "charges d\u00e9mocratie \u00e0 travers l'europe ce",
        "start": 880.01,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "qu'air france aux c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 882.92,
        "duration": 10.359
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 886.32,
        "duration": 9.519
    },
    {
        "text": "merci les sites au bio camorra pour ce",
        "start": 893.279,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "soutien sans faille laurent te propose",
        "start": 895.839,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "maintenant suivre marine le pen dans les",
        "start": 898.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vosges c'est pas chez toi et bouge ah",
        "start": 900.279,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "oui c'est dans le grand est c'est en",
        "start": 902.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lorraine o\u00f9 tu o\u00f9 est ce que tu te",
        "start": 903.819,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "prom\u00e8nes il ya des lorrains si le",
        "start": 905.5,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "rennais la lorraine il avait pourtant",
        "start": 907.63,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0",
        "start": 909.579,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien",
        "start": 910.98,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est ce qu'on va sur le march\u00e9 sur le",
        "start": 913.35,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "march\u00e9 de pouce est une tr\u00e8s belle",
        "start": 918.1,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "visite o\u00f9 on a pu voir ce contact tr\u00e8s",
        "start": 919.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chaleureux tr\u00e8s particulier que marine",
        "start": 922.389,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "le pen avec chacun des fran\u00e7ais sont des",
        "start": 924.85,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "belles images que nous regardons",
        "start": 927.19,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 928.149,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "nous appelle",
        "start": 933.899,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "en effet aujourd'hui",
        "start": 936.22,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "qu'ils nous envoient sur les places des",
        "start": 942.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "march\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux et dans",
        "start": 944.46,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "les cages d'escaliers tous les jours",
        "start": 946.59,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "il nous appellerons dit",
        "start": 950.889,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "ce n'est pas un parti",
        "start": 953.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce n'est pas sa mort",
        "start": 955.92,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "et ce n'est pas non plus jeune allemand",
        "start": 957.35,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "je voulais dire c'est le souci de la",
        "start": 963.379,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 965.479,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'elle est notre bien le plus",
        "start": 966.339,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux",
        "start": 968.419,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 968.989,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "ce libre",
        "start": 970.37,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 972.75,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 977.57,
        "duration": 7.609
    },
    {
        "text": "un tr\u00e8s bon moment je peux vous dire ce",
        "start": 982.329,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui fait la force de marine le pen c'est",
        "start": 985.179,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu'elle n'est pas recroqueviller sur un",
        "start": 986.889,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "clan elle veut faire l'union nationale",
        "start": 988.36,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "est le faire l'union de tous les",
        "start": 991.629,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "patriotes pour rassembler les fran\u00e7ais",
        "start": 992.889,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tous ceux qui ont la france au coeur",
        "start": 995.589,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous ceux qui ont de l'ambition pour",
        "start": 997.299,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notre nation tout ce qui est votre pays",
        "start": 999.189,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "sur les bienvenus avec barry mot peine",
        "start": 1001.649,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "son parcours politique montre qu'il a",
        "start": 1004.939,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "toujours eue au coeur la question",
        "start": 1007.589,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sociale il nous vient de la france a",
        "start": 1009.179,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "soumise mais comme il prend la la\u00efcit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1011.879,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la france de la nation il a rejoint",
        "start": 1014.939,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "marine le pen et lui quand il a chang\u00e9",
        "start": 1017.009,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de parti figurez-vous qu'il a rendu son",
        "start": 1020.22,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mandat",
        "start": 1022.829,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "il est pr\u00e9sident du groupe \u00e0 rennes \u00e0 la",
        "start": 1027.889,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion aura je vous demande d'accueillir",
        "start": 1030.299,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "chaleureusement andrea cornac",
        "start": 1032.279,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1035.099,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "chers amis chers marine",
        "start": 1048.679,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "effectivement c'\u00e9tait pas une d\u00e9cision",
        "start": 1051.71,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "facile faut bien l'avouer mais je suis",
        "start": 1054.299,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement fier de vous avoir",
        "start": 1057.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rejoint et d'\u00eatre membres de cette",
        "start": 1060.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "grande famille politique derri\u00e8re marine",
        "start": 1062.28,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "le pen",
        "start": 1063.96,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "souvenez-vous lorsque je suis parti je",
        "start": 1068.27,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "tournais le dos \u00e0 cette gauche cette",
        "start": 1071.88,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "gauche qui a trahi la patrie ci",
        "start": 1074.13,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "d\u00e9non\u00e7aient ces r\u00e9unions nomix ses liens",
        "start": 1076.409,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "avec les communautaristes les islamistes",
        "start": 1079.289,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "et tout le monde mais tu es tomb\u00e9 dessus",
        "start": 1082.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour dire que j'\u00e9tais un menteur que",
        "start": 1084.9,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais un tricheur et que ce que je",
        "start": 1087.87,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "disais n'\u00e9tait pas la r\u00e9alit\u00e9 du pays",
        "start": 1090.15,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "malheureusement pour eux ces deux ann\u00e9es",
        "start": 1092.9,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "parmi vous ont \u00e9t\u00e9 un festival \u00e0 gauche",
        "start": 1095.7,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "de l'anti france",
        "start": 1097.74,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "comment la france insoumise peu qu'elle",
        "start": 1099.679,
        "duration": 7.421
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend la paix la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1103.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la neutralit\u00e9 de l'espace public en",
        "start": 1107.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "manifestant avec une islam is d\u00fb",
        "start": 1109.41,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "s'essayer \u00e0 quelques m\u00e8tres du bataclan",
        "start": 1112.44,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "comment se fait-il que la direction du",
        "start": 1115.85,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "parti communiste doit se justifier il y",
        "start": 1119.039,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "encore quelques jours d'avoir comm\u00e9morer",
        "start": 1121.62,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "les morts des attentats de charlie hebdo",
        "start": 1124.38,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "comment monsieur jadot donneurs de",
        "start": 1129.62,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons professionnels peut-il d\u00e9fendre",
        "start": 1132.86,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 \u00e0 longueur de journ\u00e9e et",
        "start": 1136.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'il ne voit aucun probl\u00e8me \u00e0 ce qu'une",
        "start": 1138.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "doctrine totalitaire oblis d\u00e8s jeune",
        "start": 1141.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fille de 3 ans \u00e0 se voiler de la t\u00eate",
        "start": 1143.54,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "aux pieds",
        "start": 1145.4,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "comment cette gauche peut-elle pleurer",
        "start": 1149.48,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la femme dans l'afghanistan des talibans",
        "start": 1152.12,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "comment cette gauche peut-elle pleurer",
        "start": 1154.88,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est grand bouddha ce patrimoine",
        "start": 1157.6,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire en afghanistan qu'ils ont",
        "start": 1160.25,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "explos\u00e9 alors que dans le m\u00eame temps ils",
        "start": 1162.049,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "applaudissent les talibans france on",
        "start": 1164.929,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "cite d\u00e9boulonne nos statuts une autre",
        "start": 1166.64,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 une autre france et une autre",
        "start": 1169.25,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "pas si commun",
        "start": 1171.98,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "cette gauche elle a peur",
        "start": 1175.33,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "cette bouche elle a abandonn\u00e9 ses",
        "start": 1177.85,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "penseurs quand j'entends les insoumis",
        "start": 1180.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dire que le reportage de m6 \u00e0 roubaix",
        "start": 1182.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est islamophobe je pense \u00e0 jaur\u00e8s jean",
        "start": 1184.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jaur\u00e8s id\u00e9e fine c'est le courage de la",
        "start": 1187.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re suivante il dit le courage c'est",
        "start": 1189.65,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "rechercher la v\u00e9rit\u00e9 et c'est de l\u00e0 dire",
        "start": 1192.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 font un d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 et",
        "start": 1195.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ne disent que l' inverse de ce qui est",
        "start": 1198.26,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "vrai",
        "start": 1200.51,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "comme je le disais cette gauche elle a",
        "start": 1204.04,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 ses penseurs comme georges",
        "start": 1206.809,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "marchais qui avait bien compris que la",
        "start": 1208.429,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pression migratoire ne servait qu'\u00e0 une",
        "start": 1210.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "seule chose b\u00e9n\u00e9fices et aux grandes",
        "start": 1213.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "puissances financi\u00e8res en leur",
        "start": 1215.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fournissant une r\u00e9serve de sous",
        "start": 1216.65,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "prol\u00e9taires dessous travailleurs qu'ils",
        "start": 1218.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mettent en concurrence avec les",
        "start": 1220.309,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "travailleurs fran\u00e7ais ce que nous",
        "start": 1221.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "proposons nous c'est de rendre le",
        "start": 1224.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pouvoir au peuple en leur proposant un",
        "start": 1225.59,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration",
        "start": 1228.2,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "car l\u00e0 on a pos\u00e9 la question au peuple",
        "start": 1231.25,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 la suisse le peuple a vot\u00e9",
        "start": 1234.53,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "contre l'immigration ce qui \u00e9tait pour",
        "start": 1237.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait les quatorze organisations",
        "start": 1240.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "patronales et financi\u00e8res les plus",
        "start": 1241.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "puissantes du pays tout est clair comme",
        "start": 1243.71,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "l'eau de roche",
        "start": 1245.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et cette gauche fran\u00e7aise c'est l'idiot",
        "start": 1246.58,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "utile du medef aujourd'hui elle est",
        "start": 1250.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pass\u00e9e d'une gauche sociale \u00e0 une gauche",
        "start": 1252.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "raciale la justice sociale c'est assez",
        "start": 1254.48,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "simple c'est ne laisser aucun fran\u00e7ais",
        "start": 1257.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur le bord de la route mais ces",
        "start": 1260.299,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "gauchistes sont obs\u00e9d\u00e9s par un seul",
        "start": 1262.61,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "endroit les banlieues l\u00e0 on a d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9",
        "start": 1265.04,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "400 milliards d'euros de politique de la",
        "start": 1267.919,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "ville pour un r\u00e9sultat comme \u00e7a",
        "start": 1270.049,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "catastrophique mais cette gauche elle a",
        "start": 1271.64,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 les 60 % de ch\u00f4mage chez les",
        "start": 1275.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jeunes dans le bassin minier elle a",
        "start": 1278.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 les 13 % de personnes vivent en",
        "start": 1279.83,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "dessous du seuil de pauvret\u00e9 en auvergne",
        "start": 1281.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cette gauche elle a abandonn\u00e9 la justice",
        "start": 1284.2,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "sociale vous vous souvenez peut-\u00eatre de",
        "start": 1287.18,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "monsieur cahuzac",
        "start": 1289.97,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ce ministre socialiste qui \u00e9tait en",
        "start": 1293.29,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "charge de la fraude fiscale mais qui",
        "start": 1296.39,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame fraude est fiscalement et bien",
        "start": 1299.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cette gauche c'est la m\u00eame chose avec la",
        "start": 1302.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "justice sociale elle en parle chaque",
        "start": 1304.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jour mais elle fait l inverse au",
        "start": 1306.71,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "quotidien",
        "start": 1308.12,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "la gauche",
        "start": 1311.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "a abandonn\u00e9 et cahuzac qui est \u00e0 la",
        "start": 1313.45,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "fraude sociale ce que la gauche et \u00e0 la",
        "start": 1317.15,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "justice sociale",
        "start": 1319.52,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "votre vie est comprenez bien les amis",
        "start": 1323.14,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "que cette gauche la\u00efque r\u00e9publicaine",
        "start": 1325.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sociale patriote est morte et six jaur\u00e8s",
        "start": 1326.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voyait ce massacre est v\u00f4tre est",
        "start": 1329.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "incontestablement incontestablement pour",
        "start": 1330.98,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "marine le pen en 2022",
        "start": 1333.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pour la la\u00efcit\u00e9 la justice rend",
        "start": 1336.22,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "l'injustice sociale et l'amour de la",
        "start": 1338.96,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1341.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour finir les amis lorsque vous je vous",
        "start": 1342.19,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "avez rejoint un insoumis n'avait promis",
        "start": 1345.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur twitter que je finirais dans les",
        "start": 1348.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "poubelles de l'histoire en \u00e9tant avec",
        "start": 1350.3,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 1351.65,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "eh bien",
        "start": 1353.74,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1354.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "deux ans apr\u00e8s en voyant leurs",
        "start": 1355.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soumissions en voyant leurs reniements",
        "start": 1357.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "renvoyant leur abandon de la justice",
        "start": 1360.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sociale jeudi \u00e0 cette gauche qui s'est",
        "start": 1362.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "autod\u00e9truite que je leur laisse",
        "start": 1364.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais la place chaude dans les",
        "start": 1366.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "poubelles de la france",
        "start": 1368.86,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1370.03,
        "duration": 10.35
    },
    {
        "text": "et pour conclure les anime si je",
        "start": 1377.01,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "condamne fermement l'islamo gauchisme je",
        "start": 1380.38,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ne vous savez je ne suis en aucun cas",
        "start": 1382.659,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour l'union de la droite pourquoi parce",
        "start": 1383.919,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "que vous les voyez les m\u00eames \u00e0 droite",
        "start": 1385.809,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les b\u00e9di\u00e9 l air qui pr\u00eache dans une",
        "start": 1387.13,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e en en pleine p\u00e9riode \u00e9lectorale",
        "start": 1389.529,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "les la bad qui se font photographier",
        "start": 1391.08,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dans les mosqu\u00e9es amb\u00e9rieu en bugey o\u00f9",
        "start": 1393.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "monsieur bertrand qui finance des radios",
        "start": 1395.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "communautariste je n'ai pas quitt\u00e9 cette",
        "start": 1397.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "gauche indigne pour rejoindre les m\u00eames",
        "start": 1399.52,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "client\u00e9liste qui sont \u00e0 droite je veux",
        "start": 1402.07,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "avec marine sauver la france",
        "start": 1404.289,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "et ils derni\u00e8re phase 6 le syst\u00e8me nous",
        "start": 1411.059,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "attaquent frontalement ces jours ci s'il",
        "start": 1414.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous disent que marine le pen est",
        "start": 1416.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "raciste alors que tout l'outre-mer",
        "start": 1417.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "votent pour elle si elle vous dit s'il",
        "start": 1419.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous disent que marine le pen est",
        "start": 1421.21,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "antisociale alors que les ouvriers",
        "start": 1422.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "votent pour elle si se contredisent le",
        "start": 1424.779,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "m\u00eame entre eux en dix ans les uns \u00e0",
        "start": 1427.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gauche que marine le pen est une",
        "start": 1429.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bourgeoise les autres que c'est une",
        "start": 1430.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prol\u00e9taire enferm\u00e9s dans un ghetto",
        "start": 1432.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'ouvriers s'il vous font \u00e7a c'est pour",
        "start": 1434.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous faire douter et s'ils vont vous",
        "start": 1436.87,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "faire douter c'est parce que marine peut",
        "start": 1439.09,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "l'emporter",
        "start": 1440.679,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me de nous le serons qu'un",
        "start": 1445.35,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "cadeau il ne donnera pas le pouvoir",
        "start": 1447.94,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1451.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 1453.35,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les amis",
        "start": 1459.4,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1461.15,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me ne nous laissera pas le",
        "start": 1463.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pouvoir il ne nous reste qu'\u00e0 nous",
        "start": 1467.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "battre \u00e0 convaincre et \u00e0 travailler",
        "start": 1468.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "souvenez vous bien de ces mots du po\u00e8te",
        "start": 1470.72,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "brest celui qui se bat peut perdre mais",
        "start": 1472.76,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "celui qui ne se bat pas lui il a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1476.72,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "perdu alors battons nous",
        "start": 1479.12,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1480.78,
        "duration": 9.5
    },
    {
        "text": "merci pour ton courage merci pour tes",
        "start": 1487.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "convictions",
        "start": 1490.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on continue notre petit tour d'europe",
        "start": 1491.83,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "laurent nous allons maintenant chez nos",
        "start": 1494.09,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "amis flamands",
        "start": 1495.95,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "dans un instant",
        "start": 1500.47,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "tout de suite tout de suite ce sont les",
        "start": 1502.81,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "al\u00e9as du direct apparemment",
        "start": 1506.06,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "les entit\u00e9s ac ont \u00e9t\u00e9 alert\u00e9s s'ouvre",
        "start": 1510.61,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "ce matin sur l'harmonisation des",
        "start": 1515.81,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "migrations de masse d'une qualit\u00e9",
        "start": 1518.42,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "galopante et les d\u00e9bats inutiles sociaux",
        "start": 1520.81,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "il est grand temps qu'il h\u00e9bergerait",
        "start": 1524.74,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "partir en v\u00e9lo nous visons les livres",
        "start": 1528.22,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "d'or et en france leur solde est",
        "start": 1532.31,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e9ment en disant cela n'avait pas de",
        "start": 1535.46,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 1539.54,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "quinon ali bel et bien \u00e0 vous pour nos",
        "start": 1541.26,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "contr\u00e9es je suis ton para\u00eet ce mercredi",
        "start": 1544.71,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "au",
        "start": 1548.4,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "plus grand",
        "start": 1549.95,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice je soutiens une \u00e9p\u00e9e parce que",
        "start": 1551.69,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "quoi",
        "start": 1555.93,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a plus",
        "start": 1560.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 pour",
        "start": 1562.22,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "bon pr\u00e9sident en 2002",
        "start": 1564.12,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1576.21,
        "duration": 9.41
    },
    {
        "text": "de tourner vers la france vers des",
        "start": 1579.05,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "sites am\u00e9ricains le pr\u00e9sident du parti",
        "start": 1590.27,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "flamand vlaams belang vraiment puisque",
        "start": 1594.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tu nous emm\u00e8ne en voyage depuis tout \u00e0",
        "start": 1597.18,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'heure je crois qu'on va faire un petit",
        "start": 1598.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "saut un peu plus \u00e0 l'est",
        "start": 1600.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les 1000 en c 2 le trx que nous viennent",
        "start": 1601.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 nouveau des encouragements et je vous",
        "start": 1603.63,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "laisse d\u00e9couvrir",
        "start": 1605.49,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "qui commande pr\u00e9cit\u00e9e une chose sans",
        "start": 1608.03,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "frank et andy murray se trouve \u00e0 la fin",
        "start": 1610.26,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "il doit vous projetez",
        "start": 1614.34,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "apport\u00e9es par",
        "start": 1616.22,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 1619.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates il devrait",
        "start": 1626.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c\u00e9der franck",
        "start": 1632.78,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1635.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "rib\u00e9ry cette ann\u00e9e vous d\u00e9fouler",
        "start": 1638.57,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "alternative s'offre un petit \u00e9cran",
        "start": 1641.7,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "et de",
        "start": 1646.58,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fruits frais ou de bourges se",
        "start": 1647.919,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "nourrissent \u00e0 leur souci car aucun",
        "start": 1651.529,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "secours des comp\u00e9tences des individus",
        "start": 1654.34,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "suspects \u00e0",
        "start": 1659.559,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "faire venir est souvent le r\u00f4le",
        "start": 1662.95,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "politique ils les assument pour le chef",
        "start": 1665.809,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "des finances politique",
        "start": 1668.96,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "qui fait in\u00e9quitable",
        "start": 1671.799,
        "duration": 7.771
    },
    {
        "text": "en mars qui brille c'est une vraie",
        "start": 1674.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "catastrophe",
        "start": 1681.789,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "scoop existe aussi",
        "start": 1683.72,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "des films",
        "start": 1688.69,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "respectifs pr\u00e9sent",
        "start": 1705.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9fensivement",
        "start": 1711.399,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression auto group is politique",
        "start": 1713.38,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "absolu",
        "start": 1716.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "images de concerts ni mauvais ni que",
        "start": 1724.809,
        "duration": 7.541
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente et marine le pen",
        "start": 1729.7,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "estime que christine ott par frank",
        "start": 1732.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rijkaard 1 goutte mais ne s'en donne",
        "start": 1734.929,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "bien aux rhinos trail du c\u00f4lon",
        "start": 1737.48,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences nos sources nous sourit qu",
        "start": 1739.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il n'oserait autre a saut\u00e9 mode officier",
        "start": 1742.399,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "konan \u00e0 l'esprit",
        "start": 1745.1,
        "duration": 7.189
    },
    {
        "text": "libre marine le pen en jean",
        "start": 1747.73,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "tu sais laurent une campagne \u00e9lectorale",
        "start": 1755.78,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas uniquement sur les plateaux",
        "start": 1758.75,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "alors moi je te propose de regarder",
        "start": 1761.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quelques images de marine le pen encore",
        "start": 1762.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "au plus pr\u00e8s des fran\u00e7ais tu veux on y",
        "start": 1765.66,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "va",
        "start": 1767.73,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "rendre \u00e0 la france sa grandeur et sa",
        "start": 1770.09,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 pour rendre leur argent en france",
        "start": 1772.98,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 pour rendre le pouvoir au",
        "start": 1775.47,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "peuple je ne peux m'appuyer que sur vous",
        "start": 1777.81,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "patriote",
        "start": 1780.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous seul fran\u00e7ais lucide et courageux",
        "start": 1784.46,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "pouvait changer l'histoire",
        "start": 1787.94,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "boussoles pouvait remettre au coeur de",
        "start": 1790.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la politique l'amour de la france et le",
        "start": 1793.66,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "respect des fran\u00e7ais \u00e0 la 2d sur vous",
        "start": 1796.33,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "vous pour porter nos id\u00e9es partout pour",
        "start": 1801.48,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "convaincre chacun",
        "start": 1803.76,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "pour inciter ceux qui voudraient boud\u00e9",
        "start": 1805.309,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "les urnes \u00e0 y revenir monfils",
        "start": 1807.049,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "mobiliser les vosges au del\u00e0 de nos",
        "start": 1810.519,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences",
        "start": 1813.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de nos sensibilit\u00e9s au del\u00e0 de",
        "start": 1814.48,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "ne pas recours de l'un de nos origines",
        "start": 1817.94,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "ou de l'un de nos sexes noz \u00e2ge",
        "start": 1819.559,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de nos fr\u00e9quences religieuse",
        "start": 1822.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous allons mener ensemble la plus belle",
        "start": 1824.269,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "bataille qui soit",
        "start": 1825.889,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1842.63,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1846.94,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "plusieurs avis on a beaucoup voyag\u00e9 vous",
        "start": 1853.98,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "avez vu l'autriche la belgique les pays",
        "start": 1857.38,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "bas on a vu plusieurs coins de france",
        "start": 1860.74,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "mais il ya une autre france aussi qui",
        "start": 1863.049,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s tr\u00e8s cher au coeur de marine le",
        "start": 1865.149,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pen c'est la france de l'outre-mer elle",
        "start": 1866.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "y va beaucoup et souvent cette outre-mer",
        "start": 1869.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que quand le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1871.96,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "aux tab en donner",
        "start": 1873.94,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "celui ils sont l\u00e0 bravo vous avez une",
        "start": 1876.99,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "promesse",
        "start": 1880.84,
        "duration": 9.239
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1883.05,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "celui que je vais vous pr\u00e9senter",
        "start": 1891.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "maintenant l'eau s'y est pas tromp\u00e9 il",
        "start": 1893.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1895.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mayotte il en est aujourd'hui conseiller",
        "start": 1898.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9partemental",
        "start": 1900.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est une personne quiconque l\u00e0-bas \u00e0",
        "start": 1901.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mayotte une \u00eele on sait plus qu'ailleurs",
        "start": 1903.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que les questions d'immigration et de",
        "start": 1905.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 les grandes faillites",
        "start": 1907.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9sidents qui se sont succ\u00e9d\u00e9 je",
        "start": 1910.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous demande de l'accueillir qu'elle a",
        "start": 1913.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "test\u00e9 de soutenir marine le pen mesdames",
        "start": 1914.55,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "messieurs daniel za\u00efdani",
        "start": 1917.16,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1920.6,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ma ch\u00e8re marine mes chers amis des",
        "start": 1941.81,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "quatre coins de l'hexagone mes chers",
        "start": 1945.72,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "amis de l'outre-mer hier encore",
        "start": 1948.66,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1951.63,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "hier encore j'\u00e9tais sur mayotte",
        "start": 1954.56,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis heureux d'\u00eatre parmi",
        "start": 1957.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous dans ce parc des expositions de",
        "start": 1961.02,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "reims pour le grand meeting de marine",
        "start": 1963.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e9parpill\u00e9s aux quatre coins de la",
        "start": 1966.44,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te l'outre-mer fait de la france la",
        "start": 1968.97,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me puissance maritime mondiale",
        "start": 1972.12,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1974.08,
        "duration": 8.92
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1974.98,
        "duration": 11.26
    },
    {
        "text": "aussi par notre situation g\u00e9ographique",
        "start": 1983.0,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "qu'il serait facile d'affirmer en",
        "start": 1986.24,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "particulier en cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e",
        "start": 1989.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que vivre en outre-mer cecci des lic",
        "start": 1991.35,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "surtout avec une temp\u00e9rature de 25",
        "start": 1994.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "degr\u00e9s toute l'ann\u00e9e mais je peux vous",
        "start": 1997.23,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "assurer que le soleil la mer le sable ce",
        "start": 1999.84,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "n'est pas suffisant pour vivre heureux",
        "start": 2004.19,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2009.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notre isolement avec plus de 10000 km de",
        "start": 2014.36,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "la m\u00e9tropole pour mayotte n\u00e9cessite plus",
        "start": 2018.71,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qu'ailleurs de l'ecoute de la",
        "start": 2021.74,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration et de l'attention \u00e0 ce",
        "start": 2024.32,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "titre il est imp\u00e9ratif que les papes",
        "start": 2027.95,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "fondamentaux de l'\u00e9ducation de la sant\u00e9",
        "start": 2030.86,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 soient respect\u00e9es",
        "start": 2034.48,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0",
        "start": 2039.13,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "cela fait maintenant 15 ans que mayotte",
        "start": 2041.08,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "est totalement abandonn\u00e9e",
        "start": 2044.57,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "en plus d'un d\u00e9sert m\u00e9dical notre",
        "start": 2050.639,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me scolaire n'arrive plus \u00e0",
        "start": 2054.059,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "absorber la totalit\u00e9 de notre jeunesse",
        "start": 2056.519,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "faute de moyens humains et financiers",
        "start": 2059.539,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "suffisants dans la police et la justice",
        "start": 2061.74,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "nous voil\u00e0 maintenant livrer en p\u00e2ture",
        "start": 2065.369,
        "duration": 7.641
    },
    {
        "text": "aux voyous et au criminel",
        "start": 2068.359,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ma ch\u00e8re marine",
        "start": 2075.61,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "entre portant l'elys\u00e9e tu dois \u00eatre",
        "start": 2078.34,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectrochoc qui permettra de retrouver",
        "start": 2081.53,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le plaisir de vivre en france",
        "start": 2084.8,
        "duration": 13.129
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2087.83,
        "duration": 10.099
    },
    {
        "text": "avec ta cr\u00e9\u00e9 avec ta cr\u00e9dibilit\u00e9 sur les",
        "start": 2099.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "questions de l'outre-mer",
        "start": 2103.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plus rien et a d\u00e9montr\u00e9 des",
        "start": 2104.74,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "interventions sur mayotte sont constants",
        "start": 2108.14,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "rigoureux travailler et pr\u00e9cis",
        "start": 2111.32,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "tu n'attends pas la p\u00e9riode \u00e9lectorale",
        "start": 2115.0,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "pour porter un regard sur notre m\u00e8re",
        "start": 2117.61,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "comme certains te soutenir ici c'est",
        "start": 2119.93,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "tout un symbole pour moi fran\u00e7ais de la",
        "start": 2124.34,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9",
        "start": 2127.22,
        "duration": 9.7
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2129.45,
        "duration": 10.66
    },
    {
        "text": "tout choisir comme candidate pour la",
        "start": 2136.92,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique peut",
        "start": 2140.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "para\u00eetre surprenant pour certains mais",
        "start": 2142.03,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "pour moi c'est une \u00e9vidence",
        "start": 2145.06,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qu'apporte ton \u00e9nergie ton courage ta",
        "start": 2153.58,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination ta volont\u00e9 son d\u00e9sir",
        "start": 2158.32,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "profond de redresser la france en",
        "start": 2161.74,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "rassemblant tous les fran\u00e7ais m'ont",
        "start": 2164.77,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "convaincu",
        "start": 2168.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous attendons de toi que tu rien table",
        "start": 2176.0,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "is l'ordre juste mais r\u00e9tablir l'ordre",
        "start": 2179.309,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "c'est d'abord r\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2183.059,
        "duration": 7.131
    },
    {
        "text": "nous sommes lass\u00e9s de vivre dans la peur",
        "start": 2186.089,
        "duration": 9.611
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre agress\u00e9s voire assassin\u00e9s",
        "start": 2190.19,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2195.7,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 des criminels des d\u00e9linquants",
        "start": 2197.48,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "doit cesser",
        "start": 2200.64,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "il appara\u00eet n\u00e9cessaire de r\u00e9organiser",
        "start": 2205.24,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les forces de l'ordre sur le territoire",
        "start": 2208.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en leur accordant plus de moyens humains",
        "start": 2211.27,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "et financiers",
        "start": 2213.22,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "la justice doit s'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2215.28,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance en particulier de la",
        "start": 2219.46,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance des mineurs",
        "start": 2222.82,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nous devons reconqu\u00e9rir l'ensemble de",
        "start": 2225.24,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "notre territoire fran\u00e7ais en mettant fin",
        "start": 2229.27,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "aux zones de non droit",
        "start": 2231.46,
        "duration": 10.61
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2234.53,
        "duration": 10.25
    },
    {
        "text": "avec ta loi programme pour l'outre-mer",
        "start": 2242.07,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "nous allons enfin pouvoir s\u00e9curiser",
        "start": 2244.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ville de mailloc relancer le syst\u00e8me",
        "start": 2247.869,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "scolaire et respecter le pacte",
        "start": 2250.63,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "sanitaires un territoire qui perd sa",
        "start": 2253.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jeunesse c'est un territoire qui perd sa",
        "start": 2256.119,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "vitalit\u00e9 aussi avec cette loi nous",
        "start": 2258.55,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pourrons soutenir la cr\u00e9ation",
        "start": 2262.51,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "d'entreprises gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9fiscalisation",
        "start": 2264.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et aux zones franches vous l'aurez",
        "start": 2266.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "compris l'enjeu de ces \u00e9lections",
        "start": 2270.16,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles c'est de sauver le pays",
        "start": 2272.49,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "et son autre m\u00e8re",
        "start": 2276.07,
        "duration": 11.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2278.84,
        "duration": 10.32
    },
    {
        "text": "marine",
        "start": 2287.42,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "la france a besoin de toi",
        "start": 2289.16,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "marie",
        "start": 2292.069,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de toi",
        "start": 2294.33,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "marine",
        "start": 2298.9,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l'outre-mer a besoin de toi",
        "start": 2300.329,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "marie mayotte a besoin de toi",
        "start": 2303.42,
        "duration": 11.08
    },
    {
        "text": "alors chers amis pour la france pour",
        "start": 2309.029,
        "duration": 10.421
    },
    {
        "text": "l'outre-mer pour mayotte les 10 et le 24",
        "start": 2314.5,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "roche a pris le prochain allons tous",
        "start": 2319.45,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ensemble porter marine \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 2322.15,
        "duration": 27.4
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2325.6,
        "duration": 23.95
    },
    {
        "text": "merci merci et fait en sorte que demain",
        "start": 2351.589,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "cela devienne une r\u00e9alit\u00e9 marine aime la",
        "start": 2355.349,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "france marine m l'outre-mer married m",
        "start": 2358.71,
        "duration": 7.039
    },
    {
        "text": "mayotte dans la france",
        "start": 2362.46,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2370.47,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 2373.42,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "quel beau t\u00e9moignage",
        "start": 2377.8,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "j'ai un petit quizz pour toi est ce que",
        "start": 2380.35,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "tu sais comment on dit \u00e7a suffit en",
        "start": 2384.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "portugais et bien s\u00fbr le rang on dit",
        "start": 2386.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "chez gars l\u00e0 tu m'a bluff\u00e9 je pense \u00e0",
        "start": 2389.24,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "tes moyens suivants",
        "start": 2392.24,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2401.19,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a tu fais il",
        "start": 2403.27,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "mourut dans ses",
        "start": 2407.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "concurrentes",
        "start": 2414.43,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "ya r\u00e9sid\u00e9 c\u00e9r\u00e9ales phase sortie du bon",
        "start": 2417.13,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "sens qu'on vend ce truc qu'on plante",
        "start": 2421.16,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "recul des taux d'audience",
        "start": 2423.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "contre l'estonie oui en regardant ce qui",
        "start": 2425.35,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "fausse tout est convenu que 12 ans mais",
        "start": 2429.38,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "justement",
        "start": 2432.73,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "nous souvenir africain aurait donn\u00e9 tout",
        "start": 2434.35,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "ce",
        "start": 2439.07,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "qu'elle faisait sonner",
        "start": 2441.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "justement ce z\u00e8le d'un studio de danse",
        "start": 2450.309,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "fois plus petit toute la victoire \u00e0",
        "start": 2453.009,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "assad de nom ce courriel manivelle comme",
        "start": 2455.65,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "ils peuvent d\u00e9montrer son dauphin de",
        "start": 2458.559,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "fa\u00e7ade ctv two faces commun\u00e9ment appel\u00e9",
        "start": 2461.069,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "le petit gibier pour la ligne que",
        "start": 2466.42,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "possible nous et ce jusque dans les",
        "start": 2468.549,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "normes il suffira d'une usine aux",
        "start": 2471.789,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "municipales fhp suit les dames marine 24",
        "start": 2474.969,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "aux fraises \u00e0 souhait des vignerons deux",
        "start": 2479.499,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fois avant de laisser ce terrain d\u00e9volu",
        "start": 2482.38,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes et \u00e0 tous nous n'aurions nous",
        "start": 2485.259,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pas comme nos phrases vous taelman open",
        "start": 2488.229,
        "duration": 9.14
    },
    {
        "text": "ps veut faire un taux de change mais ne",
        "start": 2491.499,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "peut jouer que nous",
        "start": 2498.779,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "merci merci \u00e0 nos amis portugais",
        "start": 2504.489,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "merci andr\u00e9 van toi vous le savez la",
        "start": 2508.69,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "cause des femmes est une cause tr\u00e8s",
        "start": 2511.699,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "importante pour notre candidate marine",
        "start": 2513.17,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "le pen",
        "start": 2515.359,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "faites vous entendre les femmes",
        "start": 2516.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france trop d'agressions",
        "start": 2522.039,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "contre les femmes aujourd'hui en france",
        "start": 2524.869,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trop de quartier o\u00f9 les femmes sont",
        "start": 2526.999,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9es de se cacher le visage \u00e0 cause",
        "start": 2529.369,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de l'obscurantisme religieux ce n'est",
        "start": 2531.829,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas notre vision de la france et marine",
        "start": 2534.199,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendra les femmes de france",
        "start": 2537.289,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2540.42,
        "duration": 6.889
    },
    {
        "text": "parce que j'ai quatre filles je veux",
        "start": 2543.4,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "qu'elle puisse sortir sans crainte je",
        "start": 2547.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "veux qu'elle puisse s'habiller comme",
        "start": 2550.069,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elles l'entendent et je veux qu'elle ne",
        "start": 2551.69,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "soit jamais consid\u00e9r\u00e9 comme un objet",
        "start": 2553.969,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "je te propose laurent maintenant de voir",
        "start": 2559.329,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "une vid\u00e9o de t\u00e9moignages de femmes qui",
        "start": 2561.92,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "savent qu'elles peuvent compter sur",
        "start": 2564.049,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "marine le pen",
        "start": 2565.489,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "la question \u00e0 laquelle je veux plus",
        "start": 2568.479,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "avoir \u00e0 r\u00e9pondre c est ce que ma fille",
        "start": 2570.469,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "va rentrer de sa soir\u00e9e",
        "start": 2572.569,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "son train de banlieue de son m\u00e9tro de sa",
        "start": 2574.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faconde son lit c'est son probl\u00e8me \u00e7a",
        "start": 2576.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peut para\u00eetre banal \u00e7a peut para\u00eetre",
        "start": 2579.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "anodin je ne le crois pas je ne veux",
        "start": 2580.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plus avoir \u00e0 supporter \u00e7a je ne veux",
        "start": 2583.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "plus avoir \u00e0 supporter \u00e7a je ne devrais",
        "start": 2584.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas avoir peur lorsque je rentre de mon",
        "start": 2586.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "travail lorsque je vais en soir\u00e9e dans",
        "start": 2587.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les transports en commun je ne devrais",
        "start": 2589.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas avoir \u00e0 me sentir comme froid ou \u00e0",
        "start": 2591.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "supporter des regards soutenus et",
        "start": 2593.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9plac\u00e9s je devrai tout simplement",
        "start": 2595.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00eatre libre dans mon propre pays",
        "start": 2596.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout ce que je demande c'est qu'on me",
        "start": 2598.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fiche la paix ce qu'on me fiche la paix",
        "start": 2600.08,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et qu'on fiche la paix \u00e0 mes filles",
        "start": 2601.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fantasque grande je veux que les r\u00e9seaux",
        "start": 2602.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sociaux soit pour \u00eatre un lieu d",
        "start": 2604.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9changes d'amiti\u00e9 et pas du tout le fil",
        "start": 2606.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rouge de la violence entre l'\u00e9cole et ma",
        "start": 2608.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "maison stop il faut que \u00e7a cesse faut",
        "start": 2610.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que \u00e7a cesse d'entendre que la moindre",
        "start": 2613.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "violence peut \u00eatre justifi\u00e9e parce que",
        "start": 2615.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le responsable n'aurait pas les codes",
        "start": 2617.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "culturels de me faire harceler parce que",
        "start": 2618.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je ne porte pas le voile parce que je",
        "start": 2621.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "souhaite m'habiller comme je veux je",
        "start": 2622.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suis une femme je suis fran\u00e7aise et le",
        "start": 2624.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "droit d'\u00eatre livre \u00eatre libre c'est ce",
        "start": 2626.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que je veux pour toutes les femmes de",
        "start": 2628.19,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 2629.45,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "je suis certes une femme politique mais",
        "start": 2630.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je suis avant tout une femme une m\u00e8re et",
        "start": 2632.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "surtout une fran\u00e7aise la libert\u00e9 n'est",
        "start": 2635.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas un espoir vain elle d\u00e9pend seulement",
        "start": 2637.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de la volont\u00e9 du courage des dirigeants",
        "start": 2639.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'ai cette d\u00e9termination pour vous",
        "start": 2641.79,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre et d\u00e9fendre notre libert\u00e9",
        "start": 2643.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2646.94,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2648.24,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "paris la pr\u00e9sidente",
        "start": 2659.32,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "barry r\u00e9sultats",
        "start": 2661.39,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2665.56,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "le vent laurent la prochaine invit\u00e9e est",
        "start": 2670.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'origine du parquet antiterroriste",
        "start": 2672.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "oui tout \u00e0 fait il a beaucoup travaill\u00e9",
        "start": 2674.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au c\u00f4t\u00e9 de marine le pen sur toutes les",
        "start": 2676.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 sur tout laisser",
        "start": 2678.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les questions li\u00e9es au terrorisme il a",
        "start": 2680.71,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 les magistrats il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 de",
        "start": 2683.35,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'ump il est aujourd'hui pr\u00e9sident du",
        "start": 2687.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "groupe rassemblement national en",
        "start": 2689.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "occitanie je vous demande de faire un",
        "start": 2692.17,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "triomphe \u00e0 jean paul gao",
        "start": 2694.36,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes chers amis quelle ambiance ici \u00e0",
        "start": 2713.39,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "reims dans cette si belle chat dans",
        "start": 2715.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cette si belle et grande ville charg\u00e9e",
        "start": 2719.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'histoire merci merci de cet accueil je",
        "start": 2720.95,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "suis effectivement venu vous parler",
        "start": 2724.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous retrouver pour vous",
        "start": 2726.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parler d'un sujet vraiment essentiel",
        "start": 2728.69,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour nous tous un sujet essentiel pour",
        "start": 2731.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la france est essentielle pour notre",
        "start": 2734.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 2735.92,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est en fait l'histoire d'un combat",
        "start": 2736.73,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d'un combat existentiel d'un combat \u00e0",
        "start": 2739.0,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "mort contre une id\u00e9ologie totalitaire",
        "start": 2742.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui m\u00e8ne des actions terroristes \u00e0",
        "start": 2745.13,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "grande \u00e9chelle les actions contre notre",
        "start": 2747.83,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "peuple nos soldats nos valeurs notre",
        "start": 2750.74,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 notre histoire nos traditions",
        "start": 2754.73,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "notre culture une id\u00e9ologie qui",
        "start": 2758.09,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "s'infiltrent partout qui impacte en",
        "start": 2761.63,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "profondeur notre soci\u00e9t\u00e9 une id\u00e9ologie",
        "start": 2764.51,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "qui fait des femmes des \u00eatres inf\u00e9rieurs",
        "start": 2767.93,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "une id\u00e9ologie qui mutile qui lapide qui",
        "start": 2770.23,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "saccagent notre patrimoine qui tue nos",
        "start": 2774.47,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pr\u00eatres et br\u00fblent nos \u00e9glises une",
        "start": 2777.26,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie qui cr\u00e9e une facture majeur",
        "start": 2780.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "dans la communaut\u00e9 nationale qui",
        "start": 2783.53,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "attisent la haine envers notre pays et",
        "start": 2786.29,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ses institutions qui utilisent les",
        "start": 2789.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "esprits faibles pour des passages un",
        "start": 2792.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "acte solitaire difficile \u00e0 pr\u00e9voir une",
        "start": 2793.85,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie fait de radicalit\u00e9 et",
        "start": 2797.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'intransigeance qui est un cauchemar",
        "start": 2799.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9gressif voulant lier plus d'un",
        "start": 2802.19,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire de progr\u00e8s la civilisation",
        "start": 2804.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une eau th\u00e9ologie qui veut mettre en",
        "start": 2806.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "place des dictature th\u00e9ocratique",
        "start": 2809.24,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "totalitaire avec leur cort\u00e8ge d'horreurs",
        "start": 2811.42,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9ologie v\u00e9ritable nazisme du 21e",
        "start": 2814.45,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle s'est dit islamisme",
        "start": 2819.17,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "d\u00e8s notre arriv\u00e9e au pouvoir nous lui",
        "start": 2824.64,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "ferons la guerre \u00e0 travers toutes ces",
        "start": 2827.7,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "manifestations et je dis bien \u00e0 travers",
        "start": 2831.089,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "toutes ces manifestations pas question",
        "start": 2832.829,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "de faire comme les gouvernements",
        "start": 2835.92,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents de beaux discours et peu",
        "start": 2838.14,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "d'actes des r\u00e9formes en trompe l'oeil",
        "start": 2841.289,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui ne s'attaque jamais aux racines du",
        "start": 2844.049,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "mal qui ne cite m\u00eame pas l'ennemie des",
        "start": 2847.589,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "dirigeants gangr\u00e9n\u00e9 par le doute des",
        "start": 2851.13,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mondes toutes les d\u00e9cadences disait de",
        "start": 2854.46,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "gaulle des dirigeants faible avec les",
        "start": 2856.71,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "forts et fort avec les faibles qui manie",
        "start": 2859.829,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "la culture de l'excus\u00e9 dont macro est le",
        "start": 2862.769,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "condens\u00e9 et la caricature des dirigeants",
        "start": 2865.65,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "qui sous la pression d'\u00e9v\u00e9nements",
        "start": 2869.64,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "terrible ont pris quelques mesures",
        "start": 2872.849,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "contre le terrorisme forme la plus",
        "start": 2875.549,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "violente de l'islamisme mais qui ont",
        "start": 2878.4,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 la cible principale c'est-\u00e0-dire",
        "start": 2880.92,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "l'islamisme lui m\u00eame car les amis en",
        "start": 2883.789,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "france aujourd'hui il est interdit",
        "start": 2887.369,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre terroristes mais il n'est pas",
        "start": 2890.13,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "interdit d'\u00eatre islamistes",
        "start": 2892.769,
        "duration": 7.431
    },
    {
        "text": "alors les amis plus question d'\u00e9viter",
        "start": 2896.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "justement les questions qui f\u00e2chent",
        "start": 2900.2,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "certains milieux soi disant",
        "start": 2902.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "intellectuels et m\u00e9diatique plus",
        "start": 2903.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "question de noyer le poisson en plus",
        "start": 2906.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "question de faire des lois avec de beaux",
        "start": 2907.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emballages mais dont le contenu est",
        "start": 2910.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "totalement inefficace non pas du tout",
        "start": 2912.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avec marine pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 2914.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous donnerons imm\u00e9diatement la parole",
        "start": 2917.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "au peuple avec ce r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 2919.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'immigration et la primaut\u00e9 du droit",
        "start": 2922.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "national afin de ne pas \u00eatre entrav\u00e9 par",
        "start": 2924.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9tendus juridiction europ\u00e9enne",
        "start": 2927.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous retrouverons notre souverainet\u00e9",
        "start": 2929.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "juridique",
        "start": 2931.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la france retrouvera le droit de faire",
        "start": 2933.27,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "ce hongrois et nous appliquerons",
        "start": 2936.99,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "et nous appliquerons entre arme absolue",
        "start": 2941.66,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "contre l'islamisme c'est \u00e0 dire la",
        "start": 2945.26,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "proposition de loi d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9e par",
        "start": 2948.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "marine le pen \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 2949.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "depuis un an qui vise \u00e0 combattre",
        "start": 2952.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie islamiste",
        "start": 2954.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "karl armes de la d\u00e9mocratie c'est la loi",
        "start": 2956.67,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je suis effectivement tr\u00e8s heureux",
        "start": 2959.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration de ce",
        "start": 2961.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "texte v\u00e9ritable bombe nucl\u00e9aire contre",
        "start": 2963.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "toutes les manifestations des",
        "start": 2966.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'islamisme qui en deux titres 12",
        "start": 2968.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "chapitres et 40 antarctique raillera",
        "start": 2970.62,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "l'islamisme de la carte de france",
        "start": 2973.47,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "je le dis en tant que citoyen en tant",
        "start": 2979.43,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "que citoyen qui aime son pays en tant",
        "start": 2983.099,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "que magistrat qui a pass\u00e9 sa vie \u00e0",
        "start": 2986.609,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "traquer le crime en tant que responsable",
        "start": 2989.339,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "politique qui a toujours agi en",
        "start": 2992.249,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "conscience cette loi qui est pr\u00eat \u00e0 \u00eatre",
        "start": 2994.23,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e que nous avons fabriqu\u00e9 cl\u00e9 en",
        "start": 2997.499,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "main qui n'attend que d'\u00eatre promulgu\u00e9e",
        "start": 3000.41,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9barrassera de ces fous d'allah",
        "start": 3002.809,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui veulent nous imposer une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 3005.359,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "n'est pas la n\u00f4tre",
        "start": 3008.029,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 3010.869,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "nous on est en france on est en france",
        "start": 3012.4,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "et on entend bien pire c'est",
        "start": 3016.13,
        "duration": 16.81
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3019.16,
        "duration": 16.659
    },
    {
        "text": "et entendez moi bien entendu moins bien",
        "start": 3032.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "marine le pen est la seule candidate \u00e0",
        "start": 3035.819,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui a",
        "start": 3037.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 en la mati\u00e8re la seule qui a un",
        "start": 3040.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "projet pr\u00eat \u00e0 \u00eatre vot\u00e9 un texte",
        "start": 3042.72,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "d\u00e9taill\u00e9 juridique complet exhaustif et",
        "start": 3045.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cela depuis un an pour tous les autres",
        "start": 3048.089,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "candidats tous les autres candidats",
        "start": 3050.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce ne sont que des d\u00e9clarations",
        "start": 3053.849,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d'intention des constats rien de concret",
        "start": 3055.02,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'applicable que des paroles des paroles",
        "start": 3059.19,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "et encore des paroles aux nous on n'en",
        "start": 3061.71,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "peut plus mais nous on est pr\u00eats",
        "start": 3064.619,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "cette loi c'est une arme de guerre",
        "start": 3068.4,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "c'est une loi qui met hors la loi",
        "start": 3070.74,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "l'islamisme",
        "start": 3073.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il ne s'agit \u00e9videmment pas que de",
        "start": 3076.97,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "conforter le respect des principes de la",
        "start": 3079.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique comme la piteusement d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 3081.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le gouvernement il s'agit de garantir",
        "start": 3084.81,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ses principes et surtout de les faire",
        "start": 3087.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "respecter",
        "start": 3089.339,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "en interdisant purement et simplement",
        "start": 3090.3,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "toute expression manifestation diffusion",
        "start": 3092.45,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie ind\u00e9sirables en r\u00e9publique",
        "start": 3096.079,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 en 2010 lorsque j'\u00e9tais le",
        "start": 3098.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rapporteur de la loi sur l'interdiction",
        "start": 3102.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "du voile int\u00e9gral",
        "start": 3103.95,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "j'avais d\u00e9fini ce nouvel ordre social",
        "start": 3106.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette vie \u00e0 la fran\u00e7aise valid\u00e9e par le",
        "start": 3108.329,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "conseil constitutionnel",
        "start": 3111.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "muni de tous ces justes ni juridique",
        "start": 3112.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous pouvons et nous devons bien entendu",
        "start": 3115.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aller plus loin ainsi ce droit",
        "start": 3117.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'exception qui d\u00e9rogera \u00e0 toutes",
        "start": 3120.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dispositions ant\u00e9rieures contraires et",
        "start": 3122.97,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "d'application imm\u00e9diate",
        "start": 3124.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "imposera \u00e0 tous repr\u00e9sentants de l'\u00e9tat",
        "start": 3126.349,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout magistrat de faire respecter la",
        "start": 3129.18,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "loi interdiction de tout financement de",
        "start": 3132.089,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "tout signe de toutes tenues d\u00e9di\u00e9 \u00e0",
        "start": 3135.359,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9ologie interdiction de tout",
        "start": 3137.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avantage par l'\u00e9tat de tout acc\u00e8s au",
        "start": 3140.01,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "maintien dans la fonction publique",
        "start": 3142.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "interdiction de l'entr\u00e9e et du maintien",
        "start": 3144.079,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d'un \u00e9tranger interdition ou dissolution",
        "start": 3146.25,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "de toute association",
        "start": 3148.829,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "interdiction de tout regroupement",
        "start": 3150.26,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "interdiction d'enregistrer des",
        "start": 3152.39,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "candidatures des \u00e9lections y compris",
        "start": 3154.319,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "professionnelle et syndicale m\u00eames",
        "start": 3156.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s",
        "start": 3158.579,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de d\u00e9clar\u00e9 d\u00e9missionnaire d'office des",
        "start": 3159.81,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "candidats \u00e9lus possibilit\u00e9 nouvelle",
        "start": 3163.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e au pr\u00e9fet et au recteur de faire",
        "start": 3165.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "respecter la neutralit\u00e9 de",
        "start": 3168.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'enseignement la protection des",
        "start": 3170.64,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "enseignants",
        "start": 3172.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "interdiction de tout b\u00e2timent de tout",
        "start": 3173.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent",
        "start": 3176.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ostentatoire commun des mines arr\u00eat de",
        "start": 3177.41,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "30 m\u00e8tres de haut interdiction",
        "start": 3180.06,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "interdiction de tout tenu de tout signe",
        "start": 3185.81,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "de nature \u00e0 manifester cette id\u00e9ologie",
        "start": 3188.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que ce soit dans le public ou dans le",
        "start": 3190.2,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 dissolution de toute association",
        "start": 3192.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s \u00e9tendues de retrait de la",
        "start": 3195.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9",
        "start": 3197.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'interdiction du territoire et de",
        "start": 3198.23,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "nombreuses modifications du droit p\u00e9nal",
        "start": 3200.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par le jeu de circonstance aggravante",
        "start": 3202.35,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "avec augmentation des peines",
        "start": 3204.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "impossibilit\u00e9 de prononcer des sursis",
        "start": 3206.42,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "des am\u00e9nagements de peine des peines",
        "start": 3208.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaires est un \u00e9tendue comme",
        "start": 3210.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'indignit\u00e9 nationale et ainsi de suite",
        "start": 3212.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 une proposition",
        "start": 3214.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 une loi \u00e0 venir vraiment vraiment",
        "start": 3216.18,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e tr\u00e8s juridique et on va",
        "start": 3219.15,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "l'appliquer",
        "start": 3222.39,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "cette loi c'est non seulement cette loi",
        "start": 3227.14,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "c'est non seulement une affirmation une",
        "start": 3231.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "affirmation symbolique tr\u00e8s forte car il",
        "start": 3233.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'y a plus il n'ya plus de faux fuyants",
        "start": 3236.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il n'y a plus de faux semblants",
        "start": 3239.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est un outil remarquablement et",
        "start": 3241.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "redoutablement efficace par une approche",
        "start": 3243.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tous azimuts de cette influence",
        "start": 3246.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "islamique dans tous les champs de la vie",
        "start": 3248.33,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sociale c'est aussi un cordon sanitaire",
        "start": 3250.13,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s autour des pouvoirs publics pour",
        "start": 3252.79,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "\u00e9viter l'entrisme dans les",
        "start": 3255.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "administrations publiques dans l'arm\u00e9e",
        "start": 3257.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans la police dans la champ de l'art de",
        "start": 3259.79,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "rire",
        "start": 3262.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette loi prot\u00e8ge prot\u00e8ge nos",
        "start": 3263.35,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "concitoyens notre mode de vie elle",
        "start": 3266.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sanctuary zh notre territoire national",
        "start": 3268.97,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et m\u00eame notre espace culturel cette loi",
        "start": 3271.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "est \u00e9galement une garantie pour les",
        "start": 3274.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "musulmans respectueux de nos lois et",
        "start": 3276.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "loyaux \u00e0 notre pays et je prends pour",
        "start": 3279.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exemple les harkis qui ont donn\u00e9 leur",
        "start": 3281.03,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "sang pour la france",
        "start": 3283.37,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "cette loi c'est location d'une",
        "start": 3286.82,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 3289.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "car plus personne n'est dupe des",
        "start": 3290.68,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "discours grandiloquents et creux qui",
        "start": 3293.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ponctuent chaque agression islamistes et",
        "start": 3295.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui signifie en m\u00eame temps et en plus \u00e0",
        "start": 3297.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chaque fois l'impuissance de l'\u00e9tat",
        "start": 3300.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'affaissement de la nation alors un",
        "start": 3303.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "seulement mes amis mobilisation g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 3305.75,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "autour de marine le pen marine le pen \u00e0",
        "start": 3308.51,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e",
        "start": 3312.35,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "vite dit dit le sursaut national le",
        "start": 3313.8,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "sursaut national vive la france vive le",
        "start": 3318.06,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "france demon days",
        "start": 3321.39,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 3326.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 3328.349,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 3333.2,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "jean paul",
        "start": 3334.54,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3336.73,
        "duration": 10.869
    },
    {
        "text": "dit donc leur dis moi oui jacobellis est",
        "start": 3342.79,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'origine italienne",
        "start": 3347.599,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "si bien s\u00fbr oui et j'ai une surprise",
        "start": 3348.97,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "pour toi j'ai une surprise pour vous",
        "start": 3351.829,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "force \u00e0 marine le pen c'est une amie cas",
        "start": 3357.52,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "c'est moins les assassinats leader c'est",
        "start": 3361.849,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "une ado n'a qu'\u00e0 ses pr\u00e9mices sont primo",
        "start": 3365.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "postaux historique et ali",
        "start": 3367.67,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "lafarge",
        "start": 3370.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9ress\u00e9 et lavaur la silhouette de",
        "start": 3371.38,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "les donn\u00e9es des mines de tourtrol une",
        "start": 3375.53,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "hps",
        "start": 3377.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "defender qui comme elle sont",
        "start": 3379.119,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "l'agriculture la pesca l'artisanat to\u00eele",
        "start": 3381.23,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "lavaur l'ing\u00e9nieur il pr\u00e9sentait et le",
        "start": 3384.56,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "futur de la cour communautaire coupe de",
        "start": 3387.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la ligue en italia stades diff\u00e9rents de",
        "start": 3390.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider vite coll\u00e9e contre autres \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3392.39,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "des colons notre pratique l'art et \u00e0 la",
        "start": 3395.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lutte \u00e0 l'immigration clandestine \u00e0",
        "start": 3398.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'islamisme telles que paris j\u00e9r\u00f4me \u00e0",
        "start": 3400.52,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "remind avant cheetah \u00e0 collier belle",
        "start": 3402.98,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reuse m'a consol\u00e9e de la ville",
        "start": 3406.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "compte yam solitaire lyn th\u00e9riault",
        "start": 3409.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "popolo de la ligue 1 milieu les",
        "start": 3411.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "italiennes esp\u00e8re alors qu'ils",
        "start": 3413.48,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "comptaient camp mais finalement c'est la",
        "start": 3415.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "french et po\u00e8te ou piscine mais si pour",
        "start": 3416.869,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "\u00e7a que j'adore pas preston spero",
        "start": 3419.119,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "physique am\u00e8ne ici mais vaut ainsi mr la",
        "start": 3422.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pause plein d'harmonie tard si",
        "start": 3425.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vaillamment paris j bon chance car la",
        "start": 3427.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "marine le pen",
        "start": 3429.98,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3431.57,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "fox \u00e0 matteo gratier",
        "start": 3435.299,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "matteo salvini marine",
        "start": 3438.479,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "a fait l\u00e0 un vrai geste d'amiti\u00e9 parce",
        "start": 3441.63,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "qu'il faut savoir qu'il est alit\u00e9",
        "start": 3444.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "maladie lakovic s\u00e9v\u00e8re et il a tenu \u00e0 se",
        "start": 3446.259,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "lever pour enregistrer cette vid\u00e9o te",
        "start": 3449.41,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "soutenir et nous dire bonjour ici \u00e0 la",
        "start": 3451.749,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "convention de race",
        "start": 3454.299,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3456.13,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "l'or mais si nous sommes \u00e0 reims et nous",
        "start": 3459.239,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "sommes dans un lieu de trahison je vais",
        "start": 3462.969,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "t'expliquer pourquoi ici le maire s'est",
        "start": 3465.279,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait \u00e9lire par les \u00e9lecteurs des",
        "start": 3467.41,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains avec un programme dit de",
        "start": 3469.269,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "droite est aujourd'hui",
        "start": 3471.219,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le m\u00e9decin soutient emmanuel",
        "start": 3473.7,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "maquereau en trahissant ses \u00e9lecteurs",
        "start": 3478.359,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "alors laurent l'homme s\u00e9rie veut",
        "start": 3483.359,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "maintenant rester fid\u00e8le \u00e0 ses id\u00e9es lui",
        "start": 3485.53,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ancien ami de sarkozy il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 du",
        "start": 3488.52,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "vaucluse pu t'aider foot \u00e9tranger il est",
        "start": 3492.16,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en il a conduit",
        "start": 3495.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la liste des r\u00e9gionales en provence",
        "start": 3498.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alpes c\u00f4te d'azur et c'est aussi mon",
        "start": 3500.53,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "patron \u00e0 la r\u00e9gion je vous demande tr\u00e8s",
        "start": 3503.08,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "chaleureusement thierry mariani",
        "start": 3506.05,
        "duration": 7.579
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3508.76,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "avant tout vous comprendrez que j'ai une",
        "start": 3527.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e pour ceux qui devaient \u00eatre ici",
        "start": 3530.04,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "et quillards soir",
        "start": 3532.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 par des racailles \u00e0 marseille",
        "start": 3534.68,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "n'ont pas pu nous rejoindre",
        "start": 3537.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce qui se passe \u00e0 marseille ou dans ma",
        "start": 3541.57,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion nous rappelle simplement une",
        "start": 3544.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "chose c'est que chaque fois qu'on entend",
        "start": 3545.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias swing et le moindre",
        "start": 3548.93,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "parlementaire en marche",
        "start": 3551.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les premi\u00e8res victimes de la violence",
        "start": 3553.69,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "politique et j'ai d\u00e9couvert cela en vous",
        "start": 3555.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rejoignant ce sont les militants du",
        "start": 3558.14,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "rassemblement national",
        "start": 3560.03,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3561.51,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "alors c'\u00e9tait",
        "start": 3567.31,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait il ya trente ans 92 le",
        "start": 3569.92,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur le trait\u00e9 de maastricht",
        "start": 3573.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "philippe seguin a eu cette r\u00e9flexion qui",
        "start": 3576.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est toujours d'actualit\u00e9",
        "start": 3579.29,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "droite et gauche",
        "start": 3580.84,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "sont devenus deux d\u00e9taillants qui",
        "start": 3583.39,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "s'approvisionnent au m\u00eame grossiste le",
        "start": 3587.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "grossiste ya trente ans c'\u00e9tait l'europe",
        "start": 3590.12,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est le mondialisme et",
        "start": 3591.65,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "chez le m\u00eame grossiste ne vous trompez",
        "start": 3596.5,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "pas on retrouve monsieur macro et madame",
        "start": 3599.81,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te dans la queue",
        "start": 3602.45,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "elle voudrait se faire passer pour",
        "start": 3607.589,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "merkel ou tas de chair en r\u00e9alit\u00e9 elle",
        "start": 3609.599,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "n'est simplement que le clone de macron",
        "start": 3613.079,
        "duration": 8.091
    },
    {
        "text": "une sorte de chamallows politique est l\u00e0",
        "start": 3615.119,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "je la connais bien puisque je les c\u00f4toie",
        "start": 3622.579,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "y ait un certain nombre d'ann\u00e9es",
        "start": 3624.869,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d'ailleurs elle \u00e9tait visionnaire elle",
        "start": 3626.099,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "me disait que je pourrais mieux de",
        "start": 3627.9,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "partir pour rejoindre le rassemblement",
        "start": 3628.769,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "national pour une fois je r\u00e9duis",
        "start": 3630.749,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cout\u00e9 plus t\u00f4t",
        "start": 3632.219,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "elle voulait",
        "start": 3636.71,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse l\u00e0 la m\u00eame conviction",
        "start": 3640.7,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "danser dans la m\u00eame souplesse dans ses",
        "start": 3643.079,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "convictions effectivement que le",
        "start": 3646.049,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "chamallow souvenez vous des derni\u00e8res",
        "start": 3647.46,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "primaires aux pr\u00e9sidentielles on avait",
        "start": 3649.64,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "le torticolis d'abord elle soutenait",
        "start": 3653.279,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fillon apr\u00e8s le soutenaient jupp\u00e9 apr\u00e8s",
        "start": 3655.619,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "leur souteneur fillon bref c'est une",
        "start": 3659.309,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "femme de conviction \u00e0 qui vous pouvez",
        "start": 3661.95,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "faire confiance",
        "start": 3663.779,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 3666.81,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "elle se dit de droite mais regardez qui",
        "start": 3669.65,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "elle fr\u00e9quente et vous comprendrez qui",
        "start": 3673.32,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "allaient",
        "start": 3675.81,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "dans ses amis les plus proches",
        "start": 3676.55,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "jordan tu dois bien le conna\u00eetre",
        "start": 3679.76,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "puisqu'il \u00e9tait avec toi la r\u00e9gion ile",
        "start": 3681.45,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 3683.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monsieur karam monsieur karam s'est",
        "start": 3684.74,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame celui qui a trouv\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 3688.05,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "fait normal de fr\u00e9quenter - med et niche",
        "start": 3693.03,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "l'imam de la mosqu\u00e9e de pantin",
        "start": 3695.99,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "celui qui diffusait des vid\u00e9os",
        "start": 3698.54,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "sur monsieur paty et les malheureusement",
        "start": 3702.86,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "on a vu comment tout cela a fini c'est",
        "start": 3705.48,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "le bras droit de madame p\u00e9cresse mais",
        "start": 3708.78,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ces compromissions ne s'arr\u00eate pas l\u00e0",
        "start": 3712.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous souvenez vous au d\u00e9but c'\u00e9tait je",
        "start": 3714.66,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "suis d'accord avec mon ami ciotti et",
        "start": 3717.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "puis une fois les primaires pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 3720.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "droite d\u00e9sormais c'est je trouve",
        "start": 3722.34,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sympathique mon ami lagarde",
        "start": 3724.98,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "or en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 3727.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui est monsieur lagarde c'est le",
        "start": 3728.24,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant parfait de cette droite qui",
        "start": 3731.82,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9site pas \u00e0 pactiser avec les",
        "start": 3734.82,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "islamistes \u00e0 s'allier avec tous les",
        "start": 3738.18,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "communautarismes pour garder ses mandats",
        "start": 3741.72,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "son porte parole",
        "start": 3745.07,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "sans porte parole ou plut\u00f4t le chef de",
        "start": 3747.67,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "ses porte parole c'est l'un de nos",
        "start": 3750.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues au parlement europ\u00e9en le",
        "start": 3752.539,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sympathique geoffroy didier il est",
        "start": 3754.489,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tellement sympathique que je me souviens",
        "start": 3756.499,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "il trouvait que lui que nicolas sarkozy",
        "start": 3758.959,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "allait trop loin \u00e0 droite alors il avait",
        "start": 3761.359,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 la diagonale",
        "start": 3763.249,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "c'\u00e9taient les sarkozystes de gauche",
        "start": 3766.009,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "et monsieur geoffroy didier avait comme",
        "start": 3768.369,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res propositions pour changer",
        "start": 3772.369,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'image de la droite une proposition",
        "start": 3774.739,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "extraordinaire donner le droit de vote",
        "start": 3776.869,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aux immigr\u00e9s aux \u00e9lections locales voil\u00e0",
        "start": 3779.39,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "quels sont les porte parole voil\u00e0 quels",
        "start": 3782.509,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sont les amis de madame p\u00e9cresse",
        "start": 3786.019,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "et puis enfin",
        "start": 3788.959,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je constate que quand r\u00e9gion provence",
        "start": 3790.209,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alpes c\u00f4te d'azur",
        "start": 3793.939,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "monsieur muselier qui est finalement un",
        "start": 3795.579,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "peu pour elle un pr\u00e9curseur",
        "start": 3798.319,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 de faire un accord avec en",
        "start": 3800.839,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "marche j'ai attendu la condamnation de",
        "start": 3804.019,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse",
        "start": 3807.259,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'ai rien vu venir mais c'est normal",
        "start": 3808.359,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "parce que marine quand tu seras au 2e",
        "start": 3811.519,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "tour ne fait pas de soucis \u00e0 20h01 elle",
        "start": 3814.369,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sera la premi\u00e8re \u00e0 rejoindre emmanuel",
        "start": 3817.999,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "macron",
        "start": 3819.349,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 3822.9,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "rien n'est jou\u00e9 rien n'est jou\u00e9 et",
        "start": 3824.39,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "certains le disent pourquoi tu soutiens",
        "start": 3828.9,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "marine le pen je la soutiens d'abord",
        "start": 3831.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que maintenant j'ai appris \u00e0 la",
        "start": 3834.089,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre mais je la soutiens aussi et",
        "start": 3835.17,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "surtout parce que je veux que la france",
        "start": 3836.819,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "se change dans deux mois quand certains",
        "start": 3838.829,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "nous expliquent qu'ils se mettent",
        "start": 3841.589,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d'accord pour compte pour construire le",
        "start": 3843.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "grand parti politique de demain mais je",
        "start": 3845.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m'en fous dans cinq ans ou dix sept ans",
        "start": 3848.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on sait pas o\u00f9 on saura ce que je veux",
        "start": 3850.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est gagner donc deux mois est la seule",
        "start": 3852.48,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui peut gagner dans 2 - c'est marine le",
        "start": 3855.48,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "pen",
        "start": 3858.24,
        "duration": 2.119
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 3864.7,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "marine",
        "start": 3865.41,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3866.92,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "marine tu dois gagner donc de moi parce",
        "start": 3873.71,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "que tout le monde est d'accord pour dire",
        "start": 3877.74,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais qu'il ya une urgence",
        "start": 3879.42,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "climatique mais on oublie les autres",
        "start": 3880.319,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "urgences l'urgence s\u00e9curitaire et tu as",
        "start": 3882.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 tout le monde le reconna\u00eet devant",
        "start": 3885.69,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "les policiers du syndicat alliance la",
        "start": 3887.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e9cise la plus concr\u00e8te dans les",
        "start": 3889.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "mesures que tu proposes est l'urgence",
        "start": 3892.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "migratoires et cela a \u00e9t\u00e9 dit nous",
        "start": 3894.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sommes les seuls \u00e0 avoir un projet",
        "start": 3896.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "applicable dans les premi\u00e8res semaines",
        "start": 3898.95,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "qui sera soumis par r\u00e9f\u00e9rendum aux",
        "start": 3900.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'urgence industrielle d'un",
        "start": 3903.869,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pays qui voit petit \u00e0 petit ces",
        "start": 3906.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "entreprises partir et qui veut tout",
        "start": 3908.76,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "simplement de son \u00e9nergie nucl\u00e9aire de",
        "start": 3910.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "son industrie nucl\u00e9aire \u00e0 l'ensemble de",
        "start": 3913.079,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ses autres \u00e9nergies garder sa capacit\u00e9",
        "start": 3915.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "industrielle et plus l'urgence sociale",
        "start": 3916.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'urgence sociale certains disaient",
        "start": 3919.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est pas le r\u00f4le d'un pr\u00e9sident de la",
        "start": 3921.42,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 3923.19,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "il suffit pas d'aller faire un meeting",
        "start": 3923.76,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "dans le nord pour montrer qu on a une",
        "start": 3925.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cible sociale il suffit d'\u00eatre avec les",
        "start": 3926.579,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comme tu l'a \u00e9t\u00e9 depuis des",
        "start": 3928.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es depuis des mois pour les",
        "start": 3931.41,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "comprendre",
        "start": 3933.9,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3935.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors dans deux mois",
        "start": 3939.349,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "sans lui",
        "start": 3941.869,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9crivait l'histoire de france dans deux",
        "start": 3943.64,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "mois avec elle changer l'avenir de la",
        "start": 3946.619,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "france dans deux mois rendez la france \u00e0",
        "start": 3949.89,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "la france rangs des marines",
        "start": 3953.099,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "mettez la pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 3955.829,
        "duration": 20.021
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3958.87,
        "duration": 16.98
    },
    {
        "text": "quelle convention qu'elle apr\u00e8s midi et",
        "start": 3979.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je crois qu'on n'est pas au bout de nos",
        "start": 3982.71,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "surprises or",
        "start": 3983.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il est le d\u00e9fenseur de la famille il ne",
        "start": 3985.13,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "se laisse pas dicter sa conduite par",
        "start": 3989.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne il d\u00e9fend son peuple",
        "start": 3991.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contre la submersion migratoire",
        "start": 3994.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je vous propose de d\u00e9couvrir la vid\u00e9o de",
        "start": 3996.36,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "soutien de viktor orban",
        "start": 3999.18,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de villars kruger budapest o\u00f9 il est on",
        "start": 4004.87,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "est mature mais riche congr\u00e8s souche \u00e0",
        "start": 4009.17,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'occ et je le panasonic",
        "start": 4010.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'abonnerait ou leur foyer la t\u00eate mais",
        "start": 4012.94,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "comme on est assez n\u00e9gatif enfin l'a4",
        "start": 4015.59,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bandeau rel\u00e2che sur la radio locale en",
        "start": 4018.11,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tant hamadache",
        "start": 4020.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "progressive allenby tiko propaganda et",
        "start": 4021.91,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "le feu des rallyes o\u00f9 la parole sur la",
        "start": 4025.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "za beau minois de rock no cry ou audi",
        "start": 4027.89,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dagana capote aurillac rihanna zone euro",
        "start": 4030.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "4 mes avocats du gouverneur jonah jang",
        "start": 4033.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cote et chamakh aurait ouvert un gap des",
        "start": 4036.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "limbes \u00e9thique ou optimiste \u00e0 c\u00f4te",
        "start": 4038.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "osisko gbagbo n'aime aucune faudra",
        "start": 4040.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "richard aux pattes m'a remis \u00e0 son bord",
        "start": 4043.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la meuse attaque sauvage geben en",
        "start": 4045.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "attaque et ould taya bonne bizzzouxxx",
        "start": 4047.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "lenovo microsoft \u00e0 shine le panneau son",
        "start": 4049.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nom et je t'apporte trois retouches",
        "start": 4052.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chocques chiker qu'yvan caucus daniel",
        "start": 4054.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "while \u00e0 fait barbare at war horse ball",
        "start": 4056.63,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "qui fera zad et anne",
        "start": 4059.96,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4063.8,
        "duration": 7.189
    },
    {
        "text": "merci merci victor obame pour ces",
        "start": 4077.609,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignages",
        "start": 4080.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'\u00e9coutez jamais ce qui vous parle de",
        "start": 4081.319,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "plafond de verre ne les \u00e9coutez jamais",
        "start": 4084.63,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "car nous pouvons gagner nous avons gagn\u00e9",
        "start": 4086.579,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 quelques temps une commune de",
        "start": 4090.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "plus de 100000 habitants oui nous",
        "start": 4092.94,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "l'avons fait c'est \u00e0 perpignan",
        "start": 4095.97,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "dans cette commune le maire \u00e0 lutter \u00e0",
        "start": 4098.27,
        "duration": 6.969
    },
    {
        "text": "la fois contre les trafics de drogue et",
        "start": 4102.75,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "a mis la politique culturelle en avant",
        "start": 4105.239,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "oui la gestion et rennes \u00e7a marche oui",
        "start": 4108.69,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "la fid\u00e9lit\u00e9 en politique \u00e7a existe",
        "start": 4112.02,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs je vous mentent",
        "start": 4114.779,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "accueillir louis",
        "start": 4116.369,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4120.04,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "mes chers amis ma ch\u00e8re marine",
        "start": 4135.049,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "les 10 et 24 avril",
        "start": 4138.409,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "deux tours de l'\u00e9lection reine",
        "start": 4142.489,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9ciderons",
        "start": 4146.15,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "du mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 que nous voulons",
        "start": 4148.4,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "est de quelle france nous entendons",
        "start": 4151.609,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir et l\u00e9guer \u00e0 nos petits enfants",
        "start": 4154.349,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "nous avons un mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4157.94,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "nous avons une candidate nous sommes",
        "start": 4160.609,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pr\u00eats \u00e0 rentrer \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 4164.13,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour rendre la nation aux citoyens",
        "start": 4166.969,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 4170.19,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "caf et l'actuel locataire",
        "start": 4173.659,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "de l'elys\u00e9e d\u00fb en m\u00eame temps des",
        "start": 4176.9,
        "duration": 7.779
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes ou du cin\u00e9ma le bilan du",
        "start": 4181.079,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "quinquennat est \u00e9loquent tout ce que",
        "start": 4184.679,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tant d'autres \u00e0 l'\u00e9tranger pouvaient",
        "start": 4187.049,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous envier il a brad\u00e9 le pouvoir",
        "start": 4189.179,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'achat de nos compatriotes baisse de",
        "start": 4192.659,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "jour en jour le communautarisme prend",
        "start": 4194.639,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "racine dans les m\u00e9tropoles comme dans",
        "start": 4197.19,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "les villes moyennes nos agriculteurs",
        "start": 4200.099,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "souffrent chaque jour de plus en plus",
        "start": 4201.98,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "nos services publics \u00e0 commencer par",
        "start": 4204.269,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "celui de la sant\u00e9 s'appauvrissent au",
        "start": 4207.719,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "point d'\u00eatre pris \u00e0 la gorge",
        "start": 4210.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notre \u00e9cole ne parvient plus \u00e0 jouer son",
        "start": 4212.76,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de creuset r\u00e9publicain",
        "start": 4214.86,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "tout ceci n'est pas le fruit du hasard",
        "start": 4217.769,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "si le r\u00e9sultat de sa politique",
        "start": 4220.13,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "il consid\u00e8re la france comme une part de",
        "start": 4222.869,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "march\u00e9 dans une \u00e9conomie mondialis\u00e9e o\u00f9",
        "start": 4225.539,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les g\u00e9ants o\u00f9 les g\u00e9ants \u00e9conomiques",
        "start": 4228.03,
        "duration": 7.129
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident \u00e0 la place des \u00e9tats bref",
        "start": 4231.179,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "emmanuel macron fait des tweets mais il",
        "start": 4235.159,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "ne conduit absolument pas les affaires",
        "start": 4238.499,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "de la nation",
        "start": 4241.05,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "et bien c'est cela dont nous ne voulons",
        "start": 4241.999,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "plus cela n'est pas la france pour",
        "start": 4244.829,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "laquelle le peuple de france \u00e0 tamba",
        "start": 4248.039,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "taille et donner son sang mais aussi",
        "start": 4249.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "fait valoir tout son g\u00e9nie avec marine",
        "start": 4252.389,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "cette soumission au diktat de l'alliance",
        "start": 4255.42,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "entre technocrates et financier c\u00e9dera",
        "start": 4259.139,
        "duration": 6.891
    },
    {
        "text": "sa place \u00e0 l'exemplarit\u00e9 \u00e0 l' \u00e9quilibre",
        "start": 4262.88,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "des \u00e9changes",
        "start": 4266.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avec marine nous voulons voir notre",
        "start": 4267.25,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "drapeau porteurs de notre identit\u00e9",
        "start": 4270.35,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "aucun de notre engagement politique et",
        "start": 4273.26,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "de nos valeurs de libert\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 et",
        "start": 4277.28,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "de fraternit\u00e9",
        "start": 4280.16,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "avec marine",
        "start": 4281.02,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "nous sommes persuad\u00e9 d'une chose ce sont",
        "start": 4284.29,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 4288.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le peuple des citoyens qui sont aptes \u00e0",
        "start": 4289.73,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider du destin de la nation de",
        "start": 4293.42,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9ritage \u00e0 transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 4296.929,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "futures en avril les citoyens n'auront",
        "start": 4298.429,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pas seulement le choix entre le mod\u00e8le",
        "start": 4302.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des \u00e9lites est le n\u00f4tre ils devront",
        "start": 4304.969,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "surtout trancher entre la liquidation ou",
        "start": 4307.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "bien le renouveau de la france tout le",
        "start": 4310.01,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "monde le sait l'abstention favorise le",
        "start": 4312.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vote cliente ait l'air celui des",
        "start": 4315.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s qui d\u00e9cide pour le plus grand",
        "start": 4317.84,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "nombre et notre mission principale est",
        "start": 4320.33,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de faire venir les fran\u00e7ais aux urnes",
        "start": 4323.989,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "cette france",
        "start": 4326.51,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "cette france",
        "start": 4328.6,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "c'est celle de nos villages de nos",
        "start": 4330.46,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "villes des gens simples de nos",
        "start": 4332.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "compatriotes qui se battent au quotidien",
        "start": 4335.81,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour vivre honn\u00eatement vivre de leur",
        "start": 4337.34,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 4340.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des emplois c'est la france qui",
        "start": 4341.449,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00e9lections \u00e9lections nous fait",
        "start": 4344.3,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "davantage confiance car elle voir",
        "start": 4346.52,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "lorsque nous sommes aux affaires que",
        "start": 4349.84,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "nous nous pr\u00e9occupons de son sort nous",
        "start": 4352.76,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la connaissons bien c'est elle \u00e0 h\u00e9nin",
        "start": 4355.91,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "beaumont \u00e0 fr\u00e9jus au pontet",
        "start": 4358.88,
        "duration": 8.339
    },
    {
        "text": "hayange \u00e0 b\u00e9ziers mais aussi \u00e0 perpignan",
        "start": 4362.98,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "mes chers amis je ne vous raconte pas",
        "start": 4367.219,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "l'histoire de laboratoire politique tr\u00e8s",
        "start": 4370.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pris\u00e9 chez les socialistes avec les",
        "start": 4373.16,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats que l'on conna\u00eet les m\u00e8res que",
        "start": 4375.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous sommes ne tentons pas d exp\u00e9rience",
        "start": 4377.719,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "sur le dos des habitants nous les",
        "start": 4380.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "respectons trop pour cela nous tentons",
        "start": 4382.85,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "avec les moyens qui sont les n\u00f4tres",
        "start": 4385.34,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "avec les lois de la r\u00e9publique de r\u00e9gler",
        "start": 4387.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes d'une classe politique \u00e0",
        "start": 4390.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bout de souffle qui n'a jamais jamais",
        "start": 4392.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voulu par d'en r\u00e9gler le moindre",
        "start": 4395.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me dans nos villes ou les trafics",
        "start": 4397.18,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "de drogue les s\u00e9curit\u00e9s la pr\u00e9carit\u00e9 la",
        "start": 4400.81,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 le communautarisme gangr\u00e8ne le",
        "start": 4403.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "quotidien de beaucoup de nos",
        "start": 4407.35,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 4408.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous essayons d'agir concr\u00e8tement c'est",
        "start": 4409.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la france de demain que nous",
        "start": 4412.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "construirons avec les fran\u00e7ais et non",
        "start": 4414.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pas sans eux ni humiliation ni",
        "start": 4417.22,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "infantilisation jamais mes dialogues et",
        "start": 4420.7,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie directe comme nous le faisons",
        "start": 4424.72,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "marine le fera demain \u00e0 l'\u00e9chelle du",
        "start": 4427.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pays et avec le r\u00e9f\u00e9rendum nous",
        "start": 4430.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablirons la confiance et le respect",
        "start": 4433.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de tous nos engagements",
        "start": 4435.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "non mesdames et messieurs la victoire",
        "start": 4436.84,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "n'est pas possible elle est imp\u00e9rative \u00e0",
        "start": 4439.84,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "pour nous a pour nous pas pour la france",
        "start": 4443.83,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "mais pour les fran\u00e7ais qui doutent de",
        "start": 4447.97,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "plus en plus des politiques de leur",
        "start": 4450.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de se partager les places en",
        "start": 4453.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mettant tout le monde dans des casses",
        "start": 4455.83,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "blanc bonnet et bonnet blanc disait jean",
        "start": 4457.96,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "marie le pen il y a d\u00e9j\u00e0 un certain",
        "start": 4461.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nombre d'ann\u00e9es eh bien il avait raison",
        "start": 4463.78,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "eh bien il avait raison",
        "start": 4466.51,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ce n'est plus",
        "start": 4470.79,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ce n'est plus la bande des quatre qui",
        "start": 4473.19,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "nous dirigent aujourd'hui c'est le tous",
        "start": 4475.87,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "contre marine pourquoi pourquoi se pose",
        "start": 4478.18,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "et y avait tant de force car dans cette",
        "start": 4482.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "campagne est bien la seule \u00e0 d\u00e9fendre",
        "start": 4484.66,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "les citoyens tous les citoyens leur",
        "start": 4486.91,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 et donc la nation en avril",
        "start": 4490.39,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "pour que les fran\u00e7ais dirige la france",
        "start": 4494.11,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 marine candidate du peuple",
        "start": 4496.5,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "candidate de la nation",
        "start": 4499.44,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4501.53,
        "duration": 9.879
    },
    {
        "text": "merci louis merci de ta d\u00e9termination",
        "start": 4506.94,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4511.7,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "il ya cinq ans lors",
        "start": 4516.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qu'on nous",
        "start": 4519.77,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentait comme un petit g\u00e9nie un",
        "start": 4521.73,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire qui allait tout changer",
        "start": 4523.38,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "nous faisait une grande d\u00e9claration",
        "start": 4525.38,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "devant la pyramide du louvre en cinq ans",
        "start": 4527.87,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "immigration ins\u00e9curit\u00e9 pouvoir d'achat",
        "start": 4531.03,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "c'est le fiasco total et bien figure toi",
        "start": 4534.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "laurent que c'est symboliquement que",
        "start": 4537.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "marine a voulu d\u00e9livrer aux fran\u00e7ais un",
        "start": 4539.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "message d'espoir devant cette m\u00eame",
        "start": 4541.86,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "pyramide regardez",
        "start": 4544.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est ici au louvre au grand louvre",
        "start": 4547.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "coeur de ce joyau architectural",
        "start": 4550.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et craint des plus belles r\u00e9alisations",
        "start": 4552.32,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "culturelles de l'homme que je souhaitais",
        "start": 4554.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en ce d\u00e9but de campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4557.04,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9livrer un message de mobilisation",
        "start": 4558.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et d'espoir de la forteresse m\u00e9di\u00e9vale",
        "start": 4559.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de philippe auguste \u00e0 la r\u00e9sidence",
        "start": 4562.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "royale de la renaissance du grand",
        "start": 4564.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dessein dans l'es4 aux extensions",
        "start": 4566.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "architectural des deux empires ce lieu",
        "start": 4568.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mythique symbolise en effet la",
        "start": 4571.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 de la france dans ce qu'elle",
        "start": 4572.91,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "a de plus beau de plus majestueux de",
        "start": 4575.55,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus harmonieux avec le but louable",
        "start": 4578.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'allier l'histoire et la modernit\u00e9 la",
        "start": 4580.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui a avantageusement ajout\u00e9",
        "start": 4582.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cette pyramide de transparence et de",
        "start": 4584.28,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "l'umih c'est ici il ya cinq ans qu'a",
        "start": 4585.81,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 un quinquennat qu'emmanuel",
        "start": 4589.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "macron pr\u00e9sentait comme ambitieux dans",
        "start": 4590.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ses projets lumineux dans ses moyens et",
        "start": 4592.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "heureux dans ses choix cinq ans apr\u00e8s la",
        "start": 4594.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "promesse de cette confiance qui oblige",
        "start": 4597.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de cette bienveillance exhib\u00e9 de cette",
        "start": 4599.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation proclam\u00e9 de cette",
        "start": 4601.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "humilit\u00e9 affirm\u00e9 de ce respect pour",
        "start": 4604.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "chacun se sont \u00e9vanouis tout comme",
        "start": 4606.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'engagement d'un monde plus s\u00fbr de",
        "start": 4608.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d\u00e9fendu ou de perspectives de",
        "start": 4610.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "croissance pour reprendre les termes du",
        "start": 4612.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "discours de monsieur macro ce soir du 7",
        "start": 4615.08,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mai 2010 est le vent des saisons a",
        "start": 4617.87,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "emport\u00e9 ses paroles une gestion absurde",
        "start": 4621.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des crises incessantes fr\u00e9quemment",
        "start": 4624.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9 souvent entretenues et toujours",
        "start": 4625.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "subi pourra dissiper les derni\u00e8res",
        "start": 4627.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "illusions la d\u00e9gradation de la fonction",
        "start": 4629.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle la trahison des devoirs",
        "start": 4632.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "envers les fran\u00e7ais comme la corrosion",
        "start": 4634.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "du gouvernement par le mensonge et la",
        "start": 4636.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dissimulation ont rapproch\u00e9 encore le",
        "start": 4639.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pays de l'affaissement des fran\u00e7ais du",
        "start": 4641.72,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement",
        "start": 4644.0,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "il n'y a plus d'autre solution que d'en",
        "start": 4645.49,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "sortir",
        "start": 4647.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'adviendra-t-il en effet de vous de",
        "start": 4648.84,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "vos enfants de notre existence en tant",
        "start": 4650.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que peuple si la france reste libre et \u00e0",
        "start": 4652.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'avidit\u00e9 des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s \u00e0",
        "start": 4655.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'ensauvagement d'aider l'europe \u00e0",
        "start": 4657.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'injustice des politiques \u00e0 la",
        "start": 4659.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "contestation permanente de nos valeurs",
        "start": 4661.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et de notre mode de vie au m\u00e9pris",
        "start": 4662.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "affich\u00e9 des \u00e9lites pour le peuple \u00e0",
        "start": 4665.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'assaut de mondialiste sur notre",
        "start": 4667.6,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "souvenir",
        "start": 4669.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "face au danger qui nous guette et aux",
        "start": 4670.11,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis qui se profilent je vous appelle \u00e0",
        "start": 4672.49,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "suivre la voie de la raison et du coeur",
        "start": 4675.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sike ont suivi nos p\u00e8res et les p\u00e8res de",
        "start": 4677.28,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "nos p\u00e8res voie dans laquelle son",
        "start": 4680.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9 sera rendu \u00e0 l'\u00e9tat sa",
        "start": 4682.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e0 la nation son identit\u00e9 ou",
        "start": 4684.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais je veux rendre aux",
        "start": 4687.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais leur pays je veux leur rendre",
        "start": 4689.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "leur s\u00e9curit\u00e9 je veux leur rendre leur",
        "start": 4691.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "argent fruit de leur travail mais aussi",
        "start": 4694.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce que pour un peuple rien n'est plus",
        "start": 4696.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "porteur de discorde et de d\u00e9sordre que",
        "start": 4698.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la m\u00e9sestime de lui-m\u00eame je veux leur",
        "start": 4700.81,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "rendre leur fiert\u00e9 je veux que dans un",
        "start": 4703.51,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "grand projet collectif national la",
        "start": 4706.96,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "france retrouve le go\u00fbt d'entreprendre",
        "start": 4709.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'app\u00e9tit de cr\u00e9er une volont\u00e9",
        "start": 4711.18,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "renouvel\u00e9e d'\u00e9clairer le monde de sa",
        "start": 4713.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re qu'elle retrouve cette passion",
        "start": 4715.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de l'avenir qui habite notre peuple sans",
        "start": 4718.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "laquelle il perd sa joie de vivre et son",
        "start": 4720.61,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie vitale",
        "start": 4723.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le temps venu au monde des grandes",
        "start": 4724.2,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions soyez s\u00fbr que ma volont\u00e9 ne",
        "start": 4726.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fl\u00e9chira pas que ma main ne tremblera",
        "start": 4729.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas et que je serai digne des",
        "start": 4731.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s que vous m'avez confi\u00e9es",
        "start": 4733.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il reste trois mois n'attendez pas",
        "start": 4736.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection fait l\u00e0 pour fermer",
        "start": 4738.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement la parenth\u00e8se ouverte ici",
        "start": 4740.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dame acronis mme toxique pour le pays",
        "start": 4743.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'ai besoin de vous \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s j'ai",
        "start": 4745.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "besoin de vous pour reprendre ensemble",
        "start": 4747.97,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "notre destin en main vive la r\u00e9publique",
        "start": 4749.89,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "vive la france",
        "start": 4752.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4756.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "marine vous l'a dit elle a besoin de",
        "start": 4763.679,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "vous est ce que vous \u00eates pr\u00eats",
        "start": 4766.409,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "pis alors pour aider notre candidate il",
        "start": 4770.57,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "faut un mouvement qu'ils soient",
        "start": 4774.389,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9s combatif sur le terrain",
        "start": 4776.329,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "rassemblement national en ordre de",
        "start": 4780.289,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "marche comme on le voit aujourd'hui si",
        "start": 4783.179,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "arras avec vous",
        "start": 4785.909,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "pour cela laurent pour cela il nous faut",
        "start": 4790.34,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "un chef d'orchestre alors il sait nous",
        "start": 4793.079,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "communiquer son enthousiasme il joue un",
        "start": 4795.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00f4le essentiel dans cette campagne c'est",
        "start": 4797.789,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sident jean d'amour",
        "start": 4800.82,
        "duration": 8.659
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4805.65,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4821.86,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "merci mes amis",
        "start": 4824.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "64",
        "start": 4827.49,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "64 jours avant le grand rendez vous que",
        "start": 4829.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous a donn\u00e9 l'histoire",
        "start": 4832.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soixante quatre jours pour d\u00e9cider du",
        "start": 4834.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "destin de notre pays la france",
        "start": 4836.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soixante quatre jours pour franchir",
        "start": 4838.77,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'ultime marche qui nous s\u00e9pare",
        "start": 4841.42,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais du pouvoir",
        "start": 4843.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "jamais jamais dans l'histoire notre",
        "start": 4845.37,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "famille politique n'a \u00e9t\u00e9 si proche de",
        "start": 4848.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la victoire",
        "start": 4850.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand nous avons d\u00e9marr\u00e9 l'ascension de",
        "start": 4852.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'himalaya il ya 49 ans avec un sac de",
        "start": 4854.14,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "100 kg sur le dos et des liens aux pieds",
        "start": 4856.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "personne ne donnait cher de nos chances",
        "start": 4859.2,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "de succ\u00e8s on nous a dit vous n'y",
        "start": 4861.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "arriverez pas ces fissures nous allons",
        "start": 4863.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "perdre et m\u00eame apr\u00e8s 2017 vous \u00eates",
        "start": 4866.89,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "finis passer la main",
        "start": 4869.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pourtant aujourd'hui nous poursuivons",
        "start": 4871.95,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "inlassablement l'ascension et lorsque",
        "start": 4873.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous levant la t\u00eate nous apercevons la",
        "start": 4876.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas tr\u00e8s loin juste au dessus de nous",
        "start": 4878.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pressent \u00e0 port\u00e9e de main le sommet",
        "start": 4880.87,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "glorieux de la victoire",
        "start": 4883.24,
        "duration": 7.659
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4885.29,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "alors que nos id\u00e9es n'ont jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 4891.18,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "autant partager pl\u00e9biscit\u00e9 souvent",
        "start": 4893.77,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "copi\u00e9e nous sommes aujourd'hui en 2022",
        "start": 4896.62,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 \u00e0 quelques jours de l'\u00e9lection",
        "start": 4899.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle dans les intentions de",
        "start": 4901.8,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "vote au coude \u00e0 coude avec emmanuel",
        "start": 4903.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "macron est donc en capacit\u00e9 de remporter",
        "start": 4906.49,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4908.86,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4911.1,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4922.36,
        "duration": 11.8
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr que ce combat est",
        "start": 4932.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "difficile mes amis mais ce sommet que",
        "start": 4934.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous apercevons nous allons l'atteindre",
        "start": 4937.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pourri pourri redresser et y planter",
        "start": 4938.75,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "notre drapeau tricolore le plus beau",
        "start": 4941.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "drapeau qui soit au monde celui de la",
        "start": 4944.09,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "france mill\u00e9naire",
        "start": 4946.76,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4948.85,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "je vous le dis les derniers m\u00e8tres",
        "start": 4953.44,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "seront ardues et rien ne nous sera",
        "start": 4955.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9pargn\u00e9 dans cette course \u00e0 la victoire",
        "start": 4957.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me a des ressources mais je vous",
        "start": 4959.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rassure il en a moins que la",
        "start": 4962.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination qui nous anime et que vous",
        "start": 4964.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mettez tous autant que vous \u00eates partout",
        "start": 4966.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans vos territoires dans cette",
        "start": 4968.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "magnifique campagne \u00e9lectorale",
        "start": 4969.92,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4972.41,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "je rassure \u00e9galement nos adversaires",
        "start": 4977.53,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "ainsi que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4980.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui n'a pour l'instant pas daign\u00e9 se",
        "start": 4981.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarer plus nous seront attaqu\u00e9s plus",
        "start": 4983.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous serons d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 marcher vers",
        "start": 4987.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e pour porter nos id\u00e9es au",
        "start": 4988.94,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 4990.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous l'avez vu mes amis et cette journ\u00e9e",
        "start": 4992.47,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "vous l'approuvez notre projet et",
        "start": 4995.51,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 r\u00e9fl\u00e9chi",
        "start": 4998.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "puissants devant les chefs d'entreprise",
        "start": 5000.51,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "comme devant les policiers il ya",
        "start": 5003.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quelques jours par des pr\u00e9sentations",
        "start": 5005.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiques que nous en faisons le",
        "start": 5006.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux de ces propositions \u00e9tonnent par",
        "start": 5009.1,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "leur pertinence",
        "start": 5011.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la strat\u00e9gie que nous d\u00e9ployons n'est",
        "start": 5012.21,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pas le fruit du hasard mais du savoir",
        "start": 5014.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elle n'est pas le fruit de l'ignorance",
        "start": 5016.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et de l'exp\u00e9rience en sept ann\u00e9es 2000",
        "start": 5018.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "22 nous vivons un moment de profonds",
        "start": 5022.45,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "bouleversements",
        "start": 5024.19,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un bouleversement qui la r\u00e9plique",
        "start": 5025.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sismique de la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9lection",
        "start": 5027.07,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 5028.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en 2017 une premi\u00e8re secousse a initi\u00e9",
        "start": 5030.15,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "une grande recomposition du paysage",
        "start": 5033.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 5035.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9lection avait serr\u00e9 la",
        "start": 5036.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "disparition du parti socialiste et",
        "start": 5038.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'affaissement des r\u00e9publicains le 10",
        "start": 5040.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avril terminera cette oeuvre de",
        "start": 5043.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "salubrit\u00e9 politique car cette \u00e9lection",
        "start": 5044.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de 2022 va en effet achever le travail",
        "start": 5047.47,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "de d\u00e9blaiement des vieux arbres morts",
        "start": 5050.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "clivage gauche-droite a v\u00e9cu mes amis et",
        "start": 5052.32,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "ceux qui tentent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de le",
        "start": 5055.75,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "ranimer n'ont pas compris qu'un nouveau",
        "start": 5057.37,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "monde \u00e9tait en train de na\u00eetre sous nos",
        "start": 5059.58,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "yeux",
        "start": 5061.17,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5063.68,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "nous mes amis nous avons compris que",
        "start": 5069.56,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "face au bloc \u00e9litaire incarn\u00e9e par",
        "start": 5072.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "monsieur macro et madame p\u00e9cresse il",
        "start": 5074.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous appartenait de construire et de",
        "start": 5076.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "conduire le bloc populaire \u00e0 droite",
        "start": 5079.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 gauche il existe d'innombrables",
        "start": 5082.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france est attach\u00e9e \u00e0 l'identit\u00e9 de",
        "start": 5084.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "notre peuple \u00e0 la souverainet\u00e9 de la",
        "start": 5087.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france au retour de l'ordre de",
        "start": 5089.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense de nos modes de",
        "start": 5091.29,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "vie et surtout \u00e0 l'unit\u00e9 de la nation",
        "start": 5093.51,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "dans 2 mois et 5 jours ce grand",
        "start": 5097.73,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "mouvement populaire ce mouvement",
        "start": 5101.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "national et populaire autour de marine",
        "start": 5103.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le pen s'imposera et ordonnant sera",
        "start": 5106.11,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "toute la vie politique",
        "start": 5108.57,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5114.6,
        "duration": 11.57
    },
    {
        "text": "alors depuis quelques jours on entend",
        "start": 5124.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "certains parler de l'union des droites",
        "start": 5126.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une gauche qui serait disons le",
        "start": 5128.83,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "intellectuellement minoritaires je vous",
        "start": 5131.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le dis ici c'est s'obstiner dans des",
        "start": 5134.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "clivages pass\u00e9iste c'est refuser de voir",
        "start": 5136.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que cette gauche est aujourd'hui en \u00e9tat",
        "start": 5139.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de mort c\u00e9r\u00e9brale et peine \u00e0 franchir",
        "start": 5140.66,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "les 10 % d'intentions de vote",
        "start": 5142.7,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "4 s'acoquiner avec les islamistes et les",
        "start": 5148.6,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "indig\u00e9niste qui d\u00e9boulonne aujourd'hui",
        "start": 5151.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nos statuts elle en est r\u00e9duite \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 5154.07,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "de groupuscules",
        "start": 5155.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse tirez vous en a",
        "start": 5157.3,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 cet hidalgo de droite",
        "start": 5160.31,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est hidalgo de droite qui se veut plus",
        "start": 5163.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "macro nist qu emmanuel macron lui m\u00eame",
        "start": 5166.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la voil\u00e0 r\u00e9duite aujourd'hui dans une",
        "start": 5168.76,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "bataille de virgule avec le pr\u00e9sident",
        "start": 5171.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "macron pour savoir lequel des deux",
        "start": 5173.27,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "supprimera le plus de fonctionnaires",
        "start": 5175.04,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "alors puisque certains sont tent\u00e9s par",
        "start": 5181.82,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "cette union des droits que je vous pose",
        "start": 5183.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "solennellement la question \u00eates vous",
        "start": 5185.449,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "tent\u00e9s mes amis par un gouvernement avec",
        "start": 5188.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse xavier bertrand ou",
        "start": 5189.98,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "renaud muselier",
        "start": 5191.929,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "l'union avec cette droite mes amis vous",
        "start": 5197.75,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "le savez ne reviendrait qu'\u00e0 achever",
        "start": 5200.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "notre nation qu'\u00e0 la soumettre qu'\u00e0 la",
        "start": 5202.409,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "brader et je dirais \u00e0 l'estonie zh et",
        "start": 5205.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous savons nous que ce qui va se jouer",
        "start": 5208.34,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "le 10 avril prochain n'est pas un",
        "start": 5210.48,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "affrontement de la droite et de la",
        "start": 5212.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gauche 10 avril est un enjeu de",
        "start": 5213.389,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 5215.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un enjeu de civilisation qui opposera",
        "start": 5216.679,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "les patriotes que nous sommes ceux qui",
        "start": 5219.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "se soucient au plus profond d'eux m\u00eames",
        "start": 5221.79,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de la disparition de la france \u00e0 ceux",
        "start": 5223.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui veulent vivre sur ses ruines et qui",
        "start": 5225.719,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "travaillent chaque jour que dieu fait \u00e0",
        "start": 5227.61,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la sortir de l'histoire",
        "start": 5229.65,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5231.89,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "le 10 avril opposera ceux qui comme nous",
        "start": 5239.659,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "modestement se savent infiniment petit \u00e0",
        "start": 5243.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de l'immensit\u00e9 de la france \u00e0 ceux",
        "start": 5245.969,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "qui ont l'arrogance de croire qu'ils",
        "start": 5248.88,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "sont plus grands que tout \u00e0 ses \u00e9lites",
        "start": 5250.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "macro nice qui ont bien plus le souci",
        "start": 5252.869,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'elle m\u00eame que celui de la france et",
        "start": 5254.52,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais",
        "start": 5256.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "10 avril opposera celui qui veut",
        "start": 5257.69,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9construire l'histoire de france celui",
        "start": 5260.52,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pour qui la culture fran\u00e7ais n'existent",
        "start": 5263.46,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 ceux qui comme nous",
        "start": 5265.409,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "patriotes sommes fiers d'affirmer de",
        "start": 5268.099,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "dire d'assumer et de revendiquer que la",
        "start": 5272.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "france vient de la nuit des temps que",
        "start": 5275.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "son peuple \u00e9ternel h\u00e9las depuis toujours",
        "start": 5276.9,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "et a envie plus que jamais de le rester",
        "start": 5279.06,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pour toujours",
        "start": 5281.969,
        "duration": 12.78
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5283.31,
        "duration": 11.439
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5297.4,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "comme je l\u00e9 d'il ya quelques jours \u00e0",
        "start": 5306.76,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "emmanuel macron devant le parlement",
        "start": 5309.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en de ses promesses d'un monde",
        "start": 5310.73,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nouveau ne restera que ces brimades que",
        "start": 5313.52,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ces humiliations que son cynisme et son",
        "start": 5316.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris qui auront contribu\u00e9 \u00e0 rendre le",
        "start": 5319.34,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "peuple triste affaiblir sa force vitale",
        "start": 5321.35,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 le faire douter de l'avenir et \u00e0 le",
        "start": 5324.29,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "faire douter de lui-m\u00eame",
        "start": 5327.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors ici les puis reims mes amis",
        "start": 5329.65,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "symbole de la patrie mill\u00e9naire nous lui",
        "start": 5332.06,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "disons monsieur macron pour la france",
        "start": 5334.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais aussi pour l'europe il est vital",
        "start": 5337.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que votre mandat reste unique",
        "start": 5339.74,
        "duration": 9.289
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5342.71,
        "duration": 6.319
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5352.38,
        "duration": 11.33
    },
    {
        "text": "l'un des symboles d'actualit\u00e9 les plus",
        "start": 5361.27,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "forts l'une des meilleures preuves que",
        "start": 5363.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce qui se joue en avril est capitale",
        "start": 5365.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour l'avenir de notre pays et notamment",
        "start": 5367.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le harc\u00e8lement judiciaire et politique",
        "start": 5370.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que je subis depuis quelques jours pour",
        "start": 5372.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avoir d\u00e9crit la ville de trappes en",
        "start": 5374.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "banlieue parisienne comme \u00e9tant une",
        "start": 5376.67,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique islamique en miniature",
        "start": 5378.86,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "jour m\u00eame o\u00f9 une journaliste de m6 et un",
        "start": 5383.17,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "habitant de roubaix sont plac\u00e9s sous",
        "start": 5385.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "protection polici\u00e8re pour avoir d\u00e9crit",
        "start": 5387.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans un reportage la r\u00e9alit\u00e9 de cette",
        "start": 5389.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ville islamis\u00e9e je suis mis en examen",
        "start": 5391.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par la justice de notre pays pour avoir",
        "start": 5394.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "compar\u00e9 une ville o\u00f9 un habitant sur",
        "start": 5395.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cinq sens et partis combattre en syrie \u00e0",
        "start": 5398.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une r\u00e9publique islamique on marche sur",
        "start": 5400.82,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "la t\u00eate",
        "start": 5403.13,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "attrape d\u00e9sormais comme dans",
        "start": 5409.46,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "d'innombrables villes fran\u00e7aises vous",
        "start": 5412.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'avez vu des bars sont oblig\u00e9s",
        "start": 5413.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater de vendre de l'alcool pour",
        "start": 5416.01,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "garder leur client\u00e8le",
        "start": 5417.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les boucheries dits traditionnels ont",
        "start": 5418.82,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "disparu pour laisser place \u00e0 des",
        "start": 5421.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "commerces confessionnelle des coiffeurs",
        "start": 5422.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sont r\u00e9serv\u00e9s aux hommes et bien s\u00fbr",
        "start": 5425.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous en souvenez les enseignants sont",
        "start": 5427.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s sous protection comme cela avait",
        "start": 5429.21,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 le cas pour didier lemaire",
        "start": 5430.89,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "professeur de philosophie qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5432.179,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e plac\u00e9 sous protection au mieux",
        "start": 5434.84,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "quand ils ne sont pas d\u00e9capit\u00e9 par des",
        "start": 5437.909,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "djihadistes",
        "start": 5439.92,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "ce qui se passe en ce moment m\u00eame \u00e0",
        "start": 5444.82,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "roubaix mes amis \u00e0 trappes \u00e0 saint denis",
        "start": 5447.409,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 j'ai grandi comme dans tant",
        "start": 5450.199,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'autres villes de france je vous le dis",
        "start": 5451.88,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "sera notre futur si nous n'agissons pas",
        "start": 5454.25,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 5456.139,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5461.33,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie a ses lois mais la",
        "start": 5468.719,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie aussi quand apr\u00e8s un sondage",
        "start": 5472.179,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "65 % des jeunes musulmans consid\u00e8rent",
        "start": 5475.059,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que les lois de la charia sont",
        "start": 5477.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieures aux lois de la r\u00e9publique il",
        "start": 5478.899,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre",
        "start": 5481.329,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre dans ces conditions na\u00eff",
        "start": 5483.959,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pour ne pas voir que la france est",
        "start": 5486.909,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e dans ce qu'elle est au plus",
        "start": 5488.439,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "profond d'elle-m\u00eame",
        "start": 5489.879,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les islamistes ont tout \u00e0 craindre de",
        "start": 5492.149,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "notre arriv\u00e9e au pouvoir et je veux leur",
        "start": 5494.709,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dire quand m\u00eame temps que nous rendrons",
        "start": 5497.139,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais leur fiert\u00e9 nous rendrons",
        "start": 5498.489,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "la france invivable pour ceux qui la",
        "start": 5500.649,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "d\u00e9testent et la combattent",
        "start": 5502.51,
        "duration": 9.489
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5504.35,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5515.42,
        "duration": 11.05
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris mes amis notre",
        "start": 5528.05,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "projet n'est pas de sauver la droite",
        "start": 5530.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais bien de sauver la france",
        "start": 5531.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5535.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cet enjeu vous le savez est au coeur de",
        "start": 5538.15,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "notre projet depuis toujours et nous",
        "start": 5540.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avons aussi le devoir de parler du",
        "start": 5543.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quotidien des familles de ces millions",
        "start": 5545.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais dont la vie de tous les",
        "start": 5547.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jours est ab\u00eem\u00e9e par la crainte celle de",
        "start": 5548.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ne pas r\u00e9ussir \u00e0 boucler les fins de",
        "start": 5551.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mois \u00e0 joindre les deux bouts celle de",
        "start": 5552.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 se chauffer dignement \u00e0",
        "start": 5555.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "remplir son caddie de course o\u00f9 le",
        "start": 5557.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9servoir de sa voiture sans avoir \u00e0 se",
        "start": 5559.64,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "priver",
        "start": 5561.59,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "les mouvements de rue du quinquennat si",
        "start": 5571.94,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "sympathique si authentique si populaire",
        "start": 5574.65,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigne de ses pr\u00e9occupations n'ont pas",
        "start": 5578.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "essentiel mais vitale et les gilets",
        "start": 5580.2,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jaunes ont eu raison rappelons le de se",
        "start": 5582.81,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "battre pour les faire entendre",
        "start": 5585.66,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5586.99,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "la question du pouvoir d'achat n'est pas",
        "start": 5594.44,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "anodine ou marginales comme le pensent",
        "start": 5596.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tous les autres candidats \u00e0 cette",
        "start": 5598.62,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 5600.21,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "il s'agit pour beaucoup du reste \u00e0 vivre",
        "start": 5601.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand ce n'est pas pour certains des",
        "start": 5603.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "plus fragiles du reste \u00e0 survivre \u00eatre",
        "start": 5604.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "patriote mes amis commence par refuser",
        "start": 5608.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre plus g\u00e9n\u00e9reux avec les autres",
        "start": 5610.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'avec les n\u00f4tres",
        "start": 5612.54,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5615.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous pouvons \u00eatre fiers d'avoir \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 5619.52,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "premiers \u00e0 porter ce sujet dans le d\u00e9bat",
        "start": 5622.14,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel",
        "start": 5623.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "continuerons \u00e0 parler de la vie",
        "start": 5625.28,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "quotidienne avec des propositions de bon",
        "start": 5627.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sens on vous parlera marine ou rendre",
        "start": 5628.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais leur argent et stopper",
        "start": 5631.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cette insupportable racket fiscal vous",
        "start": 5632.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'avez vu nous entendons avanc\u00e9 sur nos",
        "start": 5635.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "deux jambes notre projet pour la france",
        "start": 5637.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prend en compte \u00e0 la fois la fin de la",
        "start": 5639.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france d'une part mais aussi la fin du",
        "start": 5641.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mois d'autre part nous parlons de",
        "start": 5643.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'ensauvagement criminels qu'installe le",
        "start": 5645.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "laxisme judiciaire mais aussi de",
        "start": 5647.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'ensauvagement social que pr\u00e9pare la",
        "start": 5649.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mondialisation nous parlons de l'\u00e9tat",
        "start": 5651.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'il nous faut restaurer quand certains",
        "start": 5653.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "veulent le r\u00e9duire nous parlons des",
        "start": 5655.5,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "protections qu'attendent les fran\u00e7ais",
        "start": 5657.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "via la france et nous l'aimons plus que",
        "start": 5659.03,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "tout mais il ya aussi les fran\u00e7ais nous",
        "start": 5661.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne les oublions pas ceux d'hier",
        "start": 5663.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui comme ceux \u00e0 venir qui \u00e0",
        "start": 5665.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "juste titre attendent beaucoup de nous",
        "start": 5667.68,
        "duration": 8.239
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5670.89,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "aucun d'entre eux ne doit \u00eatre n\u00e9glig\u00e9",
        "start": 5677.85,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 et encore moins m\u00e9priser vision",
        "start": 5680.53,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "nationale que nous proposons aux",
        "start": 5683.679,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pays-bas \u00e0 l'envers ce de la loi de la",
        "start": 5684.969,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "jungle",
        "start": 5686.949,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "nous n'oublierons personne ni les zones",
        "start": 5687.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rurales de la diagonale du vide ni les",
        "start": 5690.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "banlieues livrer aux trafiquants et aux",
        "start": 5692.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "islamistes ni les villes asphyxi\u00e9e par",
        "start": 5694.27,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "une m\u00e9tropolisation excessive et",
        "start": 5696.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9shumanisante nous lib\u00e9rerons les zones",
        "start": 5698.469,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "de non-droit des ca\u00efds les zones de non",
        "start": 5701.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france des islamistes et nous lib\u00e9rerons",
        "start": 5703.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aussi les entrepreneurs des charges les",
        "start": 5705.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "artisans et les commer\u00e7ants de la",
        "start": 5709.03,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "paperasse et la france de la dictature",
        "start": 5710.53,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "technocratique de bruxelles",
        "start": 5712.719,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5714.83,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "alors mes amis je vous paie une promesse",
        "start": 5723.12,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "claire nous allons remettre la france en",
        "start": 5726.04,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ordre nous allons remettre la france en",
        "start": 5729.489,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "ordre au nom du peuple et les premiers",
        "start": 5732.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires en seront exclusivement",
        "start": 5735.07,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais",
        "start": 5737.35,
        "duration": 9.139
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5738.74,
        "duration": 7.749
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5749.09,
        "duration": 14.48
    },
    {
        "text": "le 10 avril sera un clivage entre sonn\u00e9",
        "start": 5759.909,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "localistes que nous sommes et les",
        "start": 5763.57,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "globalistes que repr\u00e9sente monsieur",
        "start": 5765.729,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "macron entre les partisans de la",
        "start": 5767.469,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "protection et les tenants de la",
        "start": 5769.749,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e9gulation g\u00e9n\u00e9ral entre ceux qui sont",
        "start": 5771.639,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de quelque part et veulent le rester et",
        "start": 5774.459,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ceux qui sont de nulle part et plus",
        "start": 5776.949,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fondamentalement entre ceux qui croient",
        "start": 5779.079,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en la france et ceux qui n'y croient",
        "start": 5781.059,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plus nous voulons redonner aux fran\u00e7ais",
        "start": 5782.769,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le droit d'aimer leur pays oui mes amis",
        "start": 5784.749,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "vous avez le droit d'aimer votre pays et",
        "start": 5787.479,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "surtout vous avez le droit de le dire de",
        "start": 5790.36,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "le revendiquer et de le montrer",
        "start": 5792.789,
        "duration": 7.871
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5795.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5814.94,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 5819.56,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 5831.8,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5841.24,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 5843.72,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5852.94,
        "duration": 8.78
    },
    {
        "text": "le seul probl\u00e8me c'est que j'avais pas",
        "start": 5862.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "terminer",
        "start": 5864.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mes amis nous voulons redonner aux",
        "start": 5866.37,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais la fiert\u00e9 de ce qu'ils sont et",
        "start": 5868.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la fiert\u00e9 de leur histoire nous ne",
        "start": 5870.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voulons pas seulement parler aux morts",
        "start": 5873.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais aussi aux vivants nous ne voulons",
        "start": 5874.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas seulement cultiver la nostalgie du",
        "start": 5877.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 mais diffuser cette passion de",
        "start": 5879.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'avenir qui nous anime nous ne voulons",
        "start": 5881.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas condamner les fran\u00e7ais \u00e0 se dire que",
        "start": 5884.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait mieux avant mais leur redonner",
        "start": 5886.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avant tout l'espoir de croire que ce",
        "start": 5888.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sera mieux demain",
        "start": 5890.11,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5892.21,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "le patriotisme est probablement l'id\u00e9e",
        "start": 5898.89,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "la plus moderne qui soit l'id\u00e9e la plus",
        "start": 5901.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ancr\u00e9e dans le 21e si\u00e8cle qui vient ne",
        "start": 5904.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "croyez vous pas que les \u00e9tats unis la",
        "start": 5907.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chine la russie le br\u00e9sil l'inde que",
        "start": 5910.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "toutes ces puissances ne font pas le",
        "start": 5912.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "choix de d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats d'abord",
        "start": 5914.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et de leur indiquer fi\u00e8rement leur",
        "start": 5916.93,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "patrie",
        "start": 5918.73,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "et c'est parce que nous voulons rendre",
        "start": 5926.07,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 leur fiert\u00e9 que nous sommes",
        "start": 5928.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les seuls \u00e0 pouvoir faire entrer la",
        "start": 5930.1,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "france dans le troisi\u00e8me mill\u00e9naire",
        "start": 5931.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 emmanuel macro qui",
        "start": 5933.51,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "con\u00e7oit notre pays comme une salle de",
        "start": 5935.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "march\u00e9 o\u00f9 l'on joue au casino avec",
        "start": 5937.06,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'argent des fran\u00e7ais",
        "start": 5939.19,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "comme une province de la commission",
        "start": 5944.13,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne nous croyons nous que la",
        "start": 5946.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "france n'est elle m\u00eame qu'au premier",
        "start": 5948.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "rang de l'histoire et dans la grandeur",
        "start": 5949.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "viser haut et se tenir droit \u00e9crivait le",
        "start": 5951.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 5954.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette passion de l'avenir solidement",
        "start": 5956.4,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "ancr\u00e9e dans nos racines cet amour de la",
        "start": 5959.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "france marine les porte en elle alors",
        "start": 5962.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que beaucoup ont sacrifi\u00e9 la france pour",
        "start": 5965.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre leur poste sous leur carri\u00e8re",
        "start": 5966.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "elle aura elle sacrifier sa vie pour",
        "start": 5968.53,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les fran\u00e7ais",
        "start": 5970.57,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5973.93,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "vous savez parce que vous la connaissez",
        "start": 5979.98,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "depuis tent\u00e9 tant d'ann\u00e9es qu'elle ne",
        "start": 5981.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "reculera pas qu'elle ne pliera pas",
        "start": 5983.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'elle ne retrouvent leurs app\u00e2ts et",
        "start": 5986.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "surtout et surtout qu'elle ne vous",
        "start": 5988.87,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "trahira pas",
        "start": 5990.73,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5992.85,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5999.87,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "le sacrifice personnel qu'elle a tant",
        "start": 6008.37,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "dur\u00e9 les \u00e9preuves personnelles qu'elle a",
        "start": 6010.989,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "su remonter d\u00e8s l'enfance comme",
        "start": 6013.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'attent\u00e2t de la ville la poirier les",
        "start": 6015.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tourmentes qu'elle a travers\u00e9 les",
        "start": 6017.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trahisons qu'elle a essuy\u00e9 ont fait",
        "start": 6019.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'elle une femme de combat ses qualit\u00e9s",
        "start": 6021.31,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "propres sa vision haute son exp\u00e9rience",
        "start": 6023.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "politique et international en fonte",
        "start": 6027.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une femme d'\u00e9tat et parce que",
        "start": 6029.08,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "le moment est venu",
        "start": 6032.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nous voulons dire aussi aux fran\u00e7ais",
        "start": 6035.52,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "elise est une femme",
        "start": 6038.23,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6041.33,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "alors mes amis et jean conclurait il",
        "start": 6044.969,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "nous reste soixante quatre jours pour",
        "start": 6048.58,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "tout donner",
        "start": 6051.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "soixante-quatre jours nous allons",
        "start": 6052.41,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "marcher d\u00e9terminer sur des forces du",
        "start": 6054.19,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "grand mouvement populaire qui nous porte",
        "start": 6057.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et rien ne doit \u00eatre n\u00e9glig\u00e9 la",
        "start": 6058.989,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "recherche de parrainages qui doit encore",
        "start": 6061.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous mobiliser des actions de terrain",
        "start": 6063.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les meetings des distributions de tracts",
        "start": 6065.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la rencontre avec les fran\u00e7ais la",
        "start": 6067.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mobilisation sur les r\u00e9seaux sociaux la",
        "start": 6069.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "surveillance des bureaux de vote le jour",
        "start": 6071.8,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "du scrutin",
        "start": 6073.6,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "la conqu\u00eate du pouvoir par le peuple",
        "start": 6084.199,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'est pas un long fleuve",
        "start": 6086.699,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "tranquille",
        "start": 6087.989,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et les militants que vous \u00eates les plus",
        "start": 6088.969,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riment\u00e9s de la cause nationale",
        "start": 6092.219,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "savent que rien absolument rien ne nous",
        "start": 6094.05,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "sera \u00e9pargn\u00e9",
        "start": 6097.559,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que les coups bas les trahisons font",
        "start": 6098.78,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "partie des p\u00e9rip\u00e9ties de campagne et les",
        "start": 6101.039,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "destins individuels et les destins de",
        "start": 6103.739,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re sont microscopiques \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 6105.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la montagne que nous sommes en train de",
        "start": 6108.84,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "gravir",
        "start": 6110.28,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6113.21,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "les amis vous ne devez pas regarder",
        "start": 6119.75,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais la",
        "start": 6122.159,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 6124.59,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "lorsque c'est le sort du pays qui est en",
        "start": 6125.51,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "jeu lorsqu'une course de vitesse et",
        "start": 6127.829,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'enghien est engag\u00e9 avec les forces de",
        "start": 6130.26,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9construction lorsque nous voyons",
        "start": 6132.059,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "appara\u00eetre la menace d'une submersion",
        "start": 6134.219,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "lorsque notre \u00e9chec ferait atteindre des",
        "start": 6136.139,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "points de non retour il n'y a pas",
        "start": 6138.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'autre option que la victoire",
        "start": 6140.369,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6142.83,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6143.21,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "je n'ai aucun doute",
        "start": 6153.97,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "je n'ai aucun doute mes amis",
        "start": 6158.3,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "je n'ai aucun doute car nous allons \u00e0 la",
        "start": 6161.56,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "victoire et cette victoire sera d'autant",
        "start": 6164.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "plus belle d'autant plus \u00e9clatante que",
        "start": 6167.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous aurons \u00e9t\u00e9 la chercher contre vents",
        "start": 6170.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et mar\u00e9es contre tout un syst\u00e8me ligu\u00e9s",
        "start": 6171.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "contre nous et contre des adversit\u00e9s des",
        "start": 6174.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plus redoutables la campagne que nous",
        "start": 6176.93,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "menons sera et je p\u00e8se mes mots un des",
        "start": 6179.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moments les plus exaltants de votre vie",
        "start": 6182.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tous ceux qui la vivrons tous ceux qui",
        "start": 6184.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la vivrons florent du temps qui vient du",
        "start": 6187.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "temps dont on se souvient et vous",
        "start": 6190.1,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "pourrez dire",
        "start": 6192.32,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et vous pourrez dire mes amis fi\u00e8rement",
        "start": 6196.78,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "et dans les yeux \u00e0 ceux que vous aimez",
        "start": 6199.79,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "j'y \u00e9tais",
        "start": 6201.77,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "j&r",
        "start": 6204.1,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6205.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mes amis nous allons rendre aux fran\u00e7ais",
        "start": 6213.7,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "leur pays et \u00e0 notre pays sa grandeur",
        "start": 6216.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous allons rendre aux fran\u00e7ais la",
        "start": 6219.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 de ce qu'ils sont et \u00e0 notre",
        "start": 6221.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "peuple son destin c'est \u00e0 partir",
        "start": 6223.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui",
        "start": 6226.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 reims que tout commence c'est ici",
        "start": 6227.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que nous affirmons haut et fort que nous",
        "start": 6230.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'avons pas encore fini d'\u00eatre fran\u00e7ais",
        "start": 6232.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vive le peuple fran\u00e7ais vive la",
        "start": 6234.71,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et d'une avance",
        "start": 6237.08,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous et bonne campagne",
        "start": 6245.63,
        "duration": 10.169
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6248.57,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6260.1,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "le faire dont j'avais",
        "start": 6272.989,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "que nous sommes un grand peuple un",
        "start": 6275.959,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "peuple qui sait qu'il porte en lui les",
        "start": 6279.63,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moyens sa libert\u00e9 de l'affirmation de",
        "start": 6281.67,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "ses valeurs et sa grandeur",
        "start": 6284.76,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "de son destin nous ouvrons",
        "start": 6287.78,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous ceux qui partagent avec nous",
        "start": 6291.19,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "l'amour de la france et qui souhaitent",
        "start": 6293.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "engager notre pays sur les bois du",
        "start": 6295.76,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "redressement national",
        "start": 6298.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "nous nous exaltons tout ce qui unit les",
        "start": 6299.739,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais entre eux et nous voulons",
        "start": 6302.449,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "poursuivre cette",
        "start": 6304.59,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "aventure qui s'appelle la france \u00e0 tous",
        "start": 6306.039,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais je voudrais dire",
        "start": 6309.039,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "que le redressement du pays exige de la",
        "start": 6310.989,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 du courage mais aussi une vision",
        "start": 6312.67,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "et le sens des d\u00e9cisions",
        "start": 6317.54,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "j'ai ce courage j'ai cette volont\u00e9 et",
        "start": 6319.33,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "par dessus tout je vous et vous",
        "start": 6323.33,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "j'ai besoin de vous",
        "start": 6326.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je ne crains ni ray",
        "start": 6330.469,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "je ne faiblirait pas je ne tremblerait",
        "start": 6332.42,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "pas je serai l\u00e0 pour la france je serai",
        "start": 6335.48,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour lui",
        "start": 6339.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je vous le dis",
        "start": 6342.72,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "n'ayez pas peur",
        "start": 6344.03,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "plus peur d'\u00eatre tranch\u00e9 battez vous",
        "start": 6346.829,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pour la victoire",
        "start": 6349.559,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "aller chercher",
        "start": 6351.199,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "ce seuil va qui vaille c'est le vote",
        "start": 6354.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mans vos id\u00e9es \u00e7a ne veut pas triol",
        "start": 6357.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est le vote pour la france",
        "start": 6359.68,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6361.96,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6370.49,
        "duration": 12.999
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6392.94,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6406.61,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6541.21,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6554.73,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs chers amis",
        "start": 6565.83,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "pour y \u00eatre assembl\u00e9s ici \u00e0 reims",
        "start": 6571.35,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "berceau de notre histoire mill\u00e9naire et",
        "start": 6575.12,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "vous qui nous suivait dans toute la",
        "start": 6578.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france et que je salue nous avons un",
        "start": 6580.53,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "point commun",
        "start": 6583.23,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "un sentiment profond qui nous anime qui",
        "start": 6584.39,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "habitent nos r\u00e9flexions",
        "start": 6588.66,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9termine nos soir un sentiment qui",
        "start": 6590.3,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "guident aussi nos actions qui fait que",
        "start": 6595.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous sommes ici r\u00e9unis dans cette ville",
        "start": 6598.2,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est n\u00e9e la france",
        "start": 6600.51,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "ce point commun c'est l'amour de la",
        "start": 6605.09,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "patrie l'amour sacr\u00e9 de la patrie",
        "start": 6608.97,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "cet amour",
        "start": 6614.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dont le pote verlaine disait qu'il \u00e9tait",
        "start": 6616.31,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "le premier amour l'amour de nos familles",
        "start": 6619.34,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "des n\u00f4tres ceux d'hier d'aujourd'hui et",
        "start": 6623.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de demain",
        "start": 6627.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cet attachement \u00e0 nos paysages \u00e0 notre",
        "start": 6629.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "art de vivre \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "start": 6631.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un autre langue si subtil \u00e0 cette",
        "start": 6632.55,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "courtoisie si particuli\u00e8re si l\u00e9gendaire",
        "start": 6635.67,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "qui fait de la france le plus beau pays",
        "start": 6638.96,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "du monde",
        "start": 6642.66,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "ce pays je le dis avec perte et celle",
        "start": 6647.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 6652.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "notre pays est un joyau 6 et para\u00eet",
        "start": 6653.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "in\u00e9puisable",
        "start": 6656.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations qui se sont succ\u00e9d\u00e9 tout au",
        "start": 6658.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "long des si\u00e8cles",
        "start": 6661.27,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "qu'ils ont travaill\u00e9 de leurs mains",
        "start": 6662.67,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "henri suter intelligence et par leur",
        "start": 6665.07,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "incomparable talent cr\u00e9atif en ont fait",
        "start": 6669.1,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "un tr\u00e9sor sans \u00e9gal",
        "start": 6672.34,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "notre pays est l'une des plus vieilles",
        "start": 6677.59,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "nations du monde",
        "start": 6679.21,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'oeuvre d'une histoire de courage",
        "start": 6681.66,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "davanture d'audace de grandeur",
        "start": 6684.21,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "d'obstacles aussi que l'on aurait pu",
        "start": 6688.53,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "croire insurmontable de guerre que l'on",
        "start": 6691.36,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "croyait perdus mais toujours toujours de",
        "start": 6695.08,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "sursaut glorieux h\u00e9ro\u00efque qui ont permis",
        "start": 6698.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 la france de continuer \u00e0 avancer \u00e0",
        "start": 6701.95,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "cro\u00eetre en puissance et en sagesse",
        "start": 6704.11,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 6708.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est une terre p\u00e9tri",
        "start": 6710.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de sang et de larmes",
        "start": 6712.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "se met de la graine qui donne la moisson",
        "start": 6715.47,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "parsem\u00e9 de ces merveilles",
        "start": 6718.65,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "architecturales qui sont un hommage au",
        "start": 6720.46,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "g\u00e9nie des hommes et aux d\u00e9fis du temps",
        "start": 6723.4,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "notre pays ce sont ces villes et",
        "start": 6726.99,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "villages si extraordinaire d'harmonie et",
        "start": 6729.85,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "de d\u00e9licatesse",
        "start": 6733.36,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ce sont ces paysages si divers c'est",
        "start": 6735.33,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9poustouflant",
        "start": 6739.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui ravissent la vue du promeneur",
        "start": 6740.49,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "aspirent les pintes et meubl\u00e9s po\u00e8te",
        "start": 6742.69,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "notre pays ce sont ces plug majestueux",
        "start": 6746.28,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "qui descendent des montagnes et",
        "start": 6749.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sillonnent nos plaines \u00e0 la recherche du",
        "start": 6750.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "grand large",
        "start": 6753.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "notre pays et je vois nos amis d'outr\u00e9",
        "start": 6754.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mer ce sont aussi ces plages lumineuse",
        "start": 6758.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "essais mer \u00e0 perte de vue qui ouvre la",
        "start": 6760.48,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "france sur le vaste monde vernon",
        "start": 6763.84,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "outre-mer \u00e0 ses autres terres",
        "start": 6766.27,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pourtant",
        "start": 6773.309,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "pourtant ce pays dont nous sommes si",
        "start": 6775.139,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "follement amoureux",
        "start": 6778.78,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "dont nous sommes si fiers semblent nous",
        "start": 6780.269,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "\u00e9chapper comme si au seuil de ce",
        "start": 6783.519,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire ils \u00e9taient entra\u00een\u00e9s dans le",
        "start": 6785.679,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "gigantesque tourbillon du monde dans la",
        "start": 6787.809,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "tourmente des \u00e9v\u00e9nements dans la grande",
        "start": 6791.289,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "lessiveuse d'un nouveau si\u00e8cle qui",
        "start": 6793.389,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "semble \u00e9chapper aux europ\u00e9ens",
        "start": 6796.179,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "tout se passe comme si nous qui avons",
        "start": 6798.78,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert le monde n'avons et pire et de",
        "start": 6803.079,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re la bombe grandi de nos valeurs",
        "start": 6805.869,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tions plus capables de le comprendre",
        "start": 6808.11,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "de l'accompagner et d'y prendre notre",
        "start": 6810.57,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "juste place",
        "start": 6814.09,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ce que nous vivons c'est une v\u00e9ritable",
        "start": 6816.519,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9possession",
        "start": 6817.809,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous ne reconnaissons plus le pays que",
        "start": 6819.36,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "nous aimons",
        "start": 6822.999,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "bouscul\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur humili\u00e9 \u00e0",
        "start": 6824.369,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur la france d\u00e9gringole dans le",
        "start": 6826.78,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "classement des puissances un publi par",
        "start": 6829.57,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "les erreurs la vanit\u00e9 et le cynisme des",
        "start": 6832.389,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "manuels macron",
        "start": 6836.019,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6837.59,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "n'oubliez jamais que c'est emmanuel",
        "start": 6842.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "macron le pr\u00e9tendu mozart de la finance",
        "start": 6844.4,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qui n'a r\u00e9ussi en cinq ans qu'\u00e0 composer",
        "start": 6847.24,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "une symphonie dramatique",
        "start": 6850.76,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "son quinquennat se conclut par une dette",
        "start": 6855.37,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "augmenter de 600 milliards d'euros et un",
        "start": 6859.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "commerce ext\u00e9rieur au d\u00e9ficit",
        "start": 6861.89,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "vertigineux",
        "start": 6864.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "avec emmanuel macron on nous avait",
        "start": 6866.35,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "promis un crack mais le secret que nous",
        "start": 6869.45,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "avons vu est financier",
        "start": 6872.51,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "alors mes amis",
        "start": 6877.0,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "n'oubliez jamais que cette emmanuel",
        "start": 6879.16,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "macron qui a brad\u00e9 nos fleurons qui",
        "start": 6882.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faisait de nous une grande nation",
        "start": 6886.19,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 6887.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "techni la part alcatel est le plus",
        "start": 6888.92,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "embl\u00e9matique de ces d\u00e9pe\u00e7age 7 alstom",
        "start": 6892.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dans un pacte de trahison quand on ne",
        "start": 6895.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parle qu un niveau dans les milieux",
        "start": 6897.95,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9s",
        "start": 6899.87,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "n'oubliez jamais que cette emmanuel",
        "start": 6902.29,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "macron avec ses contradictions sur le",
        "start": 6905.9,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et le sabotage d'edf qui",
        "start": 6909.38,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit notre fili\u00e8re \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 6912.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entra\u00eenant perte d'ind\u00e9pendance et",
        "start": 6913.99,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "explosion des factures d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 6916.7,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 6919.48,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "alors qu'on avait l'\u00e9nergie la plus",
        "start": 6921.57,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9s du monde nous voil\u00e0 oblig\u00e9s",
        "start": 6924.36,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "de r\u00e9ouvrir des centrales \u00e0 charbon ou",
        "start": 6927.179,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "de parler de d\u00e9lestage c'est-\u00e0-dire de",
        "start": 6929.639,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "coupures de courant en effet quel",
        "start": 6931.65,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s",
        "start": 6933.78,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "et je ne parle pas du saccage de nos",
        "start": 6937.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "paysages et de nos c\u00f4tes avec des",
        "start": 6939.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes anti \u00e9cologique aux co\u00fbts",
        "start": 6941.97,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "exorbitants",
        "start": 6943.95,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "n'oubliez jamais que c'est emmanuel",
        "start": 6947.13,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "macron qui a augment\u00e9 les taxes sur le",
        "start": 6950.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "carburant est spoli\u00e9 les retrait\u00e9s",
        "start": 6952.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "provoquant le grand mouvement populaire",
        "start": 6954.64,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "des gilet jaune n'oubliez jamais que",
        "start": 6957.1,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est emmanuel macron qui pr\u00e9tendait",
        "start": 6961.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il suffisait de traverser la route",
        "start": 6962.98,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pour trouver un emploi",
        "start": 6965.02,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 6967.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que le ch\u00f4mage toutes cat\u00e9gories",
        "start": 6969.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "confondues est au m\u00eame niveau",
        "start": 6971.52,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui que lorsqu'il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 6973.89,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "n'oubliez jamais que c'est emmanuel",
        "start": 6977.24,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "macron qui a laiss\u00e9 les blacks blocs ces",
        "start": 6980.55,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "milices d'extr\u00eame gauche",
        "start": 6982.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "discr\u00e9diter toutes les protestations",
        "start": 6985.04,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sociales dans un d\u00e9cha\u00eenement de",
        "start": 6986.85,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "violence",
        "start": 6989.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'oubliez jamais que c'est emmanuel",
        "start": 6991.04,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "macron qu'\u00e0 stigmatiser pu insulter les",
        "start": 6993.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'ont vaccin\u00e9 pour faire",
        "start": 6995.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "oublier sa gestion catastrophique de",
        "start": 6997.5,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 6999.84,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7003.73,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "personne ne doit \u00eatre dupe",
        "start": 7007.11,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "le progressisme d'emmanuel macron ne",
        "start": 7010.65,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "signifie pas progr\u00e8s mais des",
        "start": 7013.269,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "constructions pas \u00e0 avancer mais",
        "start": 7015.309,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression",
        "start": 7017.979,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "c'est lui",
        "start": 7019.469,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7020.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "celui qui clamait que la culture",
        "start": 7025.05,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise n'existait pas les sans r\u00e9agir",
        "start": 7028.059,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et parfois en les accompagnant les",
        "start": 7031.389,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologies destructrices",
        "start": 7033.369,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ronger les fondations de l'harmonie",
        "start": 7034.739,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "sociale le moc isme la repentance le",
        "start": 7037.449,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "racialisme l'indig\u00e9nisme le des",
        "start": 7040.78,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "colonialismes tous or bleu port\u00e9 \u00e0 un",
        "start": 7043.059,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "saccage m\u00e9thodique de ce qui fait la",
        "start": 7046.78,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 7049.539,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "son quinquennat fut un immense chaos",
        "start": 7050.639,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "avec des crises \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition qu emmanuel",
        "start": 7054.119,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "macron a provoqu\u00e9 et entretenu",
        "start": 7056.739,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "votre soci\u00e9t\u00e9 mes chers amis se trouvent",
        "start": 7060.63,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "fractur\u00e9 comme jamais multi fractur\u00e9",
        "start": 7063.249,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "m\u00eame fracture territoriale fracture",
        "start": 7065.349,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sociale fracture culturelle fracture",
        "start": 7068.05,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rationnelle en clair une france",
        "start": 7070.809,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "polytraumatis\u00e9",
        "start": 7073.32,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils devinent sourdement dans le",
        "start": 7075.329,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "coeur des fran\u00e7ais c'est un sentiment",
        "start": 7078.28,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "d'abandon",
        "start": 7079.659,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "abandon des classes populaires et des",
        "start": 7080.76,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "classes moyennes",
        "start": 7082.659,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "abandon des jeunes et des plus \u00e2g\u00e9s",
        "start": 7083.639,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "abandon des campagnes comme des",
        "start": 7086.489,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "outre-mer ce sentiment d'abandon",
        "start": 7088.869,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "fragilise notre pays de l'int\u00e9rieur",
        "start": 7091.179,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 chacun de mes d\u00e9placements dans nos",
        "start": 7094.17,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "territoires \u00e0 chacune de mes rencontres",
        "start": 7097.389,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "avec les fran\u00e7ais je sens s'est fractur\u00e9",
        "start": 7098.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s'aggraver sous le coup du maquereau",
        "start": 7101.59,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "nisme synthes terrible du cynisme et de",
        "start": 7103.57,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "l'injustice",
        "start": 7107.199,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "la france est plong\u00e9e dans une morosit\u00e9",
        "start": 7108.749,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "qui ne lui ressemble pas dans une sorte",
        "start": 7111.82,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "de grande d\u00e9pression sociale et",
        "start": 7115.09,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "psychologique",
        "start": 7119.289,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'est pas seulement",
        "start": 7120.809,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "m\u00e9prisant il est d\u00e9primant",
        "start": 7122.86,
        "duration": 8.69
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7125.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "alors mes z'amis",
        "start": 7134.28,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ce sentiment je le comprends",
        "start": 7136.829,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "ce sentiment je pourrais le partager",
        "start": 7139.949,
        "duration": 9.391
    },
    {
        "text": "mais pourtant nous devons le combattre",
        "start": 7144.42,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "de toute notre \u00e2me et de toutes nos",
        "start": 7149.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "forces",
        "start": 7152.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la lassitude la tristesse la peur",
        "start": 7153.57,
        "duration": 7.299
    },
    {
        "text": "l'angoiss\u00e9 sont tout autant d'armes",
        "start": 7157.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9es par ceux qui nous gouvernent",
        "start": 7160.869,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "si mal pour nous faire oublier que le",
        "start": 7162.55,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "bonheur la prosp\u00e9rit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 sont \u00e0",
        "start": 7165.969,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "port\u00e9e de main je dirais m\u00eame apport\u00e9 de",
        "start": 7169.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vote",
        "start": 7172.179,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7173.35,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "le maquereau nisme est une machine \u00e0",
        "start": 7180.87,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "broyer les espoirs sous couvert de",
        "start": 7184.08,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "progressisme",
        "start": 7186.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est l'av\u00e8nement d'une soci\u00e9t\u00e9 sans",
        "start": 7188.54,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "lien sans solidarit\u00e9 sociale ou",
        "start": 7192.45,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "familiale",
        "start": 7195.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "celle de l'individu tout puissant mais",
        "start": 7196.88,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "seuls",
        "start": 7201.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'\u00e9coutez plus les mauvaises oiseaux",
        "start": 7202.79,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d'eau pure qui matin midi et soir vous",
        "start": 7204.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te que la france est finie que nous",
        "start": 7207.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sommes un petit pays avec un petit",
        "start": 7209.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "peuple ces agents de malheur ne vous",
        "start": 7211.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "disent pas la v\u00e9rit\u00e9 il vous empoisonne",
        "start": 7213.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la mme labelle et ardente am fran\u00e7aise \u00e0",
        "start": 7216.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "laquelle je veux faire appel pour",
        "start": 7219.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "relever notre pays je sais au plus",
        "start": 7221.4,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "profond de moi-m\u00eame kuni\u00e9 rassembler les",
        "start": 7224.04,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais peuvent r\u00e9ussir l'impossible",
        "start": 7227.1,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ma premi\u00e8re mission comme candidat \u00e0 la",
        "start": 7230.33,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique est donc",
        "start": 7233.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "clair briser le cycle infernal du",
        "start": 7235.11,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9faitisme",
        "start": 7238.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 7240.17,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7241.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "n'est pas condamn\u00e9e au d\u00e9clin",
        "start": 7243.84,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ne sont pas condamn\u00e9s \u00e0",
        "start": 7246.69,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "l'abandon ensemble nous allons rendre \u00e0",
        "start": 7249.46,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "nos compatriotes la france qu'ils aiment",
        "start": 7252.19,
        "duration": 8.899
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7255.64,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7263.43,
        "duration": 11.6
    },
    {
        "text": "et le pays qu'ils aiment c'est avant",
        "start": 7275.44,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "tout une nation ils vivent en s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 7277.42,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "l'ensauvagement sans qui ce partout",
        "start": 7279.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 7285.35,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7290.86,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "mes chers amis",
        "start": 7293.35,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "profitez-en avec les islamistes nous ne",
        "start": 7296.19,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "verrons probablement plus jamais de",
        "start": 7300.01,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "femme nue",
        "start": 7301.33,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7302.91,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "le pays qu'ils aiment vous disais c'est",
        "start": 7312.38,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "avant tout une nation o\u00f9 ils veulent en",
        "start": 7316.68,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 7318.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'ensauvagement s'enkystent partout dans",
        "start": 7320.0,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "les petites villes dans les bourgs dans",
        "start": 7323.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les zones rurales les plus recul\u00e9es dans",
        "start": 7325.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les transports \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 l'h\u00f4pital et",
        "start": 7327.18,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "parfois m\u00eame dans les familles",
        "start": 7329.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tant sauvagement atteint partout un",
        "start": 7332.06,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "niveau tel qu'ils commencent \u00e0 emp\u00eacher",
        "start": 7335.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "toute vie sociale contrarie la vie",
        "start": 7337.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique aegas m\u00eame les joies les plus",
        "start": 7339.93,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "simples de la vie la france orange ma",
        "start": 7342.24,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "chronique",
        "start": 7345.45,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7346.9,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "y'a une coccinelle sur mon pupitre est",
        "start": 7353.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ce que vous croyez que \u00e7a porte chance",
        "start": 7357.24,
        "duration": 7.789
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7359.21,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "je vous en parlais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 7366.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais les femmes et les jeunes filles",
        "start": 7368.66,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "craignent aujourd'hui l'espace public",
        "start": 7371.18,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "devenu dans certaines villes un lieu de",
        "start": 7373.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement permanent",
        "start": 7375.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les honn\u00eates gens subissent en silence",
        "start": 7377.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sa sereine ya des strat\u00e9gies d'\u00e9vitement",
        "start": 7379.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "permanent",
        "start": 7382.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ces strat\u00e9gies nous les connaissons tous",
        "start": 7384.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous les \u00e9poux vont chaque jour avec",
        "start": 7386.75,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "silence et dignit\u00e9",
        "start": 7389.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ce serait la pr\u00e9sidente qui rendra sa",
        "start": 7392.21,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la france 5 qui rendra en",
        "start": 7395.34,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce droit inn\u00e9 la canada la",
        "start": 7398.01,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "s\u00fbret\u00e9",
        "start": 7401.13,
        "duration": 20.109
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7402.53,
        "duration": 24.92
    },
    {
        "text": "n'en d\u00e9plaise \u00e0 monsieur dupont moretti",
        "start": 7421.239,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e9rerai toujours les victimes au",
        "start": 7431.329,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "del\u00e0 qu'on les policiers aux criminels",
        "start": 7434.329,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la pression en lan monnet station la",
        "start": 7437.119,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rapidit\u00e9 de la condamnation \u00e0",
        "start": 7440.149,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'enlisement judiciaire un seul mot",
        "start": 7441.949,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "d'ordre une ligne claire la certitude de",
        "start": 7444.679,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "la peine le soutien ind\u00e9fectible aux",
        "start": 7449.51,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre et l'augmentation",
        "start": 7452.629,
        "duration": 6.441
    },
    {
        "text": "massive des moyens de la justice",
        "start": 7454.729,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "jamais ma main ne tremblera",
        "start": 7461.65,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "lorsqu'il s'agira de d\u00e9fendre les",
        "start": 7464.26,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et ceux qui les prot\u00e8ge",
        "start": 7466.91,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "ma main ne tremblera pas plus lorsqu'il",
        "start": 7470.08,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "s'agira de prot\u00e9ger les fran\u00e7ais contre",
        "start": 7473.96,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "la submersion migratoire",
        "start": 7476.69,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "je les dis",
        "start": 7479.86,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "je le dis et vous le constater",
        "start": 7482.71,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "quotidiennement il y a un lien \u00e9vident",
        "start": 7485.3,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "entre l'explosion de l'ins\u00e9curit\u00e9 et ses",
        "start": 7489.71,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "vagues d'immigration que nous subissons",
        "start": 7493.49,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "mais pas seulement",
        "start": 7499.45,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "qui peut l\u00e9galement nier l'impact de",
        "start": 7502.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'immigration sur nos services publics",
        "start": 7506.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la saturation de nos h\u00f4pitaux le manque",
        "start": 7507.52,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "de logements sociaux et l'engorgement de",
        "start": 7510.68,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me judiciaire",
        "start": 7513.56,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "penser que 60% du travail des magistrats",
        "start": 7515.77,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "administratifs",
        "start": 7520.64,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "concerne les \u00e9trangers",
        "start": 7522.1,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "par vague continue cette immigration",
        "start": 7524.71,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "hors contr\u00f4le transforme nos rues nos",
        "start": 7527.81,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "quartiers nos villes en zone de non",
        "start": 7531.17,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 7533.99,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "elle installe chez nous des modes de vie",
        "start": 7539.37,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas les n\u00f4tres",
        "start": 7542.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "elle exige des accommodements qui sont",
        "start": 7545.31,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 pour nous fran\u00e7ais la marque",
        "start": 7548.17,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "d'un reniement culturel elle se traduit",
        "start": 7551.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "par des revendications communautaristes",
        "start": 7555.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses sens souvent incompatibles avec ce",
        "start": 7556.45,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "que nous sommes",
        "start": 7560.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l institut \u00e0 s\u00e9paratisme insidieux qui",
        "start": 7561.57,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "finit toujours par devenir belliqueux",
        "start": 7566.02,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "celle arrogant et sulfureux merde tra",
        "start": 7569.46,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "qui vit \u00e0 jordan",
        "start": 7572.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui dit cette soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle",
        "start": 7578.78,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "elle adviendra de gr\u00e9 ou de force",
        "start": 7582.15,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "de face",
        "start": 7585.86,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "mais quel aveu",
        "start": 7588.389,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "avec le torrent c'est le communautarisme",
        "start": 7591.53,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "qui s'installe et qui fait le lit de",
        "start": 7593.789,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "l'islamisme",
        "start": 7595.739,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avec l'islamisme ce sont nos valeurs les",
        "start": 7596.51,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "plus essentielles qui sont emport\u00e9s la",
        "start": 7599.429,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 la mixit\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9 hommes",
        "start": 7602.07,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "femmes la libert\u00e9 d'expression avec le",
        "start": 7605.039,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "retour du d\u00e9lit de blasph\u00e8me la libert\u00e9",
        "start": 7608.159,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "de croire ou de ne pas croire la libert\u00e9",
        "start": 7610.769,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "d'enseigner ou d'informer c'est cet",
        "start": 7613.939,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "islamisme qui conduit \u00e0 des assassinats",
        "start": 7617.429,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 crosse comme celui de samuel p\u00e2ti des",
        "start": 7619.889,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cutions comme celle subie par milla",
        "start": 7623.249,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ou des menaces infamante comme celle",
        "start": 7625.86,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "subie par oph\u00e9lie meunier",
        "start": 7628.409,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "penser",
        "start": 7631.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "penser que dans la france de 2022 les",
        "start": 7634.1,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "pouvoirs publics doivent aujourd'hui",
        "start": 7638.49,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "dans notre pays",
        "start": 7640.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l\u00e9gif\u00e9rer contre l'excision ou contre",
        "start": 7642.62,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les certificat de virginit\u00e9",
        "start": 7646.08,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "mais o\u00f9 va t'on",
        "start": 7648.86,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "jamais la femme que je suis n\u00e9 en",
        "start": 7652.4,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "1968 aurait pu imaginer que nous en",
        "start": 7655.64,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "arrivions l\u00e0",
        "start": 7659.52,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9",
        "start": 7663.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 nos mises en garde et alertent",
        "start": 7667.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es",
        "start": 7670.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "emmanuel macron s'en est tenu \u00e0 des",
        "start": 7672.26,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "discours \u00e0 des postures et m\u00eame \u00e0 des",
        "start": 7674.34,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "compromissions temps sur l'islamisme que",
        "start": 7677.64,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sur l'immigration pire au lieu d'arr\u00eater",
        "start": 7680.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "une immigration il aggrave chaque jour",
        "start": 7683.4,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "davantage",
        "start": 7685.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rent il s'appr\u00eate \u00e0 faire subir \u00e0",
        "start": 7687.32,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "lons le m\u00eame traitement le m\u00eame mauvais",
        "start": 7689.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "traitements migratoires c'est le fameux",
        "start": 7692.4,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pacte des migrations pacte avec le",
        "start": 7695.16,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "diable dans les cons\u00e9quences juridiques",
        "start": 7698.37,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "seront terribles pour notre pays",
        "start": 7700.5,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "ce pacte pr\u00e9voit tenez vous bien de",
        "start": 7703.58,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "transf\u00e9rer d\u00e9finitivement \u00e0 l'union",
        "start": 7708.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne le pouvoir de dire qui a le",
        "start": 7709.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "droit de s'installer chez nous et qui",
        "start": 7712.44,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "doit partir",
        "start": 7714.69,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "vous me direz la manoeuvre de manuel",
        "start": 7718.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "macro est limpide pour supprimer",
        "start": 7720.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'immigration ill\u00e9gale il suffit de la",
        "start": 7722.71,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "rendre l\u00e9gale",
        "start": 7725.5,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "imaginer qu'avec ce pacte des migrations",
        "start": 7728.52,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "coercitif les pays europ\u00e9ens devront",
        "start": 7732.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "obligatoirement admettre les migrants",
        "start": 7735.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "recueillis en mer mais il faut",
        "start": 7737.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'attendre \u00e0 des dizaines d'aquarius",
        "start": 7739.06,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "formant un pont maritime avec l'afrique",
        "start": 7741.13,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "moi je vous le dis avec force",
        "start": 7744.69,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "cette aux fran\u00e7ais de d\u00e9cider qui",
        "start": 7747.42,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "peuplent la france",
        "start": 7751.3,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "c'est aux fran\u00e7ais de dire qui peut",
        "start": 7756.46,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "devenir fran\u00e7ais",
        "start": 7759.13,
        "duration": 18.56
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7760.89,
        "duration": 19.8
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s mon \u00e9lection c'est par r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 7777.69,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "qu ils le diront je rendrai aux fran\u00e7ais",
        "start": 7780.69,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "leur pays",
        "start": 7783.41,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7785.62,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "comme les amis",
        "start": 7789.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cette immigration est une immigration de",
        "start": 7794.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peuplement",
        "start": 7797.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec des gens qu'ils vivront chez nous",
        "start": 7798.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comme ils vivent chez eux",
        "start": 7800.61,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "cette immigration sera irr\u00e9versible",
        "start": 7803.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est une politique voulue une politique",
        "start": 7806.15,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre quoi qu'il en co\u00fbte sans",
        "start": 7808.68,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "aucune \u00e9valuation ni financi\u00e8re ni",
        "start": 7811.68,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "sociale ni humaine",
        "start": 7814.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "courageux",
        "start": 7817.52,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ils mettront en place ce pacte je cite",
        "start": 7819.14,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les \u00e9lections fran\u00e7aises",
        "start": 7822.27,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "bon vous me direz certains y verront un",
        "start": 7825.32,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "hommage direct aux gaulois r\u00e9fractaires",
        "start": 7828.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dont la docilit\u00e9 fait trembler les",
        "start": 7830.28,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "commissaires gris\u00e2tre de bruxelles",
        "start": 7832.74,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "j'y vois",
        "start": 7834.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'y vois chers compatriotes et m\u00eame cher",
        "start": 7840.79,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "patriote un appel \u00e0 la mobilisation",
        "start": 7843.53,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "nous sommes les seuls \u00e0 pouvoir sauver",
        "start": 7847.33,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "la france et l'europe par notre vote des",
        "start": 7850.73,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tice et 24 avril",
        "start": 7854.449,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7856.76,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "les dirigeants europ\u00e9ens dont vous avez",
        "start": 7861.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vu les vid\u00e9os",
        "start": 7864.65,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ne vous ont pas dit autre chose",
        "start": 7866.11,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "l'europe enti\u00e8re nous regarde et nous a",
        "start": 7870.29,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "tant",
        "start": 7873.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "par un r\u00e9f\u00e9rendum qui ne souffrira",
        "start": 7874.6,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "aucune contestation de l\u00e9gitimit\u00e9 des",
        "start": 7877.1,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais adopteront au lendemain de mon",
        "start": 7880.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9lection un plan global juridiquement",
        "start": 7881.659,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "applicable une solution cl\u00e9 en main",
        "start": 7883.79,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "contre l'immigration vot\u00e9 pour nous on",
        "start": 7886.01,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "s'occupe de tout",
        "start": 7889.76,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7892.02,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7901.07,
        "duration": 12.56
    },
    {
        "text": "ma politique en mati\u00e8re d'immigration",
        "start": 7911.05,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "tiendra en trois principes 1 la france",
        "start": 7913.63,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "restera ma\u00eetresse de sa politique",
        "start": 7917.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "migratoire",
        "start": 7918.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "2 les \u00e9trangers qui veulent venir",
        "start": 7919.73,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "devront subvenir \u00e0 leurs besoins",
        "start": 7923.21,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "3 c'est nous qui d\u00e9cidons qui peut",
        "start": 7926.56,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "rester ou qui doit partir",
        "start": 7930.62,
        "duration": 14.64
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7934.01,
        "duration": 11.25
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7949.05,
        "duration": 19.189
    },
    {
        "text": "mes amis",
        "start": 7965.19,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "new roman",
        "start": 7969.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous rendrons sa valeur \u00e0 nationalit\u00e9",
        "start": 7970.87,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise danton num\u00e9rique ou que l'on",
        "start": 7974.18,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "m'\u00e9rige",
        "start": 7977.57,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "les abus du droit d'asile seront stopp\u00e9s",
        "start": 7980.68,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "aucun corps destin ne sera plus",
        "start": 7983.81,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulariser ni m\u00eame r\u00e9gularisables",
        "start": 7986.6,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "le coupant les pompes aspirantes en",
        "start": 7991.57,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9servant certaines aides sociales aux",
        "start": 7994.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en instaurant la priorit\u00e9",
        "start": 7996.2,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "nationale au logement et \u00e0 l'emploi",
        "start": 7998.54,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "le communautarisme le communautarisme",
        "start": 8002.16,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "sera prohib\u00e9e quant \u00e0 l'id\u00e9ologie",
        "start": 8005.95,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "islamiste totalitaire et meurtri\u00e8re",
        "start": 8008.94,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "ennemis de la france elle sera combattue",
        "start": 8012.49,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "par tous ces repr\u00e9sentation l\u00e9gale",
        "start": 8015.52,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "interdite et ses promoteurs condamner et",
        "start": 8018.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois que ce sera possible",
        "start": 8021.37,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "as tu sais mais d\u00e9militaris\u00e9",
        "start": 8022.75,
        "duration": 27.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8024.68,
        "duration": 27.08
    },
    {
        "text": "j'allais vous dire",
        "start": 8049.81,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 sera appliqu\u00e9e notamment dans",
        "start": 8051.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'espace public les administrations et",
        "start": 8054.41,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "les entreprises",
        "start": 8056.32,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "rendre son identit\u00e9 sa fiert\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 8058.54,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "france pour le dire clairement les",
        "start": 8061.219,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais seront de nouveaux ma\u00eetres chez",
        "start": 8063.92,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 8067.1,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8067.98,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "nous sommes confront\u00e9s \u00e0 deux visions de",
        "start": 8073.9,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "l'homme et du monde et elle conditionne",
        "start": 8077.78,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "l'avenir de nos pays c'est le sens du",
        "start": 8080.21,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "clivage dont j'ordonne parlais tout \u00e0",
        "start": 8082.969,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "l'heure entre nationaux et mondialiste",
        "start": 8086.09,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "entre localiste et globaliste entre nous",
        "start": 8088.94,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "partisan de la protection et e partisan",
        "start": 8092.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9r\u00e9glementation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e",
        "start": 8095.39,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "pour nous notre pays passe avant tout",
        "start": 8097.75,
        "duration": 6.969
    },
    {
        "text": "nos familles passent avant tout notre",
        "start": 8101.81,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pape passe avant tout",
        "start": 8104.719,
        "duration": 22.74
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8106.77,
        "duration": 20.689
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 8127.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les amis prot\u00e9ger notre peuple c'est",
        "start": 8129.12,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "aussi assurer \u00e0 tous les fran\u00e7ais de",
        "start": 8132.67,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "vivre dignement",
        "start": 8134.32,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "vous savez la cor\u00e9e importance que",
        "start": 8135.6,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "j'accorde \u00e0 votre pouvoir d'achat mon",
        "start": 8137.949,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "engagement est clair c'est celui de",
        "start": 8140.889,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "rendre en moyenne 200 euros par mois \u00e0",
        "start": 8143.26,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "tous les m\u00e9nages fran\u00e7ais",
        "start": 8146.56,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8149.86,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "la mesure la plus embl\u00e9matique sera la",
        "start": 8151.92,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "baisse de la tva de 20% \u00e0 5 5% sur",
        "start": 8154.719,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 le gaz le fioul et le",
        "start": 8159.489,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "carburant",
        "start": 8162.67,
        "duration": 8.919
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8163.68,
        "duration": 7.909
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie est un bien de premi\u00e8re",
        "start": 8171.62,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 8174.84,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "ce soap et se d\u00e9placer aller travailler",
        "start": 8176.19,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "mais qui peut s'en passer",
        "start": 8180.449,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "ce sont 12 milliards qui vous seront",
        "start": 8182.87,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "rendus et je ne me contenterai pas de",
        "start": 8186.6,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "rendre leur argent en fran\u00e7ais j'agirai",
        "start": 8189.96,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aussi sur les salaires trop bas depuis",
        "start": 8192.63,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "trop longtemps",
        "start": 8195.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je permettrai dans un engagement commun",
        "start": 8196.58,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "avec les entreprises une hausse de 10%",
        "start": 8199.53,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 3 fois le smic en dispensant les",
        "start": 8202.429,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "entreprises de charges sur ces",
        "start": 8205.469,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "augmentations",
        "start": 8207.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'appauvrissement des fran\u00e7ais n'est pas",
        "start": 8208.46,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "une fatalit\u00e9 et dans deux mois je vous",
        "start": 8210.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le prouverai",
        "start": 8213.99,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8215.91,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "mais ce qui prouverait \u00e9galement que",
        "start": 8222.86,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "nous pouvons retrouver un syst\u00e8me de",
        "start": 8226.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 performant celui vous souvenez qui",
        "start": 8228.36,
        "duration": 6.319
    },
    {
        "text": "faisait hier la fiert\u00e9 de notre pays",
        "start": 8231.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et quand son hospitali\u00e8re lors de la",
        "start": 8234.679,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "crise du coc vide les d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 8237.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la faillite des ars l'\u00e9puisement moral",
        "start": 8239.599,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "et physique des personnels hospitaliers",
        "start": 8243.48,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "tout montre que notre syst\u00e8me de soins a",
        "start": 8245.58,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 saccag\u00e9 par les gouvernements",
        "start": 8250.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "successifs et qu'il faut faire de sa",
        "start": 8252.51,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "restauration une des priorit\u00e9s de mon",
        "start": 8254.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 8257.429,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8258.87,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "moratoire sur la fermeture de lits",
        "start": 8263.33,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "moyens budg\u00e9taires accrus",
        "start": 8266.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9bureaucratisation",
        "start": 8269.36,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "fluidification des urgences par la",
        "start": 8271.01,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d' urgences g\u00e9riatriques pour",
        "start": 8273.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ne plus voir ces images insoutenables de",
        "start": 8276.179,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "nos personnes \u00e2g\u00e9es attendant pendant",
        "start": 8278.91,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "des heures dans des coins",
        "start": 8280.62,
        "duration": 7.309
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8282.639,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "incitations \u00e0 l'installation de jeunes",
        "start": 8288.519,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins ou \u00e0 la cr\u00e9ation de maisons de",
        "start": 8290.689,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "sant\u00e9",
        "start": 8292.76,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "revalorisation des salaires des",
        "start": 8293.83,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "soignants sous pay\u00e9s par rapport \u00e0 la",
        "start": 8295.489,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "moyenne europ\u00e9enne",
        "start": 8298.34,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00e9int\u00e9gration des personnels injustement",
        "start": 8300.189,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "suspendu",
        "start": 8302.659,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "et puis enfin de l'opposition st\u00e9rile",
        "start": 8307.179,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "entre m\u00e9decine publique et priv\u00e9e je",
        "start": 8310.639,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "rendrai un syst\u00e8me de sant\u00e9 solide et",
        "start": 8313.55,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "performant aux fran\u00e7ais parce que pardon",
        "start": 8316.88,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 8320.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "applaudir les soignants c'est bien mais",
        "start": 8321.609,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "les contraindre comme l'a fait le",
        "start": 8325.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gouvernement d' emmanuel macron \u00e0",
        "start": 8327.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "travailler dans des conditions aussi",
        "start": 8329.33,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "d\u00e9grad\u00e9e \u00e7a n'est plus possible",
        "start": 8330.83,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est plus possible",
        "start": 8334.569,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "oui \u00e0 l'h\u00f4pital n\u00e9 dans les ehpad",
        "start": 8336.679,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "donner aux soignants les moyens de leur",
        "start": 8340.359,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "mission est donc vital je ne ferai pas",
        "start": 8342.739,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidente qui fermera les yeux sur",
        "start": 8345.529,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "la situation intol\u00e9rable de nos a\u00een\u00e9s",
        "start": 8348.139,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans certains ehpad mais je serai c'est",
        "start": 8350.0,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "ce qui leur assurera respect et dignit\u00e9",
        "start": 8352.819,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "celle qui garantira aux familles un",
        "start": 8356.29,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "droit de visite en toute circonstance",
        "start": 8358.849,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pour que plus jamais les plus",
        "start": 8365.01,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables ne soit condamn\u00e9 l isolement",
        "start": 8368.38,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "la grandeur de notre soci\u00e9t\u00e9 se mesure \u00e0",
        "start": 8372.119,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "l'attention que nous portons \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 8375.88,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "des plus vuln\u00e9rables",
        "start": 8378.429,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parmi les plus vuln\u00e9rables",
        "start": 8379.59,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "je pense bien \u00e9videmment aux personnes",
        "start": 8382.149,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "touch\u00e9es par le handicap et \u00e0 leurs",
        "start": 8384.279,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "familles la france a su par le pass\u00e9",
        "start": 8386.619,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mettre en place de grandes politiques",
        "start": 8389.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "afin d'assurer aux handicap\u00e9s leur juste",
        "start": 8391.779,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "place dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 8393.85,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ma premi\u00e8re mesure sera 2d conjugue",
        "start": 8395.249,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "aliz\u00e9s et d'augmenter l'allocation",
        "start": 8397.899,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "adultes handicap\u00e9s jusqu'\u00e0 1000 euros",
        "start": 8399.069,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "mesure que j'ai soutenu",
        "start": 8401.859,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "sur les bancs de l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 8407.55,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "face au gouvernement d' emmanuel macron",
        "start": 8409.6,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "qui restait sourd \u00e0 cette exigence",
        "start": 8411.939,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "minimale de justice",
        "start": 8414.959,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "l'inclusion des enfants porteurs de",
        "start": 8418.499,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "handicap dans nos \u00e9coles est l'une des",
        "start": 8421.63,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "plus belles r\u00e9ussites process",
        "start": 8423.369,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "mais oui c'est d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge",
        "start": 8429.43,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "que ces enfants doivent vivre avec leurs",
        "start": 8433.479,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "camarades bien s\u00fbr pour ceux h\u00e9las qui",
        "start": 8436.489,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ont besoin de plus d'attention et de",
        "start": 8440.569,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "soins des \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s",
        "start": 8442.699,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "sont ouverts en nombre pour leur",
        "start": 8444.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permettre de poursuivre des \u00e9tudes",
        "start": 8447.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 et en vertu de la m\u00eame",
        "start": 8448.37,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "philosophie",
        "start": 8451.22,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "les aidants",
        "start": 8452.649,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "les aidants dont le don de soi la",
        "start": 8454.54,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9",
        "start": 8458.239,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "l'abn\u00e9gation force le respect",
        "start": 8459.069,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "ces aidants qui viennent au sommet des",
        "start": 8462.64,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es parfois au chevet des",
        "start": 8466.729,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "personnes en fin de vie ou des personnes",
        "start": 8469.189,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9es il faut les indemnis\u00e9s en",
        "start": 8471.739,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "fonction de leurs pertes salariales il",
        "start": 8474.439,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "faut leur port\u00e9e leur cong\u00e9 d\u00e9dain de",
        "start": 8476.93,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "trois mois \u00e0 12 mois",
        "start": 8480.02,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "dans un monde mes chers amis o\u00f9 l'on",
        "start": 8482.739,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "veut",
        "start": 8486.35,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "dans un monde o\u00f9 on veut que tout se",
        "start": 8488.229,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "monnaie",
        "start": 8491.479,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "que tout soit mesur\u00e9e \u00e0 l'aune de",
        "start": 8492.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'argent roi",
        "start": 8495.35,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "c'est fran\u00e7aise et ces fran\u00e7ais qui",
        "start": 8496.81,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "porte les valeurs de solidarit\u00e9 doivent",
        "start": 8499.189,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "\u00eatre soutenus et ils doivent \u00eatre aussi",
        "start": 8501.77,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "remercier",
        "start": 8504.729,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 8509.79,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les fran\u00e7ais c'est aussi mettre",
        "start": 8512.76,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "fin au pillage de la france en luttant",
        "start": 8515.83,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "contre la fraude enfin pardon les",
        "start": 8518.59,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "fraudes",
        "start": 8522.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je ne",
        "start": 8524.1,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "laisserai plus les fran\u00e7ais \u00eatre vol\u00e9s",
        "start": 8526.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "par ceux qui depuis tant d'ann\u00e9es",
        "start": 8527.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9tourne la prosp\u00e9rit\u00e9 collective en",
        "start": 8529.87,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "toute impunit\u00e9",
        "start": 8532.06,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "la fraude c'est du vent et un vol par",
        "start": 8534.029,
        "duration": 8.521
    },
    {
        "text": "dizaines de milliards d'euros",
        "start": 8539.02,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "fraude aux prestations sociales aux",
        "start": 8542.55,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "cotisations sociales n'est pas seulement",
        "start": 8545.68,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les ententes la fraude les fraudes \u00e0",
        "start": 8547.949,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tiquetage les fraudes aux",
        "start": 8551.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "importations sans oublier l'\u00e9vasion",
        "start": 8553.63,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "fiscale alors un mini serre sera",
        "start": 8556.63,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9",
        "start": 8560.05,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 s'occuper des fraudeurs",
        "start": 8561.779,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "qui font leur fortune sur le dos des",
        "start": 8564.42,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "contribuables ou d'ailleurs des",
        "start": 8567.31,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "consommateurs",
        "start": 8569.859,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "on commencera avec la carte vitale",
        "start": 8574.729,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "biom\u00e9trique",
        "start": 8578.699,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "et je pense qu'on va avoir de sacr\u00e9es",
        "start": 8579.859,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "surprises",
        "start": 8582.66,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8584.64,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "alors ce minist\u00e8re eh bien il sera",
        "start": 8585.921,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "charg\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer les ressources qui",
        "start": 8589.381,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ont par ailleurs d'en manquer \u00e0 nos",
        "start": 8591.631,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "services publics et en particulier \u00e0",
        "start": 8593.94,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital",
        "start": 8595.561,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "enfin comment parler de protection sont",
        "start": 8596.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9voqu\u00e9s \u00e7a de notre territoire national",
        "start": 8599.16,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "alors des grandes menaces et des grands",
        "start": 8601.49,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "bouleversements strat\u00e9giques",
        "start": 8603.961,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la france ne serait pas elle m\u00eame si",
        "start": 8605.341,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "elle ne paie pas pour une politique de",
        "start": 8607.171,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "plein ind\u00e9pendance nous devons d\u00e9fendre",
        "start": 8608.341,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "librement nous int\u00e9r\u00eat sortir de la",
        "start": 8611.28,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "logique belliciste des blocs pour",
        "start": 8614.61,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "renouer avec la strat\u00e9gie d' \u00e9quilibre",
        "start": 8616.771,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui a fait je vous le rappelle la",
        "start": 8618.811,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "grandeur de notre pays",
        "start": 8620.971,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous sortirons du",
        "start": 8622.58,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'otan a pas de",
        "start": 8624.811,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "ne plus \u00eatre entra\u00een\u00e9 dans des conflits",
        "start": 8627.421,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas les n\u00f4tres",
        "start": 8629.79,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "c'est l'impression d'ouvrir une porte",
        "start": 8636.53,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "ouverte mais je vous assure qu' il faut",
        "start": 8639.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le redire",
        "start": 8641.91,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense de notre patrie et de nos",
        "start": 8643.44,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats vitaux ne peut pas \u00eatre",
        "start": 8646.171,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e elle ne peut \u00eatre confi\u00e9e qu'\u00e0",
        "start": 8649.07,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "une arm\u00e9e nationale",
        "start": 8653.461,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e dans ses moyens soutenu dans",
        "start": 8655.641,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "ses missions consolid\u00e9 par l'incoh\u00e9rence",
        "start": 8658.681,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "des alliances elle demeurera n'en",
        "start": 8661.021,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9plaise aux verts appuyez sur la",
        "start": 8665.011,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire",
        "start": 8667.65,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "protection ultime de la france qui par",
        "start": 8669.23,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "voie de cons\u00e9quence restera sous son",
        "start": 8672.301,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9 exclusive",
        "start": 8674.431,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger",
        "start": 8676.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la france pourra ainsi retrouver sa",
        "start": 8680.12,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "place si particuli\u00e8re dans le concert",
        "start": 8683.97,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "des nations",
        "start": 8686.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans ce monde qui s'invente de nouvelle",
        "start": 8687.89,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "guerre froide et doit faire entendre une",
        "start": 8690.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voix forte et ind\u00e9pendante en usant",
        "start": 8692.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "notamment de son si\u00e8ge diplomatique au",
        "start": 8694.68,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "conseil de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 8696.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce privil\u00e8ge diplomatique legs du",
        "start": 8698.39,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle nous ne le partageront",
        "start": 8701.07,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "avec personne",
        "start": 8704.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8707.37,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "personne",
        "start": 8710.46,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "ni avec l'allemagne ni avec quiconque",
        "start": 8712.01,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "et puis nous reviendrons \u00e0 des relations",
        "start": 8717.47,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "bilat\u00e9rales notamment avec les pays amis",
        "start": 8719.7,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "d'afrique souvent li\u00e9 \u00e0 la france par",
        "start": 8722.76,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'histoire par l'affection mutuel et la",
        "start": 8725.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "francophonie",
        "start": 8728.58,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "le monde non align\u00e9s \u00e0 temps la france",
        "start": 8729.74,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "nous serons au rendez vous en europe",
        "start": 8733.399,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9formerons l'union europ\u00e9enne pour",
        "start": 8736.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "lui substituer une alliance europ\u00e9enne",
        "start": 8739.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des nations son fonctionnement sera",
        "start": 8740.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fond\u00e9 vous le savez sur la souverainet\u00e9",
        "start": 8743.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des peuples on ne veut plus admettre que",
        "start": 8744.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des pays qui souhaitent rester",
        "start": 8748.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "souverains comme la pologne ou la",
        "start": 8749.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "hongrie soit menac\u00e9e de sanctions",
        "start": 8752.76,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res incroyablement lourde pour",
        "start": 8755.49,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "avoir seulement voulu faire respecter la",
        "start": 8758.88,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de leur peuple et bien moi",
        "start": 8761.82,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "je vous dis aujourd'hui",
        "start": 8766.47,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "honneur \u00e0 eux et ante \u00e0 bruxelles",
        "start": 8768.629,
        "duration": 10.291
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8773.5,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "notre autre m\u00e8re",
        "start": 8781.59,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ah oui",
        "start": 8787.76,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 un beau slogan",
        "start": 8790.33,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 8793.23,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "notre autre revers si ch\u00e8re \u00e0 mon coeur",
        "start": 8798.289,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "vous le savez sera au centre de cette",
        "start": 8801.18,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "politique de projection l'espace",
        "start": 8805.199,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "maritime qu'elle offre \u00e0 la france sera",
        "start": 8807.869,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "demain un grand projet national comme le",
        "start": 8810.39,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "fit la conqu\u00eate de l'espace nous allons",
        "start": 8812.459,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous appuyons sur la vitalit\u00e9 de nos",
        "start": 8815.039,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compatriotes d'outre-mer partir \u00e0 la",
        "start": 8816.689,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "conqu\u00eate de nos m\u00e8res et de leurs",
        "start": 8818.609,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "incroyables ressources en respectant",
        "start": 8820.17,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr la merveilleuse biodiversit\u00e9",
        "start": 8822.39,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "qu'elle nous offre l'or bleu l'or bleu",
        "start": 8824.399,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "participera \u00e0 l'essor de tous nos",
        "start": 8828.149,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "territoires ultramarins et par voie de",
        "start": 8829.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence \u00e0 tous notre pays voyez ce",
        "start": 8831.81,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "grand projet illustre parfaitement la",
        "start": 8835.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politique \u00e9conomique que nous souhaitons",
        "start": 8837.359,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fond\u00e9e sur un \u00e9tat strat\u00e8ge c'est \u00e0 dire",
        "start": 8839.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un \u00e9tat qui cr\u00e9e un environnement",
        "start": 8842.249,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique favorable et qui garantisse \u00e0",
        "start": 8843.18,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "tous et notamment aux ind\u00e9pendants aux",
        "start": 8846.359,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "petits entrepreneurs aux pme une juste",
        "start": 8848.579,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "et saine concurrence la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 8851.789,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "juridique et la d\u00e9sinflation des normes",
        "start": 8853.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous reprendrons le syst\u00e8me \u00e9conomique",
        "start": 8856.34,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "en l'appuyant sur deux piliers le",
        "start": 8859.14,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "localisme le patriotisme \u00e9conomique",
        "start": 8861.749,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "cette croissance",
        "start": 8869.25,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "elle sera soutenue par un fonds",
        "start": 8871.199,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "souverain puissant et patriote",
        "start": 8874.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ce fonds souverain en r\u00e9alit\u00e9 il sera",
        "start": 8877.17,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "abond\u00e9 contre r\u00e9mun\u00e9ration comme le",
        "start": 8879.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "livret \u00e0 part les pagnes de par",
        "start": 8882.04,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pargn\u00e9 des fran\u00e7ais qui le souhaitent",
        "start": 8884.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "se font souvent il permettra la",
        "start": 8886.199,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisation d'infrastructures d'avenir",
        "start": 8888.34,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dont nous avons tant besoin la",
        "start": 8889.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "transformation environnementale et",
        "start": 8891.819,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique la recherche l'innovation",
        "start": 8893.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais aussi la relocalisation",
        "start": 8895.199,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 8897.46,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "nous le savons rien n'est possible",
        "start": 8899.13,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "sont les entreprises et notamment les",
        "start": 8901.989,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s petites entreprises les petites et",
        "start": 8905.05,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "moyennes entreprises qui sont souvent",
        "start": 8907.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moins bien trait\u00e9s que les grands",
        "start": 8909.699,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "groupes alors qu'elles sont le coeur de",
        "start": 8911.17,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie c'est pourquoi",
        "start": 8913.96,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "je le d\u00e9die",
        "start": 8917.1,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "mon bas ligne est claire tout pour les",
        "start": 8919.77,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "tpe pme \u00e7a veut dire quoi mais \u00e7a veut",
        "start": 8923.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire que nous les nous les ferons",
        "start": 8925.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier prioritairement des",
        "start": 8927.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "all\u00e8gements d'imp\u00f4ts de production en",
        "start": 8929.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "supprimant ce qui p\u00e8se plus",
        "start": 8931.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiquement sur aisne notamment la",
        "start": 8932.8,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "cfe",
        "start": 8935.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous avons confiance dans nos petites et",
        "start": 8936.81,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "moyennes entreprises mais il est temps",
        "start": 8939.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'elle le voit nous avons besoin",
        "start": 8941.5,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "qu'elle s'installe dans la ruralit\u00e9",
        "start": 8944.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'elle cr\u00e9e des emplois pour vous et",
        "start": 8945.6,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "vos enfants nous les y aiderons nous",
        "start": 8948.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "remettrons \u00e0 l'honneur l'excellence du",
        "start": 8951.399,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9 en france et prot\u00e9geront les",
        "start": 8953.08,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "artisans la ram \u00e0 faire leur talent",
        "start": 8955.989,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "cr\u00e9atif et cette conscience du travail",
        "start": 8959.38,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "bien fait qui sont un \u00e9l\u00e9ment du g\u00e9nie",
        "start": 8962.62,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 8966.13,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "nous redonnerons au travail sa noblesse",
        "start": 8967.109,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "et sa valeur et comment parler de",
        "start": 8969.729,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "noblesse et de valeur du travail sans",
        "start": 8973.84,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "parler de nos agriculteurs",
        "start": 8976.66,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8979.64,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "l'agriculture notre agriculture doit",
        "start": 8982.68,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "redevenir l'instrument de l'excellence",
        "start": 8985.99,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise au service de la souverainet\u00e9",
        "start": 8987.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "alimentaire de notre pays le mod\u00e8le",
        "start": 8989.649,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d'agriculture familiale doit \u00eatre",
        "start": 8992.83,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9 de la pr\u00e9dation bancaire de la",
        "start": 8994.54,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "concurrence d\u00e9loyale de normes du yo-yo",
        "start": 8998.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des cours de l'avidit\u00e9 de la grande",
        "start": 9001.14,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "distribution",
        "start": 9004.29,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "des pi\u00e8ces de la transmission",
        "start": 9005.09,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "d'entreprises mais aussi des campagnes",
        "start": 9007.319,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "de diffamation et d'agression organis\u00e9",
        "start": 9010.17,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "par les talibans de la verdure",
        "start": 9013.53,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 des produits agricoles doit",
        "start": 9021.68,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00eatre reconnu les agriculteurs prot\u00e9ger",
        "start": 9024.42,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "leurs revenus s\u00e9curis\u00e9s et la premi\u00e8re",
        "start": 9027.8,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "preuve de confiance sera de rendre",
        "start": 9030.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "obligatoire \u00e0 terme l'utilisation des",
        "start": 9032.55,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "produits fran\u00e7ais dans nos cantines",
        "start": 9035.25,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9037.87,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9049.23,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "la france de demain devrait \u00eatre un",
        "start": 9054.96,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "territoire r\u00e9\u00e9quilibrer au profit des",
        "start": 9056.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "villes moyennes et de la ruralit\u00e9 cette",
        "start": 9058.979,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "grande politique de justice territoriale",
        "start": 9060.78,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "c'est notre fameuse t m\u00e9tropolisation",
        "start": 9062.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lutter contre la fracture territoriale",
        "start": 9065.3,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "est une n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 9067.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lutter contre la fracture sociale est",
        "start": 9068.55,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "une urgence absolue",
        "start": 9071.19,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 d'un pays qui veut se",
        "start": 9073.37,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "projeter dans l'avenir ce sont ces",
        "start": 9075.479,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 qui nous devons donner les",
        "start": 9076.77,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "moyens de leurs r\u00eaves",
        "start": 9079.17,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "je veux",
        "start": 9083.18,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "je veux leur offrir autre chose que la",
        "start": 9085.46,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "banque du droit \u00e0 l'\u00e9chec de val\u00e9rie",
        "start": 9089.19,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 9091.62,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "je veux les gardes et les inciter \u00e0",
        "start": 9095.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "rester en france \u00e0 y \u00e9tudier avec des",
        "start": 9098.63,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "aides accessibles \u00e0 y travailler \u00e0 y",
        "start": 9101.21,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "produire et y cr\u00e9e des entreprises \u00e0 y",
        "start": 9103.609,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "fonder une famille",
        "start": 9106.279,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9107.65,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'ai pris cet engagement",
        "start": 9111.91,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "in\u00e9dit de supprimer l'imp\u00f4t sur le",
        "start": 9114.38,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "revenu pour tous les moins de 30 ans",
        "start": 9116.66,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "je veux \u00e9galement que les \u00e9tudiants qui",
        "start": 9120.25,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ont un emploi soit r\u00e9compens\u00e9 par une",
        "start": 9123.02,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prime afin de leur permettre \u00e0 tous de",
        "start": 9125.45,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "sortir de la pr\u00e9carit\u00e9 je veux valoriser",
        "start": 9128.42,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "l'alternance et l'apprentissage en",
        "start": 9130.81,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "augmentant de 200 euros par mois les",
        "start": 9133.819,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "indemnit\u00e9s de ceux qui font le choix de",
        "start": 9135.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res professionnelles dont nous",
        "start": 9137.51,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "avons tant besoin",
        "start": 9139.16,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "les amis",
        "start": 9141.25,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "les jeunes doivent faire l'objet de",
        "start": 9143.17,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "toute notre attention",
        "start": 9146.84,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "il faut leur redonner confiance en vie",
        "start": 9148.779,
        "duration": 8.171
    },
    {
        "text": "joie de vivre ils sont le barom\u00e8tre de",
        "start": 9153.14,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "la vitalit\u00e9 de notre pays nous devons",
        "start": 9156.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pouvoir compter sur eux mais ils doivent",
        "start": 9159.92,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "aussi pouvoir compter sur nous voyez",
        "start": 9161.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dans cette grande politique la confiance",
        "start": 9165.229,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "que nous avons dans l'avenir \u00e0 quoi sert",
        "start": 9167.12,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "de prot\u00e9ger en m\u00eame temps \u00e0 quoi sert de",
        "start": 9170.92,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "se projeter si l'on ne sait pas",
        "start": 9174.859,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "transmettre",
        "start": 9177.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le premier lieu de la transmission c'est",
        "start": 9178.899,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "la famille la famille grand maltrait\u00e9",
        "start": 9181.67,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "des dernier quinquennat",
        "start": 9185.359,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les attaques ininterrompue contre la",
        "start": 9187.24,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "famille ont une cons\u00e9quence tirait les",
        "start": 9189.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont d\u00e9courag\u00e9s d'avoir des",
        "start": 9192.68,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 9195.71,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "moi je fais le choix des enfants",
        "start": 9197.29,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "je veux que la nation n les couples qui",
        "start": 9200.14,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "le souhaitent \u00e0 accueillir cet immense",
        "start": 9202.939,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "bonheur qu'elle l'europe des conditions",
        "start": 9204.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de vie heureuse qu'elle les prot\u00e8ge",
        "start": 9207.62,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "qu'elle les entoure",
        "start": 9209.87,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "je n'oublierai pas",
        "start": 9212.229,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ces enfants maltrait\u00e9s",
        "start": 9214.63,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "que leurs parents n'ont pas su pas pu",
        "start": 9217.0,
        "duration": 6.949
    },
    {
        "text": "ou pas voulu aimer correctement",
        "start": 9221.109,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "ses enfants sont dans l'angle mort de la",
        "start": 9223.949,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 9226.51,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "la nation doit les prot\u00e9ger",
        "start": 9227.52,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "ce sont nos enfants ce sont les enfants",
        "start": 9230.399,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "de la nation fran\u00e7aise",
        "start": 9233.859,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9235.91,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "il m\u00e9rite une attention et m\u00eame une",
        "start": 9238.35,
        "duration": 9.149
    },
    {
        "text": "affection particuli\u00e8re de notre part",
        "start": 9242.02,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9251.37,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9267.51,
        "duration": 18.39
    },
    {
        "text": "attention attention particuli\u00e8re aussi",
        "start": 9288.29,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pour les nombreuses familles fran\u00e7aises",
        "start": 9292.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monoparentales",
        "start": 9294.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour lesquelles je doublerai",
        "start": 9296.24,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "l'allocation de soutien familial",
        "start": 9298.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous avez",
        "start": 9300.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 seules des enfants",
        "start": 9301.88,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "situation beaucoup plus souvent subie",
        "start": 9305.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que choisie est un poids financier et",
        "start": 9307.29,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "psychologique lourd la nation se doit de",
        "start": 9310.62,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "compenser ses difficult\u00e9s en aidant les",
        "start": 9314.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parents seuls \u00e0 faire face \u00e0 ces",
        "start": 9316.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "obstacles afin que tous les enfants de",
        "start": 9319.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france connaissent le bonheur dans notre",
        "start": 9322.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "beau pays j'aiderai les familles et je",
        "start": 9324.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m'appuierai sur l'\u00e9cole qui sera",
        "start": 9326.79,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "restaur\u00e9e dans sa mission de",
        "start": 9328.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "transmission des savoirs il ne s'agit",
        "start": 9330.689,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 9333.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il ne s'agit pas de restaurer l'\u00e9cole du",
        "start": 9335.18,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "19e si\u00e8cle mais de donner \u00e0 tous nos",
        "start": 9338.46,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "enfants la base n\u00e9cessaire \u00e0 leur future",
        "start": 9341.76,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "vie d'adulte",
        "start": 9344.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour cela je ferai du soutien aux",
        "start": 9345.35,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "enseignants l'une de mes priorit\u00e9s ce si",
        "start": 9347.58,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "beau m\u00e9tier est aujourd'hui d\u00e9laiss\u00e9e et",
        "start": 9350.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc d\u00e9grad\u00e9 outre une revalorisation",
        "start": 9352.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "significative de la salers ils seront",
        "start": 9355.35,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "soutenus par l'\u00e9tat lorsque la violence",
        "start": 9357.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 viendra troubler ce",
        "start": 9359.729,
        "duration": 6.891
    },
    {
        "text": "sanctuaire que doit rester l'\u00e9cole",
        "start": 9362.28,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "en fort",
        "start": 9367.141,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "enfin la transmission c'est bien s\u00fbr le",
        "start": 9370.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lien entre g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 9373.41,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "pour que ce n'est un perdure je souhaite",
        "start": 9375.23,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "supprimer pour l'immense majorit\u00e9 de nos",
        "start": 9378.421,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "compatriotes ses imp\u00f4ts injustes que",
        "start": 9380.28,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "sont les droits de successions ainsi",
        "start": 9382.65,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "ainsi mes amis parce que je crois en",
        "start": 9389.931,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "l'enracinement ainsi nos maisons",
        "start": 9393.2,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "familiales",
        "start": 9396.181,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui sont souvent l'\u00e9crin de nos",
        "start": 9397.251,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "histoires de nos souvenirs de notre",
        "start": 9400.591,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire mais aussi le fruit du travail",
        "start": 9403.621,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de nos parents de nos a\u00efeux ne seront",
        "start": 9405.061,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "plus concern\u00e9s par les droits de",
        "start": 9407.881,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "succession de m\u00eame je souhaite faciliter",
        "start": 9409.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les donations entre g\u00e9n\u00e9rations par un",
        "start": 9412.051,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "all\u00e8gement important des imp\u00f4ts pas",
        "start": 9414.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "seulement entre parents et enfants mais",
        "start": 9416.311,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "aussi entre grands parents et petits",
        "start": 9418.53,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "enfants pour que",
        "start": 9420.66,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "pourquoi ces liens ne soient pas un",
        "start": 9428.541,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "poids pour les plus jeunes je r\u00e9",
        "start": 9430.23,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "indexerait les retraites sur l'inflation",
        "start": 9432.45,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "qui rogne chaque ann\u00e9e les pensions de",
        "start": 9434.371,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "nos seniors",
        "start": 9437.101,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "et je fixerai \u00e0 principe pas une seule",
        "start": 9443.511,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "retraite en dessous de 1000 euros",
        "start": 9447.331,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "je resterai \u00e9galement la demi part des",
        "start": 9454.671,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "veufs et veuves",
        "start": 9457.74,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "assez minablement supprim\u00e9s par fran\u00e7ois",
        "start": 9459.081,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "hollande",
        "start": 9462.841,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "le lien entre g\u00e9n\u00e9rations c'est bien s\u00fbr",
        "start": 9466.801,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la transmission de notre culture",
        "start": 9469.181,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ciment de notre nation incarnez dans le",
        "start": 9471.001,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "patrimoine national",
        "start": 9474.521,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel et immat\u00e9riel",
        "start": 9475.771,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rialis\u00e9 par notre langue notre",
        "start": 9478.051,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "culture fait l'objet aujourd'hui de",
        "start": 9481.03,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "nombreuses attaques y compris de la part",
        "start": 9482.291,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "d' emmanuel macron directement je ferai",
        "start": 9484.181,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fense de la langue fran\u00e7aise une",
        "start": 9487.78,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "des priorit\u00e9s de la politique culturelle",
        "start": 9489.94,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "en mettant fin cet usage d\u00e9l\u00e9t\u00e8re de",
        "start": 9491.741,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'anglais par nos entreprises nos",
        "start": 9494.711,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "administrations et m\u00eame le gouvernement",
        "start": 9496.811,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et m\u00eame le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 9499.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "actuel",
        "start": 9501.521,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9502.57,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture inclusive sera interdite",
        "start": 9508.831,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle la carte nationale",
        "start": 9517.149,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 sera \u00e0 nouveau en fran\u00e7ais et",
        "start": 9520.46,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "seulement en fran\u00e7ais",
        "start": 9522.979,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "vous savez le fran\u00e7ais est un levier",
        "start": 9526.419,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "puissant pour renforcer les liens y",
        "start": 9529.789,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compris \u00e9conomiques avec les pays qui",
        "start": 9531.439,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "partagent lusage de cette belle langue",
        "start": 9533.449,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourra peut \u00eatre le faire dans le cadre",
        "start": 9535.629,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'une union francophone pour entrer",
        "start": 9537.709,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "devient notre patrimoine b\u00e2ti naturel je",
        "start": 9540.619,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mettrai en place un service national du",
        "start": 9542.479,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "parti monde sur la base du volontariat",
        "start": 9543.919,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que nos jeunes pourront ainsi",
        "start": 9545.51,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 son entretien et apprendre",
        "start": 9547.999,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'aimer voil\u00e0 mes amis les grandes",
        "start": 9550.789,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "lignes de mon projet",
        "start": 9554.119,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9556.39,
        "duration": 10.029
    },
    {
        "text": "fim est en totale opposition avec celui",
        "start": 9561.789,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "d'emmanuel mc ren et de son clown",
        "start": 9566.419,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 9568.729,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9571.11,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "quand",
        "start": 9574.089,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "quand le premier ruine la france la",
        "start": 9575.829,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "seconde trompe ses \u00e9lecteurs",
        "start": 9578.899,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "si de l'avis de tous nous avons gagn\u00e9 la",
        "start": 9581.839,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bataille du constat et nombre de",
        "start": 9583.339,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "candidats y braconne avec des",
        "start": 9586.129,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "conversions parfois r\u00e9cente toujours",
        "start": 9587.659,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "opportuniste",
        "start": 9589.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais nous attendent sur les",
        "start": 9591.379,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "solutions",
        "start": 9592.97,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "il nous y attendent sans outrance sans",
        "start": 9594.189,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "provocation sans blesser sans exciter",
        "start": 9597.859,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "les tensions sans rajouter des probl\u00e8mes",
        "start": 9602.209,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "au probl\u00e8me",
        "start": 9605.119,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous devons clore la parenth\u00e8se macron",
        "start": 9606.55,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "nous allons l'accord",
        "start": 9610.339,
        "duration": 9.59
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9613.44,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9623.74,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9630.19,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "faites en sorte mes amis que les cinq",
        "start": 9642.149,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es ce soit sans lui",
        "start": 9645.449,
        "duration": 9.641
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9649.59,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "mon projet politique est donn\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 9668.181,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "patrie les moyens de sa grandeur et de",
        "start": 9670.711,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donner aux fran\u00e7ais les moyens de leur",
        "start": 9672.271,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bonheur au projet de faire entrer la",
        "start": 9674.011,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "france dans le troisi\u00e8me mill\u00e9naire de",
        "start": 9676.561,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "lui donner tous les atouts pour",
        "start": 9679.08,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "affronter le monde qui vient",
        "start": 9680.28,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris mon projet travaill\u00e9",
        "start": 9682.04,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi complet il est si pr\u00e8s",
        "start": 9684.511,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parfaitement \u00e9quilibr\u00e9 il fixe une",
        "start": 9686.971,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "feuille de route pr\u00e9cise solide",
        "start": 9689.011,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement applicables il dessine un",
        "start": 9691.011,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "chemin clair de prosp\u00e9rit\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 9694.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de coh\u00e9sion nationale il n'a pas",
        "start": 9696.811,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 \u00eatre de droite ou de gauche",
        "start": 9698.49,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "il s'adresse \u00e0 tous les fran\u00e7ais il est",
        "start": 9701.931,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "un projet pour la france",
        "start": 9704.971,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "une france fi\u00e8re de ses valeurs et de",
        "start": 9708.921,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "son histoire une france r\u00e9solument",
        "start": 9712.471,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9 vers l'avenir une france qui",
        "start": 9715.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "croit au travail \u00e0 l'effort une france",
        "start": 9717.061,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "unie \u00e0 l'int\u00e9rieur est respect\u00e9 \u00e0",
        "start": 9719.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur une france attentive aux",
        "start": 9721.65,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "personnes les plus vuln\u00e9rables",
        "start": 9723.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une france bienveillante pour ses",
        "start": 9725.461,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "enfants tous ces enfants une france",
        "start": 9727.41,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "heureuse une france rayonnante dans le",
        "start": 9729.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "monde chers compatriotes dans cette",
        "start": 9732.631,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "magnifique cit\u00e9 de reims qui fut le",
        "start": 9734.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sanctuaire des serments sacr\u00e9 des rois",
        "start": 9737.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de france \u00e0 servir leurs peuples",
        "start": 9739.86,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "la france doit se souvenir des promesses",
        "start": 9742.32,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de son bapt\u00eame",
        "start": 9744.091,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "notre nation impact deux fois mill\u00e9naire",
        "start": 9745.94,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "avec la libert\u00e9 du monde mais aussi avec",
        "start": 9749.341,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9al d'\u00e9galit\u00e9 et l'esp\u00e9rance de",
        "start": 9752.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 notre devise nationale",
        "start": 9754.561,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "vibrante des victoires des hommes et des",
        "start": 9757.11,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "femmes sur la fatalit\u00e9 doit \u00eatre relev\u00e9e",
        "start": 9759.15,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "tel notre drapeau bleu-blanc-rouge mise",
        "start": 9762.271,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "\u00e0 terre par les l\u00e2chet\u00e9 des",
        "start": 9765.181,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "gouvernements faillite",
        "start": 9766.74,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "ce serment sacr\u00e9 ce pacte mill\u00e9naire",
        "start": 9772.55,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "cette devise nationale voil\u00e0 le r\u00eave",
        "start": 9776.399,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui doit nous animer voil\u00e0 le",
        "start": 9779.459,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "r\u00eave fran\u00e7ais que nous allons retrouver",
        "start": 9782.249,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fait confiance en cet id\u00e9al faites",
        "start": 9784.56,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 vos id\u00e9aux ensemble nous",
        "start": 9787.529,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "allons rendre \u00e0 notre peuple la preuve",
        "start": 9790.709,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "qu'il m",
        "start": 9792.6,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9793.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 9809.551,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 9814.21,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "maintenant les amis je vais prendre",
        "start": 9816.57,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "quelques minutes pour vous parler de moi",
        "start": 9819.06,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 9823.62,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "je crois que l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence",
        "start": 9825.36,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique c'est d'abord une",
        "start": 9828.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rencontre entre le peuple et un homme",
        "start": 9830.62,
        "duration": 6.859
    },
    {
        "text": "une femme et en l'occurrence une femme",
        "start": 9832.99,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique est \u00e9lu",
        "start": 9837.57,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "sur un projet certes je viens de vous le",
        "start": 9841.03,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter",
        "start": 9844.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sur un positionnement politique vous",
        "start": 9845.31,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "savez que le mien est nationale mais je",
        "start": 9848.47,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "crois profond\u00e9ment que le temp\u00e9rament le",
        "start": 9852.13,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "parcours la personnalit\u00e9 de celle que",
        "start": 9856.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais choisiront sont",
        "start": 9859.27,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminants",
        "start": 9861.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce sont des \u00e9l\u00e9ments qui permettront de",
        "start": 9862.44,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "savoir comment il r\u00e9agira comment l",
        "start": 9865.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "arbitre a les incalculables d\u00e9cision que",
        "start": 9867.46,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "dans ses fonctions chaque jour elle est",
        "start": 9870.79,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "amen\u00e9e \u00e0 prendre",
        "start": 9873.94,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "du plus loin que mes souvenirs ne porte",
        "start": 9876.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la politique fait partie de mon",
        "start": 9878.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "existence",
        "start": 9881.05,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "a peur pris dans le tourbillon des",
        "start": 9883.86,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "engagements que je voyais trop rarement",
        "start": 9887.62,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "une famille un peu particuli\u00e8re o\u00f9 les",
        "start": 9890.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "id\u00e9es et l'action",
        "start": 9893.8,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le combat politique rythmait la vie",
        "start": 9894.99,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "j'ai l'habitude de dire que j'aime ce",
        "start": 9899.74,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "cas l\u00e0 des la politique par la face nord",
        "start": 9900.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu",
        "start": 9904.2,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite j'ai connu la violence",
        "start": 9905.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "politique quand j'\u00e9tais petite fille \u00e0",
        "start": 9906.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole m'a fait payer l'engagement de",
        "start": 9908.56,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re des pers\u00e9cutions",
        "start": 9911.08,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "que l'esprit d'une enfant insouciante ne",
        "start": 9914.25,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "peut pas vraiment comprendre",
        "start": 9918.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les pers\u00e9cutions qu'ils me font venir",
        "start": 9920.64,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui toute id\u00e9e de discrimination",
        "start": 9923.41,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "j'en mesure la justice j'en connais dans",
        "start": 9927.36,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "souffrance",
        "start": 9931.09,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "et puis",
        "start": 9937.79,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "et puis il ya eu cet attentat",
        "start": 9941.319,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "j'avais 8 ans",
        "start": 9945.52,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "le silence d'abord le silence de",
        "start": 9947.83,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "l'explosion qui rend sourd puis la fum\u00e9e",
        "start": 9952.04,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "les voix qui appellent une \u00e9clade vers",
        "start": 9955.899,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "le sentiment de n'avoir plus rien sous",
        "start": 9959.56,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "n'obtient que mon petit ch\u00e9ri d'enfants",
        "start": 9962.75,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "en \u00e9quilibre dans le vide",
        "start": 9964.67,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "et puis la question",
        "start": 9968.05,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "qui est mort qui est vivant",
        "start": 9970.12,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "la famille sauver mes soeurs mes parents",
        "start": 9974.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mais le petit gar\u00e7on d'un an de nos",
        "start": 9977.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "voisins sur le palier en face de chez",
        "start": 9980.6,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "nous a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9e du cinqui\u00e8me \u00e9tage",
        "start": 9982.76,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "il s'en est sorti avec un bras cass\u00e9",
        "start": 9986.439,
        "duration": 7.151
    },
    {
        "text": "il ya ceux qui croient au ciel et ceux",
        "start": 9990.55,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "qui n'y croient pas moi j'y crois",
        "start": 9993.59,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "ce matin",
        "start": 10005.94,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ce matin l\u00e0 d\u00e8s la toussaint 1976 je",
        "start": 10007.37,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "suis entr\u00e9 brutalement dans le monde des",
        "start": 10010.771,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "adultes",
        "start": 10013.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un monde o\u00f9 l'on sait que tout est",
        "start": 10014.36,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "fragile que les m\u00e9chants existe",
        "start": 10017.07,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e ne m'a jamais quitt\u00e9e et la",
        "start": 10020.421,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "vie il faut bien dire ne l'a pas",
        "start": 10023.61,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9mentie",
        "start": 10025.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et puis il ya eu ce divorce parental",
        "start": 10027.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ultra m\u00e9diatis\u00e9 qui",
        "start": 10030.0,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "vous prive du droit \u00e0 la pudeur auquel",
        "start": 10032.9,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "on est si attach\u00e9 quand on a 16 ans",
        "start": 10035.431,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "et l'exp\u00e9rience que l'on esp\u00e8re que la",
        "start": 10039.021,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "vie en fait est fait de sacrifices de",
        "start": 10042.69,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s des preuves elle nous",
        "start": 10045.391,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "instruisent ces \u00e9preuves elle vous",
        "start": 10048.75,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "construit",
        "start": 10051.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la certitude aussi que les gens qui ont",
        "start": 10053.091,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu des choses douloureuses per\u00e7oit",
        "start": 10055.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "mieux les blessures les souffrances la",
        "start": 10057.78,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse",
        "start": 10061.41,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ces sacrifices que nous consentons me",
        "start": 10063.021,
        "duration": 6.969
    },
    {
        "text": "rappelle cette tr\u00e8s belle phrase d\u00e9lit",
        "start": 10066.061,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "denoix de saint marc qui est souvent \u00e0",
        "start": 10069.99,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "supporter les efforts en dur et",
        "start": 10072.421,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "si rien est sacrifi\u00e9e",
        "start": 10075.351,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "rien est obtenu",
        "start": 10078.23,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "je suis devenue avocate",
        "start": 10081.11,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "par passion du juste par souci de",
        "start": 10084.591,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre ce qui pouvait l'\u00eatre par d\u00e9fi",
        "start": 10088.2,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "de faire triompher les causes auxquelles",
        "start": 10092.16,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "je pouvais croire",
        "start": 10094.681,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "et puis je suis devenue maman vite d'une",
        "start": 10096.921,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "famille nombreuse vite",
        "start": 10101.19,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent pas en moins d'un an",
        "start": 10103.131,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "je prends le pari dans la salle",
        "start": 10105.471,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "des enfants merveilleux",
        "start": 10114.359,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui j'ai plus tard d\u00e9dicacer mon livre",
        "start": 10117.09,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes enfants qui comprendront un jour",
        "start": 10120.479,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "que le temps je n'ai pas pass\u00e9 avec eux",
        "start": 10123.31,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "je l' ai quand m\u00eame d\u00e9pens\u00e9 pour eux",
        "start": 10125.35,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 10128.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui j'ai compris",
        "start": 10137.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mes enfants je les ai lev\u00e9 sc\u00e8ne pendant",
        "start": 10139.71,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es j'ai \u00e9t\u00e9 une de ces",
        "start": 10142.75,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "familles monoparentales comme on dit",
        "start": 10145.36,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "j'essaie d'abord qu'on ne choisit que",
        "start": 10152.83,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "rarement de cette situation",
        "start": 10156.04,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je sais la difficult\u00e9 psychologique que",
        "start": 10158.55,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a repr\u00e9sente d'\u00eatre en m\u00eame temps le",
        "start": 10162.13,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "papa et la maman",
        "start": 10165.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "j'en ai acquis la conviction que la",
        "start": 10168.57,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "nation devait faire particuli\u00e8rement",
        "start": 10170.65,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 cette situation",
        "start": 10172.63,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et puis parce qu'on n'\u00e9chappe \u00e0 son",
        "start": 10175.59,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "dessein apolitique est venu me tir\u00e9 par",
        "start": 10179.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le bras un soir de second tour",
        "start": 10181.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lection pour remplacer des orateurs",
        "start": 10182.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui je prendrais pas tr\u00e8s envie d'aller",
        "start": 10184.78,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "commenter une d\u00e9faite",
        "start": 10186.49,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "beaucoup d'eau a coul\u00e9 sous les ponts",
        "start": 10189.811,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup appris j'ai t\u00e2tonn\u00e9",
        "start": 10193.5,
        "duration": 8.021
    },
    {
        "text": "j'ai parfois \u00e9chou\u00e9 je suis tomb\u00e9 je me",
        "start": 10197.34,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "suis toujours relev\u00e9",
        "start": 10201.521,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 10218.221,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 10228.33,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pour reprendre la lumineuse formule de",
        "start": 10230.04,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "descendre mandela je n'ai jamais perdu",
        "start": 10233.59,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "soit j'ai gagn\u00e9 soit j'ai pris",
        "start": 10235.74,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 10239.52,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "alors mes z'amis aujourd'hui alors o\u00f9",
        "start": 10242.04,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "je me pr\u00e9sente devant vous devant les",
        "start": 10245.55,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour la fonction supr\u00eame",
        "start": 10247.96,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "je suis pr\u00eate",
        "start": 10251.56,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "je suis pr\u00eate parce que j'ai rencontr\u00e9",
        "start": 10257.52,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "des milliers des dizaines des milliers",
        "start": 10260.53,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais je sais leurs souffrances",
        "start": 10265.21,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "leurs attentes je sais leur d\u00e9sespoir",
        "start": 10268.36,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "mais aussi leurs espoirs",
        "start": 10270.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je suis pr\u00eate parce que j'ai rencontr\u00e9",
        "start": 10273.21,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "des chefs d'\u00e9tat et de gouvernement je",
        "start": 10275.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sais que les grandes affaires du monde",
        "start": 10279.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sont aussi affaire de relations",
        "start": 10280.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "personnelles et de respect mutuel je",
        "start": 10282.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "suis pr\u00eate parce que je travaille le",
        "start": 10285.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "projet que je vous ai pr\u00e9sent\u00e9 depuis",
        "start": 10287.47,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "dix ans",
        "start": 10288.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce projet gel\u00e9 enrichi de toutes les",
        "start": 10290.16,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "rencontres que j'ai pu faire avec des",
        "start": 10293.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "experts des experts par seulement au",
        "start": 10294.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "titre expertise des experts aussi au",
        "start": 10297.22,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "titre exp\u00e9rience",
        "start": 10300.28,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "mais surtout et avant tout",
        "start": 10302.82,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "c'est gr\u00e2ce \u00e0 vous que je suis pr\u00eate",
        "start": 10305.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous \u00eates ma force vous \u00eates mon \u00e9nergie",
        "start": 10318.68,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "vous \u00eates mon horizon",
        "start": 10322.1,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "mes chers amis port\u00e9 par notre soutien",
        "start": 10327.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je ne crains ni les tr\u00e8s hauts ni les",
        "start": 10329.78,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "embuscades ni les manoeuvres je n'ai",
        "start": 10332.51,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "comme boussole que l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur",
        "start": 10335.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de notre pays et de notre peuple la",
        "start": 10337.189,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "france nous attend la france audacieuse",
        "start": 10340.85,
        "duration": 6.469
    },
    {
        "text": "et impertinente la france porte et ben",
        "start": 10344.149,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "libre et combative s\u00fbre d'elle-m\u00eame et",
        "start": 10347.319,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reux la france qu'on aime tout",
        "start": 10351.41,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "commence aujourd'hui",
        "start": 10354.439,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10362.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10396.38,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10400.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10402.01,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10410.35,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "ah ah",
        "start": 10427.44,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10453.04,
        "duration": 9.589
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10465.68,
        "duration": 4.19
    }
]