[
    {
        "text": "martin a commenc\u00e9 avec un petit une",
        "start": 5.549,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation de l'abstention en france",
        "start": 9.82,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il fait que les jeunes \u00e7a te",
        "start": 12.129,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sens sont de plus en plus",
        "start": 14.349,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "abstentionnistes et j'aimerais adresser",
        "start": 15.91,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "un petit \u00e9tat des lieux en fait parce",
        "start": 18.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'il ya deux tendances qui peuvent \u00eatre",
        "start": 20.259,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "observ\u00e9s de ceux de ce constat",
        "start": 21.73,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 l\u00e0",
        "start": 24.599,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "l'abstention des jeunes s'inscrit dans",
        "start": 26.529,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une participation \u00e9lectorale a augment\u00e9",
        "start": 28.39,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "de l'ascension depuis les ann\u00e9es 80 donc",
        "start": 30.519,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e7a concerne tous les toutes les",
        "start": 33.12,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories d'\u00e2ge les jeunes sont houdan",
        "start": 35.62,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "plus expos\u00e9s parce qu'on a un \u00e2ge o\u00f9 on",
        "start": 38.02,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "est en recherche de leur demande de",
        "start": 40.809,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cadres de compr\u00e9hension de socialisation",
        "start": 43.239,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "de politisation",
        "start": 45.969,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "donc on a vu en 2010 est \u00e9lu 30% de",
        "start": 47.37,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "l'abstention aux r\u00e9gionales c'est \u00e0 dire",
        "start": 51.43,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "80 dont on peut on peut l'analyser comme",
        "start": 54.219,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "une d\u00e9saffection on va dire \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 57.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des politiques d'un politique",
        "start": 60.55,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "traditionnelle mais faire d'un autre",
        "start": 62.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 ce qu'on constate aussi c'est que",
        "start": 64.239,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "les jeunes sont les premiers des",
        "start": 66.55,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "premiers entrants 2010 c'est \u00e0 dire que",
        "start": 68.95,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "tout les buts des manifs aujourd'hui",
        "start": 70.869,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour le climat ont \u00e9t\u00e9 les manifs anti",
        "start": 73.569,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "raciste et manifs ministre c'est les",
        "start": 76.539,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "jeunes qui sont une premi\u00e8re vie",
        "start": 78.819,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 une qui sait nouvelle",
        "start": 81.3,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration qui renient vid\u00e9o logis est",
        "start": 83.59,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "dominante",
        "start": 87.369,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "capitalise patriarcale coloniale qui",
        "start": 88.53,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "refuse de c\u00e9der qui refuse la",
        "start": 91.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9signation devant une par une plan\u00e8te",
        "start": 93.489,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "viable devant moi un ordre \u00e9conomique",
        "start": 95.92,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "\u00e9tabli au profit des actionnaires",
        "start": 98.459,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "c'est les jeunes qui sont pr\u00e9sents et",
        "start": 101.369,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "qu'ils ont besoin d'espoir et",
        "start": 103.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un fl\u00e9au que de ne pas",
        "start": 105.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que de vivre dans une soci\u00e9t\u00e9 qui nous",
        "start": 108.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donne de l'espoir et qui ne donne pas de",
        "start": 110.56,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sens c'est \u00e0 dire que on veut trouver",
        "start": 112.63,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "notre la soci\u00e9t\u00e9 on veut s'\u00e9panouir dans",
        "start": 116.2,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 et on se trouve confront\u00e9 une",
        "start": 119.119,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui est violente donc on il ya",
        "start": 121.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un mouvement aussi tr\u00e8s forte",
        "start": 124.549,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "appropriation individuelle c'est la",
        "start": 125.81,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "violence pour nous cette duret\u00e9 soci\u00e9tal",
        "start": 128.149,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "le fait que pour l'instant il est",
        "start": 130.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "l'absence de politique climatique",
        "start": 133.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "efficace c'est violent pour nous qui",
        "start": 134.9,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "vivons dans ce monde on ne cesse de nous",
        "start": 138.2,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter que dans 5 ans 10 ans avec des",
        "start": 141.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "catastrophes climatiques ont des",
        "start": 144.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "solutions sont l\u00e0 et ce qu'on observe",
        "start": 145.76,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "c'est des querelles",
        "start": 148.61,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "jeu",
        "start": 150.58,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "en fait on est politis\u00e9 mais on croit",
        "start": 152.29,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "plus en tout cas de ce que j'observe",
        "start": 156.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est qu'on ne croise plus aux",
        "start": 157.73,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "politiques traditionnels \u00e7a veut pas",
        "start": 159.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dire l\u00e0 le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat de la d\u00e9fiance",
        "start": 161.209,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "pardon ne se conjugue pas avec le",
        "start": 164.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9sint\u00e9r\u00eat c'est \u00e0 dire qu'on est on est",
        "start": 166.01,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "on est int\u00e9ress\u00e9",
        "start": 168.17,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "la preuve contraire c'est que plus on",
        "start": 170.17,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "est critique puis on a une r\u00e9flexivit\u00e9",
        "start": 172.849,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sur le fonctionnement d\u00e9mocratique",
        "start": 174.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "actuel plus \u00e7a prouve qu'on veut c'est",
        "start": 176.51,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "\u00eatre des acteurs en fait de cette",
        "start": 179.51,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "nouvelle forme de politisation",
        "start": 182.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 je pense qu'il ya les jeunes",
        "start": 186.97,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont dans une demande un",
        "start": 191.06,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "nouveau mod\u00e8le de citoyennet\u00e9 qui est",
        "start": 193.459,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "plus inclusif plus horizontale et qu'on",
        "start": 195.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ne retrouve pas dans les partis",
        "start": 199.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politiques actuels mais c'est pas que",
        "start": 200.299,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les jeunes en fait c'est \u00e0 dire que on a",
        "start": 202.64,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "besoin de se sentir repr\u00e9sent\u00e9s mais",
        "start": 204.079,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c'est pas que les jeunes on observe",
        "start": 205.819,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "aussi avec les premiers premi\u00e8res",
        "start": 207.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "concern\u00e9es par des injustices des",
        "start": 210.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s du quotidien on voit",
        "start": 212.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale il",
        "start": 213.98,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "ya 5 % d'envoyer \u00e0 0 oubli\u00e9 il ya quatre",
        "start": 216.2,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "4 personnes de moins de 30 ans ont en",
        "start": 219.829,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "fait tu as vraiment de repr\u00e9sentativit\u00e9",
        "start": 221.81,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle nationale et je pense que le",
        "start": 224.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "souci se pose vraiment l\u00e0 aujourd'hui o\u00f9",
        "start": 226.26,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "on est dans un dans un moment o\u00f9 on a",
        "start": 228.18,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "envie de s'impliquer de mani\u00e8re plus",
        "start": 232.349,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "directe dans les affaires de la cit\u00e9",
        "start": 234.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on supporte plus que les",
        "start": 236.819,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions soient prises \u00e0 en eau en fait",
        "start": 238.86,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "par une classe d'un des personnes qui",
        "start": 242.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "viennent j'ai m\u00eame \u00e9lite sociale pour",
        "start": 244.98,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "d'autres qui sont en bas qui subissent",
        "start": 247.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et donc on est dans une recherche de",
        "start": 250.129,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "nouveaux mod\u00e8les d'organisation des",
        "start": 253.08,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "banques dans une urgence de",
        "start": 254.67,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "renouvellement d\u00e9mocratique",
        "start": 256.109,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "c'est moi",
        "start": 263.24,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "donc revenir \u00e0 cette question de",
        "start": 266.45,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentativit\u00e9 je pense qu'aujourd'hui",
        "start": 269.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on l'a vu en tout cas parce qu'il me l'a",
        "start": 271.62,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fait comprendre c'est un peu c'est",
        "start": 273.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'effervescence des manifestations des",
        "start": 274.979,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fractures sociales qui est enfin voil\u00e0",
        "start": 277.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les revendications sociales qui",
        "start": 279.479,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fracturent notre pays les premiers",
        "start": 280.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res concern\u00e9es par les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 283.289,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "du quotidien sont pas repr\u00e9sent\u00e9s on l'a",
        "start": 284.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vu avec avec le mouvement des gilet",
        "start": 287.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jaune qui en fait a atteint un niveau de",
        "start": 289.95,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "contestation qui aurait d\u00fb faire changer",
        "start": 292.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les choses en vain parce qu'il ya",
        "start": 294.479,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "toujours un certain nombre de personnes",
        "start": 296.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats de 67",
        "start": 299.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais comment c'est",
        "start": 301.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "possible et c'est l\u00e0 qu'on se pose la",
        "start": 302.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question en fait mais quel est le",
        "start": 304.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dessein de la politique finalement",
        "start": 306.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quelle est la mission de la politique",
        "start": 307.47,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "est ce que la politique est ce que la",
        "start": 309.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politique c'est vraiment c'est que sa",
        "start": 310.919,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition institutionnel qui a trait",
        "start": 313.32,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lections manipulation \u00e0 l'unit\u00e9",
        "start": 315.81,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 marty ou c'est aussi quelque chose",
        "start": 319.95,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "qui fait partie nous et je pense que la",
        "start": 322.639,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "jeunesse d'aujourd'hui se situe plut\u00f4t",
        "start": 325.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans cette deuxi\u00e8me d\u00e9finition on va",
        "start": 326.99,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dire philosophique presque spirituelle",
        "start": 329.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du fait que en fait la politique on en",
        "start": 332.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fait tous tout le temps dans nos",
        "start": 334.58,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "associations avec nos amis avec nos",
        "start": 336.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "voisins m\u00eame si on se dit des int\u00e9ress\u00e9s",
        "start": 338.509,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "au final on en fait tous les jours",
        "start": 340.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et qui a vraiment voil\u00e0 cette n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 342.58,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "de se dire la politique \u00e7a appartient \u00e0",
        "start": 345.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout le monde donc je suis d'accord",
        "start": 347.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9videmment l\u00e0 l'urgence",
        "start": 348.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'unit\u00e9 pour 2022",
        "start": 350.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et si on r\u00e9fl\u00e9chit sur le long terme si",
        "start": 353.15,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "on veut cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 355.52,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "\u00e9panouissante pour tous o\u00f9 on est tous",
        "start": 357.819,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9s o\u00f9 on a chacun notre - dire",
        "start": 360.229,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "peu importe nos classes sociales notre",
        "start": 362.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sexe notre hymne aux r\u00e9gimes vos",
        "start": 364.49,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "croyances religieuses il faut qu'on",
        "start": 366.77,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "comprenne conscience en fait on est il",
        "start": 368.83,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "ya un fait politique que on est tous et",
        "start": 372.199,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tous politis\u00e9e au travers de nos paroles",
        "start": 374.569,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "du choix de nos actes donc on est tous",
        "start": 376.699,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tents en la mati\u00e8re \u00e7a dans le",
        "start": 378.62,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "meilleur des mondes \u00e7a s'applique il ya",
        "start": 381.889,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie directe en fait d\u00e9mocratie o\u00f9",
        "start": 385.449,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "chaque citoyen et son propre",
        "start": 388.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant \u00e9videmment on n'en est pas",
        "start": 390.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "encore l\u00e0 aujourd'hui mais ce que je",
        "start": 393.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trouve int\u00e9ressant avec notamment la",
        "start": 395.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche de la premi\u00e8re populaire ces",
        "start": 396.5,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "convois d\u00e9veloppement de m\u00e9thodes",
        "start": 398.0,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "organisationnel on va chercher les gens",
        "start": 400.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 il ya vraiment une diff\u00e9rence o\u00f9",
        "start": 403.219,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "on peut voir les huit ans m\u00eame les",
        "start": 405.31,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "jeunes des personnes qui sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 408.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "militants dont les avais militant actif",
        "start": 409.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme ceux qu'on conna\u00eet aujourd'hui",
        "start": 412.43,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu'ils vont en manif et c est aussi",
        "start": 413.36,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "plein de personnes qui sont indign\u00e9s qui",
        "start": 415.639,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sont conscientes qui vivent des",
        "start": 417.919,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "injustices et des in\u00e9galit\u00e9s au",
        "start": 419.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quotidien mais acquis qu'ils n'ont pas",
        "start": 421.099,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "le temps parce qu'ils sont happ\u00e9s par ce",
        "start": 423.77,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me parce qu'ils travaillent pas",
        "start": 425.18,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "rentrer \u00e0 la maison et d'en occuper des",
        "start": 426.729,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "enfants etc bon disons pas le temps de",
        "start": 428.229,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un monde meilleur ce qu'il",
        "start": 430.029,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "faut est ce que c'est tr\u00e8s bien cela",
        "start": 432.729,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "primaire populaire est ce que j'observe",
        "start": 434.86,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "aussi dans le cadre de mon travail c'est",
        "start": 436.779,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d'aller chercher des ans les personnes",
        "start": 438.849,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "qui sont les plus \u00e9loign\u00e9s de la",
        "start": 440.11,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "politique quand on l'est on les aide on",
        "start": 441.189,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "fait de l'\u00e9ducation populaire et de",
        "start": 445.9,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation populaire c'est une belle",
        "start": 447.4,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9motion c'est pas \u00e9duquer les quartiers",
        "start": 449.379,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 conscientiser c'est faire en",
        "start": 451.449,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sorte pour tout un chacun puisse",
        "start": 453.49,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "comprendre le monde dans lequel il vit",
        "start": 455.379,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour se produire sa propre analyse et sa",
        "start": 456.819,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "propre action donc je vous \u00eates \u00e0",
        "start": 458.979,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'heure le fait d'avoir une r\u00e9flexivit\u00e9",
        "start": 460.87,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "sur le fonctionnement d\u00e9mocratique",
        "start": 462.189,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas et \u00e7a s'applique \u00e0 la vie",
        "start": 465.039,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tous les jours quand on a une",
        "start": 466.599,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexivit\u00e9 qu'on essaie de comprendre",
        "start": 467.949,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le monde dans lequel on vit on peut se",
        "start": 469.779,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "produire notre propre analyse notre",
        "start": 471.639,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "propre action et la main les gens dans",
        "start": 472.96,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "leur camp on leur parle d'une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9",
        "start": 476.529,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "il serait plus \u00e9panouie faisait plus de",
        "start": 478.96,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "temps plus de temps \u00e0 vivre o\u00f9 ils",
        "start": 481.12,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "peuvent vivre en volailles sont plus",
        "start": 484.059,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9panouis plus de temps \u00e0 vivre et plus",
        "start": 485.919,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de libert\u00e9 ils disent pas non mais ces",
        "start": 487.389,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 il faut aller les chercher et je",
        "start": 489.939,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui il faut vraiment",
        "start": 492.009,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qu'on essaie de compte on utilise ce",
        "start": 493.27,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "lancement de la marque populaire qui",
        "start": 497.949,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "utilise des m\u00e9thodes de community",
        "start": 499.419,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "organizing ou d'organisations de",
        "start": 501.459,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 des m\u00e9thodes qui sont tr\u00e8s",
        "start": 503.529,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "blanche tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 aux \u00e9tats unis",
        "start": 505.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "depuis depuis un moment pour le commence",
        "start": 506.889,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9couvrir en france qui existe avec le",
        "start": 509.11,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "syndicalisme pr\u00e9f\u00e9rions de pinces et on",
        "start": 511.719,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "applique fait du syndicalisme politique",
        "start": 514.599,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on fait d'une certaine mani\u00e8re mais je",
        "start": 517.149,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "pense que il faut pas qu'on s'arr\u00eate \u00e0",
        "start": 519.969,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la mule dans deux je ferais l'urgence et",
        "start": 522.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "2022 mais il faut se dire que sur un",
        "start": 524.139,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "temps long il faut qu'on fasse de",
        "start": 526.93,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation populaire politique il faut",
        "start": 528.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'on parte des besoins concrets des",
        "start": 530.319,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "gens des jeunes des moins jeunes deux",
        "start": 531.79,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "quartiers ruraux de voil\u00e0 des quartiers",
        "start": 533.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "populaires et ses comparses des besoins",
        "start": 537.43,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "concrets des gens pour se dire mais",
        "start": 539.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on veut pour pour notre",
        "start": 541.149,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "futur reste en bleu pour une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 543.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est ce fait la frime impopulaire en",
        "start": 544.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "posant des questions comme qu'est ce que",
        "start": 546.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous voulez en 2022 c'est ce qu'on fait",
        "start": 548.05,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "avec \u00e9mancipation collective le",
        "start": 550.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mouvement d'\u00e9ducation populaire",
        "start": 552.57,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "politique dont je fais partie on va",
        "start": 554.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "poser de questions de gens en leur",
        "start": 555.64,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "demandant qu'est-ce que quels sont vos",
        "start": 557.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "besoins pour am\u00e9liorer la soci\u00e9t\u00e9 qu'est",
        "start": 559.779,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ce que vous serez pr\u00eat \u00e0 faire et ce",
        "start": 561.85,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'on se rend compte que c'est les m\u00eames",
        "start": 563.41,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sujets qui reviennent c'est le partage",
        "start": 564.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des richesses c'est l'\u00e9cologie c'est",
        "start": 566.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cultiver la paix c'est une \u00e9ducation",
        "start": 568.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "service de l'\u00e9mancipation donc ces",
        "start": 570.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "choses l\u00e0 c'est des choses qui nous",
        "start": 573.04,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "concernent tous c'est l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 574.48,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "la politique \u00e7a doit \u00eatre la d\u00e9fense de",
        "start": 576.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral c'est l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 577.959,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral on sait plus de quoi y est",
        "start": 579.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "compos\u00e9 aujourd'hui donc je pense que il",
        "start": 580.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ya d\u00e9j\u00e0 un premier travail qui est fait",
        "start": 582.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ils ont mentionn\u00e9 avec plus jamais \u00e7a",
        "start": 584.68,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "avec voil\u00e0 les revendications sociales",
        "start": 587.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des jeunes la convention citoyenne pour",
        "start": 590.529,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "le climat les solutions sont l\u00e0",
        "start": 592.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le socle commun est une tr\u00e8s bonne base",
        "start": 595.589,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "disait j'ai la rapid \u00e0 l'heure c'est",
        "start": 598.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'il ya quand m\u00eame le socle commun \u00e9t\u00e9",
        "start": 600.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "construit avec des treize partis de",
        "start": 602.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "gauche donc ils ont tous vos \u00e9crits donc",
        "start": 604.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ils ont tous sign\u00e9 et puis aujourd'hui",
        "start": 608.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il refuse de participer \u00e0 la mer alors",
        "start": 609.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'ils ont construit ce programme c'est",
        "start": 612.7,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame assez",
        "start": 614.2,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "paradoxal donc on a on a cette base on a",
        "start": 615.779,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "cette base et cette base c'est une base",
        "start": 619.149,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que c'est encore",
        "start": 622.72,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "insuffisant il faut qu'on continue \u00e0",
        "start": 623.529,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "construire tout ce qui touche \u00e0",
        "start": 625.18,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 628.5,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "qu'on reproduise c'est convention",
        "start": 630.459,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "citoyenne sur le climat tout ce qui",
        "start": 632.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "touche notre vie de tous les jours et \u00e0",
        "start": 633.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 on pourra reconstruire une",
        "start": 635.77,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 637.36,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9panouissante pour tout et pour tout \u00e7a",
        "start": 638.1,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "en tout cas pense que c'est le tessin en",
        "start": 640.06,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fait deux c'est ce que souhaite enfin",
        "start": 643.899,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "mon nom mais et c'est ce que souhaite la",
        "start": 646.18,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "jeunesse aujourd'hui",
        "start": 648.97,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "et puis si j'ai un dernier petit message",
        "start": 650.04,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire passer c'est que ce qu'on a",
        "start": 653.199,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "compris c'est que il faut rentrer dans",
        "start": 655.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me pour le renverser parce que",
        "start": 658.389,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "si en tout cas pour \u00e7a que je fais tout",
        "start": 661.66,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait la fum\u00e9e impopulaire c'est pas ce",
        "start": 664.899,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "site o\u00f9 les d\u00e9go\u00fbter sent bon mais il",
        "start": 666.999,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "restera feux de l'\u00e9t\u00e9 du temps",
        "start": 668.859,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 673.27,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 676.39,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 679.52,
        "duration": 7.029
    }
]