[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bonjour marine le pen bonjour content de",
        "start": 6.649,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "vous retrouver cinqui\u00e8me num\u00e9ro de notre",
        "start": 9.269,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie d'entretiens m l'entretien qui",
        "start": 12.09,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "nous m\u00e8ne comme \u00e7a jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 14.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle les gens qui nous",
        "start": 15.719,
        "duration": 1.851
    },
    {
        "text": "regardent",
        "start": 16.89,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "le savent commence \u00e0 le savoir",
        "start": 17.57,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "savez-vous marine que le gouvernement",
        "start": 19.619,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "est engag\u00e9 depuis quelques jours dans un",
        "start": 22.17,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "combat essentiel pour nous tous pour",
        "start": 25.17,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais",
        "start": 28.109,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "n'ont \u00e9voqu\u00e9 les m\u00e9dias ce combat",
        "start": 30.199,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 sauver no\u00ebl on l'entend de la",
        "start": 33.12,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bouche de de tous les ministres de tous",
        "start": 37.02,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "les membres du gouvernement depuis",
        "start": 38.94,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "quelques jours",
        "start": 40.649,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment langage sauver no\u00ebl \u00e7a",
        "start": 41.629,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "nous rappelle finalement furieusement",
        "start": 45.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re alors qu'aujourd'hui la",
        "start": 46.559,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence est que les adultes fran\u00e7ais",
        "start": 48.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont vaccin\u00e9s \u00e0 90% c'est un argument",
        "start": 50.579,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "r\u00e9current qui participe de la volont\u00e9 du",
        "start": 53.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "gouvernement de cr\u00e9er une situation qui",
        "start": 56.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soit une situation anxiog\u00e8ne je pense",
        "start": 58.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vraiment que le gouvernement pense c'est",
        "start": 61.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vrai d'ailleurs tir\u00e9 b\u00e9n\u00e9fice",
        "start": 63.48,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de l' inqui\u00e9tude extr\u00eame qu'ils",
        "start": 64.68,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "diffusent un sein de la population parce",
        "start": 67.799,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "que enfin et vous l'avez rappel\u00e9",
        "start": 70.229,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on a le sentiment qu apr\u00e8s",
        "start": 72.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous avoir vendu la vaccination de tous",
        "start": 74.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui devait nous rendre une vie normale",
        "start": 77.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et bien maintenant que tout le monde est",
        "start": 79.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9e non seulement nous n'avons pas",
        "start": 81.27,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "encore une vie normale et pour cause",
        "start": 83.07,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "puisque nous sommes soumis impasse",
        "start": 85.439,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "sanitaires dont je r\u00e9p\u00e8te et je",
        "start": 87.299,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8terai qu' il est inefficace se sont",
        "start": 89.85,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "effet qu'il le d\u00e9montre mais de surcro\u00eet",
        "start": 92.64,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ils menacent ils font du chantage c'est",
        "start": 95.97,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "toujours ce chantage diffus on va vous",
        "start": 99.81,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "enfermer \u00e0 nouveau c'est pour \u00e9viter \u00e0",
        "start": 101.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nouveau confinement il faut qu'on sauve",
        "start": 103.619,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les f\u00eates de les f\u00eates de no\u00ebl parce que",
        "start": 106.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sinon il y aura pas no\u00ebl tout \u00e7a finit",
        "start": 108.149,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vraiment par \u00eatre profond\u00e9ment g\u00eanant",
        "start": 110.67,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "est \u00e0 mon sens totalement indigne et \u00e7a",
        "start": 113.159,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "devient d'autant plus grave quand ils",
        "start": 116.34,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "font entrer les enfants dans la danse",
        "start": 118.259,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il se contente pas de",
        "start": 120.26,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er une inqui\u00e9tude chez les majeurs",
        "start": 122.31,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sachant que les jeunes majeurs notamment",
        "start": 125.07,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants ont eu des cons\u00e9quences",
        "start": 127.74,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "assez lourdes 1 psychologiquement de",
        "start": 130.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toute cette p\u00e9riode maintenant ils",
        "start": 133.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "veulent \u00e0 tout prix vacciner les 5-11",
        "start": 134.94,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 138.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "selon un argument qui \u00e9videmment est",
        "start": 139.489,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "parfaitement inde et ind\u00e9fendable je",
        "start": 142.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re puisque les enfants n'ont",
        "start": 144.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quasiment aucun risque \u00e0 part les",
        "start": 147.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "enfants bien s\u00fbr qu'ils ont peut-\u00eatre",
        "start": 149.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une situation particuli\u00e8re qui ont une",
        "start": 150.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "maladie chronique comme l'asthme j'avais",
        "start": 153.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui peut les rendre bien s\u00fbr qu'ils ont",
        "start": 155.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une certaine fragilit\u00e9 et a absolument",
        "start": 157.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aucune raison de faire prendre le",
        "start": 158.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moindre risque en vaccinant des enfants",
        "start": 161.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de 5 \u00e0 11 ans dont nous savons",
        "start": 162.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pertinemment que ils n'ont quasiment",
        "start": 164.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aucune chance de d\u00e9velopper une forme",
        "start": 166.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "grave et peut-\u00eatre d'autant moins qu'on",
        "start": 168.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est confront\u00e9 un nouveau variant mais",
        "start": 170.67,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "qui selon l' oms selon l'australie dont",
        "start": 173.13,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "il provient est plus contagieux mais en",
        "start": 177.239,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 est moins dangereux et pour",
        "start": 180.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mener cette op\u00e9ration de sauvetage de",
        "start": 182.1,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "no\u00ebl on a donc eu jean castex premier",
        "start": 184.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ministre olivier verront ministre des",
        "start": 186.329,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9s de la sant\u00e9 qui nous ont",
        "start": 188.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gratifi\u00e9s d'une \u00e9ni\u00e8me conf\u00e9rence de",
        "start": 189.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "presse est dont ils ont le secret il",
        "start": 191.64,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "faut bien il faut bien l'admettre",
        "start": 193.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats donc pour sauver no\u00ebl on va",
        "start": 194.78,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "venir tout \u00e0 l'heure au pass\u00e9 militaire",
        "start": 196.92,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "cet important on va venir \u00e0 la",
        "start": 197.94,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vaccination aussi pour les enfants mais",
        "start": 199.709,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les deux mesures finalement principal",
        "start": 201.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 hier en tout cas clairement",
        "start": 204.359,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "explicitement annonc\u00e9 son la fermeture",
        "start": 206.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des discoth\u00e8ques pour quatre semaines \u00e0",
        "start": 209.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "compter de jeudi soir et le masque pour",
        "start": 211.38,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "les enfants en primaire dans les cours",
        "start": 213.93,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "de r\u00e9cr\u00e9ation",
        "start": 216.269,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "le masque pour les enfants moi je vous",
        "start": 217.7,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "dis franchement je trouve \u00e7a inhumain \u00e0",
        "start": 220.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur donc d\u00e9j\u00e0 laiss\u00e9 les enfants",
        "start": 221.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que le masque toute la journ\u00e9e et",
        "start": 224.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "beaucoup d'adultes qui ont \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 225.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 supporter on imagine pour les",
        "start": 227.82,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "enfants mais lors l'oubli les oblig\u00e9",
        "start": 229.17,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "avant un masque en ext\u00e9rieur dont nous",
        "start": 232.739,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "savons pertinemment qu'il ne serve pour",
        "start": 234.239,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "le coup strictement \u00e0 rien c'est",
        "start": 236.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vraiment",
        "start": 239.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre une forme de jeu trouve",
        "start": 240.3,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "de maltraitance \u00e0 l'\u00e9gard de nos enfants",
        "start": 242.4,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "et mais \u00e7a pr\u00e9pare avec la vaccination",
        "start": 245.45,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "en fait c'est \u00e7a l'id\u00e9e c'est que ce",
        "start": 248.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sont eux qui sont coupables ce sont eux",
        "start": 251.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 qui transmettent le virus",
        "start": 253.26,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ce sont eux qui cr\u00e9ent des clusters",
        "start": 255.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est c'est vraiment tr\u00e8s malsain cette",
        "start": 257.72,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "relation que emmanuel macron \u00e0 imposer \u00e0",
        "start": 260.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la population fran\u00e7aise et moi je dis",
        "start": 263.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aux gens ne perdez pas votre libre",
        "start": 265.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "arbitre ne perdez pas votre libert\u00e9 de",
        "start": 267.12,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e d'analys\u00e9 et surtout je vous en",
        "start": 270.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "supplie perdez pas vos de bon sens",
        "start": 273.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prenez les informations qui sont \u00e0 votre",
        "start": 274.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "disposition et ne perdez pas votre bon",
        "start": 277.08,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sens quant aux bo\u00eetes de nuit c'est",
        "start": 279.57,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "terrifiant pour ce milieu festif de la",
        "start": 283.53,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nuit qui a ferm\u00e9 durant des mois et des",
        "start": 287.13,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "mois en 18 mois qui arrive \u00e0 ouvrir \u00e0",
        "start": 289.62,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "nouveau et et que l'on force \u00e0 refermer",
        "start": 293.31,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est effrayant parce que je pense qu'il",
        "start": 298.11,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "ya pas beaucoup de",
        "start": 299.13,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "bo\u00eete de nuit qui sont susceptibles de",
        "start": 300.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "survivre \u00e0 cette mesure c'est vrai alors",
        "start": 302.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc on impose aux \u00e9l\u00e8ves de primaire de",
        "start": 304.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "porter le masque en cours de r\u00e9cr\u00e9ation",
        "start": 306.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais on parle de vaccination pour",
        "start": 307.67,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "les enfants de 5 \u00e0 11 ans fragile d\u00e8s le",
        "start": 311.45,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "15 d\u00e9cembre on parle d'une vaccination",
        "start": 314.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur la base du volontariat dans les",
        "start": 316.33,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "semaines qui viendront toujours pour les",
        "start": 319.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "50 ans c'est \u00e0 dire qu'on se dirige",
        "start": 320.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "doucement mais s\u00fbrement finalement vers",
        "start": 322.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une esp\u00e8ce de vaccination obligatoire il",
        "start": 324.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ya quelque chose de g\u00eanant et vous",
        "start": 326.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'avez dit \u00e0 l'instant c'est que le",
        "start": 328.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "porte parole du gouvernement gabriela",
        "start": 330.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "talent a reconnu ce matin lui m\u00eame dans",
        "start": 332.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une formule d'ailleurs tr\u00e8s alambiqu\u00e9es",
        "start": 334.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il a reconnu un ralentissement de",
        "start": 337.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie alors il n'est pas question",
        "start": 339.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de verser dans le complotisme mais \u00e7a \u00e7a",
        "start": 341.75,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "interroge quand m\u00eame",
        "start": 344.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a interroge parce que encore une fois",
        "start": 346.39,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on comprend nous tous",
        "start": 348.59,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9 ce virus va",
        "start": 350.42,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9sent",
        "start": 353.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "maintenant r\u00e9guli\u00e8rement chaque ann\u00e9e et",
        "start": 354.88,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "qu'il faut en sortir voil\u00e0 et que le",
        "start": 357.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gouvernement devrait r\u00e9fl\u00e9chir comment",
        "start": 359.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on en sort donc comment est-ce",
        "start": 360.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on en sort on en sort en disant la",
        "start": 361.94,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 aux gens sur la circulation du",
        "start": 364.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "virus on en sort en leur faisant",
        "start": 368.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "confiance c'est \u00e0 dire que chacun est",
        "start": 370.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "capable de comprendre que quand il ya",
        "start": 372.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une forte circulation du virus mieux",
        "start": 373.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vaut mettre \u00e0 mal quand on est dans des",
        "start": 375.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "endroits avec \u00e9norm\u00e9ment de monde mais",
        "start": 376.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui n'est pas utile de les mettre \u00e0",
        "start": 378.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur on en sort en investissement",
        "start": 379.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "massivement dans un m\u00e9dicament par",
        "start": 382.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament pour les cas graves un",
        "start": 384.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament un antiviral \u00e0 prendre",
        "start": 386.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement quand on a les premiers",
        "start": 388.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sympt\u00f4mes pour \u00e9viter la duplication du",
        "start": 390.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "virus est transform\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 le coc",
        "start": 391.91,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "vide en une infection respiratoire",
        "start": 394.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "b\u00e9ninois et on en sort et \u00e9ventuellement",
        "start": 396.85,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "en d\u00e9tectant les clusters en avance avec",
        "start": 399.59,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "la neige des eaux us\u00e9es en mettant des",
        "start": 402.44,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "purificateurs d'air dans les classes qui",
        "start": 406.06,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e9viterait aux enfants d'\u00eatre oblig\u00e9 de",
        "start": 408.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "porter des masques et rien de tout cela",
        "start": 410.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'a \u00e9t\u00e9 n'est fait donc le seul et",
        "start": 412.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "unique obsession c'est le vaccin le",
        "start": 415.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vaccin de luxe avant cela il faut pas",
        "start": 417.74,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tonner qu'un certain nombre de",
        "start": 419.06,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais finissent par se poser la",
        "start": 420.02,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "question de savoir pourquoi est ce",
        "start": 421.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'ils aient une telle obsession de la",
        "start": 422.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "part du gouvernement pour un vaccin dont",
        "start": 423.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il est d\u00e9montr\u00e9 que je le rappelle il",
        "start": 426.41,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache pas la circulation du virus il",
        "start": 428.33,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache pas de le transmettre il",
        "start": 431.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache pas de la trappe et il emp\u00eache",
        "start": 433.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en partie seulement est en partie",
        "start": 435.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "seulement les formes graves c'est",
        "start": 438.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "incontestablement un b\u00e9n\u00e9fice mais c'est",
        "start": 440.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un b\u00e9n\u00e9fice personnel il n'y a pas de",
        "start": 442.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice collectif l'immunit\u00e9 collective",
        "start": 445.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qu'on nous avait vendu manifestement",
        "start": 447.78,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "n'existe pas \u00e7a 60% de la vaccination",
        "start": 450.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pensons d'abord et on est \u00e0 pr\u00e8s de 80%",
        "start": 452.759,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a vous \u00eates contre le pass\u00e9",
        "start": 454.889,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "militaire ses palaces coupable depuis",
        "start": 456.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "son apparition marine le pen vous dites",
        "start": 457.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'en fait il le sert \u00e0 rien tout",
        "start": 459.63,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "bonnement puisqu'on a le temps c'est un",
        "start": 461.4,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "peu l'int\u00e9r\u00eat de l'exercice",
        "start": 463.139,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "expliquez-nous",
        "start": 464.819,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement pourquoi selon vous les sert",
        "start": 466.28,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien mais que tu es tr\u00e8s simplement",
        "start": 468.479,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "parce que le vaccin n'emp\u00eachant pas",
        "start": 469.83,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "comme je les dis la transmission du",
        "start": 472.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "virus \u00e0 partir du moment \u00e0 partir de ce",
        "start": 475.199,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 \u00e0 voir un pass annie terre",
        "start": 477.81,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire obliger les gens \u00e0 \u00eatre",
        "start": 479.849,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s pour pouvoir avoir des actes de",
        "start": 482.009,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "la vie quotidienne n'emp\u00eache pas la",
        "start": 483.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "circulation du virus puisque \u00eatre",
        "start": 486.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s n'emp\u00eache pas d'attraper hugo",
        "start": 488.13,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vinay n'emp\u00eache pas de le transmettre",
        "start": 489.9,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s simple voil\u00e0 donc j'avais dit",
        "start": 492.479,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'ailleurs soit le vaccin fonctionne et",
        "start": 495.509,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pas sanitaire ne sert plus \u00e0 rien",
        "start": 497.099,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "puisqu'on est tous vaccin\u00e9s soit le",
        "start": 498.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vaccin ne fonctionne pas et le pass and",
        "start": 500.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "i turn ne s'appuie \u00e0 rien bon on est",
        "start": 502.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans ces deux cas l\u00e0 mais regardez la",
        "start": 504.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "folie dans lequel on est il ya un",
        "start": 505.59,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital dans lequel on demande aux",
        "start": 507.21,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "vaccinations soignants aux soignants",
        "start": 510.8,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "vacciner quelques vides de travailler en",
        "start": 514.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "revanche les non vaccin\u00e9s qui n'ont pas",
        "start": 516.479,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "le covin n'ont pas le droit de",
        "start": 518.55,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "travailler non mais on marche totalement",
        "start": 519.3,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "sur l'a7",
        "start": 521.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "savez-vous qu'on a appris il ya quelques",
        "start": 522.62,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "jours que depuis septembre 2020 la cnil",
        "start": 524.52,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "la commission",
        "start": 527.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "informatique et libert\u00e9s mais et a",
        "start": 529.85,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises au",
        "start": 532.17,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gouvernement de lui fournir des preuves",
        "start": 533.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes de l'efficacit\u00e9 des spas",
        "start": 535.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sanitaire au 30 novembre dernier la cnil",
        "start": 537.69,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avait eu toujours aucune r\u00e9ponse mais il",
        "start": 540.54,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "m'a fallu revendiquons n'a pas il n'y a",
        "start": 543.12,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "pas de preuve de l'efficacit\u00e9 de ce pass",
        "start": 546.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sanitaires donc ils peuvent pas y est en",
        "start": 548.579,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "forme et je voudrais maintenant qu'on",
        "start": 550.74,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "prenne le temps",
        "start": 552.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "de revenir sur le chiffrage",
        "start": 554.74,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "et sur les mesures",
        "start": 557.43,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de la loi sur l'immigration que vous",
        "start": 559.92,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "allez soumettre aux fran\u00e7ais par",
        "start": 562.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum dans les semaines qui",
        "start": 563.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suivront votre \u00e9lection le cas \u00e9ch\u00e9ant",
        "start": 564.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment comment d'abord vous y",
        "start": 567.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00eates vous pris parce que le co\u00fbt de",
        "start": 569.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'immigration finalement n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 571.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "calcul\u00e9e ou en tout cas n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 573.16,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "rendue publique",
        "start": 574.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous avez raison parce que dans le co\u00fbt",
        "start": 575.339,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "de l'immigration et \u00e0 ce qu'on appelle",
        "start": 577.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les d\u00e9penses directes de que j'ai",
        "start": 579.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9es dans une conf\u00e9rence de presse",
        "start": 581.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et puis il ya aussi toutes les d\u00e9penses",
        "start": 582.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "indirectes je vous donne un exemple",
        "start": 584.44,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "l'une d\u00e9penses indirectes il y a",
        "start": 587.17,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 8000 traducteur en france",
        "start": 590.04,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il ya autant de",
        "start": 593.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "traducteurs que deux juges voil\u00e0 et",
        "start": 594.7,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pourquoi il ya eu une huile traducteur",
        "start": 596.95,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "parce que devant les tribunaux il y a un",
        "start": 598.209,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nombre d'\u00e9trangers tr\u00e8s important donc",
        "start": 600.339,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que si on limite le",
        "start": 602.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nombre d'\u00e9trangers notamment en",
        "start": 604.209,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "situation clandestine qui passe dont une",
        "start": 605.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "partie passe assez souvent devant les",
        "start": 608.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tribunaux eh bien on a l\u00e0 une \u00e9conomie",
        "start": 610.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui est une \u00e9conomie en direct mais il",
        "start": 613.57,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "n'en demeure pas moins qu'il ya des",
        "start": 615.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies directes pour les \u00e9trangers",
        "start": 616.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas obligatoirement d'ailleurs",
        "start": 619.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "clandestins \u00e9galement l\u00e9gaux il ya les",
        "start": 619.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "allocations familiales donc sur les",
        "start": 622.36,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "allocations familiales moi je souhaite",
        "start": 624.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'elle soit r\u00e9serv\u00e9e exclusivement aux",
        "start": 625.779,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais donc \u00e9videmment nous",
        "start": 627.25,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "effectuerons des \u00e9conomies de fait",
        "start": 628.959,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement il ya ce que j'appelle les",
        "start": 631.209,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "prestations sociales les prestations",
        "start": 633.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sociales c'est le rsa c'est la prime",
        "start": 634.99,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 la concernant les \u00e9trangers",
        "start": 637.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en situation ill\u00e9gale",
        "start": 641.709,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "je r\u00e9clame qu'il ne puisse avoir acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 643.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ces prestations sociales que s'ils",
        "start": 645.67,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrent qu'ils ont 5 en \u00e9quivalent",
        "start": 648.22,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "temps plein de travail en france est",
        "start": 650.829,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a permet l\u00e0 encore",
        "start": 654.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomiser des milliards il y a ainsi",
        "start": 655.839,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a toute une s\u00e9rie de mesures qui",
        "start": 659.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous permettent d'\u00e9conomiser 16",
        "start": 662.17,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "milliards d'euros par an voil\u00e0 80",
        "start": 664.54,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "milliards sur le quinquennat quand je",
        "start": 668.94,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "dis 80 milliards parce que en r\u00e9alit\u00e9 il",
        "start": 672.43,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ya aussi un certain d\u00e9lai que l'on va",
        "start": 675.7,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre pour ne pas prendre les",
        "start": 678.37,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "gens brutalement du jour au lendemain",
        "start": 680.709,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "ne veux pas moi que des familles",
        "start": 683.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res du jour au lendemain on leur",
        "start": 685.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dit vous n'avez plus de l'aca vous",
        "start": 687.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'avez plus d'allocations familiales je",
        "start": 689.97,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut respecter quand m\u00eame",
        "start": 692.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 de ces gens et donc les",
        "start": 694.88,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venir \u00e0 l'avanc\u00e9",
        "start": 696.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je pense qu'un enfant est un d\u00e9lai",
        "start": 698.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suffisant pour dire voil\u00e0 dans un an",
        "start": 700.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce \u00e0 quoi vous n'aurez plus droit",
        "start": 703.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re tu es je pense que",
        "start": 705.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quand on vient dans un pays on ne peut",
        "start": 707.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas vivre sur la solidarit\u00e9 de ce pays",
        "start": 708.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc soit on travaille est donc l\u00e0 il",
        "start": 711.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'y a pas de difficult\u00e9s particuli\u00e8res",
        "start": 713.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont ne travaille plus et dans ces",
        "start": 714.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "conditions bout d'un an de ch\u00f4mage que",
        "start": 717.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous avez per\u00e7u eh bien il faut",
        "start": 719.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "retourner chez soi ce que si vous ne",
        "start": 721.23,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "trouvez pas de travail c'est donc il n'y",
        "start": 722.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "a pas de travail pour vous comme par",
        "start": 724.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ailleurs je mets en place la priorit\u00e9",
        "start": 726.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nationale \u00e0 l'emploi et au logement et",
        "start": 728.61,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "bien c'est autant de r\u00e8gles l\u00e0 encore de",
        "start": 732.09,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "bon sens qui vont permettre d'\u00e9conomiser",
        "start": 734.97,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et donc parall\u00e8lement de restituer de",
        "start": 738.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'argent aux fran\u00e7ais parce que c'est \u00e7a",
        "start": 741.06,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "le jeu c'est pas d'\u00e9conomiser pour",
        "start": 742.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiser s'est \u00e9conomis\u00e9 pour pouvoir",
        "start": 743.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "baisser la tva sur l'\u00e9nergie de 20 \u00e0 5 5",
        "start": 745.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 ensemble et rendent 12",
        "start": 748.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "milliards aux fran\u00e7ais c'est re",
        "start": 750.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nationaliser ou sur route c'est remettre",
        "start": 752.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en place la demi part fiscale pour les",
        "start": 755.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "veufs et les veuves c'est augmenter les",
        "start": 757.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "retraites pour qu'aucune retraite et que",
        "start": 759.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le minimum vieillesse lui-m\u00eame ne soit",
        "start": 762.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieur \u00e0 1000 euros par mois pour",
        "start": 764.01,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "financer cette cette politique sociale",
        "start": 767.25,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "eh bien il faut \u00e9videmment faire des",
        "start": 771.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies ce sera qu'\u00e0 l'immigration",
        "start": 773.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sera le cas \u00e9galement sur la fraude vous",
        "start": 774.72,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "avez r\u00e9pondu en deux minutes",
        "start": 776.85,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "marine le pen aux questions de marco de",
        "start": 778.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sully-sur-loire pourquoi attendre un an",
        "start": 780.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "disait-il pour mettre en oeuvre ces",
        "start": 782.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mesures il avait regard\u00e9 votre",
        "start": 784.46,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse la semaine derni\u00e8re",
        "start": 785.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la question de sandrine de carry le",
        "start": 786.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rouet qui vous demandez o\u00f9 ira cet",
        "start": 788.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "argent sont les \u00e9conomies de 80",
        "start": 791.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "milliards donc sur un quinquennat sur",
        "start": 793.16,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "quatre ans pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 794.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies qui pourraient permettre entre",
        "start": 796.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "autres c'est important de r\u00e9orienter",
        "start": 798.98,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "cette solidarit\u00e9 nationale finalement",
        "start": 801.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "notamment vers les personnes handicap\u00e9es",
        "start": 803.95,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose d'important vous",
        "start": 806.2,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "avez annonc\u00e9 vouloir \u00e9riger la question",
        "start": 808.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "du handicap en grande cause nationale de",
        "start": 811.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "votre quinquennat vous nous en dire plus",
        "start": 813.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l\u00e0 d'abord d'abord je vais j'ai inscrit",
        "start": 815.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans la constitution d'ailleurs les",
        "start": 817.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais peuvent le retrouver en fait",
        "start": 818.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration que",
        "start": 820.58,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "je vais leur faire voter il y \u00e0 une",
        "start": 823.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mesure qui inscrit la discrimination en",
        "start": 825.7,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "raison du handicap dans la constitution",
        "start": 829.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "car aujourd'hui elle n'est pas dans la",
        "start": 830.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "constitution et je pense que il faut",
        "start": 832.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'elles le soient de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 834.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que je pense qu'il faut que ce soit dans",
        "start": 835.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "inscrire dans la constitution la",
        "start": 837.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "discrimination \u00e0 raison de l'orientation",
        "start": 839.12,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sexuelle donc \u00e7a c'est une nouveaut\u00e9 \u00e7a",
        "start": 841.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "permet de donner une force importante \u00e0",
        "start": 845.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce principe mais je pense aussi qu'il",
        "start": 847.07,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "faut des conjugale is et les allocations",
        "start": 849.23,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour les personnes handicap\u00e9es c'est",
        "start": 852.31,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a signifie que en r\u00e9alit\u00e9 avant",
        "start": 855.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous toucher une allocation parce que",
        "start": 858.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous \u00eates victimes d'un",
        "start": 860.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "handicap web avec emmanuel macron ils",
        "start": 862.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ont dit ah oui m\u00eame si vous avez un",
        "start": 865.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "conjoint qui gagne sa vie \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 866.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous n'aurez plus le droit \u00e0",
        "start": 869.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'allocation et je trouve \u00e7a scandaleux",
        "start": 871.34,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mais franchement je trouve \u00e7a scandaleux",
        "start": 873.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que s'est cr\u00e9\u00e9e en r\u00e9alit\u00e9 une",
        "start": 875.14,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "forme de d\u00e9pendance nouvelles dont il ya",
        "start": 877.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 quand m\u00eame une d\u00e9pendance quand on",
        "start": 881.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "est victime de handicap la vie n'est pas",
        "start": 883.76,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "facile voil\u00e0 la vie de l'espace public",
        "start": 887.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'est pas facile les transports \u00e7a n'est",
        "start": 889.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas facile d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi \u00e7a n'est",
        "start": 891.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas facile et on cr\u00e9e une d\u00e9pendance",
        "start": 893.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire en en r\u00e9alit\u00e9 vous n'avez",
        "start": 895.22,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pas votre indemnit\u00e9 \u00e0 vous parce que",
        "start": 898.25,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "vous \u00eates mari\u00e9s \u00e7a c'est",
        "start": 901.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vraiment scandaleux et je les dis je",
        "start": 904.279,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pense que il faut augmenter l'allocation",
        "start": 906.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "adulte handicap\u00e9 pour que rien ne soit",
        "start": 908.269,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en dessous de 1000 euros par mois elles",
        "start": 910.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 augment\u00e9s faut \u00eatre honn\u00eate",
        "start": 913.339,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "elles sont \u00e9t\u00e9 augment\u00e9e de 100 euros il",
        "start": 915.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faut l'ex\u00e9cuter encore 200 euros c'est",
        "start": 917.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce que vous demandez clic kylie ann de",
        "start": 920.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "laon dans l'aisne toujours sur aime la",
        "start": 921.769,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "france pourrait faire mon allocation",
        "start": 923.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "adulte handicap\u00e9 vient d'\u00eatre revu \u00e0 la",
        "start": 925.16,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "baisse dit il parce que je me suis mari\u00e9",
        "start": 927.29,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "malin je me retrouve aussi d\u00e9pendant",
        "start": 928.519,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de ma femme point",
        "start": 931.759,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement points double d\u00e9pendance",
        "start": 933.139,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et bien \u00e9coutez c'est exactement ce que",
        "start": 935.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce que j'ai analys\u00e9 je trouve \u00e7a indigne",
        "start": 937.459,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "et victoire de senlis vous signale que",
        "start": 940.37,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "c'est aussi ce qu'avait annonc\u00e9 emmanuel",
        "start": 942.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "macron \u00e9rig\u00e9 la question du handicap en",
        "start": 943.639,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "grande cause nationale il avait annonc\u00e9",
        "start": 946.55,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "vous en savez quelque chose de la toute",
        "start": 948.649,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fin du d\u00e9bat d'entre deux tours en 2010",
        "start": 949.999,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "cette victoire de senlis termine avec",
        "start": 952.339,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "trois petits points de suspension vous",
        "start": 954.92,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "savez ce que \u00e7a veut dire c'est qu'\u00e0",
        "start": 956.569,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "priori selon elle et elle est concern\u00e9e",
        "start": 957.47,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas abouti \u00e0 grand chose non",
        "start": 959.24,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "c'est le moins qu'on puisse dire",
        "start": 961.249,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous savez quand en 2021 marine le pen",
        "start": 962.74,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des enfants handicap\u00e9s beaucoup",
        "start": 965.689,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'enfants 20000 difficile \u00e0 chiffrer",
        "start": 968.089,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mais a priori vingt mille ans enfants",
        "start": 969.829,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s qui sont priv\u00e9s d'\u00e9cole ou",
        "start": 971.36,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d'unit\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es faute de ce qu'on",
        "start": 973.519,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "appelle des accompagnants en tout cas",
        "start": 975.889,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des accompagnants haddock aes h vous",
        "start": 977.809,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a oui est ce que vous vous",
        "start": 981.199,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "engagez il ya eu quelques questions quel",
        "start": 983.059,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "dans ce sens l\u00e0 est ce que vous vous",
        "start": 986.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "engagez 360 mille enfants sont",
        "start": 988.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s handicap\u00e9es en france",
        "start": 990.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vingt mille priv\u00e9s d'\u00e9cole",
        "start": 992.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ou d'unit\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es vous vous",
        "start": 994.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "engagez vous pr\u00e9sidente \u00e0 leur trouver",
        "start": 996.47,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "une \u00e9cole sinon la france du xxi\u00e8me",
        "start": 999.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle on n'est pas capable celle qui",
        "start": 1001.329,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "assure et l'\u00e9cole mais bien s\u00fbr que",
        "start": 1003.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est le cas mais c'est pas parce que",
        "start": 1004.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est le cas que on doit laisser la",
        "start": 1006.25,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "situation en l'\u00e9tat",
        "start": 1008.74,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9videmment que ces enfants",
        "start": 1011.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "puissent avoir une scolarit\u00e9 la plus",
        "start": 1012.38,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "normale possible",
        "start": 1014.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais il ya beaucoup de choses \u00e0 faire",
        "start": 1015.31,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "vous savez dans le domaine du handicap",
        "start": 1017.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on parle souvent de l'autisme s'en",
        "start": 1018.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "reparle aujourd'hui parce que c'est un",
        "start": 1021.26,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sujet en l'occurrence qui me touche mais",
        "start": 1022.79,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "savoir qu'il y a",
        "start": 1025.339,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nombre de familles qui sont oblig\u00e9s",
        "start": 1026.68,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "d'aller en belgique au canada parfois",
        "start": 1028.699,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "parfois en isra\u00ebl o\u00f9 par ailleurs le",
        "start": 1032.9,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "niveau",
        "start": 1036.02,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "de progr\u00e8s dans la p\u00e9dagogie face \u00e0 ces",
        "start": 1036.97,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "enfants autistes est bien plus avanc\u00e9e",
        "start": 1041.959,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "que nous ne le sommes en france c'est",
        "start": 1044.03,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un sujet qui interpelle donc",
        "start": 1047.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9videmment faire le n\u00e9cessaire",
        "start": 1050.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour pouvoir leur apporter une r\u00e9ponse",
        "start": 1052.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais je voudrais dire aussi que dans la",
        "start": 1055.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vision que j'ai c'est la vision globale",
        "start": 1058.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "du handicap que je vais avoir puisque",
        "start": 1059.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "souvent d'ailleurs les personnes sont",
        "start": 1061.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "victimes d'un handicap 10 mai on parle",
        "start": 1062.78,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "souvent des enfants utile c'est vrai",
        "start": 1064.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'on en parle mais parce que c'est un",
        "start": 1065.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sujet important la d\u00e9tection n'est pas",
        "start": 1067.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "au niveau la p\u00e9dagogie n'est pas au",
        "start": 1069.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "niveau enfin bon c'est \u00e7a \u00e7a cr\u00e9e",
        "start": 1071.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "beaucoup de souffrance dans les familles",
        "start": 1074.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre en est conscient mais il ya",
        "start": 1075.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aussi les adultes qui souffre d'un",
        "start": 1077.24,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "handicap et eux aussi",
        "start": 1079.4,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "ils doivent \u00e9videmment faire l'objet",
        "start": 1083.149,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'une attention particuli\u00e8re les aidants",
        "start": 1084.379,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "faute en parler aussi des oui c'est donc",
        "start": 1087.619,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur nombreux j'annoncerai d'ailleurs des",
        "start": 1090.229,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mesures pour apporter une indemnisation",
        "start": 1092.299,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire aux aidants car les",
        "start": 1094.549,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9ditions mais bien s\u00fbr un soutien",
        "start": 1097.099,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "financier pourquoi parce que les aidants",
        "start": 1098.899,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est ce qui fait fonctionner notre",
        "start": 1100.129,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ne serait pas l\u00e0 nos soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 1102.739,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'\u00e9croule voil\u00e0 faut quand m\u00eame bien des",
        "start": 1104.989,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "choses telles qu'elles sont donc ils",
        "start": 1106.669,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "font un travail merveilleux avec coeur",
        "start": 1108.799,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "avec abn\u00e9gation",
        "start": 1111.589,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais il faut bien s\u00fbr qu'il puisse en",
        "start": 1112.809,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9dommag\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 car s'il",
        "start": 1115.309,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'y avait plus des dents et que nous",
        "start": 1117.769,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9tions oblig\u00e9s aurait \u00e9t\u00e9 de prendre en",
        "start": 1119.539,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "charge au titre de la fonction publique",
        "start": 1121.489,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce travail essentiel aupr\u00e8s des",
        "start": 1123.589,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s et bien ce serait des",
        "start": 1126.019,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "dizaines de milliards qu'il faudrait",
        "start": 1128.299,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "mettre sur la table et gr\u00e2ce \u00e0 emmanuel",
        "start": 1130.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "macron merci beaucoup on n'a pas de",
        "start": 1132.83,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "dizaines de milliards devant nous",
        "start": 1135.2,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "puisqu'il a r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er 500 milliards",
        "start": 1137.109,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "de dette entend juste cinq ans avant de",
        "start": 1139.489,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "balayer plus rapidement l'actualit\u00e9 de",
        "start": 1141.649,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ces derniers jours marine le pen on",
        "start": 1143.57,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate un peu sur votre d\u00e9placement \u00e0",
        "start": 1144.559,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "varsovie ces derniers jours pourquoi",
        "start": 1145.94,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "vous \u00eatre d\u00e9plac\u00e9s l\u00e0 bas trois",
        "start": 1148.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "questions qu'elle est dans ce sens l\u00e0",
        "start": 1151.039,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sur aime la france point fr je crois que",
        "start": 1152.389,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "c'est important d'y revenir",
        "start": 1154.429,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des questions qui allait en substance",
        "start": 1156.46,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame sens et il ya tant de",
        "start": 1159.169,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 faire en france",
        "start": 1161.45,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr mais il ya tant de choses \u00e0",
        "start": 1162.609,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "faire en france il ya tant de choses \u00e0",
        "start": 1165.409,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "faire en europe enfin l'un n'emp\u00eache pas",
        "start": 1166.429,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'autre vous savez en europe on attend",
        "start": 1167.869,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la s\u00e9lection fran\u00e7aise avec beaucoup",
        "start": 1170.469,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup d'int\u00e9r\u00eat pourquoi",
        "start": 1174.139,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "parce que notre avenir d\u00e9pend de la voie",
        "start": 1176.57,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "que va prendre l'europe demain soit on",
        "start": 1180.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "reste dans dune dans une union",
        "start": 1182.899,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne dont on voit qu elle nous",
        "start": 1184.19,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "prive de plus en plus de souverainet\u00e9 ce",
        "start": 1185.629,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "terme notre libert\u00e9 de choix \u00e7a ne",
        "start": 1187.339,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "servira \u00e0 rien dans 20 ans si on",
        "start": 1189.95,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "continue comme \u00e7a et si \u00e7a s'acc\u00e9l\u00e8re il",
        "start": 1191.719,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "ne sera pas utile d'aller voter aux",
        "start": 1194.149,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles le pr\u00e9sident",
        "start": 1195.44,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "n'aura plus aucun pouvoir donc il faut",
        "start": 1196.82,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame savoir ce qu'on veut est ce",
        "start": 1199.309,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'on veut moi je veux rendre leur pays",
        "start": 1200.359,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais de grandes leur pays aux",
        "start": 1202.219,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e7a veut dire aussi",
        "start": 1203.419,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mettre un arr\u00eat \u00e0 l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1205.029,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "telle qu'elle se continue \u00e0 se",
        "start": 1208.969,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "construire aujourd'hui pour lui",
        "start": 1210.769,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "substituer une alliance europ\u00e9enne des",
        "start": 1211.789,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "nations c'est \u00e0 dire des nations libres",
        "start": 1213.799,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des nations souveraines qui coop\u00e8rent",
        "start": 1215.45,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "entre elles c'est exactement ce dont je",
        "start": 1218.239,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 parler avec monsieur kazinsky",
        "start": 1219.919,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "de du pis polonais avec monsieur horgan",
        "start": 1222.979,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "duffy dess en droit avec monsieur",
        "start": 1227.149,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "abascal de vox de vox espagnol avec les",
        "start": 1230.539,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "finlandais avec les autrichiens avec les",
        "start": 1233.809,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "roumains c'est cela que nous sommes en",
        "start": 1237.71,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "train de construire et c'est absolument",
        "start": 1240.259,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "essentiel",
        "start": 1242.179,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "et la france est un pays fondateur de",
        "start": 1243.339,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et la france et",
        "start": 1246.429,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "contributeurs nets de l'union peine",
        "start": 1248.839,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que la france a une",
        "start": 1250.609,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "puissance pour \u00eatre le moteur de ce",
        "start": 1251.839,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "changement cas tombe \u00e9videmment des",
        "start": 1255.2,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "dizaines de millions de fran\u00e7ais que",
        "start": 1257.929,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'ont peut-\u00eatre pas d'autres pays qui ne",
        "start": 1259.849,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont pas dans cette situation nous",
        "start": 1261.919,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sommes attendus et si encore une fois le",
        "start": 1263.359,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "combat pour la france est essentielle le",
        "start": 1267.139,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "combat de la france pour l'europe est",
        "start": 1269.239,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "essentielle et le r\u00f4le du coup que",
        "start": 1274.07,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "l'europe pourra avoir dans le monde du",
        "start": 1276.679,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fait de ce changement sera \u00e9galement",
        "start": 1279.529,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "essentiel donc vous \u00eates all\u00e9",
        "start": 1281.749,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "poursuivre votre travail avec plusieurs",
        "start": 1283.389,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "partis europ\u00e9ens travail engag\u00e9 il ya",
        "start": 1286.159,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plusieurs mois maintenant visant \u00e0 cr\u00e9er",
        "start": 1288.619,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "un grand groupe parlementaire europ\u00e9en",
        "start": 1291.019,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me groupe d'ailleurs",
        "start": 1293.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parlementaire il tarde \u00e0 voir le jour",
        "start": 1295.509,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "c'est normal nous et c'est normal c'est",
        "start": 1298.46,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "normal c'est toujours et plus vous",
        "start": 1301.129,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mettez la nation autour de la table plus",
        "start": 1302.719,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les choses peuvent mettre un",
        "start": 1304.639,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peu de temps il faut pas \u00eatre impatient",
        "start": 1307.19,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "dans ce domaine moi je suis avec",
        "start": 1308.479,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es on avait eu du mal \u00e0",
        "start": 1310.579,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "constituer un groupe on nous avait dit",
        "start": 1311.929,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas constitu\u00e9 de groupes et",
        "start": 1313.609,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "puis et bien huit mois plus tard on a",
        "start": 1314.989,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9 le groupe chaque chose en son",
        "start": 1316.879,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "temps moi je pr\u00e9f\u00e8re qu'on soit quelque",
        "start": 1318.499,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "chose de solide avec des partenaires qui",
        "start": 1320.149,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "savent pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu'on attend de",
        "start": 1323.389,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "cette force politique sur lequel on a",
        "start": 1326.179,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 o\u00f9 on a mis sur la table les",
        "start": 1328.46,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s qui sont les n\u00f4tres plut\u00f4t que",
        "start": 1331.46,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de faire quelque chose \u00e0 la va vite qui",
        "start": 1333.529,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "risquerait de ne pas avoir la force que",
        "start": 1335.779,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re lui donner il s'en est pass\u00e9",
        "start": 1338.479,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "des choses depuis notre dernier",
        "start": 1340.19,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "entretien marine le pen s'\u00e9tait pourtant",
        "start": 1341.45,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "il ya peu moins de trois semaines",
        "start": 1342.71,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "maintenant eric zemmour est candidat \u00e7a",
        "start": 1344.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "y est enfin il a tenu son premier",
        "start": 1346.02,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "meeting ce week-end \u00e0 villepinte et",
        "start": 1347.49,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse est sorti vainqueur de",
        "start": 1349.559,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "la primaire les r\u00e9publicains il manque",
        "start": 1351.929,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tout de m\u00eame un candidat d\u00e9clar\u00e9 oui",
        "start": 1353.82,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "m\u00eame si nous avons qu'il l'est d\u00e9j\u00e0 bien",
        "start": 1357.299,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c'est emmanuel macron jeudi d\u00e9clar\u00e9",
        "start": 1359.88,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "parce que beaucoup d'ailleurs sur",
        "start": 1362.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'ensemble de l'\u00e9chiquier politique lui",
        "start": 1363.539,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "reproche finalement de faire campagne et",
        "start": 1365.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "presque essentiellement campagne depuis",
        "start": 1368.64,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 quelques mois depuis le mois de",
        "start": 1370.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "septembre \u00e7a pose un probl\u00e8me \u00e7a ou pas",
        "start": 1371.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ah bah oui c'est vrai il faut comme que",
        "start": 1373.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sachent que le maximum du",
        "start": 1376.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "financement d'une campagne \u00e9lectorale",
        "start": 1378.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ses 24 millions lui il a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pens\u00e9 25",
        "start": 1379.53,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "milliards faire de cadeaux divers et",
        "start": 1382.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vari\u00e9s dont l'objectif \u00e7a n'a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0",
        "start": 1385.11,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "personne consiste \u00e0 se constituer",
        "start": 1388.11,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "des client\u00e8les ou des fid\u00e9lit\u00e9s c'est",
        "start": 1391.28,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "pas bien de faire \u00e7a voil\u00e0 c'est pas",
        "start": 1394.679,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "correct donc il aurait pu rester",
        "start": 1396.179,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'ailleurs et n'\u00eatre candidats",
        "start": 1397.59,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "qu'au mois de janvier ou au mois de",
        "start": 1400.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier mais ce qui est pas bien se",
        "start": 1401.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "servir du ch\u00e9quier de fran\u00e7ais qui ont",
        "start": 1403.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de plus en plus de mal \u00e0 payer leurs",
        "start": 1405.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts pour pouvoir encore une fois",
        "start": 1407.58,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "contribu\u00e9 \u00e0 son \u00e0 sa bonne image aupr\u00e8s",
        "start": 1410.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'un certain nombre de cat\u00e9gories de",
        "start": 1413.549,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est mal c'est pas honn\u00eate",
        "start": 1414.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "intellectuellement pardon je veux pas",
        "start": 1416.789,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dire de gros mots 1 mais on a droit",
        "start": 1419.76,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "aussi voyez en politique d'avoir une",
        "start": 1422.309,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "honn\u00eatet\u00e9 intellectuelle h\u00e9las le moins",
        "start": 1425.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'on puisse dire c'est que le pr\u00e9sident",
        "start": 1427.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fait pas preuve mais au del\u00e0 de seul le",
        "start": 1428.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "job d'un pr\u00e9sident ne suffit pas d'\u00eatre",
        "start": 1430.47,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 1432.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jusqu'au dernier jour de son mandat il",
        "start": 1433.559,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "est de toute fa\u00e7on m\u00eame en \u00e9tant",
        "start": 1436.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "candidat il l'est jusqu'au dernier",
        "start": 1437.46,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "moment mais l\u00e0 je crois que la dignit\u00e9",
        "start": 1439.71,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "impose",
        "start": 1442.909,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "une forme d' asset les quelques mois qui",
        "start": 1444.71,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "pr\u00e9side une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1448.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'il est pr\u00e9sident et",
        "start": 1449.669,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "que somme toute il a d\u00e9j\u00e0 un avantage",
        "start": 1451.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "important par rapport aux autres",
        "start": 1453.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "candidats la d\u00e9mocratie les r\u00e8gles",
        "start": 1455.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques les r\u00e8gles morales allez",
        "start": 1457.44,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "j'ai la cha\u00eene mots les r\u00e8gles morales",
        "start": 1459.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "voudrait qu'ils ne fassent pas 25",
        "start": 1461.909,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "milliards de cadeaux dans les six mois",
        "start": 1464.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9c\u00e8dent l'\u00e9lection est pourtant",
        "start": 1466.65,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "une seule n'a pas l'air v\u00e9ritablement 2",
        "start": 1468.63,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "angers quelques questions ou plut\u00f4t vos",
        "start": 1470.759,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions marine le pen \u00e0 certains faits",
        "start": 1472.559,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 peut-\u00eatre \u00e0 l'automne",
        "start": 1474.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas pas tant que \u00e7a en tout",
        "start": 1476.399,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cas fait de l'actualit\u00e9 de ces derniers",
        "start": 1478.199,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jours on apprend que les mairies europe",
        "start": 1480.119,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ecologie les verts de grenoble et",
        "start": 1482.159,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "strasbourg ont d\u00e9cid\u00e9 de bannir le foie",
        "start": 1483.449,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gras de leurs \u00e9v\u00e9nements officiels aid\u00e9s",
        "start": 1486.029,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "de leurs cantines",
        "start": 1488.729,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un coup c'est sympa non mais non",
        "start": 1491.509,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "mais un coup sous les sapins de no\u00ebl un",
        "start": 1495.209,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "coup c'est le foie gras on a quand m\u00eame",
        "start": 1497.07,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l'impression que s\u00e9v\u00e8re ils sont",
        "start": 1499.049,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "absolument contre tous qu'ils sont",
        "start": 1500.159,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "contre le tour de france ils sont contre",
        "start": 1502.589,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les avions ils sont contre les sapins de",
        "start": 1504.929,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "no\u00ebl ils sont contre le foie gras",
        "start": 1506.459,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame une dr\u00f4le d'id\u00e9e au",
        "start": 1509.029,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "logis je trouve qu'ils les portent un",
        "start": 1511.949,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "bon ils font ce qu'ils veulent mais tant",
        "start": 1514.969,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "qu'on peut continuer \u00e0 f\u00eater no\u00ebl et a",
        "start": 1518.729,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de no\u00ebl car on parlait de 0,2 tout",
        "start": 1520.709,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure je rappelle quand m\u00eame que la",
        "start": 1524.429,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne avait sorti un",
        "start": 1525.839,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lexique en nous expliquant qu'on ne",
        "start": 1527.159,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pouvait qu il ne fallait plus dire no\u00ebl",
        "start": 1529.109,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et qu'un certain nombre de municipalit\u00e9s",
        "start": 1530.869,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 en france dans des \u00e9coles",
        "start": 1533.429,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "on en a des t\u00e9moignages tous les jours",
        "start": 1537.659,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "moi j'en re\u00e7ois tous les jours des mails",
        "start": 1539.309,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "de t\u00e9moignages",
        "start": 1540.509,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de parents disant il ya des \u00e9coles on",
        "start": 1542.089,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "dit il faut pas dire jouer no\u00ebl il faut",
        "start": 1544.979,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dire joyeuses f\u00eates il faut pas parler",
        "start": 1546.359,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de no\u00ebl il faut parler des vacances donc",
        "start": 1549.539,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on est en train petit \u00e0 petit de laisser",
        "start": 1551.969,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ces gens nous retirer ce qui est le",
        "start": 1554.339,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "coeur de notre culture le coeur de notre",
        "start": 1557.129,
        "duration": 7.311
    },
    {
        "text": "histoire le coeur de ce que nous sommes",
        "start": 1561.299,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s grave on ne peut plus dire",
        "start": 1564.44,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "monsieur et madame un peu plus dire",
        "start": 1567.749,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "selon ce guide toujours sa consolidation",
        "start": 1570.059,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 land\u00e9an conclusif on aurait pu le",
        "start": 1572.339,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "droit de dire policeman enfin bon",
        "start": 1574.079,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux c'est qu'on n'aurait plus le",
        "start": 1577.849,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "droit toujours ce sont ces d\u00e9lires il",
        "start": 1579.479,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avance quand m\u00eame version je veux dire",
        "start": 1581.159,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but les fran\u00e7ais moi j'\u00e9tais un peu",
        "start": 1582.839,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comme les fran\u00e7ais au d\u00e9but on s'est dit",
        "start": 1584.849,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce que c'est que cette",
        "start": 1586.109,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "dinguerie",
        "start": 1587.219,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est une mode qui va passer et en",
        "start": 1588.469,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 on s'aper\u00e7oit que \u00e7a avance \u00e7a",
        "start": 1591.299,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "avance dans des universit\u00e9s \u00e7a avance",
        "start": 1593.729,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans des cercles de pens\u00e9e \u00e7a avance",
        "start": 1596.639,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans des partis politiques l'\u00e9criture",
        "start": 1598.139,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "inclusive dont tout le monde se moquait",
        "start": 1600.059,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "et \u00e0 juste titre d'ailleurs il ya encore",
        "start": 1602.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quelques mois eh bien on les a on l'a on",
        "start": 1604.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la retrouve maintenant dans tous les",
        "start": 1606.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tweets des verts dans les publications",
        "start": 1608.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la france insoumise dans les",
        "start": 1610.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "publications d'un certain nombre de",
        "start": 1613.14,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "municipalit\u00e9s permettez moi de vous dire",
        "start": 1614.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que quand je serai pr\u00e9sidente de la",
        "start": 1615.81,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1617.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "jamais j interdis ray absolument cette",
        "start": 1618.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9criture",
        "start": 1623.01,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "inclusive qui est juste un un sacril\u00e8ge",
        "start": 1623.87,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 une destruction programm\u00e9e de notre",
        "start": 1628.71,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "langue je rappelle que notre langue est",
        "start": 1631.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un \u00e9l\u00e9ment essentiel de notre culture",
        "start": 1634.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la culture c'est pas seulement le",
        "start": 1637.05,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "patrimoine",
        "start": 1639.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "historique c'est pas seulement les",
        "start": 1640.82,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "oeuvres d'art c'est pas seulement le",
        "start": 1643.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "talent de nos musiciens nos potes c'est",
        "start": 1645.12,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "aussi notre langue il faut la prot\u00e9ger",
        "start": 1647.94,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "avec la derni\u00e8re \u00e9nergie on reparle de",
        "start": 1650.21,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "no\u00ebl \u00e7a repr\u00e9sente quoi pour vous marine",
        "start": 1653.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le pen no\u00ebl pas de no\u00ebl d'abord c'est",
        "start": 1655.14,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "une f\u00eate religieuse",
        "start": 1657.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi je suis catholique et donc c'est",
        "start": 1658.85,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pour moi un moment peut-\u00eatre le moment",
        "start": 1662.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le plus important de l'ann\u00e9e",
        "start": 1663.99,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi culturellement une f\u00eate",
        "start": 1666.09,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "familiale c'est la famille c'est la",
        "start": 1669.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 c'est le bonheur d'\u00eatre",
        "start": 1672.09,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 1674.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c'est le moment o\u00f9 pr\u00e9cis\u00e9ment on est",
        "start": 1674.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cens\u00e9 oublier les difficult\u00e9s c'est le",
        "start": 1676.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on pense \u00e0 ceux qui n'ont rien",
        "start": 1678.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aussi c'est le moment o\u00f9 on a cette",
        "start": 1680.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e pour ceux qui demain f\u00eateront",
        "start": 1683.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "no\u00ebl seul parce qu'ils n'ont plus de",
        "start": 1684.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "famille ceux qui sont atteints par la",
        "start": 1687.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "maladie ceux qui sont loin ceux qui",
        "start": 1689.73,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "travaillent ce jour l\u00e0 o\u00f9 ce ou cette",
        "start": 1692.4,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nuit l\u00e0 donc c'est vraiment un moment de",
        "start": 1695.25,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9",
        "start": 1698.25,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "culturelle de ce ida \u00e9tait nationale qui",
        "start": 1699.77,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore est un tr\u00e9sor que les fran\u00e7ais",
        "start": 1703.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "doivent d\u00e9fendre et ne pas se laisser",
        "start": 1706.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9poss\u00e9der de \u00e7a aussi on devrait tr\u00e8s",
        "start": 1708.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t se revoir pour se souhaiter un",
        "start": 1711.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "joyeux no\u00ebl non pas un fantastique",
        "start": 1713.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre pour reparler de cette",
        "start": 1715.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "association commer\u00e7ants de besan\u00e7on o\u00f9",
        "start": 1717.87,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 1719.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais si fax envoy\u00e9 voir s'ils font \u00e7a",
        "start": 1720.71,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "ces commer\u00e7ants pour \u00eatre honn\u00eate c'est",
        "start": 1724.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "probablement qu'ils ont re\u00e7u des",
        "start": 1725.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pressions j'ai c'est probablement qu'il",
        "start": 1727.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ya des groupes constitu\u00e9s qui viennent",
        "start": 1729.57,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "leur expliquer que c'est une agression",
        "start": 1731.7,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "pour je ne sais qui de marquer joyeux",
        "start": 1734.3,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "no\u00ebl donc c'est presque un acte de",
        "start": 1738.33,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance",
        "start": 1740.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 auquel il faut les appeler et nous",
        "start": 1740.93,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "tous donc je veux dire d'ici quinze",
        "start": 1744.63,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "jours tout souhaitez-vous no\u00ebl les uns",
        "start": 1747.96,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "les autres tweets et joyeux no\u00ebl dit",
        "start": 1750.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "joyeux no\u00ebl \u00e9crivez jouer no\u00ebl ne",
        "start": 1754.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "laissez pas les forces destructrices de",
        "start": 1756.27,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "notre culture gagner parce que \u00e7a",
        "start": 1759.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "commence par l\u00e0 croyez moi ils ont",
        "start": 1762.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "beaucoup d'autres projets derri\u00e8re merci",
        "start": 1763.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "beaucoup marine le pen mais un crm tr\u00e8s",
        "start": 1765.42,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t",
        "start": 1767.01,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1769.9,
        "duration": 3.119
    }
]