[
    {
        "text": "on \u00e9tait ici dans le d\u00e9partement le plus",
        "start": 7.639,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "pauvre de france il faut agir j'ai",
        "start": 10.349,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "altern\u00e9 en m\u00eame temps les visites pour",
        "start": 13.08,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "aller rencontrer les acteurs de l'aide",
        "start": 16.199,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "aux plus modestes j'ai fait la visite de",
        "start": 18.869,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la banque alimentaire j'ai \u00e9galement",
        "start": 20.58,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "fait la visite d'une \u00e9picerie solidaire",
        "start": 22.529,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "qui est tenu depuis 20 ans par un des",
        "start": 25.46,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "conseillers municipaux que vous avez pu",
        "start": 28.859,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rencontrer tout \u00e0 l'heure je suis",
        "start": 30.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en train de d\u00e9velopper",
        "start": 33.149,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s des fran\u00e7ais les mesures qui vont",
        "start": 34.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "permettre de redonner du pouvoir d'achat",
        "start": 36.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 des gens de plus en plus nombreux qui",
        "start": 38.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "viennent dans les banques alimentaires",
        "start": 41.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour pouvoir s'alimenter car ils n'en",
        "start": 42.96,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "n'ont plus les moyens b\u00e9n\u00e9voles qui",
        "start": 44.91,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "travaillent \u00e0 cette banque alimentaire",
        "start": 47.309,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "me disais qu'en dix ans ils sont pass\u00e9s",
        "start": 48.329,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de 4000 personnes qu'ils aidaient en",
        "start": 50.969,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "terme de nourriture \u00e0 33 mille personnes",
        "start": 53.489,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "en l'espace de dix ans c'est une",
        "start": 56.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "inflation de la pauvret\u00e9 qui",
        "start": 58.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "manifestement passe encore en dessous",
        "start": 61.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des radars mais qui est exponentielle",
        "start": 63.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "beaucoup de personnes \u00e2g\u00e9es beaucoup de",
        "start": 66.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jeunes vers lesquels il faut \u00e9videmment",
        "start": 69.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9 plus particuli\u00e8rement notre",
        "start": 71.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "attention parce qu'ils sont les plus",
        "start": 72.81,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "fragiles",
        "start": 74.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 75.58,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "moi je suis pas la candidate des",
        "start": 77.77,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "plateaux t\u00e9l\u00e9 je suis pas la candidate",
        "start": 79.81,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "des sondages",
        "start": 82.119,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est pas la candidate des d\u00eeners",
        "start": 83.939,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "mondains en ville moi je suis la",
        "start": 87.789,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "candidate du peuple la candidate de la",
        "start": 90.759,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "france d oublier la candidate de ceux",
        "start": 93.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui se l\u00e8vent tous pour bosser et la",
        "start": 96.28,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "candidate de ceux qui esp\u00e8rent un jour",
        "start": 98.77,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "bosser mais n'ont pas la possibilit\u00e9 de",
        "start": 100.719,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le faire parce que le mod\u00e8le \u00e9conomique",
        "start": 103.209,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 ont mis en oeuvre est un",
        "start": 104.979,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9conomique qui leur emp\u00eache de",
        "start": 107.17,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "trouver un emploi et de vivre dignement",
        "start": 109.299,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de leur salaire c'est de cela dont je",
        "start": 111.399,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "suis la candidate alors moi j'ai aucun",
        "start": 114.579,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me parce que dans ce domaine l\u00e0",
        "start": 116.799,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "permettez moi de vous dire je n'ai",
        "start": 118.689,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "aucune concurrence",
        "start": 120.039,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 124.14,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "mne",
        "start": 127.04,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 129.289,
        "duration": 3.71
    }
]