[
    {
        "text": "mesdames messieurs chers amis",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et bien c'est une tr\u00e8s grande joie je",
        "start": 2.72,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "vous le dis de me retrouver parmi vous",
        "start": 5.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans cette cit\u00e9 si typique chi proven\u00e7al",
        "start": 7.049,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "si fran\u00e7aise de vallauris fille du",
        "start": 10.38,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "soleil et joyaux de la provence qu'il me",
        "start": 13.2,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "soit permis de saluer les personnalit\u00e9s",
        "start": 16.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui nous font l'honneur d'\u00eatre \u00e0 nos",
        "start": 19.01,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s ce soir au premier rang desquels",
        "start": 21.39,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "monsieur jacques peyrat ancien d\u00e9put\u00e9 du",
        "start": 23.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "front national ancien s\u00e9nateur et",
        "start": 26.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "surtout ancien maire de nice",
        "start": 28.98,
        "duration": 7.849
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 32.34,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "sa chaleureuse pr\u00e9sence est pour nous un",
        "start": 37.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plaisir et une fiert\u00e9 elle est le",
        "start": 40.23,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage d'un soutien souriant",
        "start": 43.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bienveillant et puissant d'un homme qui",
        "start": 45.109,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 la patrie \u00e0 brandir",
        "start": 48.21,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "notre drapeau \u00e0 le d\u00e9fendre \u00e0 le faire",
        "start": 51.269,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "respecter",
        "start": 54.239,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "merci infiniment monsieur paiera tout",
        "start": 55.079,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m'a plu affectueuse gratitude mon cher",
        "start": 58.109,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "jacques",
        "start": 60.239,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 61.02,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "un grand merci aussi \u00e0 vous mes chers",
        "start": 66.93,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "amis qui avaient conscience que dans",
        "start": 69.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "moins de 60 jours se d\u00e9roulera",
        "start": 71.32,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle l'\u00e9lection qui",
        "start": 75.01,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "peut changer notre pays qui peut changer",
        "start": 78.159,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "notre quotidien mais surtout qui peut",
        "start": 80.619,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "redonner aux fran\u00e7ais la france qu'ils",
        "start": 83.259,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aiment j'\u00e9tais ce matin \u00e0 toulon o\u00f9 j'ai",
        "start": 86.17,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 politique militaire armements et",
        "start": 89.619,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense nationale j'ai rencontr\u00e9 des",
        "start": 92.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "hommes engag\u00e9s qui ont fait le choix des",
        "start": 95.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "armes qui ont fait le choix de consacrer",
        "start": 97.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "leur vie \u00e0 la d\u00e9fense du pays une",
        "start": 99.369,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "certaine mani\u00e8re j'ai aussi fait ce",
        "start": 102.31,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "choix quand il ya plus de vingt ans j'ai",
        "start": 104.619,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 les pr\u00e9toires pour devenir",
        "start": 106.479,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'avocate de tous les fran\u00e7ais j'ai fait",
        "start": 107.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce soit quand j'ai d\u00e9cid\u00e9 de me",
        "start": 111.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 112.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ce soit ce choix je fais en",
        "start": 114.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 tous les matins en me levant je",
        "start": 116.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le fais car je ne peux pas me r\u00e9soudre \u00e0",
        "start": 119.32,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "voir mon pays dans cet \u00e9tat",
        "start": 121.45,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "je le fais parce que je suis malheureuse",
        "start": 124.2,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de voir tant de fran\u00e7ais en souffrance",
        "start": 126.88,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mais je le fais surtout car je sais que",
        "start": 129.81,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "notre pays a en lui toutes les",
        "start": 132.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ressources pour se relever et que ce",
        "start": 135.19,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "g\u00e2chis n'est plus admissible g\u00e9o faut un",
        "start": 137.95,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "immense espoir dans le redressement de",
        "start": 141.549,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "notre pays nous pouvons gagner nous",
        "start": 144.43,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "allons gagner mes amis toutes les \u00e9tudes",
        "start": 147.4,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "d'opinion nous le disent tous les jours",
        "start": 150.37,
        "duration": 10.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 154.91,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates l\u00e0 ce soir c'est que",
        "start": 160.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'imagine que vous partagez cette",
        "start": 162.36,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance alors un seul conseil diffus\u00e9",
        "start": 164.58,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "cette esp\u00e9rance autour de vous diffuser",
        "start": 169.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour que notre pays sorte enfin du",
        "start": 172.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "marasme macro nhien de cette fatalit\u00e9",
        "start": 174.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui fait qu'une partie de nos",
        "start": 177.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "compatriotes se disent qu'il est trop",
        "start": 179.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tard et qu'on leur dit qu'il est trop",
        "start": 181.2,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "tard moi je viens \u00e0 leur dire que c'est",
        "start": 184.11,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "faux ceci est un mensonge un mensonge",
        "start": 186.569,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "fait pour les d\u00e9sarmer moralement il",
        "start": 189.209,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'est pas trop tard alors diffuser cette",
        "start": 191.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance pour que la france soit \u00e0",
        "start": 194.519,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "nouveau cette nation qui fait r\u00eaver",
        "start": 196.11,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "cette nation m\u00e8re des arts des armes et",
        "start": 198.12,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "des lois qui pendant des si\u00e8cles puis la",
        "start": 200.519,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 de son peuple et puis la boussole",
        "start": 202.739,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d'ailleurs de tant d'autres ce matin en",
        "start": 204.959,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "rencontrant les marins qui arme le",
        "start": 207.75,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "navire j'ai mesur\u00e9 combien notre pays",
        "start": 209.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pouvait puiser dans son peuple les",
        "start": 211.829,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "forces pour se relever j'ai mesur\u00e9",
        "start": 214.59,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "encore et encore l'intelligence de nos",
        "start": 216.989,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs et de nous ouvriers de",
        "start": 219.959,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'industrie militaire le",
        "start": 221.849,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "professionnalisme de personnels civils",
        "start": 223.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et militaires de nos armes et le",
        "start": 225.239,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "d\u00e9vouement et l'implication incroyable",
        "start": 227.43,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de nos soldats qui sont aujourd'hui vous",
        "start": 230.79,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "le savez en situation p\u00e9rilleuse au mali",
        "start": 233.76,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "je sais combien leur mission \u00e0 tous est",
        "start": 237.139,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "exigeante si essentiel au pays est pour",
        "start": 240.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "eux synonyme de sacrifices personnels",
        "start": 243.87,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "familiaux mais \u00e0 quoi servent ces",
        "start": 246.15,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sacrifices \u00e0 quoi sert ce d\u00e9vouement \u00e0",
        "start": 249.389,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "quoi sert ce patriotisme cette exigence",
        "start": 252.6,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "y par ailleurs notre pays doit \u00eatre un",
        "start": 255.42,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "hall de gare ouvert \u00e0 tous les vents le",
        "start": 258.45,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9ceptacle de toute la mis\u00e8re du monde",
        "start": 261.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "selon la formule de michel rocard et",
        "start": 263.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "devait tranquillement sans rien dire se",
        "start": 266.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "laisser bousculer par une immigration de",
        "start": 268.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "peuplement voire pire organiser lui m\u00eame",
        "start": 270.84,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "sa propre submersion mais comment ce bel",
        "start": 274.08,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "\u00e9difice si par ailleurs venant du monde",
        "start": 278.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "entier il suffit de pousser la porte",
        "start": 281.099,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "pour entrer en france s'y installer il",
        "start": 283.41,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "vivre comme on vit chez soi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 286.38,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et parfois m\u00eame contre eux",
        "start": 289.45,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui rien n'est plus simple pour",
        "start": 293.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pousser la porte de la maison france",
        "start": 295.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "2000 euros \u00e0 des passeurs la complicit\u00e9",
        "start": 297.57,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "des ong subventionner un visa de faux",
        "start": 301.12,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "touristes une minorit\u00e9 usurp\u00e9 un mariage",
        "start": 303.91,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "arrang\u00e9 un regroupement familial des",
        "start": 307.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voiliers avec une ou plusieurs de ces",
        "start": 309.64,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "options vous vous retrouvez en france",
        "start": 312.46,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "nourris log\u00e9s et soign\u00e9s choper canton",
        "start": 314.16,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "de nos compatriotes ne s'en sortent plus",
        "start": 319.39,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "renoncent \u00e0 des soins",
        "start": 321.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 325.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "renonce \u00e0 se chauffer",
        "start": 326.7,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "compte tenu des prix d\u00e9lirants de",
        "start": 329.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie contre lequel le gouvernement",
        "start": 331.12,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "ne veut rien faire",
        "start": 332.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais qui ne trouvent plus \u00e0 se",
        "start": 334.83,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "loger correctement parce que pour",
        "start": 336.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre eux ils n'ont plus",
        "start": 339.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s en r\u00e9alit\u00e9 au logement social",
        "start": 340.78,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "canton de nos \u00e9tudiants ne font pour",
        "start": 344.38,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "certains m\u00eame plus de repas par jour",
        "start": 347.41,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris je veux vous parler",
        "start": 351.15,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ce soir d'immigration cette immigration",
        "start": 353.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui est un probl\u00e8me majeur pour la",
        "start": 356.02,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "france mais aussi pour toute l'europe",
        "start": 357.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette immigration qui pour nos",
        "start": 360.12,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dirigeants n'est pas tant un probl\u00e8me",
        "start": 362.38,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 v\u00e9ritable projet et je vais vous le",
        "start": 364.169,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "montrer je vais vous en parler car vous",
        "start": 367.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00eates ici dans cette belle r\u00e9gion \u00e0 une",
        "start": 371.169,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "encablure de la fronti\u00e8re qui voit",
        "start": 373.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "passer des milliers et des milliers de",
        "start": 376.479,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "migrants et que la mer qui borde ce si",
        "start": 379.24,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "beau rivage est devenue le lieu des",
        "start": 382.9,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "pires trafics d'\u00eatres humains",
        "start": 385.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vous \u00eates les spectateurs de ces grands",
        "start": 388.169,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "flux migratoires que nous avons \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 391.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "premiers au front national puis au",
        "start": 393.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rassemblement national a identifi\u00e9 comme",
        "start": 395.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un p\u00e9ril nationale et que nous avons \u00e9t\u00e9",
        "start": 397.33,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "longtemps bien seul \u00e0 d\u00e9noncer envers et",
        "start": 400.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "contre tous et surtout contre tous",
        "start": 403.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jacques je parle bien s\u00fbr sous ton",
        "start": 405.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le tu en a \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin \u00e0",
        "start": 408.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque c'\u00e9tait pas bien la mode de",
        "start": 410.38,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "parler immigration",
        "start": 413.32,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas fun comme on disait quand",
        "start": 421.54,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais jeune",
        "start": 423.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "demande-t-on \u00e0 calais du p\u00e8re tu\u00e9 \u00e0",
        "start": 425.67,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "paris les fran\u00e7ais sont les t\u00e9moins",
        "start": 428.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quotidien d'une submersion qui ne dit",
        "start": 429.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pas son nom en tout cas pas dans les",
        "start": 432.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "discours officiels mais qui pourtant se",
        "start": 434.95,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9roule inexorablement depuis des ann\u00e9es",
        "start": 437.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 d'un dirigeant",
        "start": 440.43,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "politique est d'analyser les risques qui",
        "start": 442.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "p\u00e8sent sur son pays et de proposer des",
        "start": 444.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "solutions pour l'en pr\u00e9munir il faut",
        "start": 447.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre lucide et je suis lucide depuis des",
        "start": 449.77,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es le risque migratoire est l'un des",
        "start": 452.44,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "principaux risques sinon le principal",
        "start": 455.59,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "risque qui p\u00e8se sur notre pays",
        "start": 458.14,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "sans que jamais aucun dirigeant ne s'y",
        "start": 460.5,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "soit attaqu\u00e9 s\u00e9rieusement ils ont",
        "start": 464.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pourtant tous les uns et les autres",
        "start": 467.02,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9taient \u00e0 un moment donn\u00e9 ou \u00e0 un autre",
        "start": 469.51,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "au pouvoir",
        "start": 472.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il ya soixante ans que nous avons quitt\u00e9",
        "start": 474.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'afrique",
        "start": 477.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la pression d\u00e9mographique depuis notre",
        "start": 478.26,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9part y est implacable en 1950 il y",
        "start": 481.18,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "avait deux cent vingt millions",
        "start": 485.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'habitants en afrique ils sont",
        "start": 486.88,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 1,4 milliard ils seront 2 5",
        "start": 489.37,
        "duration": 9.23
    },
    {
        "text": "milliards en 2050 et tenez vous bien",
        "start": 494.77,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "4,3 milliards en 2100",
        "start": 498.6,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "il ne s'agit pas pour nous de juger mais",
        "start": 502.05,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "de mesurer objectivement c'est grand",
        "start": 505.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne plan\u00e9taire et d'en analyser",
        "start": 507.13,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les potentiels flux c'est aux politiques",
        "start": 509.29,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "devoir est de dire que la question",
        "start": 512.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "migratoire sera pour nos pays la grande",
        "start": 515.53,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "question du 21e si\u00e8cle",
        "start": 518.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce qu'il ignore ce qu'ils nient ce qu'il",
        "start": 520.169,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "encourage ceux l\u00e0 sont ou aveugles ou",
        "start": 523.54,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "malhonn\u00eates ou criminelle",
        "start": 526.63,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 529.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est vrai me direz vous cette question",
        "start": 536.93,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "n'est pas nouvelle et l'irresponsabilit\u00e9",
        "start": 539.12,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "souvent teint\u00e9e d'un fort ang\u00e9lisme a",
        "start": 541.399,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "durant des d\u00e9cennies \u00e9tait la r\u00e8gle elle",
        "start": 544.31,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "l'est toujours chez nos dirigeants",
        "start": 546.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je voudrais vous en parler au travers de",
        "start": 549.46,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "deux exemples tellement embl\u00e9matique les",
        "start": 552.47,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "accords avec l'alg\u00e9rie et les abus du",
        "start": 555.68,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "droit d'asile",
        "start": 557.779,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "il y \u00e0",
        "start": 558.67,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "60 ans nous avons divorc\u00e9 avec de",
        "start": 560.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie divorce douloureux et co\u00fbteux",
        "start": 562.88,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mais comme si cela ne devait pas suffire",
        "start": 565.54,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 nous visiblement qu'est revenue",
        "start": 568.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la garde et l'entretien des enfants si",
        "start": 570.62,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "vous me permettez cette image",
        "start": 572.93,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "alors que",
        "start": 574.75,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 576.81,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame que depuis l'alg\u00e9rie n'a eu",
        "start": 581.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de cesse de nous insulter de nous",
        "start": 584.01,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "humilier de nous expliquer que on avait",
        "start": 587.22,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "mal trait\u00e9s que la france serait raciste",
        "start": 590.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "beaucoup semble-t-il n'ont qu'un souhait",
        "start": 592.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "venir chez nous et y rester",
        "start": 595.2,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "j'ai 53 ans il y \u00e0 chacun de trois ans",
        "start": 599.0,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "le gouvernement fran\u00e7ais signait dans le",
        "start": 603.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sillage des accords d'evian un accord",
        "start": 606.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "stup\u00e9fiants avec l'alg\u00e9rie dont",
        "start": 608.39,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "d'ailleurs personne ne parle jamais les",
        "start": 610.71,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sans contrepartie",
        "start": 614.85,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "s'engager et s'engage encore cinquante",
        "start": 616.88,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "trois ans plus tard \u00e0 accorder des",
        "start": 620.79,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "certificats administratifs de r\u00e9sidence",
        "start": 624.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de dix ans alg\u00e9rien d\u00e8s leur arriv\u00e9e sur",
        "start": 626.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le territoire l'acc\u00e8s au regroupement",
        "start": 629.22,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "familial leur est ouvert sans condition",
        "start": 631.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9gration avec un effet m\u00e9canique",
        "start": 633.53,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "contenu nous dit-on de l'importance de",
        "start": 635.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la diaspora alg\u00e9rienne en france la",
        "start": 638.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation la r\u00e9gularisation des",
        "start": 640.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "clandestins est quasi automatique au",
        "start": 642.33,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "bout de dix ans alors certes les visas",
        "start": 644.1,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait vous le savez une monnaie des",
        "start": 648.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "changes ont un peu baiss\u00e9 souvenez vous",
        "start": 651.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moi je vois encore nos pr\u00e9sidents",
        "start": 653.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "successifs aller en alg\u00e9rie et la foule",
        "start": 655.32,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "dans la rue r\u00e9clamer des visas des visas",
        "start": 658.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des visas et effectivement les visas",
        "start": 661.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tomber et \u00e7a tombait dru croyez moi on a",
        "start": 663.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 un peu le nombre de visas mais en",
        "start": 666.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui toutes les r\u00e8gles de",
        "start": 669.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gens dont je vous parlais qui facilite",
        "start": 672.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'immigration alg\u00e9rienne sont toujours",
        "start": 674.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en place mais surtout la r\u00e9duction du",
        "start": 676.23,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "nombre de visas a \u00e9t\u00e9 contourn\u00e9e",
        "start": 679.47,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement et totalement commence par",
        "start": 681.65,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'espace schengen via d'autres",
        "start": 685.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pays d'europe puisqu'on a supprim\u00e9 la",
        "start": 688.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mention sur le passeport visa refus\u00e9",
        "start": 690.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dont ben quand vous avez pas vous de",
        "start": 692.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "visas pour venir en france mais c'est",
        "start": 694.47,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pas bien grave vous allez passer par",
        "start": 695.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'importe quel pays de schengen et puis",
        "start": 696.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous rejoindrez ainsi la france \u00e7a ne",
        "start": 698.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait somme toute que quelques centaines",
        "start": 701.22,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "de kilom\u00e8tres de plus",
        "start": 702.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parler mariage au pays parfois suivis",
        "start": 704.39,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "par des divorces \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition puis",
        "start": 707.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chaque mariage donne lieu \u00e0 un droit de",
        "start": 709.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour du conjoint pas les adoptions de",
        "start": 712.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "droit religieux \u00e7a c'est une nouveaut\u00e9",
        "start": 716.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est les kafana islamique qui ne",
        "start": 717.9,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "respecte aucunement le droit fran\u00e7ais en",
        "start": 720.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'adoption et qui ont augment\u00e9",
        "start": 723.93,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de 126 % \u00e0 cause de quoi et bien \u00e0 cause",
        "start": 726.57,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "comme d'habitude d'une jurisprudence",
        "start": 730.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "totalement laxiste du conseil d'\u00e9tat et",
        "start": 732.029,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "d'une absence de volont\u00e9 politique",
        "start": 734.64,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "par le statut de mineurs non accompagn\u00e9s",
        "start": 736.82,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "qui g\u00e9n\u00e8re ensuite du regroupement",
        "start": 739.91,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "familial",
        "start": 742.44,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "alors les mineurs non accompagn\u00e9s",
        "start": 743.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avaient le droit de faire venir leur",
        "start": 744.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "p\u00e8re et leur m\u00e8re mais l'yonne maquereau",
        "start": 746.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "a trouv\u00e9 que ce n'\u00e9tait pas suffisant il",
        "start": 748.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fallait en faire plus alors maintenant",
        "start": 750.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est leur p\u00e8re leur m\u00e8re leurs fr\u00e8res",
        "start": 751.89,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "et leur soeur",
        "start": 753.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc en r\u00e9alit\u00e9 qu'est ce qui s'est",
        "start": 755.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 et bien ce sont de v\u00e9ritables",
        "start": 757.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res d'immigration qui se sont ainsi",
        "start": 758.48,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9s pas plus tard qu il y a",
        "start": 761.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quelques jours il y \u00e0 une fili\u00e8re ainsi",
        "start": 763.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9 dans le nord pas de",
        "start": 765.15,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "calais ou alors on vient par le statut",
        "start": 767.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudiant trop souvent transform\u00e9s en",
        "start": 770.339,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "visa permanent pour venir en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 773.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "travailler en france plut\u00f4t que de",
        "start": 776.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rentrer chez soi pour aider au",
        "start": 777.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "redressement de son propre pays",
        "start": 779.94,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 783.06,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "tous ces exc\u00e8s cher annuler tous ses",
        "start": 788.54,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "exc\u00e8s tous ces abus toutes ces fraudes",
        "start": 791.54,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tous ces leviers de complaisance tout le",
        "start": 794.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "monde les conna\u00eet dans l'administration",
        "start": 797.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais tout le monde les tol\u00e8re tout le",
        "start": 799.46,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "monde regarde ailleurs parce que ce sont",
        "start": 802.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les politiques qui donne les",
        "start": 805.55,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "instructions \u00e0 l'administration",
        "start": 806.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mois pr\u00e9sidente sachez que je ne",
        "start": 809.05,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "regarderai pas ailleurs je ferai cesser",
        "start": 811.91,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9rives inacceptables",
        "start": 815.63,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "et comme je voulais dit ma volont\u00e9 ne",
        "start": 823.81,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "fl\u00e9chira pas et ma main ne tremblera pas",
        "start": 826.87,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dans deux mois dans moins de 60 jours",
        "start": 829.44,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "j'entreprendrai le grand chantier de",
        "start": 832.81,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat de l'immigration en france",
        "start": 835.75,
        "duration": 11.09
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 839.11,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "j'apprendrai ces accords migratoires",
        "start": 847.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "datant de 68 avec l'alg\u00e9rie je stopperai",
        "start": 849.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le regroupement familial",
        "start": 852.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je supprimerai l'aide m\u00e9dicale d'\u00e9tat",
        "start": 854.4,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "qui permet le tourisme",
        "start": 856.86,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "et qui co\u00fbte un milliard d'euros par an",
        "start": 862.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et encore je ne vous parle que de l'aide",
        "start": 865.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale d'\u00e9tat un milliard d'euros par",
        "start": 868.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "an parce qu'il ya aussi les visages de",
        "start": 870.45,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nature m\u00e9dicale des droits de s\u00e9jour \u00e0",
        "start": 873.09,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vocation m\u00e9dicale dont on a appris dans",
        "start": 876.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un quotidien mois de d\u00e9cembre dernier",
        "start": 879.18,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "que 26000 personnes venant c'est \u00e0 dire",
        "start": 881.94,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "la ville de vallauris comme \u00e0 main la",
        "start": 885.66,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ville de vallauris chaque ann\u00e9e",
        "start": 888.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "venant de 127 pays diff\u00e9rents pouvaient",
        "start": 890.15,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "venir se faire soigner totalement",
        "start": 893.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gratuitement alors m\u00eame qu'on nous",
        "start": 895.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "explique que les h\u00f4pitaux fran\u00e7ais",
        "start": 898.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'arrivent plus \u00e0 faire face qui sont",
        "start": 899.94,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "submerg\u00e9s qui sont satur\u00e9s",
        "start": 901.98,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "je mettrai fin aux fraudes comme celle",
        "start": 905.3,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "de ses retrait\u00e9s \u00e9trangers immortel qui",
        "start": 909.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "continuent de toucher des pensions",
        "start": 911.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "depuis leur cimeti\u00e8re",
        "start": 913.26,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 915.96,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "avant l'\u00e9t\u00e9 2022 je ferai voter le",
        "start": 922.63,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration en faisant",
        "start": 926.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avaliser par le peuple c'est \u00e0 dire vous",
        "start": 928.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une solution cl\u00e9 en main arr\u00eate des",
        "start": 930.92,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pompes aspirantes social priorit\u00e9 pour",
        "start": 934.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais en mati\u00e8re de logement et",
        "start": 936.56,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "d'emploi",
        "start": 938.39,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 939.24,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "arr\u00eat de certaines aides sociales aux",
        "start": 944.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers r\u00e9servation des allocations",
        "start": 946.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "familiales aux fran\u00e7ais r\u00e9forme du code",
        "start": 948.91,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "de la nationalit\u00e9",
        "start": 951.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ou du droit de la nationalit\u00e9 par drew",
        "start": 952.889,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "ya plus de code c'est le droit",
        "start": 956.11,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e7a change rien aux r\u00e8gles",
        "start": 957.04,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "je ne veux plus qu'on obtienne la",
        "start": 959.939,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise par hasard ou par",
        "start": 962.589,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "automatisme il n'y aura plus",
        "start": 965.459,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'acquisition de la nationalit\u00e9",
        "start": 968.05,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "automatique",
        "start": 969.569,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ni par naissance ni par naissance ni",
        "start": 973.199,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "m\u00eame mes chers amis par mariage",
        "start": 978.069,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que le fait d'\u00eatre n\u00e9s",
        "start": 980.25,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "en france et accessoirement de chi\u00e8tres",
        "start": 984.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bien comport\u00e9e pendant un certain nombre",
        "start": 986.259,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es",
        "start": 988.87,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le fait d'\u00eatre mari\u00e9e \u00e0 un fran\u00e7ais",
        "start": 989.85,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "sera un crit\u00e8re c'est un crit\u00e8re positif",
        "start": 992.61,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "lorsque vous ferez \u00e9ventuellement votre",
        "start": 996.67,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "demande de naturalisation",
        "start": 999.069,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a ne peut pas \u00eatre un crit\u00e8re",
        "start": 1000.779,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "exclusif et \u00e7a ne le sera plus",
        "start": 1003.47,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "jeunes eux",
        "start": 1006.62,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1008.13,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "je retirerais purement et simplement de",
        "start": 1012.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la loi la possibilit\u00e9 de la",
        "start": 1015.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularisation comme \u00e7a il y aura plus",
        "start": 1016.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de d\u00e9bats il y aura plus de discussions",
        "start": 1018.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si vous dont si vous entrez en france",
        "start": 1020.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ill\u00e9galement ou si vous maintenez en",
        "start": 1022.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france ill\u00e9galement vous ne pourrez pas",
        "start": 1024.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00eatre r\u00e9gularis\u00e9s il n'y aura plus de",
        "start": 1026.52,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "textes de loi pour le faire vous devrez",
        "start": 1028.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "retourner chez vous est demand\u00e9",
        "start": 1031.319,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "l'autorisation de venir est-ce que c'est",
        "start": 1033.54,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "trop facile sinon et c'est presque",
        "start": 1037.38,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "irr\u00e9sistible",
        "start": 1040.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous venez l\u00e9galement vous maintenez",
        "start": 1041.929,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "ill\u00e9galement \u00e0 l'issue d'un visa ou \u00e0",
        "start": 1044.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'issue d'un visa de tourisme ou \u00e0",
        "start": 1047.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'issue d'un visa d'\u00e9tudes et puis vous",
        "start": 1048.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avez une chance sur 4 d'\u00eatre r\u00e9gularis\u00e9s",
        "start": 1051.36,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es qui suivent et puis",
        "start": 1053.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous avez une chance sur 4 d'\u00eatre",
        "start": 1054.809,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "naturalis\u00e9 il n'est pas possible",
        "start": 1056.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'admettre cela si on souhaite que la",
        "start": 1058.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "france soit \u00e0 nouveau respect\u00e9e donc",
        "start": 1060.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette possibilit\u00e9 sortira de la loi bien",
        "start": 1063.45,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "s\u00fbr nous expulserons les criminels et",
        "start": 1066.33,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "les d\u00e9linquants \u00e9trangers bien s\u00fbr mais",
        "start": 1069.33,
        "duration": 6.979
    },
    {
        "text": "certaines parce que",
        "start": 1072.69,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "mehdi compris s'ils sont l\u00e0 en situation",
        "start": 1076.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale",
        "start": 1079.919,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "quand vous venez dans un pays",
        "start": 1080.84,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "et que vous r\u00e9clamez l'hospitalit\u00e9 et",
        "start": 1083.57,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "que vous vous permettez de commettre des",
        "start": 1087.84,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "meurtres de commettre des viols de",
        "start": 1090.57,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "commettre des crimes ou des d\u00e9lits",
        "start": 1093.419,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais vous repartez chez vous",
        "start": 1095.269,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement vous supplie",
        "start": 1097.289,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'autorisation d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 1099.059,
        "duration": 16.341
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1100.59,
        "duration": 18.36
    },
    {
        "text": "mais ceci mes amis c'est la simple",
        "start": 1115.4,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "application du bon sens ce qui est fou",
        "start": 1118.95,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "c'est que aucun et mis cela en oeuvre",
        "start": 1122.84,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "aucun ni de droite ni de gauche ni de",
        "start": 1125.9,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "rien parce que bon emmanuel macron ce",
        "start": 1130.26,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "n'est pas trop vivement",
        "start": 1132.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mondialistes \u00e7a c'est s\u00fbr dallier r\u00e9unis",
        "start": 1133.49,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde ils n'ont rien",
        "start": 1136.92,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "fait contre cela jamais donc aujourd'hui",
        "start": 1139.74,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "on est dans une situation o\u00f9 un criminel",
        "start": 1143.91,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "un assassin qui est \u00e9tranger en",
        "start": 1146.97,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "situation l\u00e9gale",
        "start": 1150.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comme un assassinat et condamn\u00e9s \u00e0 de la",
        "start": 1151.58,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "prison sorte de la prison et restent en",
        "start": 1155.4,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1157.56,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "et \u00e7a ne choque personne eh bien nous \u00e7a",
        "start": 1160.07,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "nous choque moi \u00e7a me choque et vous \u00e7a",
        "start": 1163.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous choque et ce \u00e0 chaque le peuple",
        "start": 1165.24,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1166.86,
        "duration": 9.88
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1167.36,
        "duration": 10.9
    },
    {
        "text": "nous allons d\u00e9choir de leur nationalit\u00e9",
        "start": 1176.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les binationaux anti-fran\u00e7ais criminels",
        "start": 1178.26,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ou terroristes",
        "start": 1181.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "car l\u00e0 encore la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 1183.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "deviendra si pr\u00e9cieuse car elle doit",
        "start": 1185.47,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9cieuse qu'on ne peut pas la",
        "start": 1189.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "laisser \u00e0 des gens qui commettent des",
        "start": 1192.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "actes aussi graves que des actes",
        "start": 1194.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "criminels ou des actes de terrorisme",
        "start": 1196.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et puis nous allons rhdp nalyse et",
        "start": 1198.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e et s\u00e9jour irr\u00e9gulier parce que",
        "start": 1200.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'air de rien sans que personne s'en",
        "start": 1202.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aper\u00e7oive en r\u00e9alit\u00e9 le fait d'entrer",
        "start": 1204.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ill\u00e9galement sur le territoire ou de",
        "start": 1206.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rester ill\u00e9galement sur le territoire",
        "start": 1208.6,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "n'est plus un d\u00e9lit",
        "start": 1210.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est plus un d\u00e9lit \u00e7a a beaucoup de",
        "start": 1211.98,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences vous savez cela \u00e7a a",
        "start": 1214.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "beaucoup de cons\u00e9quences notamment parce",
        "start": 1216.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que si c'est un d\u00e9lit alors les",
        "start": 1218.8,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fonctionnaires qui sont inform\u00e9s de du",
        "start": 1220.24,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re ill\u00e9gal de la pr\u00e9sence de",
        "start": 1224.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelqu'un en france sont oblig\u00e9s de le",
        "start": 1226.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer au parquet si \u00e7a n'est plus un",
        "start": 1227.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit ils ne sont plus oblig\u00e9s de",
        "start": 1230.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer cela au parquet \u00e7a s'appelle",
        "start": 1231.76,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'article 40 donc il faut \u00e0 tout prix",
        "start": 1233.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on reprenne \u00e0 lise l'entr\u00e9e et le",
        "start": 1236.559,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour irr\u00e9gulier et je pourrai le faire",
        "start": 1238.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que vous aurez voter un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1240.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et que dans ce r\u00e9f\u00e9rendum seront",
        "start": 1243.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "introduits un verrou qui permet de dire",
        "start": 1245.38,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ensemble des textes ou des",
        "start": 1248.89,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "magistrats europ\u00e9ens ou internationaux",
        "start": 1251.73,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "notre constitution est sup\u00e9rieur \u00e0 tout",
        "start": 1255.429,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "texte \u00e9tranger de quelque nature que ce",
        "start": 1259.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "soit par tous ses formes",
        "start": 1262.929,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1264.76,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "c'est nous qui allons d\u00e9cider chez nous",
        "start": 1267.91,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a para\u00eet incroyable \u00e0 certains mais",
        "start": 1272.98,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que \u00e7a va se passer",
        "start": 1276.29,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ce verrou juridique il est absolument",
        "start": 1278.89,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "fondamental parce que la constitution",
        "start": 1282.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est notre loi supr\u00eame",
        "start": 1284.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous l'avons choisie elle d\u00e9termine nos",
        "start": 1285.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "choix de civilisation",
        "start": 1288.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "elle d\u00e9termine nos choix de soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 1289.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "personne n'a le droit de venir contester",
        "start": 1291.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est ce choix l\u00e0 c'est la d\u00e9mocratie",
        "start": 1294.35,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "qui impose que ce choix soit \u00e0 tout prix",
        "start": 1296.9,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 non seulement personne ne nous",
        "start": 1300.7,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "interdira de d\u00e9fendre notre souverainet\u00e9",
        "start": 1303.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'immigration mais faites moi",
        "start": 1305.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "confiance pour obtenir la coop\u00e9ration",
        "start": 1307.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des pays d'origine dans cette politique",
        "start": 1308.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bas\u00e9e sur le respect mutuel",
        "start": 1310.76,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore je serai l\u00e0 avec toute la",
        "start": 1313.73,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 n\u00e9cessaire je serai leur",
        "start": 1317.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "expliquer que c'est leur int\u00e9r\u00eat bien",
        "start": 1319.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compris de coop\u00e9rer avec nous ici pays",
        "start": 1321.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce qu on nous r\u00e9pond souvent \u00e7a ah",
        "start": 1323.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "oui mais vous pouvez pas vous renvoyer",
        "start": 1325.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers qui n'ont plus le droit de",
        "start": 1327.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rester en france parce que les pays",
        "start": 1330.2,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d'origine ne veulent pas les reprendre",
        "start": 1331.67,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9couter pas de probl\u00e8me donc si ces",
        "start": 1335.08,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pays persiste \u00e0 refuser de respecter le",
        "start": 1338.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "droit international",
        "start": 1340.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en reprenant leurs ressortissants eh",
        "start": 1341.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bien j'y r\u00e9pondrai par l'arr\u00eat total des",
        "start": 1344.36,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "visas",
        "start": 1347.3,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "plus un seul visa ne sera d\u00e9livr\u00e9",
        "start": 1349.54,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "y compris pour les vp",
        "start": 1353.12,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ah oui parce que bon",
        "start": 1356.27,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat des transferts d'argent vers",
        "start": 1359.27,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "leur pays",
        "start": 1362.67,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "parce que il y \u00e0 des pays dont une part",
        "start": 1365.39,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "substantielle du pib sont en fait due au",
        "start": 1368.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "transfert d'argent de leurs propres",
        "start": 1371.73,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "compatriotes qui",
        "start": 1374.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "travaillent ou touche un certain nombre",
        "start": 1376.46,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d' aides sociales chez nous vers leur",
        "start": 1379.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pays d'origine bon pour reprendre la",
        "start": 1381.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9plique d'un film c\u00e9l\u00e8bre je le referai",
        "start": 1383.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une proposition qui ne seront pas en",
        "start": 1385.41,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "mesure de refuser",
        "start": 1387.24,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1388.67,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "je voulais dit la france doit \u00eatre \u00e0",
        "start": 1396.62,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "nouveau respect\u00e9e et parce que",
        "start": 1398.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'immigration pour reprendre",
        "start": 1400.919,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'expression \u00e9lys\u00e9enne \u00e7a co\u00fbte \u00e0 pognon",
        "start": 1401.97,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de dingue je veux qu'on arr\u00eate de le",
        "start": 1404.279,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "jeter dans ce puits sans fond avec moi",
        "start": 1407.58,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "le principe sera simple et connu de tous",
        "start": 1410.279,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "un \u00e9tranger pr\u00e9sent en france d\u00e9j\u00e0 devra",
        "start": 1412.37,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre sur autorisation de la france",
        "start": 1417.419,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "mais devra subvenir \u00e0 ses besoins et si",
        "start": 1420.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas le cas alors il ne pourra",
        "start": 1423.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pas rester parce que ne nous y trompons",
        "start": 1425.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas quand c'est gratuit",
        "start": 1427.889,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "gratuit pour eux \u00e7a ne l'est pas pour",
        "start": 1429.6,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "nous et rien mes chers amis",
        "start": 1431.07,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "rien ne justifie que l'on demande aux",
        "start": 1436.399,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en permanence des sacrifices",
        "start": 1439.44,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "pour financer une politique",
        "start": 1442.289,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d'immigration massive dont on attend",
        "start": 1444.029,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "toujours de nous expliquer en quoi elle",
        "start": 1446.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "est une chance",
        "start": 1448.919,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs 16 milliards d'euros",
        "start": 1451.25,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "qui seront rendus aux fran\u00e7ais par la",
        "start": 1455.309,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "seule mise en oeuvre des mesures de mon",
        "start": 1458.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum et je ne parle l\u00e0 que des",
        "start": 1460.47,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "mesures directes les mesures indirectes",
        "start": 1462.57,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "seront la cerise sur le g\u00e2teau de mon",
        "start": 1465.809,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "budget je les ai vraiment extr\u00eamement",
        "start": 1468.029,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "raisonnablement \u00e9valu\u00e9 \u00e0 2 milliards",
        "start": 1472.049,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "mais au fond je sais que nous aurons de",
        "start": 1475.08,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonnes surprises quand je vois que",
        "start": 1477.45,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "par exemple le centre de r\u00e9tention",
        "start": 1479.909,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "administratif de perpignan que j'ai",
        "start": 1482.029,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "visit\u00e9s il y a quelques semaines",
        "start": 1484.289,
        "duration": 9.081
    },
    {
        "text": "contient 28 clandestins 28 il co\u00fbte",
        "start": 1486.23,
        "duration": 11.429
    },
    {
        "text": "6,5 milliards millions d'euros par an",
        "start": 1493.37,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "6,5 millions d'euros par an",
        "start": 1497.659,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "28 personnes vous imaginez fait de",
        "start": 1500.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "calculs pour tous les autres ce que \u00e7a",
        "start": 1503.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "co\u00fbte voulait un autre exemple le nombre",
        "start": 1505.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'interpr\u00e8tes actif aupr\u00e8s des tribunaux",
        "start": 1508.35,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "a plus que doubl\u00e9 en 10 ans passant de",
        "start": 1511.14,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "3000 3500 \u00e0 8000 cette ann\u00e9e et tout \u00e7a",
        "start": 1514.049,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "aux frais du contribuable et je ne parle",
        "start": 1517.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pas de l'aide juridictionnelle qui est \u00e0",
        "start": 1520.98,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "la justice ce que la msp est \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 1523.5,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "et et en tirant sur le fil croyez moi",
        "start": 1526.549,
        "duration": 7.061
    },
    {
        "text": "que nous allons d\u00e9couvrir un v\u00e9ritable",
        "start": 1531.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sor mais un tr\u00e9sor dont les fran\u00e7ais",
        "start": 1533.61,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 sont priv\u00e9s alors m\u00eame que ce",
        "start": 1536.19,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "sont eux qui financent",
        "start": 1539.4,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "alors j'ai une promesse \u00e0 vous faire",
        "start": 1541.22,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1544.88,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "l'immigration quoi qu'il en co\u00fbte dans",
        "start": 1547.98,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "deux mois c'est fini",
        "start": 1550.11,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1552.14,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "l'immigration une chance une charge",
        "start": 1557.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pardon pour la france dans deux mois",
        "start": 1560.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est fini et surtout le signal qui sera",
        "start": 1561.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9e sera le suivant la france terre",
        "start": 1564.69,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "d'immigration c'est fini",
        "start": 1567.42,
        "duration": 17.22
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1570.4,
        "duration": 17.67
    },
    {
        "text": "nous allons rendre leur pays en fran\u00e7ais",
        "start": 1584.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et par la m\u00eame occasion",
        "start": 1588.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer leur argent parce que moi j'ai",
        "start": 1590.16,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "besoin de cet argent pour vous le rendre",
        "start": 1593.32,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "j'ai besoin de cet argent pour le rendre",
        "start": 1598.08,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "famille pour pouvoir mettre en place la",
        "start": 1601.059,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me part fiscale pleine d\u00e8s le",
        "start": 1604.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me enfant j'ai besoin de cet",
        "start": 1606.7,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "argent pour aider les jeunes",
        "start": 1609.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour exon\u00e9rer d'imp\u00f4t sur le revenu les",
        "start": 1611.64,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "jeunes de moins de 30 ans pourquoi ils",
        "start": 1614.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fussent construire leur vie dans leur",
        "start": 1616.809,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 1619.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'ai besoin de cet argent pour aider les",
        "start": 1621.179,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "apprentis pour aider les alternants vont",
        "start": 1624.01,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "leur permettre d'avoir une indemnisation",
        "start": 1627.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plus importante de leur travail pour que",
        "start": 1629.19,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ce travail manuel est si",
        "start": 1632.38,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "essentiel pour notre pays puisse \u00eatre \u00e0",
        "start": 1635.49,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "nouveau attractif j'ai besoin de cet",
        "start": 1638.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "argent pour les personnes \u00e2g\u00e9es pour",
        "start": 1640.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour pouvoir r\u00e9int\u00e9grer leur retraite",
        "start": 1643.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur l'inflation l'inflation qui",
        "start": 1645.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "grignotent mois apr\u00e8s mois leur retraite",
        "start": 1647.44,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "elle affaiblit sans m\u00eame que parfois ils",
        "start": 1650.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "s'en rendent compte j'ai besoin de cet",
        "start": 1653.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "argent pour mettre en place des",
        "start": 1656.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "retraites qui ne soit pas inf\u00e9rieure",
        "start": 1657.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jamais \u00e0 1000 euros par mois parce",
        "start": 1659.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il ya des gens qui ont",
        "start": 1661.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des retraites de 400 euros ou de 450",
        "start": 1662.89,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 1666.22,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une vie de labeur",
        "start": 1668.07,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "j'ai besoin de cet argent pour restituer",
        "start": 1670.679,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "aux veuves et aux veuves et aux veufs",
        "start": 1673.659,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "pardon la demi part fiscale qu'on l'aura",
        "start": 1676.48,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "piteusement retirer",
        "start": 1679.36,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1682.36,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "maintenant les g\u00e9rera me permettez moi",
        "start": 1687.5,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer la question sensible de",
        "start": 1689.85,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l'asile",
        "start": 1692.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "en 2021 plus de cent cinq mille demandes",
        "start": 1693.65,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "rien \u00e7a cent cinq mille demandes d'asile",
        "start": 1697.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour vous faire une id\u00e9e c'est",
        "start": 1700.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent de ville de nancy on prend",
        "start": 1703.02,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e",
        "start": 1705.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "au premier rang des pays demandeurs des",
        "start": 1707.06,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "pays qui ne sont pas en guerre le",
        "start": 1709.95,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bangladesh la guin\u00e9e la c\u00f4te d'ivoire oh",
        "start": 1711.72,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 mais un r\u00e9fugi\u00e9 hormis",
        "start": 1715.95,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "les cas de guerre",
        "start": 1719.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est normalement une personne",
        "start": 1721.88,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "personnellement pers\u00e9cut\u00e9s dans son",
        "start": 1723.78,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "propre pays",
        "start": 1725.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait soljenitsyne et c'est",
        "start": 1726.47,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des gens justement \u00e0 qui on",
        "start": 1729.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "accorde pas le droit d'asile c'est un",
        "start": 1730.83,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sage c'est asia bibi a eu on n'a pas",
        "start": 1732.93,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "accord\u00e9 le droit d'asile alors qu'on",
        "start": 1737.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "savait pertinemment que leur libert\u00e9 et",
        "start": 1738.93,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "leur vie \u00e9tait en danger bref ce sont",
        "start": 1742.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des hommes et des femmes qui risquent",
        "start": 1744.93,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "leur vie",
        "start": 1746.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "or avec ce que l'on appelle la",
        "start": 1747.65,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "protection subsidiaire protection",
        "start": 1749.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "subsidiaire c'est esp\u00e8ce de concept",
        "start": 1752.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fourre tout dans lequel on int\u00e8gre en",
        "start": 1754.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 tous les demandeurs d'asile qui",
        "start": 1756.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne r\u00e9pondent \u00e0 aucun crit\u00e8re est bien",
        "start": 1758.28,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on s'est \u00e9loign\u00e9",
        "start": 1760.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement de cette belle id\u00e9e du",
        "start": 1762.89,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "droit d'asile aujourd'hui les raisons",
        "start": 1765.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sont familiales sont \u00e9conomiques sont",
        "start": 1767.28,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d'opportunit\u00e9s le dispositif est ainsi",
        "start": 1770.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 pour contourner la demande",
        "start": 1773.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale d'installation en france et",
        "start": 1775.23,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "demain demain il y aura le droit d'asile",
        "start": 1777.63,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pour les r\u00e9fugi\u00e9s climatiques",
        "start": 1780.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais ce sera l'asie pour la moiti\u00e9 du",
        "start": 1782.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1785.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous connaissez un jour l'an gagne \u00e0",
        "start": 1786.29,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "tous les coups moi j'en connais un \u00e7a",
        "start": 1788.58,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "s'appelle la demande d'asile",
        "start": 1790.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors soit vous \u00eates admis comme",
        "start": 1793.01,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s et vous restez soit vous \u00eates",
        "start": 1795.03,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9bout\u00e9s et vous restez",
        "start": 1797.67,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1801.16,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "non mais",
        "start": 1804.01,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "96% des d\u00e9bout\u00e9s du droit d'asile",
        "start": 1807.059,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "restent en france",
        "start": 1809.649,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "96 % et la source de ce chiffre est on",
        "start": 1811.679,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "ne peut plus s\u00e9rieuse la cour des",
        "start": 1815.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comptes elle m\u00eame les sages de la rue",
        "start": 1817.659,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "cambon comme on les surnomme",
        "start": 1819.46,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "96% allait d\u00e9buter les d\u00e9bout\u00e9s reste",
        "start": 1821.97,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "est ensuite peints par le biais",
        "start": 1825.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'astuces bien connus deviennent",
        "start": 1828.25,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "inexpulsables et donc",
        "start": 1830.34,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularisables et donc quelques ann\u00e9es",
        "start": 1832.529,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "plus tard naturalise abl alors il y a",
        "start": 1835.09,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "effectivement une urgence \u00e0 redonner au",
        "start": 1838.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "droit d'asile tout son sens on conna\u00eet",
        "start": 1840.429,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me des ong sont pay\u00e9s \u00e0 nos frais",
        "start": 1843.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour encadrer les pr\u00e9tendus r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 1846.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour les aider \u00e0 raconter l'histoire qui",
        "start": 1848.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les fera de m et s'ils sont quand m\u00eame",
        "start": 1850.72,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "d\u00e9bout\u00e9 pour emp\u00eacher leur expulsion ne",
        "start": 1852.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous m\u00e9prenez pas les ong ni \u00e7a n'a rien",
        "start": 1855.399,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir que m\u00e8re teresa",
        "start": 1857.35,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ce sont des no border des militants",
        "start": 1859.019,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame gauche des immigrationniste",
        "start": 1862.299,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "forcen\u00e9 je crois que vous en avez un",
        "start": 1864.519,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "beau sp\u00e9cimen dans la r\u00e9gion d'ailleurs",
        "start": 1866.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on y retrouve d'ailleurs aussi des gens",
        "start": 1868.5,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "parfaitement identifi\u00e9s pour leur",
        "start": 1870.76,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "activisme politique mais qu'on a",
        "start": 1872.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9habilit\u00e9 bourgeoisement pour",
        "start": 1873.99,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "l'occasion \u00e0 ces par exemple quelqu'un",
        "start": 1875.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme beno\u00eet hamon vous savez le",
        "start": 1877.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "candidat socialiste d'extr\u00eame gauche \u00e0",
        "start": 1879.549,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle \u00e0 la t\u00eate de",
        "start": 1881.35,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "son ong pro migrants senga un v\u00e9ritable",
        "start": 1883.57,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "business",
        "start": 1886.899,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "penser que lucian vikings les normes",
        "start": 1887.789,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "bateau affr\u00e9t\u00e9 par sos m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 1891.19,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "co\u00fbte 14 mille euros par jour",
        "start": 1893.74,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "14000 euros par jour mais d'o\u00f9 vient",
        "start": 1897.84,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "l'argent me direz vous mais",
        "start": 1900.549,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "accrochez-vous bien pour une partie",
        "start": 1902.74,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "vient de votre poche",
        "start": 1904.059,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr de vos imp\u00f4ts avec des",
        "start": 1905.37,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "subventions que versent les",
        "start": 1908.649,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s publiques fran\u00e7aises la",
        "start": 1909.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion occitanie ou la r\u00e9gion bretagne",
        "start": 1911.86,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "le d\u00e9partement des hautes-pyr\u00e9n\u00e9es ou",
        "start": 1914.23,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "celui de mortes et moselle la ville de",
        "start": 1916.809,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "paris o\u00f9 la ville de bordeaux mais dites",
        "start": 1918.909,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "moi o\u00f9 est l'int\u00e9r\u00eat local qui justifie",
        "start": 1921.22,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9pense",
        "start": 1923.26,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "la pompe aspirante",
        "start": 1924.419,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "marche \u00e0 plein r\u00e9gime",
        "start": 1926.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1929.56,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "lecacheur est un aspirateur 1",
        "start": 1931.14,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1935.2,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "et pourquoi",
        "start": 1939.36,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "mais parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 la france reste",
        "start": 1942.07,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "le pays le plus attractif",
        "start": 1944.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "car il cumule plusieurs facteurs et",
        "start": 1945.84,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cette attractivit\u00e9 nous ruine",
        "start": 1948.79,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "engorgement connivence des associations",
        "start": 1951.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "humanitaires",
        "start": 1954.58,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "passeur qui en tirent de juteux",
        "start": 1955.32,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices aide sociale g\u00e9n\u00e9reuse absence",
        "start": 1957.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de reconduite des d\u00e9bout\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 1960.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re complaisance de l'\u00e9tat et des",
        "start": 1961.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "juridictions face \u00e0 l'immigration",
        "start": 1964.18,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "clandestine",
        "start": 1965.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chers amis ce n'est pas tant un mur",
        "start": 1966.78,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "physique qu'il faut construire mais un",
        "start": 1969.04,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "mur juridique un mur juridique",
        "start": 1970.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "infranchissable",
        "start": 1974.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1975.61,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "et pourquoi",
        "start": 1980.32,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pourquoi nombre de pays arrive et nous",
        "start": 1981.69,
        "duration": 8.819
    },
    {
        "text": "n'y arriverions pas par quel miracle",
        "start": 1985.99,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "somme toute il plus intelligents que",
        "start": 1990.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 1993.639,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement ont-ils des dirigeants eux qui",
        "start": 1994.769,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent au bien-\u00eatre du peuple",
        "start": 1997.929,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et \u00e0 la persistance de leur",
        "start": 1999.759,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "nation alors les mesures \u00e0 prendre en",
        "start": 2002.669,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de droit d'asile elles sont",
        "start": 2005.58,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00e9videntes d'abord nous allons exiger que",
        "start": 2007.019,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les d\u00e9p\u00f4ts de demandes d'asile",
        "start": 2010.169,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'effectue en dehors du territoire",
        "start": 2012.629,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "national",
        "start": 2014.279,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire dans les consulats et dans",
        "start": 2015.509,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les ambassades de n'importe quel pays du",
        "start": 2017.309,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "monde on n'est pas difficile \u00e0 pays un",
        "start": 2019.529,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "pays d'origine ou un pays de transit",
        "start": 2022.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mais on ne viendra plus en france pour",
        "start": 2025.129,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "demander l'asile quand on vous le refuse",
        "start": 2028.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous y restez quand m\u00eame vous attendrez",
        "start": 2030.809,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qu'on vous dise oui ou qu'on vous dise",
        "start": 2033.45,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "non et vous ne pourrez rejoindre le",
        "start": 2035.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "territoire national que si on vous a dit",
        "start": 2037.409,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 2039.87,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "on va d\u00e9localiser l'ofpra et la semaine",
        "start": 2040.97,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "des as en dispositifs r\u00e9gionaux vous",
        "start": 2045.99,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "verrez \u00e7a marchera quand m\u00eame beaucoup",
        "start": 2047.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mieux il faut ne pas permettre le d\u00e9p\u00f4t",
        "start": 2049.619,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'une nouvelle demande d'asile au bout",
        "start": 2052.44,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de 6 mois sauf cas exceptionnel parce",
        "start": 2054.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que \u00e7a aussi c'est l'habitude on d\u00e9pose",
        "start": 2056.099,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "on vous dit non on d\u00e9pose et puis on va",
        "start": 2058.079,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "tout de m\u00eame",
        "start": 2061.169,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "retir\u00e9 le droit d'asile en cas de d\u00e9part",
        "start": 2062.569,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "du territoire national parce qu'alors \u00e7a",
        "start": 2064.98,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "c'est le dernier jeu on \u00e0 l'asile parce",
        "start": 2067.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on est pers\u00e9cut\u00e9 dans son pays mais",
        "start": 2069.839,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "on part en vacances dans son pays",
        "start": 2071.19,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "d'origine",
        "start": 2072.329,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "mais on en rit parce qu'on n'a pas envie",
        "start": 2074.899,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "d'en pleurer parce qu'on est des gens",
        "start": 2078.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "joyeux mais objectivement c'est quand",
        "start": 2079.77,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "m\u00eame incroyable",
        "start": 2082.53,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chantillons le droit d'asile en",
        "start": 2084.409,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "france qui nous ont expliqu\u00e9 que il",
        "start": 2086.819,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en danger de mort dans leur pays",
        "start": 2088.98,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'origine repartent passer des vacances",
        "start": 2090.839,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "dans leur pays d'origine on a des",
        "start": 2092.579,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "exemples tous les jours",
        "start": 2094.44,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "il faut",
        "start": 2096.8,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2099.73,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "nous allons mais je voulais dit tout \u00e0",
        "start": 2102.59,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "l'heure rendre inapplicable en droit",
        "start": 2104.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "interne les dispositifs des dispositions",
        "start": 2106.26,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "de la cedaw",
        "start": 2108.09,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "contraire aux dispositions",
        "start": 2109.01,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "constitutionnelles que nous on fait",
        "start": 2111.109,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "voter par r\u00e9f\u00e9rendum avec macron la",
        "start": 2113.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique se veut en marche mais en",
        "start": 2117.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 elle marche sur la t\u00eate pensez",
        "start": 2118.47,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "que la france est non seulement une",
        "start": 2121.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "passoire mais \u00e0 l'accord d'aujourd'hui",
        "start": 2122.609,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "quatre cent mille titres ou autorisation",
        "start": 2124.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de s\u00e9jour par an",
        "start": 2127.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quatre cent mille titres ou autorisation",
        "start": 2129.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de s\u00e9jour par an et cette",
        "start": 2132.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "irresponsabilit\u00e9 migratoire emmanuel",
        "start": 2133.77,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "macron et ses amis europ\u00e9ens veulent",
        "start": 2135.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tendre et imposer \u00e0 toute l'europe",
        "start": 2137.369,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "c'est le fameux pacte des migrations je",
        "start": 2139.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous en parle encore et je vous en",
        "start": 2141.24,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parlerai toujours car nous sommes les",
        "start": 2142.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "seuls \u00e0 en parler le pacte pour les",
        "start": 2144.09,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "migrations",
        "start": 2147.09,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "c'est l'application \u00e0 l'europe du pacte",
        "start": 2149.81,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "de marrakech dont on vous a \u00e9galement",
        "start": 2152.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 et qui avait reconnu \u00e0 tous les",
        "start": 2154.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "habitants de la terre un droit \u00e0 la",
        "start": 2156.06,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "migration",
        "start": 2157.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le pacte pour l'immigration cet impact",
        "start": 2158.359,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "de submersion migratoire",
        "start": 2160.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "monsieur macron avec la pr\u00e9sidence",
        "start": 2163.109,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise du conseil en a fait sa",
        "start": 2164.28,
        "duration": 2.059
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9",
        "start": 2165.599,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "on l'a pas beaucoup lu dans les journaux",
        "start": 2166.339,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "mais quelle sera la cons\u00e9quence de cela",
        "start": 2168.92,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "nous ne serons plus m 2 qui entre chez",
        "start": 2171.45,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nous en r\u00e9alit\u00e9 les dirigeants de",
        "start": 2174.72,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ne r\u00eave que d'une",
        "start": 2177.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chose vous le savez c'est de faire les",
        "start": 2178.859,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "fameux \u00e9tats unis d'europe sur le mod\u00e8le",
        "start": 2181.14,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique les deux n'ont",
        "start": 2184.74,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "absolument rien \u00e0 voir l'un avec l'autre",
        "start": 2187.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais ils ont cette obsession donc ils",
        "start": 2189.119,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "voient la carte verte il voit",
        "start": 2192.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'autorisation donn\u00e9e par les dirigeants",
        "start": 2194.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens d'aller travailler ou",
        "start": 2196.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'installer dans un corps de n'importe",
        "start": 2198.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quel pays de l'union europ\u00e9enne mais",
        "start": 2200.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jamais mes amis jamais nous",
        "start": 2201.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "n'accepterons cela ils veulent continuer",
        "start": 2203.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "leur politique de relance r\u00e9alisation de",
        "start": 2207.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "force cons\u00e9quent pour qu on appelle \u00e7a",
        "start": 2208.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "re localisation des relocalisations \u00e7a",
        "start": 2209.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voudrait dire que les migrants \u00e9taient",
        "start": 2212.64,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "localis\u00e9s ils sont partis sont revenus",
        "start": 2213.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "non ils viennent d'arriver et on veut",
        "start": 2215.19,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les localiser aucun quartier aucune",
        "start": 2218.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ville aucun village ne sera \u00e9pargn\u00e9e",
        "start": 2221.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puisqu'elle deviendront obligatoires et",
        "start": 2223.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'imposeront aux \u00e9tats sous peine de",
        "start": 2225.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sanctions ne soyez pas dupes",
        "start": 2227.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la pologne et si la hongrie sont dans la",
        "start": 2229.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ligne de mire des dirigeants de l'union",
        "start": 2231.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 cause de",
        "start": 2234.15,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "leur refus d'accepter l'inacceptable",
        "start": 2236.61,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2240.5,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 2245.3,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2246.84,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "alors comme les immigrationnistes",
        "start": 2252.84,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "n'arrive plus \u00e0 nous faire croire que",
        "start": 2255.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est une chance pour la france parce",
        "start": 2257.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que quand m\u00eame l\u00e0 c'est difficile mais",
        "start": 2258.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ils en font une obligation c'est aussi",
        "start": 2261.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "simple que \u00e7a et cette immigration mes",
        "start": 2263.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "amis n'est pas une immigration de",
        "start": 2265.27,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 2266.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on aurait du mal ya pass\u00e9",
        "start": 2267.36,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "travail en france donc quand on a 5",
        "start": 2270.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "million et demi de sommer ont fait pas",
        "start": 2273.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "entrer des ch\u00f4meurs a priori c'est une",
        "start": 2275.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "immigration de peuplement avec des gens",
        "start": 2278.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils vivront chez nous comme ils",
        "start": 2280.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vivent chez eux et elle sera il faut le",
        "start": 2281.83,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "craindre si je ne suis pas \u00e9lu",
        "start": 2284.56,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "irr\u00e9versible puisque pr\u00e9cis\u00e9ment tout",
        "start": 2286.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est fait pour qu'il y ait des conditions",
        "start": 2289.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "automatique de naturalisation c'est une",
        "start": 2291.24,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "politique voulue une politique mise en",
        "start": 2294.64,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "oeuvre quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 2296.71,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "on connaissait je les dis l'\u00e9cologie",
        "start": 2298.869,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "punitive on \u00e0 l'immigration coercitives",
        "start": 2301.119,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris la question de",
        "start": 2304.71,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "l'immigration est central vital en",
        "start": 2307.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dehors de son co\u00fbt comptable elle",
        "start": 2309.73,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mobilise pour notre soci\u00e9t\u00e9 une \u00e9nergie",
        "start": 2311.74,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "incommensurable j'ose le dire la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2314.73,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise y perd une bonne partie de son",
        "start": 2317.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie elle touche tous les domaines et",
        "start": 2320.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "a des cons\u00e9quences sur l'ensemble de la",
        "start": 2322.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vie sociale et l'ins\u00e9curit\u00e9 en premier",
        "start": 2324.4,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dont elle est un vivier bien s\u00fbr les",
        "start": 2327.34,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "policiers en t\u00e9moigne quand ils",
        "start": 2329.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'expriment librement les chiffres des",
        "start": 2331.119,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus \u00e9trangers en t\u00e9moignent ils",
        "start": 2333.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'ont pas besoin d'\u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 tant",
        "start": 2334.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ils sont \u00e9loquents pr\u00e8s d'un quart des",
        "start": 2336.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pensionnaires de nos prisons sont",
        "start": 2338.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers davantage encore son bi",
        "start": 2339.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nationaux quant \u00e0 la d\u00e9linquance des",
        "start": 2342.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mineurs migrants l \u00e9crasante dans les",
        "start": 2344.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "centres villes d'apr\u00e8s les chiffres",
        "start": 2346.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "officiels sur l'ann\u00e9e 2020 40 % des",
        "start": 2347.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faits de d\u00e9linquance commis dans la",
        "start": 2350.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ville de bordeaux par exemple sont",
        "start": 2351.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "imputables \u00e0 des mineurs \u00e9trangers non",
        "start": 2353.29,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9s",
        "start": 2355.06,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ce n'est pas nous qui le disons ce sont",
        "start": 2355.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les magistrats qui le disent \u00e0 rennes le",
        "start": 2357.64,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "parquet sun publiquement l'alertent en",
        "start": 2360.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "communiquant sur le fait que des",
        "start": 2362.619,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants mineurs \u00e9trangers \u00e9cument la",
        "start": 2363.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ville des d\u00e9linquants dont certains ont",
        "start": 2365.92,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s jusqu'\u00e0 dix fois de suite",
        "start": 2367.84,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "dans le nord-est de paris ce sont les",
        "start": 2371.67,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "africains qui ont le monopole du trafic",
        "start": 2374.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de crack cette \u00e9pouvantable drogue qui",
        "start": 2375.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "transforme les consommateurs en loques",
        "start": 2379.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "humaines et les quartiers de notre",
        "start": 2380.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "capitale",
        "start": 2382.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cour des miracles ailleurs ce sont des",
        "start": 2383.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mafias irako kurde qui s\u00e9vissent \u00e0",
        "start": 2385.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "calais o\u00f9 des fili\u00e8res tch\u00e9tch\u00e8nes qui",
        "start": 2387.76,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "structure le terrorisme et at on besoin",
        "start": 2389.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'importer des d\u00e9linquants de criminels",
        "start": 2392.1,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "des terroristes on en a pas assez des",
        "start": 2394.09,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "n\u00f4tres",
        "start": 2396.4,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2397.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est une analyse objective",
        "start": 2404.53,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "regardez les h\u00f4pitaux les \u00e9coles les",
        "start": 2407.46,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "rues les transports l'\u00e9nergie qu'il faut",
        "start": 2410.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre pays pour g\u00e9rer au quotidien",
        "start": 2411.73,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "tous les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l'immigration",
        "start": 2413.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 l'inadaptation des",
        "start": 2415.68,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "populations qui vivent chez nous comme",
        "start": 2418.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chez elle parce qu'on n'aura jamais",
        "start": 2419.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "expliquer les r\u00e8gles du jeu parce qu'on",
        "start": 2422.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 exigeant \u00e0 leur \u00e9gard parce",
        "start": 2424.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'on n'a pas \u00e9t\u00e9 respectueux en fait \u00e0",
        "start": 2427.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard du peuple fran\u00e7ais qui souvent",
        "start": 2429.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ne viennent pas chercher nos libert\u00e9s",
        "start": 2431.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais nous imposer leur interdit leur",
        "start": 2433.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de vivre leurs coutumes et leurs",
        "start": 2435.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lois mais pourquoi avoir quitt\u00e9 leur",
        "start": 2437.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pays si c'est pour vivre ici comme ils",
        "start": 2439.81,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "vivent l\u00e0 bas",
        "start": 2441.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce que parce que mes amis le nombre",
        "start": 2443.4,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de tout parce que l'avenir d'un",
        "start": 2446.47,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pays nous savons et dans sa d\u00e9mographie",
        "start": 2448.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la situation cr\u00e9\u00e9e par l'immigration",
        "start": 2450.18,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "massive ne doit pas \u00eatre pris \u00e0 la",
        "start": 2452.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e9g\u00e8re",
        "start": 2454.81,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chaque jour des points de non retour",
        "start": 2456.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont atteints chaque jour la r\u00e9publique",
        "start": 2457.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "recule devant des revendications",
        "start": 2460.0,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "communautaristes",
        "start": 2461.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "insistante pressante et m\u00eame mena\u00e7ante",
        "start": 2462.57,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "pardon mais encore hier les hidjab buzz",
        "start": 2465.85,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "les ministres se sont pr\u00e9cipit\u00e9s sur les",
        "start": 2470.49,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "plateaux de t\u00e9l\u00e9vision pour expliquer",
        "start": 2473.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que oui bien s\u00fbr il fallait c\u00e9d\u00e9 devant",
        "start": 2475.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la revendication du voile dans le sport",
        "start": 2478.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme en avait c\u00e9d\u00e9 hier sur \u00e0 la",
        "start": 2481.03,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "revendication du voile dans",
        "start": 2483.01,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l'accompagnement scolaire",
        "start": 2485.37,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "chaque jour des \u00e9lus l\u00e2che et",
        "start": 2487.53,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pusillanime des islamo droitiste ou",
        "start": 2490.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "islamo-gauchiste concept des",
        "start": 2493.77,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "accommodements qui sont autant de recul",
        "start": 2495.76,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de nos valeurs de civilisation",
        "start": 2498.16,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "rel\u00e9gation des femmes admission de fait",
        "start": 2500.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de la polygamie",
        "start": 2503.68,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "renonciation \u00e0 certains enseignements",
        "start": 2504.93,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9criture de l'histoire pour accabler",
        "start": 2507.21,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "la france les enseignes de magasins en",
        "start": 2509.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "langue \u00e9trang\u00e8re des costumes d'autres",
        "start": 2512.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "lieux et parfois d'un autre \u00e2ge des",
        "start": 2515.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "langues inconnues qui s'impose dans",
        "start": 2517.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'espace public des petits fran\u00e7ais qui",
        "start": 2518.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s'assimile \u00e0 l'envers des rues enti\u00e8res",
        "start": 2521.05,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui s'orientent \u00e0 lise les fran\u00e7ais en",
        "start": 2523.51,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 ne plus reconna\u00eetre leur pays",
        "start": 2526.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "personne ne peut rester indiff\u00e9rent",
        "start": 2529.17,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "personne ne doit rester indiff\u00e9rent",
        "start": 2531.58,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi \u00e0 tous les fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 2535.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tous les patriotes attach\u00e9s \u00e0 la france",
        "start": 2537.69,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "je lance un double appel un appel de \u00e0",
        "start": 2540.21,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "la mobilisation et un appel \u00e0 l'unit\u00e9 un",
        "start": 2544.14,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 la mobilisation parce que tout",
        "start": 2548.25,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "le monde sait maintenant",
        "start": 2550.29,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "personne ne peut ignorer la situation",
        "start": 2552.56,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "le danger personne ne peut ignorer que",
        "start": 2555.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour la droite comme pour la gauche",
        "start": 2558.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise les migrations ne doit pas",
        "start": 2560.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00eatre combattu les uns par esprit",
        "start": 2563.22,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "marchand les autres par utopie",
        "start": 2565.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "internationaliste tout le monde jusqu'au",
        "start": 2568.7,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "village le plus recul\u00e9 chaque fran\u00e7ais y",
        "start": 2571.44,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s",
        "start": 2574.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "personne ne pourra dire qu'il ne savait",
        "start": 2575.42,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pas qu'il n'avait pas connaissance du",
        "start": 2577.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me gigantesque auxquels nous",
        "start": 2579.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "devons faire face qui s'annonce avec le",
        "start": 2581.73,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pact d'immigration",
        "start": 2583.8,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "45 ans d'inconscience et de folie qui",
        "start": 2585.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ont plac\u00e9 la france au bord du gouffre",
        "start": 2589.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les sondages \u00e9crasant nous le disent les",
        "start": 2591.47,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne sont pas d'accord de se",
        "start": 2594.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "laisser d\u00e9poss\u00e9der de leur pays de se",
        "start": 2596.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "laisser imposer des r\u00e8gles des lois des",
        "start": 2598.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "modes de vie qui ne sont pas les leurs",
        "start": 2600.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de voir leur pays se laisser ensevelir",
        "start": 2601.98,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sous le voile du multiculturalisme alors",
        "start": 2604.17,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 2608.04,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "mais s'ils ne sont pas d'accord mais",
        "start": 2609.23,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "c'est un ami ils doivent le dire est en",
        "start": 2611.369,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie ce n'est pas les sondages qui",
        "start": 2615.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide mais le vote c'est en votant",
        "start": 2617.73,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "qu'on s'exprime valablement",
        "start": 2620.73,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 2631.78,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "vous devez donc le dire en votant en",
        "start": 2633.52,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "votant massivement \u00e0 ces \u00e9lections",
        "start": 2637.13,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles",
        "start": 2639.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je lance \u00e9galement un second appel un",
        "start": 2640.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 l'unit\u00e9 nationale",
        "start": 2643.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une classe politique qui nourrit",
        "start": 2645.85,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "de tels projets destructeurs pour la",
        "start": 2648.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 de notre pays pour notre",
        "start": 2650.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 de vie le seul clivage qui",
        "start": 2652.16,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vaille c'est celui entre les nationaux",
        "start": 2655.61,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et les mondialistes entre nous et eux",
        "start": 2658.4,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "entre macro et moi",
        "start": 2661.13,
        "duration": 9.62
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2663.1,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "on ne veut plus de divisions entre les",
        "start": 2671.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais tous ceux qui aujourd'hui cr\u00e9e",
        "start": 2674.68,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "encore des divisions se met au ban de",
        "start": 2676.9,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "l'avenir de la nation fran\u00e7aise le",
        "start": 2681.609,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "peuple doit s'unir pour d\u00e9fendre ses",
        "start": 2684.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "droits son droit \u00e0 vivre en s\u00e9curit\u00e9 son",
        "start": 2686.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 vivre dignement sans droit avoir",
        "start": 2689.38,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 son identit\u00e9 quand les g\u00e9nisses",
        "start": 2692.2,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "brad tout cela et ne pensent qu'\u00e0 leurs",
        "start": 2695.079,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "propres int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2697.809,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2699.31,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "simplement",
        "start": 2705.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement le choix fondamental qui",
        "start": 2707.119,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "nous est pos\u00e9e \u00e0 cette \u00e9lection est",
        "start": 2709.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "celui de la disparition ou de la",
        "start": 2711.66,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation de la france qu'on aime",
        "start": 2714.84,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "cet effacement",
        "start": 2718.58,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "de ce qui fait la france se d\u00e9roulera si",
        "start": 2720.74,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est \u00e9lu dans les",
        "start": 2725.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "turbulences d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2727.41,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "multiculturelle",
        "start": 2728.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "au pire par l'\u00e9mergence d'une autre",
        "start": 2729.74,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 portant d'autres valeurs de",
        "start": 2733.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "civilisation nous nous croyons dans la",
        "start": 2735.869,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "france \u00e9ternelle et nous y travaillons",
        "start": 2737.91,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "j'exhorte les \u00e9lecteurs de droite",
        "start": 2741.92,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs aient l'air d\u00e9confit par",
        "start": 2744.86,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse \u00e0 venir vers nous nous",
        "start": 2748.17,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "qui avons \u00e9t\u00e9 les premiers d\u00e8s 1972 il y",
        "start": 2752.61,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 50 ans a soulev\u00e9 de mani\u00e8re",
        "start": 2756.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9monitoire la question des flux",
        "start": 2759.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "migratoires a impos\u00e9 cette question dans",
        "start": 2760.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat a r\u00e9veill\u00e9 la conscience de",
        "start": 2762.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "notre peuple sur cette question",
        "start": 2764.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "essentielle nous sommes aujourd'hui les",
        "start": 2765.96,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "seuls \u00e0 d\u00e9fendre la libert\u00e9",
        "start": 2768.15,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "nos libert\u00e9s attaqu\u00e9es chaque jour par",
        "start": 2770.54,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "un gouvernement qui a oubli\u00e9 notre",
        "start": 2775.8,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "constitution",
        "start": 2778.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais nous n'avons pas seulement \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 2780.35,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "vigies lucide qui voit loin nous savons",
        "start": 2782.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "comment \u00e9viter l'iceberg quand un",
        "start": 2785.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me est identifi\u00e9 on se doit de",
        "start": 2787.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "poser les solutions en face mais c'est",
        "start": 2789.9,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ce que nous faisons",
        "start": 2792.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "or en mati\u00e8re d'immigration pardon mais",
        "start": 2793.55,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "la droite fran\u00e7aise a parfois expos\u00e9 les",
        "start": 2796.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes pas toujours mais en revanche",
        "start": 2799.17,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "elle n'a jamais eu le courage des",
        "start": 2801.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "solutions aujourd'hui c'est nous qui",
        "start": 2804.119,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "avons la solution la plus r\u00e9fl\u00e9chie et",
        "start": 2806.67,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "le projet le plus abouti pour r\u00e9gler ce",
        "start": 2809.01,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me dans le respect de la dignit\u00e9",
        "start": 2811.619,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "humaine et de l'\u00e9tat de droit avec la",
        "start": 2813.119,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "m\u00eame force de conviction",
        "start": 2816.06,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "avec le m\u00eame esprit fraternel je lance",
        "start": 2818.45,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "un appel aux patriotes de gauche",
        "start": 2822.45,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "qui se sentent orphelins d'une gauche",
        "start": 2825.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui les a abandonn\u00e9s qui ne d\u00e9fend plus",
        "start": 2827.15,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "les ouvriers mais les minorit\u00e9s et qui",
        "start": 2830.0,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "sombre dans l'indig\u00e9nisme et le",
        "start": 2832.609,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "racialisme le plus odieux dans le d\u00e9",
        "start": 2834.319,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "colonialisme et le racisme anti-fran\u00e7ais",
        "start": 2836.72,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "primaire la gauche fran\u00e7aise a sombr\u00e9",
        "start": 2839.269,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "moralement d'abord puis \u00e9lectoralement",
        "start": 2843.079,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "la gauche vous a abandonn\u00e9 \u00e0 bordeaux",
        "start": 2845.96,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "n'est l\u00e0",
        "start": 2848.75,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2849.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et venez avec nous dans la grande force",
        "start": 2854.39,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "populaire et nationale qui se constitue",
        "start": 2858.75,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "autour de ma candidature",
        "start": 2861.84,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "enfin il ya ceux qui ne votent plus par",
        "start": 2864.02,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt par lassitude par d\u00e9sillusion je",
        "start": 2868.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les connais je les connais pour en avoir",
        "start": 2871.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 beaucoup de ces fran\u00e7ais en",
        "start": 2873.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s\u00e9cession civique ces citoyens qui par",
        "start": 2875.01,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9volte ont indiqu\u00e9 leurs droits et en",
        "start": 2878.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'occurrence leur droit de vote je",
        "start": 2880.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comprends mais je crois que la r\u00e9volte",
        "start": 2883.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ne peut s'exprimer par l'abstention",
        "start": 2884.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "lorsque cinq minutes peut tout changer",
        "start": 2886.44,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "un vote peut tout changer je les appelle",
        "start": 2890.22,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "cette fois ci plus que jamais au sursaut",
        "start": 2894.6,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "salvateur mais mes chers compatriotes",
        "start": 2897.12,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "abstentionnistes ne pas voter c'est",
        "start": 2901.85,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "laisser les responsables de cette",
        "start": 2903.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "situation en paix c'est renoncer \u00e0 les",
        "start": 2905.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sanctionner",
        "start": 2907.95,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame leur downing demi voix",
        "start": 2908.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je vous le dis ne leur donnait pas une",
        "start": 2911.3,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fois et m\u00eame pas une demi voix",
        "start": 2913.74,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "votre voix fait la entendre un bulletin",
        "start": 2917.18,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "de vote c'est petit c'est l\u00e9ger et",
        "start": 2920.97,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "pourtant \u00e7a p\u00e8se un poids consid\u00e9rable",
        "start": 2923.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sachez que votre bulletin de vote a",
        "start": 2926.36,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "autant de poids que celui de dupond",
        "start": 2928.53,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "moretti ou d' emmanuel macron",
        "start": 2930.36,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "autant de points que le plus puissant",
        "start": 2935.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des oligarques de cette caste qui vous",
        "start": 2938.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "exprime tant de m\u00e9pris autant de poids",
        "start": 2940.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "que le plus puissant des banquiers vous",
        "start": 2943.91,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00eates une force irr\u00e9sistible mais vous ne",
        "start": 2946.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mesurez pas toujours cette force que",
        "start": 2949.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9tenez par votre vote donnait l\u00e0",
        "start": 2952.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "moi le 10 et 24 avril j'en ferais bon",
        "start": 2954.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "usage le meilleur usage",
        "start": 2957.71,
        "duration": 12.37
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2960.17,
        "duration": 9.91
    },
    {
        "text": "face aux grands p\u00e9rils mes amis face aux",
        "start": 2971.88,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "grands p\u00e9rils il n'y a plus la gauche et",
        "start": 2974.67,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "la droite",
        "start": 2976.799,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "plus le centre et les apolitiques il",
        "start": 2977.519,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'ya plus que la france il n'ya plus que",
        "start": 2980.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la patrie la france celle que nous",
        "start": 2982.769,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aimons cette patrie que nous ch\u00e9rissons",
        "start": 2984.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous allons la d\u00e9fendre",
        "start": 2987.119,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ce peuple qui est le n\u00f4tre cette nation",
        "start": 2988.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui nous a tant donn\u00e9 nous allons les",
        "start": 2991.65,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre nous croyons que l'histoire",
        "start": 2993.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'\u00e9crit de la main des hommes cette",
        "start": 2996.299,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "histoire qui est la n\u00f4tre nous allons",
        "start": 2998.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crire pour que vivent encore",
        "start": 2999.99,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "longtemps les fran\u00e7ais et qu'ils vivent",
        "start": 3001.4,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "en france comme des fran\u00e7ais",
        "start": 3004.099,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3008.04,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "demain",
        "start": 3009.759,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "demain vous appartient \u00e0 vous la",
        "start": 3012.13,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "solution est \u00e0 port\u00e9e de vote pour",
        "start": 3015.71,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "inverser les choses c'est \u00e0 vous d'en",
        "start": 3017.869,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider",
        "start": 3019.789,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "et nous le ferons",
        "start": 3020.42,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique vive la france",
        "start": 3022.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3025.02,
        "duration": 3.26
    }
]