[
    {
        "text": "bien mesdames et messieurs cette journ\u00e9e",
        "start": 3.37,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "est donc consacr\u00e9e \u00e0 la probl\u00e9matique de",
        "start": 6.49,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "l'immigration clandestine et de",
        "start": 10.57,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'immigration de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale mais",
        "start": 13.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "plus particuli\u00e8rement clandestine",
        "start": 14.889,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "puisque nous sommes",
        "start": 16.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "all\u00e9s \u00e0 ce qu'il fut la fronti\u00e8re entre",
        "start": 17.4,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "la france et l'espagne",
        "start": 21.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement un cerb\u00e8re qui est le",
        "start": 24.119,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lieu de passage",
        "start": 26.98,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "important de l'immigration clandestine",
        "start": 28.439,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pour la r\u00e9gion aurait \u00e9t\u00e9 pour le",
        "start": 33.42,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "notamment pour le d\u00e9partement",
        "start": 35.67,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nous avons pu enregistrer",
        "start": 38.789,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "une augmentation tr\u00e8s importante",
        "start": 41.94,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "du flux migratoires clandestins",
        "start": 44.94,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "par le passage de cette non fronti\u00e8res",
        "start": 48.269,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "puisque les chiffres que je vous ai",
        "start": 52.469,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure mais je vais vous",
        "start": 56.649,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "redonner \u00e0 t\u00eate repos\u00e9e d\u00e9montre qu'en",
        "start": 57.879,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "2021 12",
        "start": 60.51,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "1865 clandestins ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s un",
        "start": 63.51,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sachant que m\u00eame les policiers admettent",
        "start": 67.48,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qu \u00e9videmment il n'a interpelle qu'une",
        "start": 69.66,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "partie relevant une partie tr\u00e8s",
        "start": 73.66,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "minoritaire",
        "start": 75.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du nombre de gens qui passent la",
        "start": 76.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re",
        "start": 79.24,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "au perthus",
        "start": 80.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "hier",
        "start": 83.52,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "trente personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es 30",
        "start": 86.04,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "en une journ\u00e9e bon ce chiffre de 2008",
        "start": 89.56,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "185 est \u00e9videmment \u00e0 mettre en",
        "start": 94.0,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "comparaison avec celui de 2020 qui \u00e9tait",
        "start": 97.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de 10000 un peu moins de dix mille",
        "start": 99.97,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "clandestins ann\u00e9e o\u00f9 il est vrai les",
        "start": 102.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "flux migratoires ont baiss\u00e9 dans le",
        "start": 105.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "clanche le monde entier mais surtout il",
        "start": 108.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est \u00e0 mettre en comparaison avec le",
        "start": 110.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chiffre de 2019 o\u00f9 nous n'\u00e9tions pas en",
        "start": 111.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "crise sanitaire et o\u00f9 ce chiffre \u00e9tait",
        "start": 114.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieure \u00e0 11 mille",
        "start": 116.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "clandestins donc on voit qu'il y \u00e0 une",
        "start": 119.2,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "pression extr\u00eamement importante avec une",
        "start": 122.02,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "immigration qui de mani\u00e8re r\u00e9cente est",
        "start": 125.95,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9",
        "start": 129.129,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "notamment et c'est une nouveaut\u00e9 par des",
        "start": 131.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens voil\u00e0 donc je voulais dit tout",
        "start": 134.6,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure \u00e0 peu pr\u00e8s 50% des clandestins",
        "start": 137.39,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sont alg\u00e9riens et marocains et danse et",
        "start": 140.51,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "50% pour deux alg\u00e9riens il y \u00e0 un",
        "start": 142.85,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "marocain donc c'est assez inqui\u00e9tant de",
        "start": 147.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "voir que se surajoute \u00e0 une immigration",
        "start": 150.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "clandestine",
        "start": 152.6,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 153.65,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "d'afrique une immigration clandestine de",
        "start": 157.129,
        "duration": 6.881
    },
    {
        "text": "plus en plus importante en provenance du",
        "start": 161.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "maghreb je vous lis \u00e9galement tout \u00e0",
        "start": 164.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'heure le 5 novembre 2020 emmanuel",
        "start": 166.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "macron se rendait au poste fronti\u00e8re du",
        "start": 167.94,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "perthus dans les pyr\u00e9n\u00e9es orientales \u00e0",
        "start": 169.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous \u00e9tions faits au d\u00e9tour d'une",
        "start": 170.849,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "phrase nous apprenions que seuls deux",
        "start": 173.31,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "mille quatre cents policiers et",
        "start": 175.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gendarmes \u00e9taient en charge de la",
        "start": 176.459,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "protection de nos fronti\u00e8res et quand on",
        "start": 178.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conna\u00eet \u00e9videmment le nombre global des",
        "start": 180.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "policiers gendarmes c'est \u00e0 dire 2 152",
        "start": 182.58,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mille enfants \u00e7a veut dire que moins de",
        "start": 185.04,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "1% de ses policiers et de ces gendarmes",
        "start": 186.299,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sont en r\u00e9alit\u00e9 charg\u00e9 de la protection",
        "start": 188.549,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de nos fronti\u00e8res donc je vous disais",
        "start": 190.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure que nos fronti\u00e8res",
        "start": 193.049,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "\u00e9taient des passoires il semblerait que",
        "start": 194.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les trous de cette passoire soit en",
        "start": 196.7,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "train non pas de se r\u00e9tr\u00e9cir",
        "start": 199.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "contrairement aux all\u00e9gations des",
        "start": 200.97,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "manuels macron mais de s'\u00e9largir",
        "start": 202.23,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "on attend toujours d'ailleurs la r\u00e9forme",
        "start": 204.95,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "de schengen qu'emmanuel macron annon\u00e7ait",
        "start": 207.299,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "un vu ce qu'on a entendu",
        "start": 209.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des d\u00e9clarations des coups de menton sur",
        "start": 211.519,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "ce sujet mais en r\u00e9alit\u00e9 aucune",
        "start": 214.23,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "proposition de r\u00e9forme n'a \u00e9t\u00e9 fait dans",
        "start": 216.329,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "ce domaine ce qui est \u00e9videmment plus",
        "start": 220.59,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant encore c'est l'efficacit\u00e9 des",
        "start": 224.01,
        "duration": 8.599
    },
    {
        "text": "mesures d'\u00e9loignement qui sont prononc\u00e9s",
        "start": 228.6,
        "duration": 10.229
    },
    {
        "text": "en 14 8% ici un 14 8% des mesures",
        "start": 232.609,
        "duration": 10.291
    },
    {
        "text": "seulement d'\u00e9loignement prononc\u00e9es sont",
        "start": 238.829,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9s et ce qui a peut-\u00eatre de plus",
        "start": 242.9,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "grave et de plus inqui\u00e9tant pour",
        "start": 245.819,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "l'avenir c'est que en 2021 les mesures",
        "start": 247.44,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "d'\u00e9loignement prononc\u00e9es ont augment\u00e9 de",
        "start": 252.0,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "71 23 % et que les mesures d'\u00e9loignement",
        "start": 254.28,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9es ont elles augment\u00e9 de",
        "start": 258.65,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "0,10 pour cent voil\u00e0 + 71% les c\u00f4t\u00e9s +0",
        "start": 261.8,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "10% de l'autre on voit bien que on",
        "start": 266.91,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cute de moins en moins de",
        "start": 269.58,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "des mesures d'\u00e9loignement et",
        "start": 274.1,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "si je puis me permettre dans",
        "start": 277.96,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "un peu la pyramide de la gravit\u00e9 je",
        "start": 280.69,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "rappelle qu' il y avait un objectif qui",
        "start": 284.66,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e pour la r\u00e9gion un pour",
        "start": 287.0,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion enti\u00e8re ge par l'app\u00e2t du",
        "start": 292.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement mais de la r\u00e9gion enti\u00e8re en",
        "start": 293.6,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'\u00e9loignement des clandestins",
        "start": 295.73,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "dangereux pour l'ordre public",
        "start": 300.01,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "et bien ce cet objectif \u00e9tait pour la",
        "start": 302.74,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion de 176 donc 176 personnes",
        "start": 307.55,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9tect\u00e9es comme \u00e9tant des clandestins",
        "start": 311.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dangereux mais pour l'ordre public",
        "start": 313.88,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "sur ces 100 76 38 ont \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9s",
        "start": 316.61,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "34 ont \u00e9t\u00e9 \u00e9loign\u00e9s et donc il y \u00e0 un",
        "start": 321.4,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "peu plus d'une centaine dont on peut se",
        "start": 325.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "poser la question de savoir o\u00f9 sont ils",
        "start": 328.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 nous nous parlons puisque",
        "start": 330.71,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ils sont en r\u00e9alit\u00e9 dans la nature ce",
        "start": 332.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui n'est pas tout de m\u00eame vous",
        "start": 336.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'admettrez ou est tr\u00e8s rassurant alors",
        "start": 337.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le constat mais moi j'aimerais",
        "start": 340.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un peu d'abord vous parler des",
        "start": 343.04,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "perspectives",
        "start": 344.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour l'ann\u00e9e prochaine parce que je suis",
        "start": 346.15,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement inqui\u00e8te pour 2022",
        "start": 349.79,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sur la suite des \u00e9v\u00e9nements puisque la",
        "start": 353.5,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "france va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 trois",
        "start": 355.91,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "politique initi\u00e9e par l'union europ\u00e9enne",
        "start": 357.62,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et accessoirement par l'allemagne qui la",
        "start": 361.52,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "dirige",
        "start": 363.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la commission a pr\u00e9sent\u00e9 en novembre",
        "start": 364.54,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "2020 vous savez on en a beaucoup parl\u00e9",
        "start": 366.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on a \u00e9t\u00e9 les seuls d'ailleurs personne",
        "start": 369.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'autre que nous en a parl\u00e9 par un mot",
        "start": 370.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de l air qui manifestement ne",
        "start": 372.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse absolument pas au sujet le",
        "start": 374.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pacte sur la mais gr\u00e2ce la migration et",
        "start": 376.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'asile or ce pacte va conduire \u00e0",
        "start": 378.05,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'adoption",
        "start": 381.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en cas d'adoption pardon \u00e0 un abandon de",
        "start": 381.91,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "toute souverainet\u00e9 et comp\u00e9tence des",
        "start": 384.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9tats en mati\u00e8re migratoire le peu de",
        "start": 386.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences que nous pouvions conserver",
        "start": 389.0,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "va ainsi nous \u00eatre retir\u00e9s \u00e0 titre",
        "start": 391.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'exemple on peut citer la mise en",
        "start": 395.12,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "oeuvre de proc\u00e9dures communes d'asile",
        "start": 396.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'octroi d'une protection syst\u00e9matique",
        "start": 398.59,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pour les clandestins arrivant par voie",
        "start": 400.58,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "maritime",
        "start": 402.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la syst\u00e9matisation des r\u00e9installations",
        "start": 403.669,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9tats des immigr\u00e9s lego mettant",
        "start": 405.44,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "ainsi fin au m\u00e9canisme des accords de",
        "start": 408.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dublin alors si int\u00e9ressante d'ailleurs",
        "start": 411.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'en parler parce que les policiers nous",
        "start": 412.68,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "en parlaient et nous disait mais nous on",
        "start": 414.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s contents des accords de dublin",
        "start": 415.979,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e0 peu pr\u00e8s les seules la",
        "start": 417.33,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "seule mesure d'\u00e9loignement qui",
        "start": 420.59,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "fonctionne encore voir c'est les seuls",
        "start": 423.389,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "qu'on a encore \u00e0 notre disposition c'est",
        "start": 425.28,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "quand on les renvoie en allemagne o\u00f9 ils",
        "start": 426.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9pos\u00e9 lors de leur demande d'asile",
        "start": 428.759,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ou aux pays bas o\u00f9 tout le reste en",
        "start": 430.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est quasiment en l'esp\u00e8ce il",
        "start": 432.569,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "applicable je vous rappelle \u00e9galement",
        "start": 435.63,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "que il y a dans un pacte d'ag\u00eet d'une",
        "start": 437.91,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00e9nalisation de l'action des ong qui",
        "start": 442.169,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "sont objectivement les complices des",
        "start": 447.18,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "passeurs de clandestins",
        "start": 450.419,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le 14 d\u00e9cembre 2021 la commission a",
        "start": 454.07,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 une modification du code",
        "start": 457.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "schengen visant \u00e0 rationaliser je vous",
        "start": 459.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en parlais tout \u00e0 l'heure les r\u00e8gles",
        "start": 462.57,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "relatives \u00e0 la r\u00e9introduction du",
        "start": 463.86,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le aux fronti\u00e8res",
        "start": 465.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieures et int\u00e9rieures en vr en",
        "start": 466.37,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "veillant \u00e0 ce que toute prolongation des",
        "start": 469.02,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les soient assorties de garanties",
        "start": 470.759,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "appropri\u00e9es oui bon c'est normal vous",
        "start": 472.349,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les sourcils parce que \u00e7a c'est",
        "start": 474.69,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "le langage techno de la commission",
        "start": 476.009,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et qu'est ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 478.289,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que les aider les \u00e9tats",
        "start": 480.3,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "n'ont plus la libre disposition de des",
        "start": 482.84,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s qu'ils avaient \u00e0 pouvoir",
        "start": 488.039,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "remettre en place leurs fronti\u00e8res",
        "start": 489.93,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "s'il consid\u00e9rait que l'int\u00e9r\u00eat du pays",
        "start": 492.349,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "le n\u00e9cessitait et que de surcro\u00eet les",
        "start": 495.78,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e9tats devront justifier de la",
        "start": 498.12,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "proportionnalit\u00e9 de la mesure donc il",
        "start": 500.159,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faudra aller plaider aupr\u00e8s de la",
        "start": 502.469,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne pour dire bah",
        "start": 503.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e9coute et voil\u00e0 l\u00e0 on voudrait bien",
        "start": 505.53,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pouvoir remettre en place la fronti\u00e8re",
        "start": 506.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pendant un temps dont vous savez qu'il",
        "start": 509.699,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est courant puisque c'est maximum 6 mois",
        "start": 511.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes confront\u00e9s \u00e0 un",
        "start": 513.659,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "afflux donc il faudra venir des",
        "start": 516.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer justifi\u00e9e parce que sinon la",
        "start": 517.38,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "commission et \u00e0 la possible aura la",
        "start": 519.57,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de venir pas non nous nous",
        "start": 520.919,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons que \u00e7a n'est pas",
        "start": 522.659,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "proportionnelle la commissaire johnson",
        "start": 524.099,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'ailleurs a d\u00e9clar\u00e9 que les contr\u00f4les",
        "start": 526.74,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "aux fronti\u00e8res ne seront r\u00e9tablies qu'en",
        "start": 528.149,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "dernier recours sur la base d'une",
        "start": 529.529,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "\u00e9valuation commune et uniquement pour la",
        "start": 532.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e n\u00e9cessaire bon \u00e7a veut dire qu'on",
        "start": 535.23,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "aura en r\u00e9alit\u00e9 plus la possibilit\u00e9",
        "start": 537.36,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "le faire alors cette proposition de la",
        "start": 539.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "commission elle vise \u00e0 autoriser les",
        "start": 541.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les momentan\u00e9 des fronti\u00e8res par",
        "start": 542.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats que de mani\u00e8re coordonn\u00e9e et",
        "start": 544.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a remplace et c'est tr\u00e8s grave toutes",
        "start": 547.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mesures nationales prises",
        "start": 549.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "unilat\u00e9ralement donc vous voyez que",
        "start": 551.41,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "quand nous annoncions au moment de la",
        "start": 553.6,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion sur ce pacte migration et",
        "start": 557.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'asile que nous \u00e9tions en train de",
        "start": 559.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "perdre notre souverainet\u00e9 dans ce",
        "start": 560.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "domaine et qu'un certain nombre nous",
        "start": 562.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contest\u00e9 cette analyse et bien",
        "start": 564.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 nouveau dans ce domaine",
        "start": 567.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme dans beaucoup d'autres en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 569.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les faits nous donnent raison cette",
        "start": 571.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "proposition va d'ailleurs \u00eatre examin\u00e9",
        "start": 573.52,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "dans le cadre de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 575.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du conseil de l'union europ\u00e9enne et je",
        "start": 576.9,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "suis absolument convaincu emmanuel",
        "start": 579.79,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "macron la reprendra \u00e0 son compte",
        "start": 581.35,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me sujet d'inqui\u00e9tude je",
        "start": 584.34,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "voulais \u00e9voquer \u00e9galement tout \u00e0 l'heure",
        "start": 587.73,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "c'est la nouvelle coalition socialiste",
        "start": 589.99,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "verts en allemagne puisque ils ont pr\u00e9vu",
        "start": 591.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans leur programme commun des",
        "start": 595.78,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularisations massives de clandestins",
        "start": 597.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette politique initi\u00e9e en france des",
        "start": 598.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 je vous le rappelle par les",
        "start": 601.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "socialistes produira est exactement les",
        "start": 603.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eames effets ce que les m\u00eames causes",
        "start": 605.5,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "entra\u00eenent les m\u00eames effets c'est \u00e0 dire",
        "start": 606.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un gigantesque appel d'air qui se",
        "start": 607.93,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9percutera comme on l'a vu d'ailleurs",
        "start": 610.15,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 2015 et l'accueil de 1,2 million",
        "start": 611.88,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers en allemagne qui se sont",
        "start": 616.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dispatch\u00e9s ensuite pour une grande",
        "start": 620.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "partie d'entre eux dans tous les pays",
        "start": 622.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens donc mes propositions pour",
        "start": 624.49,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "ma\u00eetriser les flux migratoires",
        "start": 627.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous les connaissez nous les exprimant",
        "start": 629.52,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es nous en",
        "start": 632.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avons fait comme le faisons maintenant",
        "start": 634.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour chaque sujet un livret m le",
        "start": 636.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de l'immigration car en effet",
        "start": 639.37,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous aimons le contr\u00f4le de l'immigration",
        "start": 641.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous y retrouverez l'ensemble des",
        "start": 644.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mesures que nous avons d\u00e9taill\u00e9 au fur",
        "start": 646.27,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et \u00e0 mesure de cette campagne mais aussi",
        "start": 649.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de toutes celles qui les ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es",
        "start": 652.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous y retrouverez \u00e9galement le",
        "start": 653.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum auquel nous sommes bien",
        "start": 655.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "entendu tr\u00e8s attach\u00e9 puisqu'ils",
        "start": 657.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "permettent de constitutionnaliser un",
        "start": 659.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "certain nombre de mesures et donc",
        "start": 661.48,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter que les textes europ\u00e9ens qui",
        "start": 662.95,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "sont souvent tr\u00e8s laxiste et bien",
        "start": 667.3,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "emp\u00eache toute mise en oeuvre efficace du",
        "start": 669.94,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "politique de contr\u00f4le de l'immigration",
        "start": 672.96,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "je vais vous rappeler en r\u00e9sum\u00e9 quel est",
        "start": 675.33,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "notre philosophie un s'agissant de la",
        "start": 679.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise des flux migratoires",
        "start": 682.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc le projet de loi pr\u00e9voit la",
        "start": 684.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 nationale donc c'est toute la",
        "start": 686.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "partie il met politique dissuasive",
        "start": 688.05,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d'immigration car encore une fois nous",
        "start": 690.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en discutions avec les policiers sous",
        "start": 694.14,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "les temps que vous mettez pas une",
        "start": 695.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "politique dissuasive d'immigration en",
        "start": 696.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "oeuvre eh bien vous \u00eates condamn\u00e9s \u00e0",
        "start": 698.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "essayer d'attraper ce que vous pouvez et",
        "start": 700.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui passent la fronti\u00e8re attir\u00e9",
        "start": 703.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "inexorablement par l'ensemble des",
        "start": 705.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mesures tr\u00e8s laxiste qui sont mises en",
        "start": 707.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "oeuvre en france donc la priorit\u00e9",
        "start": 709.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nationale en mati\u00e8re de logements",
        "start": 710.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'emplois d'\u00eatre social afin de",
        "start": 713.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9brancher les pompes aspirantes et",
        "start": 714.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mettre ainsi fin \u00e0 l'attractivit\u00e9 de la",
        "start": 715.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "france pour des centaines de milliers",
        "start": 718.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers certaines prestations comme",
        "start": 719.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les allocations familiales seront",
        "start": 721.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9es aux fran\u00e7ais d'autres pourront",
        "start": 722.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00eatre soumises \u00e0 5 ans d'\u00e9quivalent de",
        "start": 724.56,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "temps plein de travail l'interdiction",
        "start": 727.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des r\u00e9gularisations des ill\u00e9gaux sera la",
        "start": 729.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle c'est \u00e0 dire que nous supprimons",
        "start": 732.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la loi la possibilit\u00e9 m\u00eame de la",
        "start": 734.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularisation seuls quelques",
        "start": 735.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularisation exceptionnelle pourront",
        "start": 738.0,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9cid\u00e9es en conseil des ministres",
        "start": 739.8,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et l'expulsion syst\u00e9matique des",
        "start": 742.01,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "clandestins l'expulsion des \u00e9trangers",
        "start": 745.32,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants sera aussi la r\u00e8gle le fait",
        "start": 747.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de se maintenir ill\u00e9galement sur le",
        "start": 750.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "territoire redeviendra un d\u00e9lit c'est",
        "start": 752.1,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tr\u00e8s important parce que \u00e7a",
        "start": 755.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "permettra de mettre en place des",
        "start": 757.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sanctions p\u00e9nales \u00e9galement pour tous",
        "start": 759.06,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les complicit\u00e9s \u00e0 l'immigration ill\u00e9gale",
        "start": 761.01,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui ont disparu avec la",
        "start": 765.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "disparition de la p\u00e9nalisation de la",
        "start": 767.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "clandestinit\u00e9 dans notre pays \u00e7a",
        "start": 770.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "permettra \u00e9galement de faire fonctionner",
        "start": 771.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 nouveau l'article 40 qui oblige les",
        "start": 774.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fonctionnaires qui sont confront\u00e9s \u00e0 une",
        "start": 777.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "situation de clandestinit\u00e9 de d\u00e9noncer",
        "start": 779.07,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "cette ce d\u00e9lit p\u00e9nal aupr\u00e8s du parquet",
        "start": 782.07,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "mais sans attendre sans attendre",
        "start": 786.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'adoption du projet de loi r\u00e9f\u00e9rendaire",
        "start": 788.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je prendrais quatre mesures \u00e0 caract\u00e8re",
        "start": 790.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnel imm\u00e9diatement apr\u00e8s mon",
        "start": 792.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pour juguler les flux",
        "start": 795.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "migratoires les comptes de la premi\u00e8re",
        "start": 798.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est que les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res",
        "start": 800.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "seront consid\u00e9rablement renforc\u00e9 en",
        "start": 801.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faisant jouer pr\u00e9cis\u00e9ment l'article 25",
        "start": 803.64,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "du code schengen qui pr\u00e9voit la",
        "start": 805.29,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "r\u00e9introduction des contr\u00f4les aux",
        "start": 807.31,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res pour six mois le temps vous",
        "start": 808.569,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "l'aurez compris que le r\u00e9f\u00e9rendum que",
        "start": 810.819,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "soient adopt\u00e9s un homme sur",
        "start": 813.31,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'immigration soit adopt\u00e9 et mis en",
        "start": 816.009,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "oeuvre en cas et pour six mois en cas de",
        "start": 817.839,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "menace grave pour l'ordre public ou la",
        "start": 821.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
        "start": 822.67,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "j'estime que le lien entre immigration",
        "start": 823.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et d\u00e9linquance n'est plus \u00e0 d\u00e9montrer",
        "start": 825.399,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "sans parler bien entendu du risque",
        "start": 828.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "terroriste je lancerai le recrutement de",
        "start": 830.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "7000 policiers et gendarmes dont un",
        "start": 833.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nombre significatif sera affect\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 835.6,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "protection de nos fronti\u00e8res et",
        "start": 837.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement 3000 de 3000 agents",
        "start": 839.589,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "administratifs qui seront recrut\u00e9s pour",
        "start": 842.68,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "remettre sur la voie publique sur des",
        "start": 845.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "missions op\u00e9rationnelles des policiers",
        "start": 847.389,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et des gendarmes qui sont aujourd'hui",
        "start": 849.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "affect\u00e9s exclusivement \u00e0 des t\u00e2ches",
        "start": 851.319,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "administratives",
        "start": 854.23,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "alors que \u00e9videmment \u00e7a n'est pas",
        "start": 855.449,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "essentiellement ce que l'on attend d'eux",
        "start": 859.589,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement j'engagerai des",
        "start": 863.189,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations avec certains \u00e9tats",
        "start": 864.97,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'europe et d'autres continents afin de",
        "start": 867.069,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "signer sous r\u00e9serve de r\u00e9ciprocit\u00e9 des",
        "start": 868.779,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "accords bilat\u00e9raux vous la voulez vous",
        "start": 870.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le savez la ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res",
        "start": 872.829,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "respectives et puis je mettrais",
        "start": 876.22,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement en place une politique de",
        "start": 877.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 vis-\u00e0-vis des \u00e9tats qui refusent",
        "start": 879.579,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "de reprendre leur clandestins ou leur",
        "start": 881.74,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants je l' annonce d'ores et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 883.99,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "aucun visa ne sera accord\u00e9e tant que",
        "start": 886.959,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "cette situation perdurera",
        "start": 890.439,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "mon propos s'adresse \u00e9videmment aux pays",
        "start": 892.319,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "dont sont issus",
        "start": 895.36,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 896.74,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "domaine de la mani\u00e8re la plus importante",
        "start": 897.84,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "les immigr\u00e9s clandestins",
        "start": 899.96,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "en outre les transferts de fonds des",
        "start": 903.8,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "ressortissants de ces pays \u00e0 partir de",
        "start": 906.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la france pourront \u00eatre interdits j'ai",
        "start": 909.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 cette mesure il ya d\u00e9j\u00e0 de",
        "start": 911.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nombreux mois mais pour vous donner un",
        "start": 913.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ordre de grandeur c'est transferts de",
        "start": 914.91,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fonds repr\u00e9sente par exemple 12% du pib",
        "start": 918.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du mali donc je pense que le mali a",
        "start": 920.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "absolument tout int\u00e9r\u00eat plut\u00f4t \u00e0",
        "start": 923.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "reprendre ces clandestins plut\u00f4t que \u00e0",
        "start": 926.07,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "se voir priver d'une telle manne de la",
        "start": 929.52,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re en cas de r\u00e9ticence",
        "start": 932.37,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "ou d'obstruction de la part de ces \u00e9tats",
        "start": 936.56,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "il sera mis fin aux aides au",
        "start": 939.81,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement",
        "start": 942.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mesdames et messieurs rappeler car",
        "start": 942.89,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas une nouveaut\u00e9 je vous la",
        "start": 946.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "corde mais je crois que c'est tout \u00e0 ma",
        "start": 948.27,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "a encore une fois une",
        "start": 951.12,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "autre",
        "start": 953.87,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit que nous ne d\u00e9cidons pas de",
        "start": 956.48,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "mesure pendant les p\u00e9riodes \u00e9lectorales",
        "start": 961.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nous laissons \u00e7a \u00e0 d'autres cas nous car",
        "start": 963.149,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es nous",
        "start": 966.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travaillons sur ces sujets mais nous les",
        "start": 968.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travaillons est \u00e9videmment jean paul",
        "start": 970.74,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "garraud a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction de ce",
        "start": 973.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration de la m\u00eame",
        "start": 976.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re qu'il a tr\u00e8s largement particip\u00e9",
        "start": 979.2,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9daction du",
        "start": 981.6,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "la proposition de loi pour lutter contre",
        "start": 985.12,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie islamiste bon donc nous",
        "start": 988.92,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "avons fait un travail tr\u00e8s s\u00e9rieux et si",
        "start": 992.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je peux me permettre nous offrons cl\u00e9s",
        "start": 994.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en main aux fran\u00e7ais les moyens de",
        "start": 996.67,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "reprendre le contr\u00f4le sur notre pays et",
        "start": 998.74,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "reprendre le contr\u00f4le de l'immigration",
        "start": 1002.52,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pour faire cesser",
        "start": 1004.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce qui constitue et j'en terminerai",
        "start": 1006.47,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "avant de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions un",
        "start": 1009.39,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "fantastique gouffres \u00e0 \u00e9nergie",
        "start": 1011.67,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "un fantastique gouffre financier",
        "start": 1014.54,
        "duration": 9.01
    },
    {
        "text": "pour information on nous avons visit\u00e9 le",
        "start": 1018.47,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "cral \u00e0 deux rives est atteint c'est un",
        "start": 1023.55,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "petit cr\u00e2ne tout petits m\u00eame 1 48 places",
        "start": 1026.25,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 1029.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je pense que dans la r\u00e9gion il ya des",
        "start": 1031.73,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "cra qui font 400 places",
        "start": 1033.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 toulouse quatre cents places bon",
        "start": 1036.39,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "celui-l\u00e0 fait 48 places",
        "start": 1038.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "48 places 6 millions et demi de budget",
        "start": 1040.4,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "de fonctionnement par an 6 millions et",
        "start": 1044.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "demi des budgets de fonctionnement bon",
        "start": 1046.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et je ne calcule pas \u00e9videmment tout",
        "start": 1048.72,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "leur est bon donc",
        "start": 1051.99,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "notre pays ne peut plus d\u00e9penser autant",
        "start": 1055.28,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie",
        "start": 1059.91,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "autant de",
        "start": 1061.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'argent autant de budget",
        "start": 1063.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sur",
        "start": 1067.1,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "exclusivement le probl\u00e8me de",
        "start": 1069.05,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 1071.19,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et quand je dis qu'on d\u00e9pense une",
        "start": 1072.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie folle en r\u00e9alit\u00e9 c'est partout",
        "start": 1073.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'on d\u00e9pense une \u00e9nergie folle \u00e0 cause",
        "start": 1076.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de l'immigration de l'immigration en",
        "start": 1078.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame des revendications islamistes",
        "start": 1081.03,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "qui en sont bien souvent la cons\u00e9quence",
        "start": 1083.97,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes des quartiers difficiles",
        "start": 1087.53,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9moralisation de nos policiers et",
        "start": 1090.559,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "nos gendarmes de la mise en p\u00e9ril de",
        "start": 1093.87,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de protection sociale",
        "start": 1096.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de des probl\u00e9matiques \u00e0 l'\u00e9cole des",
        "start": 1098.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "contestations de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1102.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est ce que vous imaginez toute l'\u00e9nergie",
        "start": 1104.03,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "qui est consacr\u00e9 \u00e0 cela et que nous",
        "start": 1107.25,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pourrions consacrer \u00e0 autre chose \u00e0",
        "start": 1109.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er de l'emploi \u00e0 aider nos",
        "start": 1113.19,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "entreprises vise \u00e0 remettre sur",
        "start": 1115.32,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "la route de l'emploi nos ch\u00f4meurs \u00e0",
        "start": 1118.67,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "aider nos jeunes qui sont dans la",
        "start": 1122.16,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper des formations",
        "start": 1123.63,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui leur permettent demain de faire",
        "start": 1126.44,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "rayonner notre pays est ce que vous",
        "start": 1129.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "imaginez budg\u00e9tairement et en termes",
        "start": 1132.03,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie le g\u00e2chis que repr\u00e9sente",
        "start": 1134.94,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e ce puits sans fond du",
        "start": 1137.81,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de l'immigration et de",
        "start": 1141.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'immigration clandestine est calcul\u00e9e",
        "start": 1143.46,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "depuis combien d'ann\u00e9es \u00e7a dure et voyez",
        "start": 1146.28,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "que ce probl\u00e8me ne se r\u00e9sout pas je veux",
        "start": 1150.6,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dire c'est un fait ce probl\u00e8me s'aggrave",
        "start": 1153.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9e en ann\u00e9e et c'est la raison pour",
        "start": 1156.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "laquelle seuls mon \u00e9lection \u00e0 la",
        "start": 1159.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique est",
        "start": 1161.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "susceptible de mettre fin \u00e0 cette",
        "start": 1163.32,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "spirale qui n'en finit plus de voir",
        "start": 1166.71,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s'aggraver le probl\u00e8me de l'immigration",
        "start": 1170.46,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "dans notre pays et qui n'en finit plus",
        "start": 1171.96,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "de d'aspirer",
        "start": 1175.01,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie les comp\u00e9tences et les budgets",
        "start": 1178.64,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "que \u00e9videmment je souhaite r\u00e9orienter",
        "start": 1182.19,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "vers d'autres domaines qui sont",
        "start": 1186.47,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "\u00e9minemment important et qui repr\u00e9sentent",
        "start": 1189.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9occupations et des attentes",
        "start": 1192.12,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "fortes de la part de nos compatriotes",
        "start": 1194.22,
        "duration": 3.38
    }
]