[
    {
        "text": "5 juin aujourd'hui nous voulons aborder",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la question des politiques europ\u00e9ennes",
        "start": 3.27,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous travaillons les uns et les autres \u00e0",
        "start": 6.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer 2022 et nous en ce qui nous",
        "start": 8.91,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "concerne on souhaite travailler sur",
        "start": 11.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e d'une plateforme commune de la",
        "start": 13.049,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gauche de faire en sorte qu'ils aient le",
        "start": 14.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "maximum de points communs qu'ils soient",
        "start": 16.139,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mis en avant par les diff\u00e9rentes forces",
        "start": 17.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de gauche et on sait que la question",
        "start": 19.68,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a largement divis\u00e9s \u00e0",
        "start": 21.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "certains moments mais il nous semble que",
        "start": 23.789,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "dans la mesure o\u00f9 la crise a amen\u00e9 \u00e0",
        "start": 26.25,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "tout instant nombre de modifications",
        "start": 31.349,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "dans les politiques europ\u00e9ennes et de la",
        "start": 33.0,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "banque centrale qu'un certain nombre de",
        "start": 36.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dogmes n\u00e9olib\u00e9raux et bien on a vu de",
        "start": 38.219,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "nombreuses institutions s'asseoir dessus",
        "start": 41.01,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "le pacte de stabilit\u00e9 qui est",
        "start": 42.69,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ni de c\u00f4t\u00e9 temporairement au",
        "start": 44.899,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "moins",
        "start": 49.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en tout cas il nous semble qu'il est",
        "start": 49.8,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "important de reprendre la discussion",
        "start": 52.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la revue d\u00e9mocratie et",
        "start": 53.489,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "socialisme qui existe depuis 28 ans et",
        "start": 55.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est tous les mois",
        "start": 59.489,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "de voir l'actualit\u00e9 est ok avec le",
        "start": 61.02,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "social au coeur puisque notre point de",
        "start": 65.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vue on essaie toujours de partir des",
        "start": 67.08,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats du salariat le salariat pour",
        "start": 69.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lui c'est la classe sociale dominante en",
        "start": 71.729,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "termes g\u00e9n\u00e9riques mais malheureusement",
        "start": 73.86,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "exploiter et qui a produit les richesses",
        "start": 75.84,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "mais qui n'a pas la part qui leur",
        "start": 77.909,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "revient normalement tous les salari\u00e9s",
        "start": 80.189,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce point de vue l\u00e0 c'est aussi la fa\u00e7on",
        "start": 84.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dont on aborde l'ensemble des questions",
        "start": 85.979,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "et la question \u00e9videmment europ\u00e9enne on",
        "start": 87.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "souhaite pas la traiter d'un point de",
        "start": 90.78,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "vue strictement \u00e9conomique d\u00e9tach\u00e9 du",
        "start": 92.13,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "social est d\u00e9tach\u00e9 de la n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 95.729,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "certainement de mouvements sociaux 1",
        "start": 98.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour imposer une autre politique que",
        "start": 100.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "celle qui a pu \u00eatre men\u00e9 toutes ces",
        "start": 103.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es alors vous avez bien",
        "start": 104.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "voulu r\u00e9pondre \u00e0 notre invitation",
        "start": 107.49,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "jean marie harribey manon bris benjamin",
        "start": 110.28,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "lemoine",
        "start": 114.36,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "vous repr\u00e9senterez new si vous voulez",
        "start": 116.21,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "gens mari\u00e9s harribey \u00e9conomiste il a",
        "start": 118.9,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "anim\u00e9 le conseil scientifique il anime",
        "start": 123.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "toujours le conseil scientifique d'attac",
        "start": 125.36,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "et a co pr\u00e9sid\u00e9 les \u00e9conomistes atterr\u00e9s",
        "start": 126.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "va jamais lemoine et sociologue",
        "start": 129.97,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "chercheur au cnrs \u00e0 l'institut de",
        "start": 132.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "recherche interdisciplinaire en sciences",
        "start": 134.45,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "sociales",
        "start": 136.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et puis malambri qui avant d'\u00eatre \u00e9lue",
        "start": 136.91,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne pour la france est",
        "start": 141.08,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "soumise",
        "start": 143.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le co pr\u00e9sident le groupe de la gauche",
        "start": 143.569,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "unie europ\u00e9enne aux paroles roman",
        "start": 145.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en est bien \u00e0 travailler pour le",
        "start": 147.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ng oxfam pr\u00e9c\u00e9demment et je crois comme",
        "start": 150.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste des portes paroles sur les",
        "start": 153.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "questions de lutte contre l'\u00e9vasion",
        "start": 154.67,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "fiscale et christa qui g\u00e9orgie ou qui",
        "start": 155.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "lui est chercheur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes",
        "start": 159.769,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'universit\u00e9 de gen\u00e8ve",
        "start": 161.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il est par ailleurs adh\u00e9rent \u00e0 la gauche",
        "start": 163.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et sociale",
        "start": 165.05,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "donc on souhaite parler bien s\u00fbr d'un",
        "start": 167.51,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat qui a pu diviser qu'a pu diviser",
        "start": 171.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les \u00e9conomistes de la gauche sur la",
        "start": 173.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "question de la dette",
        "start": 175.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "faut-il ou non r\u00e9clam\u00e9 l'annulation de",
        "start": 177.35,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la dette la dette publique des \u00e9tats",
        "start": 180.68,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "membres de la zone euro d\u00e9tenu par le",
        "start": 183.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me europ\u00e9en des banques centrales",
        "start": 185.209,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est un point qui peut \u00eatre important",
        "start": 186.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais il ne semble pas entre les cas",
        "start": 189.079,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "qu'il devait \u00eatre le seul d\u00e9bat de ce",
        "start": 191.39,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "soir bien loin de l\u00e0 et on souhaiterait",
        "start": 194.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des d\u00e9bats plus largement des politiques",
        "start": 197.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes actuelles et de celles qui",
        "start": 199.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "seraient n\u00e9cessaires",
        "start": 201.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'un point de vue de gauche d'un point",
        "start": 202.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de vue progressiste le mot progr\u00e8s pour",
        "start": 204.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous c'est le mot progr\u00e8s social qui est",
        "start": 206.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "toujours d'actualit\u00e9",
        "start": 209.15,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "est ce un petit peu de cela que nous",
        "start": 210.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "souhaiterions discuter on vous propose",
        "start": 211.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans un premier temps de faire une",
        "start": 214.79,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re intervention chacun de 10 \u00e0 15",
        "start": 216.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "minutes",
        "start": 219.799,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "\u00e7a laisse je crois le temps de",
        "start": 220.37,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "s'exprimer de commencer par peut-\u00eatre",
        "start": 222.59,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "par jean marie harribey de partir \u00e0 poux",
        "start": 225.829,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sur cette question de la dette publique",
        "start": 228.859,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "mais dans un point de vue plus large sur",
        "start": 231.769,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les politiques europ\u00e9ennes qui sont des",
        "start": 235.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s depuis le notamment la crise de",
        "start": 236.299,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "qu'ovide \u00e0 toi jean marie si tu veux",
        "start": 238.22,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 240.68,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vous tous merci de pour",
        "start": 247.37,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "organise pour avoir organis\u00e9 cette",
        "start": 251.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "discussion est ce que vous voyez mon",
        "start": 252.569,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "partage d'\u00e9cran l\u00e0 oui on le voit bien",
        "start": 253.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'accord merci",
        "start": 256.709,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "donc comme vous m'avez demand\u00e9 de",
        "start": 257.64,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "commencer la soir\u00e9e",
        "start": 259.769,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "je vais pas jouer pendant quelques",
        "start": 261.239,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "minutes situer le contexte dans laquelle",
        "start": 265.68,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "notre discussion a lieu le contexte est",
        "start": 268.02,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "celui d'une crise du capitalisme mondial",
        "start": 271.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui a de multiples dimensions que je",
        "start": 274.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9sume tr\u00e8s tr\u00e8s rapidement comme",
        "start": 276.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9unissant pour la premi\u00e8re fois dans",
        "start": 279.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'histoire peut-\u00eatre des contradictions",
        "start": 281.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sociales majeures et des contradictions",
        "start": 283.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique c'est \u00e7a qui fait le",
        "start": 284.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re structurel syst\u00e9mique de cette",
        "start": 286.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "crise est l\u00e0 et bien s\u00fbr l\u00e0 dessus",
        "start": 288.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quatre d\u00e9cennies de politiques",
        "start": 291.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9rales visant \u00e0 contraindre",
        "start": 293.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "contraindre les d\u00e9penses publiques et la",
        "start": 295.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 pour les classes des",
        "start": 297.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "poss\u00e9dants tu n'as rien arranger vous en",
        "start": 299.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "doutez et d'o\u00f9 un envol de l'endettement",
        "start": 301.32,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "public \u00e0 ces sayn\u00e8tes qui jusqu'\u00e0 la la",
        "start": 303.36,
        "duration": 9.96
    },
    {
        "text": "survenue de la crise financi\u00e8re de 2007",
        "start": 310.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr de mani\u00e8re encore accentu\u00e9e",
        "start": 313.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pendant l'ann\u00e9e 2020 n'avait pas remis",
        "start": 315.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en cause les dogmes n\u00e9olib\u00e9raux et ses",
        "start": 318.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dogmes la nom pareil n'ont pas \u00e9t\u00e9 bien",
        "start": 320.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s\u00fbr remise en cause mais ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 322.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelque peu bouscul\u00e9e bouscul\u00e9 et",
        "start": 324.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "bouscul\u00e9es avec la poursuite des",
        "start": 326.58,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "atermoiements concernant l'impulsion de",
        "start": 329.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'avanc\u00e9e de la transition \u00e9cologique au",
        "start": 332.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "niveau de la commission europ\u00e9enne donc",
        "start": 334.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le contexte le contexte que",
        "start": 336.93,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "l'on peut visualiser par une une part",
        "start": 339.15,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de les volumes par",
        "start": 343.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de la croissance de la",
        "start": 345.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "productivit\u00e9 du travail dans le monde",
        "start": 347.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui depuis quinze ans maintenant est au",
        "start": 348.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin et donc c'est ce qui fait la",
        "start": 351.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "crise sociale et \u00e9cologique du",
        "start": 353.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "capitalisme puisque vous savez que la",
        "start": 356.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "productivit\u00e9 du travail c'est toujours",
        "start": 357.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "celle qui in fine et comment de la",
        "start": 359.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 du capital",
        "start": 361.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "donc c'est dans ce contexte l\u00e0 qu'il",
        "start": 363.33,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "faut comprendre l'explosion de la dette",
        "start": 366.63,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "publique puisque au sein de l'union",
        "start": 369.57,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne les \u00e9tats n'ont plus acc\u00e8s",
        "start": 372.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "directement \u00e0 la banque centrale mais",
        "start": 375.539,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "doivent se porter sur les march\u00e9s",
        "start": 377.16,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "financiers",
        "start": 378.66,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et pour le cas de la france vous voyez",
        "start": 379.37,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "donc la dette repr\u00e9sente aujourd'hui",
        "start": 380.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent en jeu souligne le mot",
        "start": 383.53,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "\u00e9quivalent parce que ce n'est pas la",
        "start": 385.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dette n'est pas une partie du pib mais",
        "start": 387.68,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9quivalent ces mesures en termes",
        "start": 389.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quivalent du pib donc au tour de pas",
        "start": 391.639,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "loin de 120 %",
        "start": 394.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "or le ce qui peut para\u00eetre paradoxal",
        "start": 396.16,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "c'est que dans le m\u00eame temps les",
        "start": 399.65,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats vers\u00e9s au titre de cette dette",
        "start": 402.949,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "publique sont all\u00e9s en d\u00e9croissant",
        "start": 405.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc on avait des int\u00e9r\u00eats qui",
        "start": 408.08,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentait trois et demi pour cent",
        "start": 410.72,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "environ du pib \u00e0 il y \u00e0 une vingtaine 25",
        "start": 413.389,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "ans est maintenant assez r\u00e9duits \u00e0",
        "start": 417.289,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "presque a presque pas grand chose apr\u00e8s",
        "start": 419.18,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 peine un peu plus de 1%",
        "start": 422.0,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "le cette situation n'est pas unique de",
        "start": 424.12,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "dans le monde puisque aux \u00e9tats unis on",
        "start": 429.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "a une explosion de la dette publique qui",
        "start": 431.93,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "est de m\u00eame ampleur et peut-\u00eatre m\u00eame",
        "start": 434.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "encore plus extravagantes et je ne dis",
        "start": 435.919,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rien du japon dont vous savez que la",
        "start": 437.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dette publique japonaise d\u00e9passe",
        "start": 440.479,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent de 250 % 2 du pib de ce",
        "start": 442.01,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 447.53,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "lequel sont les causes de 70 vols",
        "start": 449.81,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "d'abord et pour le cas europ\u00e9en c'est",
        "start": 452.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "flagrant",
        "start": 455.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une fiscalit\u00e9 insuffisante au regard des",
        "start": 455.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "besoins collectifs une obligation",
        "start": 458.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'emprunter sur les march\u00e9s financiers",
        "start": 460.74,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "fix\u00e9s",
        "start": 462.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cette obligation par les trait\u00e9s",
        "start": 463.07,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et tant que les taux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 465.21,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "sont rest\u00e9s sup\u00e9rieurs \u00e0 la croissance",
        "start": 468.33,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et cela jusque au d\u00e9but de la",
        "start": 470.639,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennie 2010 au moins il ya ce qu'on",
        "start": 474.419,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "appelle un effet boule de neige qui fait",
        "start": 477.09,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "que la dette enfle et si lorsque la",
        "start": 478.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9cession menace ou lorsqu'elle survient",
        "start": 481.889,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "vous avez une contraction du pib au",
        "start": 483.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ralentissement du pib le ratio dette sur",
        "start": 485.58,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pib bien s\u00fbr a tendance \u00e0 augmenter",
        "start": 488.37,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "alors cette cet envoi de la dette",
        "start": 492.09,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "publique se traduit par une augmentation",
        "start": 496.199,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "du bilan des banques concentrent les",
        "start": 498.77,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "principales banques centrales",
        "start": 502.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "au fur \u00e0 mesure que celles ci se sont",
        "start": 503.79,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mis \u00e0 acheter sur les march\u00e9s financiers",
        "start": 506.25,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "ou plut\u00f4t aux institutions financi\u00e8res",
        "start": 509.34,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "essentiellement les banques se sont",
        "start": 511.7,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "mises arrach\u00e9s \u00e0 leur racheter les",
        "start": 513.539,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "titres de dette souveraine que ces",
        "start": 516.089,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "banques d\u00e9tenaient est donc dans le camp",
        "start": 517.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le but bien s\u00fbr de rendre un peu moins",
        "start": 520.71,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "go\u00fbteux pour les \u00e9tats l'acc\u00e8s \u00e0 ces",
        "start": 523.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "emprunts sur les march\u00e9s financiers donc",
        "start": 527.279,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vous voyez l\u00e0 pour les trois grandes",
        "start": 529.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "banques centrales que sont la bce la fed",
        "start": 531.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine la banque du japon",
        "start": 532.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous voyez donc la mont\u00e9e de ceux du",
        "start": 534.33,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "passif de ces bilans depuis maintenant",
        "start": 537.66,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "une bonne quinzaine d'ann\u00e9es",
        "start": 541.05,
        "duration": 8.469
    },
    {
        "text": "le la le graphique duo montre les",
        "start": 543.61,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "passifs des bilans et le graphique du",
        "start": 549.519,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "bas montre l\u00e0 les montants en",
        "start": 552.13,
        "duration": 7.579
    },
    {
        "text": "pourcentage du pib",
        "start": 556.63,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "si l'on regarde le bilan de la bce",
        "start": 560.36,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "actif-passif cette fois ci sur ce",
        "start": 563.54,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "diagramme ce graphique horizontale l\u00e0",
        "start": 565.769,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous voyez en dessous le passif et en",
        "start": 568.649,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "dessus l'actif est donc vous voyez que",
        "start": 570.959,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but des rachats des",
        "start": 573.81,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "programmes d'achats d'actifs parler la",
        "start": 577.079,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "banque centrale on a une mont\u00e9e de ce",
        "start": 580.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bilan",
        "start": 583.8,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "et vous voyez bien que cela repr\u00e9sente",
        "start": 584.13,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "au moment d\u00e9cisif que sont d'une part ce",
        "start": 587.519,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "jeu vous le montre avec ma fl\u00e8che ici",
        "start": 590.04,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "que sont au d\u00e9but de la d\u00e9cennie 2010",
        "start": 591.99,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "lorsque il ya eu la crise dite de l'euro",
        "start": 595.07,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "avec en premier au premier chef la crise",
        "start": 598.64,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "dit je souligne toujours le mot dit",
        "start": 602.67,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "grecque et au d\u00e9but de la dessine del\u00e0",
        "start": 604.86,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "de l'ann\u00e9e 2020 bien s\u00fbr un nouvel an",
        "start": 609.24,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dr\u00f4le de ce bilan",
        "start": 611.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quand la banque centrale a mis en oeuvre",
        "start": 613.709,
        "duration": 7.231
    },
    {
        "text": "ces rachats de titres publics pour",
        "start": 616.44,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "pallier \u00e0 la crise sanitaire qui sait",
        "start": 620.94,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient survenues cette ann\u00e9e l\u00e0",
        "start": 624.42,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "alors je vous indique si besoin est mais",
        "start": 627.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on y reviendra peut-\u00eatre dans la",
        "start": 630.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "discussion elle il ya eu un grand nombre",
        "start": 632.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de programmes de rachat des titres par",
        "start": 634.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la banque centrale europ\u00e9enne au titre",
        "start": 637.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des politiques dites non",
        "start": 639.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conventionnelles en anglais le capital",
        "start": 641.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "divise hing bon je d\u00e9taille pas ce",
        "start": 643.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "programme parce qu'on y reviendra mais",
        "start": 646.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est ce qui explique que je reviens \u00e0",
        "start": 647.81,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "la diapo pr\u00e9c\u00e9dentes c'est ce qui",
        "start": 651.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "explique aujourd'hui que ce bilan",
        "start": 654.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9passe 7000 milliards d'euros",
        "start": 656.48,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 \u00e0 cause de ou gr\u00e2ce \u00e0 ses",
        "start": 658.49,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents programmes qui ont \u00e9t\u00e9 mis en",
        "start": 662.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "oeuvre depuis maintenant une quinzaine",
        "start": 664.94,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es",
        "start": 667.16,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "donc on a pour ses divers diff\u00e9rents",
        "start": 668.53,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "programmes",
        "start": 673.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on a vu donc mise en oeuvre des rachats",
        "start": 673.91,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui se soldent \u00e0 l'heure actuelle pour",
        "start": 676.61,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "pour des milliers de milliards d'euros",
        "start": 679.13,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "qu'il ne faut pas confondre avec le plan",
        "start": 682.39,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "de relance de 750 milliards de la",
        "start": 685.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 687.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voici presque nord mais qui n'est pas",
        "start": 690.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "encore \u00e9t\u00e9 \u00e9t\u00e9 mise en oeuvre puisque",
        "start": 692.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tous les pays membres n'ont pas encore",
        "start": 694.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donovan id\u00e9e ce programme devant leur",
        "start": 697.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parlement national",
        "start": 699.8,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a c'est tout le contexte dans",
        "start": 701.72,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "lequel nous discutons aujourd'hui le",
        "start": 704.089,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "quai ce qu'est ce qu'il faut faire de la",
        "start": 707.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dette publique c'est \u00e7a qui a un peu",
        "start": 709.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "enflamm\u00e9 les \u00e9conomistes de gauche au",
        "start": 710.72,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "cours de l'hiver l\u00e0 bon je vais vivre",
        "start": 712.43,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "\u00e9num\u00e9r\u00e9 les principaux arguments",
        "start": 717.459,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e9chang\u00e9s et puis la discussion permettra",
        "start": 719.509,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "de compl\u00e9ter bien s\u00fbr qu'est ce qu'on",
        "start": 721.639,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut faire de cette lettre est-ce qu'il",
        "start": 723.74,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "faudra rembourser alors l\u00e0 il faut",
        "start": 725.149,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "rappeler quelque chose d'extr\u00eamement",
        "start": 727.399,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "important c'est qu'on ne peut pas",
        "start": 729.56,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "appliquer un raisonnement niekro",
        "start": 731.66,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique \u00e0 l'\u00e9chelle macro\u00e9conomique",
        "start": 733.519,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "on ne peut pas appliquer pour un \u00e9tat",
        "start": 734.779,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour des \u00e9tats on ne peut pas appliquer",
        "start": 737.06,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "le raisonnement que l'on tient \u00e0 juste",
        "start": 739.129,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "titre pour un individu ou une entreprise",
        "start": 741.319,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ces derniers sont oblig\u00e9s de rembourser",
        "start": 744.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "leurs dettes parce qu'ils ont un horizon",
        "start": 747.079,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de vie finit ce qui n'est pas le cas de",
        "start": 749.12,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat donc l'application d'un",
        "start": 750.889,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "raisonnement individuelles haut niveau",
        "start": 753.379,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat ne convient pas deuxi\u00e8mement",
        "start": 755.54,
        "duration": 8.219
    },
    {
        "text": "est ce que on peut consid\u00e9rer que en",
        "start": 758.93,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "fait les \u00e9tats ne rembourse jamais leurs",
        "start": 763.759,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "dettes puisque pour lorsqu'une un titres",
        "start": 766.459,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "arrivent \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance",
        "start": 769.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et bien il est aussit\u00f4t renouvel\u00e9 par un",
        "start": 770.149,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "nouvel emprunt qui permet de rembourser",
        "start": 772.55,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9c\u00e9dent et ainsi de faire rouler la",
        "start": 774.35,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "dette ou de la rendre perp\u00e9tuel et",
        "start": 777.079,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "danser l\u00e0 dessus voyant le gonflement de",
        "start": 780.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la banque semble du bilan de la banque",
        "start": 783.439,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne et le l'obligation",
        "start": 784.73,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de toujours emprunter davantage sur les",
        "start": 788.99,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "march\u00e9s financiers quand la crise du",
        "start": 790.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "coronavirus est survenu donc la question",
        "start": 792.559,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "est venu sur la place publique",
        "start": 795.29,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "est ce qu'il faudrait ne faudrait pas",
        "start": 796.91,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "annuler la dette publique d\u00e9tenus par la",
        "start": 798.439,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "banque centrale",
        "start": 800.569,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "donc il ya eu un certain nombre",
        "start": 801.11,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "d'arguments \u00e9changer et qui avec qui ont",
        "start": 802.819,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fig\u00e9es si je peux dire et je crois",
        "start": 805.579,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "que le mot fig\u00e9 est appropri\u00e9 parce que",
        "start": 808.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "si on en reste l\u00e0",
        "start": 811.16,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat ne servirait pas \u00e0 grand chose",
        "start": 812.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dans deux de p\u00e9titions ou de tribunes",
        "start": 814.93,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans la presse",
        "start": 818.36,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re par des \u00e9conomistes pas",
        "start": 820.99,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 l'annulation de la partie de",
        "start": 824.209,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la dette publique d\u00e9tenue par la banque",
        "start": 826.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne et la seconde oppos\u00e9",
        "start": 828.35,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette annulation",
        "start": 831.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors le bien s\u00fbr les choses sont",
        "start": 832.339,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "on peut enflammer la la premi\u00e8re id\u00e9e la",
        "start": 835.04,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re le premier argument pour",
        "start": 839.839,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "refuser une telle annulation c'est une",
        "start": 842.509,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "certaine \u00e0 une position qui allie \u00e0 la",
        "start": 844.839,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "fois un argument d'ordre moral est",
        "start": 849.649,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'ordre juridique",
        "start": 851.839,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "il faut respecter la signe d'un contrat",
        "start": 853.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on que cela se passe dans",
        "start": 855.35,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tous les actes de la vie \u00e9conomique",
        "start": 858.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 c'est l\u00e0 on retombe sur l'id\u00e9e",
        "start": 860.75,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "qu' il ne peut pas \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0",
        "start": 862.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle collective le m\u00eame",
        "start": 865.819,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "raisonnement qu'\u00e0 l'\u00e9chelle individuelle",
        "start": 867.5,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "est d'autant plus que si la banque",
        "start": 869.11,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "centrale annul\u00e9 une partie de cette",
        "start": 873.829,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "dette",
        "start": 876.62,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne laisserait aucun \u00e9pargnant \u00e7a ne",
        "start": 877.25,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "laisserai aucune institution financi\u00e8re",
        "start": 879.889,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "puisque si la banque centrale poss\u00e8de",
        "start": 881.86,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ses titres dans son r\u00f4le dans son tiroir",
        "start": 885.319,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "caisse \u00e7a veut dire que les ceux qui lui",
        "start": 887.18,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "ont apport\u00e9 au refinancement les banques",
        "start": 890.449,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et par derri\u00e8re eux les \u00e9pargnants ont",
        "start": 892.339,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 leurs liquidit\u00e9s donc le",
        "start": 894.709,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "la question de l'annulation de la dette",
        "start": 897.019,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus par une banque centrale ne",
        "start": 899.24,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "laisserait aucun n'\u00e9pargnant en amont il",
        "start": 901.279,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "ya deuxi\u00e8me argument qui a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9",
        "start": 904.519,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "c'est celui de 2 de prendre en compte le",
        "start": 907.1,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "fait que en annulant une partie de la",
        "start": 911.18,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "dette publique le bilan de la banque",
        "start": 913.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "centrale serait d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 et donc",
        "start": 915.949,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "qu'elles devraient \u00eatre recapitalis\u00e9es",
        "start": 918.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par son propri\u00e9taire l'\u00e9tat o\u00f9 les",
        "start": 920.63,
        "duration": 9.3
    },
    {
        "text": "\u00e9tendre dans le domaine mais le ce qui",
        "start": 922.85,
        "duration": 9.08
    },
    {
        "text": "distingue une banque centrale d'une",
        "start": 929.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'une banque ordinaire c'est que c'est",
        "start": 931.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "elle qui aimait la monnaie dans laquelle",
        "start": 934.76,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "c'est les titres qu'elle poss\u00e8de son",
        "start": 936.97,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "libell\u00e9 et c'est \u00e7a qui est extr\u00eamement",
        "start": 939.769,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "important \u00e0 comprendre parce que le le",
        "start": 941.689,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "ca",
        "start": 945.579,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a implique que la banque une banque",
        "start": 947.649,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "centrale n'a pas de contraintes de",
        "start": 949.959,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 ni de contraintes de",
        "start": 953.079,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "capitaux propres donc c'est ce qui \u00e0 la",
        "start": 955.119,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence d'une banque ordinaire bien",
        "start": 959.079,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "entendu",
        "start": 960.819,
        "duration": 7.191
    },
    {
        "text": "donc le une fois cet argument expos\u00e9 il",
        "start": 961.98,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "en reste au moins un ou deux autres",
        "start": 968.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'il faut prendre dont il faut tenir",
        "start": 969.6,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "compte",
        "start": 972.03,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "le le le les opposants \u00e0 l'annulation de",
        "start": 973.07,
        "duration": 9.22
    },
    {
        "text": "la dette publique faisant valoir un",
        "start": 980.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "argument qui est tout \u00e0 fait juste \u00e0",
        "start": 982.29,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "savoir que si la banque centrale annuler",
        "start": 984.78,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "une partie des dettes d\u00e9tenues sur les",
        "start": 988.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9tats elles ne pourront elles ne pourra",
        "start": 991.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus leur verser des dividendes en fin",
        "start": 993.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'exercice donc ce serait un jeu une",
        "start": 995.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sorte de jeu \u00e0 somme nulle",
        "start": 997.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et on voit pas ce que les \u00e9tats et",
        "start": 999.21,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "gagnerez mais c'est l\u00e0 on va commencer \u00e0",
        "start": 1002.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voir l'enjeu principal \u00e0 mon avis de",
        "start": 1005.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cette discussion c'est que l'enjeu",
        "start": 1007.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "principal n'est pas de ceux de se mettre",
        "start": 1009.14,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "dans la peau d'un cr\u00e9anciers ordinaires",
        "start": 1011.69,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "qui vise \u00e0 rentabiliser le rendement de",
        "start": 1015.25,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "son placement",
        "start": 1019.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on est dans la situation o\u00f9 on cherche \u00e0",
        "start": 1020.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "se desserrer l'emprise qu'op\u00e8rent les",
        "start": 1023.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "march\u00e9s financiers sur les politiques",
        "start": 1025.61,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "publiques est donc loin de vouloir que",
        "start": 1027.92,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat est un comportement de rentiers",
        "start": 1032.48,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "il a je pense qu'il faut retrouver",
        "start": 1035.36,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que les \u00e9tats doivent se",
        "start": 1038.78,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "soustraire le le plus rapidement",
        "start": 1042.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "possible de la contrainte d'aller sur",
        "start": 1045.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s financiers",
        "start": 1047.96,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et le nul \u00e0 la derni\u00e8re",
        "start": 1049.61,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re id\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e est",
        "start": 1054.23,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "de savoir si l'annulation de la dette",
        "start": 1057.23,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "publique pr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat au moment",
        "start": 1062.179,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les taux d'int\u00e9r\u00eat sont si bas que",
        "start": 1064.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cela ne co\u00fbte presque rien ou pour pas",
        "start": 1067.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dire pour dire plus exactement \u00e7a ne",
        "start": 1069.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "co\u00fbte rien d'emprunter mais le on voit",
        "start": 1071.09,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "bien que l\u00e0 on encore et dans ce que",
        "start": 1074.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "benjamin lemoine d'ailleurs \u00e0 appeler",
        "start": 1077.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'ordre de la dette ordre de la dette",
        "start": 1079.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "kindle qui n'auraient jamais de fin si",
        "start": 1081.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 les taux d'int\u00e9r\u00eat sont",
        "start": 1083.84,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tellement bas que effectivement cela ne",
        "start": 1086.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "co\u00fbte rien cela ne dit rien de l'avenir",
        "start": 1089.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "savoir est ce que les taux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1091.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "resteront toujours \u00e0 ce niveau aussi l\u00e0",
        "start": 1093.53,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et donc la banque centrale est coinc\u00e9",
        "start": 1096.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans un dilemme est ce qu'elle continue",
        "start": 1099.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 pratiquer des taux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1101.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement bas",
        "start": 1103.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "au risque de d\u00e9velopper une inflation",
        "start": 1105.83,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sur les titres financiers et donc \u00e0",
        "start": 1108.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "terme peut-\u00eatre un clash un krach",
        "start": 1110.299,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "financier et l\u00e0 l'enjeu donc va",
        "start": 1112.37,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "maintenant \u00eatre cern\u00e9e comme \u00e9tant celui",
        "start": 1117.679,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "d'une changement radical peut-\u00eatre du",
        "start": 1120.65,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "cadre de politique mon\u00e9taire que nous",
        "start": 1124.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "avons \u00e0 organiser d'o\u00f9 l'id\u00e9e est \u00e0 mon",
        "start": 1127.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avis c'est le point essentiel je",
        "start": 1130.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "terminerai par l\u00e0 de vide et que",
        "start": 1131.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat de ce d\u00e9bat que nous avons eu",
        "start": 1134.33,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 de poser pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 1136.73,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat public l'id\u00e9e que si l'on",
        "start": 1140.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "veut contourner un jour ou l'autre les",
        "start": 1142.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles \u00e9tablies depuis maastricht au",
        "start": 1145.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en il faut se reposer la",
        "start": 1147.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "question du financement direct des",
        "start": 1150.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses publiques et surtout les",
        "start": 1152.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "investissements publics eau en vue de la",
        "start": 1154.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique le financement",
        "start": 1156.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "direct par la banque centrale au moins",
        "start": 1159.62,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'une partie des d\u00e9penses publiques et",
        "start": 1161.72,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "de ses investissements publics et donc",
        "start": 1163.429,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "le fait de mon\u00e9tiser comme on le dit",
        "start": 1165.549,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "dans le jargon \u00e9conomique que le fait de",
        "start": 1169.549,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "mon\u00e9tiser les d\u00e9penses publiques qui",
        "start": 1171.169,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "sont chose qui est maintenant interdit",
        "start": 1174.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de paris s'est \u00e9teint le fait de",
        "start": 1177.26,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "mon\u00e9tiser ses d\u00e9penses publiques nous",
        "start": 1179.3,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "rappelle qu' il y a obligations sur le",
        "start": 1181.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plan macro\u00e9conomique et \u00e7a on le sait",
        "start": 1184.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "depuis marx jusqu'\u00e0 key ce en passant",
        "start": 1186.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "par rosa luxembourg et par choper terre",
        "start": 1188.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et tous les grands noms de la th\u00e9orie",
        "start": 1191.17,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 1192.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il y a obligation d'anticiper",
        "start": 1193.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mon\u00e9tairement macro et micro\u00e9conomiques",
        "start": 1195.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mans parlant il ya obligation",
        "start": 1198.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'anticiper mon\u00e9tairement le surplus de",
        "start": 1200.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "richesse qui sera engag\u00e9e par des",
        "start": 1202.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "investissements publics et donc",
        "start": 1205.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'anticipation mon\u00e9taire est cruciale",
        "start": 1206.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc on ne peut pas se contenter de la",
        "start": 1208.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie des fonds pr\u00eatables sur les",
        "start": 1211.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "march\u00e9s financiers qui peut qu'y qui",
        "start": 1212.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 capter l'\u00e9pargn\u00e9 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1215.26,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "existantes",
        "start": 1217.06,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "on sait depuis quand est-ce que",
        "start": 1217.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pargn\u00e9 r\u00e9sulte des investissements et",
        "start": 1218.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "non pas l'invers\u00e9",
        "start": 1221.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et donc leur financement ou conclure",
        "start": 1221.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'en arrive oui je peux jouer conclure",
        "start": 1224.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais seulement quelques secondes encore",
        "start": 1226.3,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et je finis le le refinancement bancaire",
        "start": 1228.43,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "par la banque centrale doit dor\u00e9navant",
        "start": 1232.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "du point de vue que nous soutenons en",
        "start": 1234.96,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "quelques-uns \u00eatre soumis \u00e0 conditions",
        "start": 1237.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "conditions de qualit\u00e9 \u00e9cologie",
        "start": 1239.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conditions de qualit\u00e9 sociale et qui",
        "start": 1241.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "permet l\u00e0 de faire jouer \u00e0 la banque",
        "start": 1244.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "centrale son r\u00f4le de pr\u00eateur en dernier",
        "start": 1246.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ressort pas simplement pour les banques",
        "start": 1248.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement pour tous les agents",
        "start": 1251.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques et en y incluant toutes les",
        "start": 1253.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s publiques l'\u00e9tat et voir",
        "start": 1254.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les collectivit\u00e9s territoriales et donc",
        "start": 1256.66,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la cale la fixation d'un nouveau cadre",
        "start": 1258.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de politique mon\u00e9taire permet de",
        "start": 1262.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "redonner une possibilit\u00e9 aux politiques",
        "start": 1264.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "publiques et notamment politiques",
        "start": 1266.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires qui bien s\u00fbr ne peuvent",
        "start": 1268.21,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "trouver leur v\u00e9ritable impact russie en",
        "start": 1270.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps une r\u00e9forme fiscale est",
        "start": 1274.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 mais je vois que je d\u00e9passerai",
        "start": 1276.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "montant de parents le 610 est beaucoup",
        "start": 1278.47,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "plus je vous remercie",
        "start": 1280.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "merci je vais passer la parole",
        "start": 1282.15,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "maintenant si c'est possible de retirer",
        "start": 1285.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le document leur maintenance",
        "start": 1287.14,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr merci le pass\u00e9 la parole \u00e0",
        "start": 1288.76,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "benjamin one qui n'a pas d\u00e9fendu le m\u00eame",
        "start": 1293.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "point de vue mais j'ai une question",
        "start": 1295.87,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "un viseur arnaud leparmentier",
        "start": 1298.42,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialistes n\u00e9olib\u00e9rale dans le monde",
        "start": 1302.64,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "et qui commencent \u00e0 craindre que le plan",
        "start": 1305.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de relance am\u00e9ricain relance l'inflation",
        "start": 1307.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "oui alors c'est une phobie c'est pas une",
        "start": 1309.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "phobie",
        "start": 1312.01,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "ce benjamin lemoine je passe la parole",
        "start": 1312.94,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "merci j'avais pr\u00e9par\u00e9 j'ai peut-\u00eatre pas",
        "start": 1317.04,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre directement j'avais aussi",
        "start": 1319.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer un brin productif que j'ai",
        "start": 1320.56,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "reviendra les controverses r\u00e9centes sur",
        "start": 1323.17,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le financement des \u00e9tats et la question",
        "start": 1327.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de la dette ont beaucoup tourn\u00e9 autour",
        "start": 1328.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la question des outils \u00e0 mettre en",
        "start": 1330.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "place pour r\u00e9pondre \u00e0 des enjeux",
        "start": 1332.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires et financiers hors du commun",
        "start": 1334.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de fait la prudence la puissance",
        "start": 1336.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "publique dans chacun des \u00e9tats et pas",
        "start": 1338.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "seulement en europe a pris le relais du",
        "start": 1340.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "secteur priv\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l'arr\u00eat et",
        "start": 1342.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans un contexte o\u00f9 le financement de",
        "start": 1344.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ses d\u00e9ficits publics se fait de fa\u00e7on",
        "start": 1345.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "exclusive par emprunt aupr\u00e8s des acteurs",
        "start": 1347.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "financiers priv\u00e9s banques et dans un",
        "start": 1349.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "second temps seulement sur le march\u00e9",
        "start": 1351.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "secondaire ou 10,2 l'occasion par rachat",
        "start": 1353.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de la banque centrale europ\u00e9enne tout",
        "start": 1355.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cela s'est traduit par une augmentation",
        "start": 1357.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "spectaculaire de la dette",
        "start": 1359.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il faut remonter aux guerres mondiales",
        "start": 1361.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et \u00e0 leurs cons\u00e9quences pour retrouver",
        "start": 1362.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de telles horizon comptable j'aimerais",
        "start": 1364.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mettre l'accent le plus rapidement",
        "start": 1366.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "possible sur le d\u00e9bat relatif \u00e0 la",
        "start": 1368.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "justification de ces outils de",
        "start": 1370.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "financement d\u00e9ploy\u00e9s pendant la crise",
        "start": 1372.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sont-ils et doivent-ils \u00eatre voir",
        "start": 1374.59,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "doivent-ils rester extraordinaire et",
        "start": 1377.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc se limiter au traitement de la",
        "start": 1380.2,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "crise en somme",
        "start": 1381.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "au terme de cette crise il faudrait",
        "start": 1382.87,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir accept\u00e9",
        "start": 1384.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'exceptionnelle le d\u00e9bordement \u00e0 la",
        "start": 1386.31,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "marge ou complet de l'orthodoxie revenir",
        "start": 1388.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 la normale celle du march\u00e9 qui",
        "start": 1390.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "discipline et les serres de garde-fous",
        "start": 1393.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie des \u00e9tats sociaux et",
        "start": 1395.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des peuples d\u00e9pensiers",
        "start": 1397.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cela supposerait d'ailleurs que la crise",
        "start": 1399.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du coc vide soit elle-m\u00eame circonscrite",
        "start": 1401.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "puisse avoir une fin et un d\u00e9but net et",
        "start": 1403.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00eatre exceptionnel non reproductible on",
        "start": 1406.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sait \u00e0 quel point cette th\u00e8se ne tient",
        "start": 1408.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas et que cette pand\u00e9mie \u00e0 des causes",
        "start": 1409.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "structurelles li\u00e9es au syst\u00e8me",
        "start": 1411.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "capitaliste la pand\u00e9mie n'est pas un",
        "start": 1412.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "choc exog\u00e8ne la marchandisation de la",
        "start": 1415.15,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nature la pression sur les \u00e9cosyst\u00e8mes",
        "start": 1417.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la faillite organis\u00e9e des syst\u00e8mes de",
        "start": 1419.31,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 publique sur pr\u00e8s de 25 ans en les",
        "start": 1422.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soumettant \u00e0 l'aust\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1424.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la privatisation rampante de ses",
        "start": 1425.29,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "services publics et enfin",
        "start": 1427.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'irrationalit\u00e9 de la globalisation pour",
        "start": 1428.52,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "fournir des biens essentiels comme les",
        "start": 1430.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "masques test m\u00e9dicaments constituent",
        "start": 1432.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "autant de causalit\u00e9 endog\u00e8ne et",
        "start": 1434.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "structurelles convaincante pour",
        "start": 1436.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "expliquer la faillite de la gestion de",
        "start": 1438.04,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie",
        "start": 1440.17,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on la crise des subprimes",
        "start": 1440.65,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de 2008 avaient des causes structurelles",
        "start": 1442.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toujours est il que ces deux crises la",
        "start": 1444.87,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "crise financi\u00e8re et la crise pand\u00e9mique",
        "start": 1446.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ont donn\u00e9 lieu \u00e0 la lev\u00e9e de nombreux",
        "start": 1448.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tabous en zone euro et la question de",
        "start": 1450.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "leur aspect provisoire ou structurelle",
        "start": 1453.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'une pause d'un moratoire dans le",
        "start": 1454.93,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "masochisme la punition budg\u00e9taire ou",
        "start": 1457.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'un revirement d\u00e9finitif et",
        "start": 1460.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "irr\u00e9versible reste enti\u00e8rement pos\u00e9e",
        "start": 1462.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "seuls les luttes sociales et dans",
        "start": 1463.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'espace politique seront de nature \u00e0",
        "start": 1465.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "trancher cette question il suffit de",
        "start": 1467.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voir d'ailleurs comment le logiciel du",
        "start": 1469.66,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "gouvernement vous \u00e9voquez arnaud",
        "start": 1470.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "leparmentier mais on pourrait penser \u00e0",
        "start": 1472.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et \u00e0 la r\u00e9affirmation",
        "start": 1474.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente de la th\u00e9orie du ruissellement",
        "start": 1476.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de la politique de l'offre de l'imp\u00f4t",
        "start": 1478.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur la fortune comme un tabou",
        "start": 1480.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ind\u00e9passable sa suppression et et sa",
        "start": 1481.96,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9activation comme un tabou ind\u00e9passable",
        "start": 1484.69,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cette th\u00e8se ne ressort pas affaibli par",
        "start": 1487.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la crise malgr\u00e9 les dissonances du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1490.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis mais au contraire",
        "start": 1491.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "renforcer les d\u00e9bats sur la",
        "start": 1493.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "justification des outils de financement",
        "start": 1495.58,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu lors d'un autre \u00e9pisode",
        "start": 1497.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "extraordinaire au sortir de la seconde",
        "start": 1500.1,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "guerre mondiale quand il avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 1502.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 que pour reconstruire les",
        "start": 1503.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies il convenait de des",
        "start": 1505.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "marchandises et le syst\u00e8me \u00e9conomique et",
        "start": 1507.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "financier de diriger politiquement",
        "start": 1509.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit de politiser la monnaie et lui",
        "start": 1511.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "assigner des finalit\u00e9s sociales de faire",
        "start": 1513.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat un banquier sup\u00e9rieur aux",
        "start": 1515.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "autres entit\u00e9s de l'\u00e9conomie et des",
        "start": 1518.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "banques centrales des institutions",
        "start": 1520.33,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "subordonn\u00e9 \u00e0 ses objectifs prioritaires",
        "start": 1521.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sociaux et politiques",
        "start": 1523.92,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "cette hi\u00e9rarchisation n'\u00e9tait pas le",
        "start": 1525.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fruit de l'\u00e9v\u00e9nement en lui m\u00eame la",
        "start": 1527.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "guerre les crises ou les pand\u00e9mies ne",
        "start": 1529.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "porte pas en elle m\u00eame de solutions de",
        "start": 1531.67,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "politiques publiques",
        "start": 1533.2,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "cela serait conforme \u00e0 une vision de",
        "start": 1533.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'histoire \u00e9volutionniste o\u00f9 on aurait",
        "start": 1535.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en somme une architecture ici europ\u00e9enne",
        "start": 1537.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour revenir au d\u00e9bat qui s'am\u00e9lioraient",
        "start": 1539.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "au fil des crises et il suffirait donc",
        "start": 1541.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de laisser les crises accumul\u00e9s au",
        "start": 1543.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment de toutes les populations qui",
        "start": 1545.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les subissent de plein fouet \u00e0 chaque",
        "start": 1546.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fois pour rendre perfectible cette",
        "start": 1548.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "architecture",
        "start": 1550.57,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "non ce qui fait qu'on subordonne la",
        "start": 1551.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "finance apr\u00e8s la seconde guerre mondiale",
        "start": 1553.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est un rapport de force politique",
        "start": 1554.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la disqualification du des forces du",
        "start": 1556.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "capital dans la collaboration",
        "start": 1558.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un \u00e9quilibre est ouest g\u00e9opolitique",
        "start": 1560.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'existence d'un projet politique",
        "start": 1562.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "communiste et sa traduction dans le jeu",
        "start": 1564.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "politique et nous sommes sortis de ses",
        "start": 1566.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes de financement des marchandises",
        "start": 1567.97,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "est au nom d'une autre hi\u00e9rarchie des",
        "start": 1569.92,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "valeurs la lutte contre l'inflation",
        "start": 1571.809,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "la protection voire la sanctuarisation",
        "start": 1573.429,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9pargn\u00e9 quel qu'en soit le prix \u00e0",
        "start": 1575.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "payer pour le social et pour les",
        "start": 1576.79,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "travailleurs et la consid\u00e9ration que la",
        "start": 1578.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "puissance publique \u00e9tait est l\u00e9gitime \u00e0",
        "start": 1580.809,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "agir directement dans le secteur",
        "start": 1583.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "financier et bancaire et pour d\u00e9manteler",
        "start": 1584.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce syst\u00e8me \u00e9tait avanc\u00e9 aussi un",
        "start": 1587.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "argument de co\u00fbts en effet le march\u00e9 la",
        "start": 1588.85,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mise en comp\u00e9tition des \u00e9tats dans la",
        "start": 1591.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "recherche du cr\u00e9dit la conqu\u00eate de la",
        "start": 1592.929,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "liquidit\u00e9 apporterait un financement \u00e0",
        "start": 1595.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bas co\u00fbt au contraire \u00e0 l'\u00e9preuve des",
        "start": 1597.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faits montrent que ce circuit de",
        "start": 1599.29,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "financement de l'\u00e9tat et de l'\u00e9conomie",
        "start": 1600.4,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "lors des trente glorieuses 10 circuits",
        "start": 1601.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du tr\u00e9sor montrent qu ont consacr\u00e9 en",
        "start": 1603.309,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "moyenne 0,9 point de pub au paiement des",
        "start": 1606.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de la dette alors que l'\u00e9tat",
        "start": 1608.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "investissait pr\u00e8s de 4 5 points de",
        "start": 1610.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "croissance soit presque un point de pipe",
        "start": 1612.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de plus qu'avant la crise duco vide ce",
        "start": 1614.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'ils constatent fortement avec les",
        "start": 1617.29,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e9poques ult\u00e9rieure convoy\u00e9s dans les",
        "start": 1618.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "graphiques de jean marie harribey et",
        "start": 1619.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement celle du franc fort des",
        "start": 1621.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 90 surtout ces critiques qui",
        "start": 1623.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mettent en avant un co\u00fbt financier",
        "start": 1625.9,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "masquer le co\u00fbt politique",
        "start": 1626.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "invisible la financement syst\u00e9matique",
        "start": 1628.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s des march\u00e9s les gouvernements qui",
        "start": 1630.25,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "cherchent le plus souvent \u00e0 garder la",
        "start": 1632.38,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "confiance des march\u00e9s plut\u00f4t que celle",
        "start": 1633.429,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "des \u00e9lecteurs biaise leur politique en",
        "start": 1634.6,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "ayant un accent et en favorisant les",
        "start": 1638.62,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats du capital et en reportant sine",
        "start": 1641.38,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "aidiez la satisfaction des demandes",
        "start": 1643.809,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "populaires",
        "start": 1645.429,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "j'aime \u00e0 rappeler par exemple qu'au beau",
        "start": 1646.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "milieu des ann\u00e9es 80 c'est bient\u00f4t un",
        "start": 1647.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tat socialiste qui allait faire la",
        "start": 1649.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "promotion de ses titres de dette en",
        "start": 1651.73,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "vendant aux investisseurs et aux taux de",
        "start": 1653.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage comme gage d'attractivit\u00e9 de",
        "start": 1655.179,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'investissement et de la finance",
        "start": 1657.37,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "internationale et de comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 1658.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "en gros une arm\u00e9e de r\u00e9serve de",
        "start": 1660.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "travailleurs garante d'un co\u00fbt du",
        "start": 1661.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travail faible aujourd'hui la",
        "start": 1662.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "formulation des r\u00e9ponses au financement",
        "start": 1665.29,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats est enti\u00e8rement prise",
        "start": 1666.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on pourrait dire incrust\u00e9 dans ce jeu",
        "start": 1668.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'interpr\u00e9tation sur les outils",
        "start": 1670.39,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par les solutions qui \u00e9mane",
        "start": 1671.92,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "du pouvoir europ\u00e9en lui m\u00eame dont la",
        "start": 1673.929,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "consistance de l'aspect rupture avec",
        "start": 1676.059,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "tout ce qui avait cours dans les ann\u00e9es",
        "start": 1678.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "90 est notable \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90",
        "start": 1678.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est notable les banques centrales de",
        "start": 1682.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'eurosyst\u00e8me ont acquis pr\u00e8s de 60% des",
        "start": 1683.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nouvelles \u00e9missions de dette souveraine",
        "start": 1685.6,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "devenant ainsi un acteur pr\u00e9dominant \u00e0",
        "start": 1686.77,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "partir de mars 2020 la bce est un",
        "start": 1688.809,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "venus massivement sur le march\u00e9 des",
        "start": 1691.49,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "dettes elle a aussi lev\u00e9 des contraintes",
        "start": 1692.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'elles \u00e9taient jusque-l\u00e0 impos\u00e9 dans",
        "start": 1694.429,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "ces rachats",
        "start": 1695.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cette nouvelle flexibilit\u00e9 concerne la",
        "start": 1696.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle d'achat par pays selon la cl\u00e9 en",
        "start": 1699.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "capital la limite de d\u00e9tention de 33 %",
        "start": 1700.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du stock de dette d'un \u00e9tat et les",
        "start": 1703.07,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de notation des dettes",
        "start": 1705.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette flexibilit\u00e9 permet enfin d'un pur",
        "start": 1706.309,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "la dette de la gr\u00e8ce dans ces rachats",
        "start": 1708.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ces rachats mais vise officiellement \u00e0",
        "start": 1710.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "stimuler l'activit\u00e9 \u00e9conomique dans le",
        "start": 1713.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "but d'alimenter l'inflation \u00e7a r\u00e9pond en",
        "start": 1715.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "partie \u00e0 votre \u00e0 votre question pour",
        "start": 1717.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'elle remonte \u00e0 2% mais en plus de",
        "start": 1718.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cette fonction de soutien",
        "start": 1720.89,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "macro\u00e9conomiques",
        "start": 1721.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils ont aussi une mission mais qui reste",
        "start": 1722.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "trop implicite et je pense que \u00e7a",
        "start": 1724.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rejoint jean marie harribey a assez",
        "start": 1726.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "assum\u00e9 par la bce et c'est un enjeu",
        "start": 1728.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminant de la stabilisation",
        "start": 1730.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re c'est de limiter les \u00e9carts",
        "start": 1731.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de taux ce qu'on appelle les spreads les",
        "start": 1734.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9carts de conditions de financement",
        "start": 1736.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "entre \u00e9tats qui emprunte au sein de",
        "start": 1737.63,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'union mon\u00e9taire",
        "start": 1741.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le chantier dispute \u00e0 venir ou d\u00e9j\u00e0 en",
        "start": 1743.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cours portent donc sur la justification",
        "start": 1745.16,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "de ces actions provisoire au nom du des",
        "start": 1746.66,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chocs dont j'ai montr\u00e9 que la nature du",
        "start": 1749.809,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "choc exog\u00e8ne conjoncturel pouvait \u00eatre",
        "start": 1752.27,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "largement remise en question ou assumer",
        "start": 1754.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le lien de ces outils avec la n\u00e9cessaire",
        "start": 1757.429,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "d\u00e9marchandisation progressive et",
        "start": 1760.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "structurelles pour financer la part",
        "start": 1762.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire de l'\u00e9tat social \u00e0 cela \u00e7a",
        "start": 1764.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "reste donc encore un x \u00e0 d\u00e9finir au gr\u00e9",
        "start": 1766.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des luttes rien est acquis car la bce",
        "start": 1769.01,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "garde un pouvoir discr\u00e9tionnaire immense",
        "start": 1771.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avec de tel levier",
        "start": 1773.059,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "s'ils ne sont pas institutionnaliser",
        "start": 1774.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "garantie mais au contraire repose sur",
        "start": 1776.53,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "son bon vouloir",
        "start": 1779.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "il faut se souvenir que les partitions",
        "start": 1779.809,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne peuvent profiter de tel",
        "start": 1781.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "levier pour imposer des le\u00e7ons aux",
        "start": 1783.679,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents programmes politiques selon",
        "start": 1785.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui leur convienne ou non ainsi tout le",
        "start": 1786.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "poids des r\u00e8gles europ\u00e9ennes a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1789.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "impos\u00e9e au gouvernement grec de syriza",
        "start": 1790.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tandis que les gouvernements",
        "start": 1792.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "conservateurs espagnols et portugais ont",
        "start": 1793.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une tol\u00e9rance importantes et",
        "start": 1796.22,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ont vu leur amende exigible annul\u00e9s par",
        "start": 1798.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le conseil europ\u00e9en malgr\u00e9 des d\u00e9rapages",
        "start": 1801.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "flagrant de m\u00eame les pays qui voulaient",
        "start": 1803.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9chapper \u00e0 l' aust\u00e9rit\u00e9 aveugle et",
        "start": 1805.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "inutile se sont vu \u00e9cart\u00e9 des m\u00e9canismes",
        "start": 1807.08,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "traditionnels de financement de la bce",
        "start": 1809.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le poids des r\u00e8gles europ\u00e9ennes on le",
        "start": 1811.57,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "voit diff\u00e8rent en fonction du projet",
        "start": 1813.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politique qui est d\u00e9fendue si la bce n'a",
        "start": 1815.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas utiliser ces instruments de",
        "start": 1817.94,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "politique mon\u00e9taire \u00e0 des fins de",
        "start": 1819.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "coercition des \u00e9tats depuis la crise",
        "start": 1820.37,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "grecque",
        "start": 1823.04,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "1015 elle a conserv\u00e9 intactes ses",
        "start": 1823.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pouvoirs discr\u00e9tionnaires et pourrait",
        "start": 1825.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait les r\u00e9activer si aujourd'hui",
        "start": 1827.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le cadre ultra orthodoxes et mis de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1829.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ceci semble donc avant tout une pause",
        "start": 1832.86,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'un changement radical de",
        "start": 1834.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "logiciels demain un gouvernement qui",
        "start": 1836.159,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vise \u00e0 mettre en avant la redistribution",
        "start": 1838.2,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des richesses et la bifurcation",
        "start": 1839.7,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique risque de se trouver seul",
        "start": 1841.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "face aux attaques sp\u00e9culatives des",
        "start": 1843.059,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "march\u00e9s",
        "start": 1845.46,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "bien que l'action de la bce contribue",
        "start": 1845.82,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 des marchandises et la dette",
        "start": 1847.74,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "partiellement en la sortant du march\u00e9 en",
        "start": 1849.059,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la mettant \u00e0 l'abri sous r\u00e9serve de de",
        "start": 1851.789,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 de ces politiques en la",
        "start": 1854.429,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mettant \u00e0 l'abri de la sp\u00e9culation les",
        "start": 1856.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "outils restent sur le march\u00e9 secondaire",
        "start": 1858.419,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et maintiennent la fiction des acteurs",
        "start": 1861.12,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "des march\u00e9s de capitaux et des banques",
        "start": 1864.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es comme un r\u00e9gulateur d'ensemble",
        "start": 1865.919,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "est un interm\u00e9diaire ind\u00e9passable du",
        "start": 1867.779,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui serait plus rationnel par",
        "start": 1869.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "principe dans ses fondements que",
        "start": 1871.559,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "l'initiative publique et politique",
        "start": 1873.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "direct il suffit de penser aux",
        "start": 1874.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "situations de christine lagarde sur la",
        "start": 1876.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fermeture des spread l'id\u00e9e \u00e9tant malgr\u00e9",
        "start": 1878.73,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "ces changements profonds dont j'ai donc",
        "start": 1882.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'ai et que j'ai \u00e9voqu\u00e9es de conserver",
        "start": 1884.159,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "des leviers de justification \u00e9ventuelle",
        "start": 1885.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'un deux poids deux mesures seul d'un",
        "start": 1888.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "deux poids deux mesures selon que le",
        "start": 1890.01,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "programme politique",
        "start": 1891.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "en face plaisent ou ne plaisent pas \u00e0",
        "start": 1891.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ces institutions il ya donc un enjeu",
        "start": 1893.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fort \u00e0 passer de la mise en sommeil de",
        "start": 1895.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la contrainte financi\u00e8re \u00e0 sa",
        "start": 1898.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "confirmation structurelles et",
        "start": 1900.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "institutionnelles une premi\u00e8re \u00e9tape",
        "start": 1901.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "consiste donc \u00e0 s\u00e9curiser juridiquement",
        "start": 1902.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ces politiques mon\u00e9taires \u00e0 les",
        "start": 1904.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "p\u00e9renniser ces politiques non",
        "start": 1906.84,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "conventionnelles",
        "start": 1908.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le recours aux rachats de dettes",
        "start": 1909.179,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "souveraines sur les march\u00e9s secondaires",
        "start": 1911.37,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tout comme les taux n\u00e9gatifs doit",
        "start": 1912.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais faire partie de la bo\u00eete \u00e0",
        "start": 1914.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "outils normalis\u00e9 de la banque centrale",
        "start": 1916.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et \u00eatre s\u00e9curiser juridiquement il faut",
        "start": 1919.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc rendre irr\u00e9versible cette bo\u00eete \u00e0",
        "start": 1920.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "outils et l'approfondir il faut donc",
        "start": 1922.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "inscrire durablement dans le mandat de",
        "start": 1924.69,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "la bce",
        "start": 1926.1,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "un objectif de limiter ces \u00e9carts de",
        "start": 1926.58,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "taux spread mai et pour cela il faut",
        "start": 1928.71,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "aussi re\u00e7u bordeaux n'est la bce la",
        "start": 1933.12,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "banque centrale apr\u00e8s deux larges jugnot",
        "start": 1935.669,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ris\u00e9e comme on l'a connu \u00e0 l'apr\u00e8s",
        "start": 1937.049,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "guerre et lui assigner un programme",
        "start": 1939.179,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "politique cons\u00e9quent et coh\u00e9rent un plan",
        "start": 1940.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de relance keyn\u00e9sien sociale et",
        "start": 1942.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique assumer une planification des",
        "start": 1944.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "outils de contr\u00f4le politique et une",
        "start": 1947.549,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sortie d\u00e9finitive des crit\u00e8res",
        "start": 1949.38,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires mortif\u00e8re comme une",
        "start": 1950.7,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "focalisation sur l'indicateur le ratio",
        "start": 1952.799,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de dette sur pib",
        "start": 1955.559,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "dont les valeurs et l'\u00e9volution ne doit",
        "start": 1956.679,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "absolument pas conditionner la",
        "start": 1958.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'investissement sociaux",
        "start": 1960.669,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques ou publics",
        "start": 1962.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il faut aussi se m\u00e9fier d'ailleurs de la",
        "start": 1963.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "notion d'investissement telle qu elle",
        "start": 1966.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "est englu\u00e9e dans le syst\u00e8me actuel",
        "start": 1967.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "elle reste une notion attrape-tout et",
        "start": 1968.95,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "peut fixer des justifications",
        "start": 1971.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re et implicites politique \u00e0",
        "start": 1972.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pense de fait elle renvoie \u00e0 des",
        "start": 1975.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9jug\u00e9s de longue date c\u00f4t\u00e9 finances",
        "start": 1977.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es investissement peut renvoyer \u00e0",
        "start": 1978.61,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "ne pas distinguer et \u00e0 maintenir le",
        "start": 1981.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "brouillage entre ce qui est de l'ordre",
        "start": 1982.929,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de la sp\u00e9culation et ce qui est de l'or",
        "start": 1983.95,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "de l'investissement utile et productif",
        "start": 1985.779,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 de l'administration et de la",
        "start": 1987.399,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "technocratie financi\u00e8re elle renvoie \u00e0",
        "start": 1988.899,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence largement normative et",
        "start": 1990.879,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "arbitraire entre une d\u00e9pense de",
        "start": 1993.159,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "fonctionnement et une d\u00e9pense",
        "start": 1994.36,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "d'investissement",
        "start": 1995.95,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "par exemple la d\u00e9pense de fonctionnement",
        "start": 1996.759,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui est consid\u00e9r\u00e9 comme devant \u00eatre",
        "start": 1998.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9duite la dette de fonctionnement",
        "start": 1999.759,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "renvoie \u00e0 une forme de disqualification",
        "start": 2002.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "du paiement des fonctionnaires qu'ils",
        "start": 2004.889,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "soient chercheuse chercheurs soignantes",
        "start": 2006.57,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "et soignants \u00e9ducatrices et \u00e9ducateurs",
        "start": 2008.07,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "il faut donc aussi cesser de dissocier",
        "start": 2010.019,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "entre une dette conjoncturelles et",
        "start": 2011.879,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "structurelles entre une bonne et une",
        "start": 2013.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mauvaise dette une dette de crise et une",
        "start": 2014.909,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dette normale et plaid\u00e9 pour un",
        "start": 2016.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "renversement de cette normale et de ses",
        "start": 2018.629,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "modes de financement et donc il faut r\u00e9",
        "start": 2020.61,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "encastr\u00e9 dans le politique la fonction",
        "start": 2022.499,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 2024.119,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "subordonner la bce plut\u00f4t que de la",
        "start": 2025.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "placer en interlocuteur d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal du",
        "start": 2027.929,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "politique avec qui on passerait impact",
        "start": 2029.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et l'art est encastr\u00e9 dans le politique",
        "start": 2031.769,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "de m\u00eame que pour la finance il faut",
        "start": 2033.57,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "entraver le syst\u00e8me financier fl\u00e9ch\u00e9 la",
        "start": 2035.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "location du cr\u00e9dit recr\u00e9er un p\u00f4le",
        "start": 2038.039,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "public bancaire de poids qui participent",
        "start": 2039.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 la collecte de l'\u00e9pargn\u00e9 fassent",
        "start": 2042.119,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "concurrence au priv\u00e9 et ce p\u00f4le public",
        "start": 2043.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'ils d\u00e9poseraient aussi ses liquidit\u00e9s",
        "start": 2046.289,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "dans ce qui est \u00e0 construire comme un",
        "start": 2047.73,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sor europ\u00e9en qui deviendrait lui-m\u00eame",
        "start": 2049.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "banques et \u00e0 son tour et mettre enfin en",
        "start": 2051.599,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie les d\u00e9cision relative \u00e0 la",
        "start": 2053.7,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "monnaie et au cr\u00e9dit via des instances",
        "start": 2055.74,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "o\u00f9 sont mobilis\u00e9s les diff\u00e9rentes forces",
        "start": 2057.629,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sociales et \u00e9conomiques des nations",
        "start": 2059.159,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes voil\u00e0 je m'arr\u00eate ici",
        "start": 2061.2,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "merci merci je vais passer la parole \u00e0",
        "start": 2063.5,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "amman ont aubry bien s\u00fbr pour qu'elle",
        "start": 2067.889,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "donne son point de vue sur la dette si",
        "start": 2070.26,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "elle le souhaite mais bien au del\u00e0 est",
        "start": 2071.76,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ce qu il me semble c'est que des",
        "start": 2074.129,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "millions des millions de citoyens",
        "start": 2076.049,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "s'aper\u00e7oivent qu'un certain nombre de",
        "start": 2078.379,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "choses qu'on leur avait toujours dit",
        "start": 2079.98,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "finalement sont fausses",
        "start": 2081.2,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "on leur avait dit l\u00e0 il n'y a pas",
        "start": 2082.919,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'argent magique on voit que quand m\u00eame",
        "start": 2084.419,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter l'effondrement du",
        "start": 2086.76,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "ce th\u00e8me c'est des milliards des",
        "start": 2088.909,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "milliards qui sont d\u00e9vers\u00e9es \u00e7a soit en",
        "start": 2089.99,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "europe ou aux \u00e9tats unis",
        "start": 2091.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'argent public donc existe on",
        "start": 2093.399,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "s'aper\u00e7oit aussi qu on nous a bassin\u00e9",
        "start": 2096.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que le pacte de stabilit\u00e9 qu'il fallait",
        "start": 2098.299,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "absolument respect\u00e9s et puis on voit",
        "start": 2100.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'on nous respecte pas et pour autant",
        "start": 2103.4,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "la vie continue donc il ya tant de",
        "start": 2105.53,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "choses qui progresse il y compris les",
        "start": 2109.039,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "explications que la gauche donne ce que",
        "start": 2111.16,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es sont certainement",
        "start": 2113.96,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre mieux entendues et donc",
        "start": 2115.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est pas le bon moment",
        "start": 2118.339,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e0 ton avis de recommencer de",
        "start": 2119.45,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le d\u00e9bat sur une r\u00e9orientation des",
        "start": 2122.809,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "politiques europ\u00e9ennes",
        "start": 2125.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous d'avoir un participant",
        "start": 2128.109,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "l'invitation \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 dit dans une",
        "start": 2130.22,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode o\u00f9 on aurait peut-\u00eatre plus que",
        "start": 2135.589,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "jamais bloqu\u00e9e p\u00e2tre en br\u00e8che enfin non",
        "start": 2137.51,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "fondamentaux \u00e9conomiques qui sont",
        "start": 2140.51,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9s de \u00e0 z avec certaines formes",
        "start": 2143.299,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "de z\u00e8le y compris au niveau europ\u00e9en",
        "start": 2146.66,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "attendre qu'un retour en quelque sorte \u00e0",
        "start": 2149.2,
        "duration": 8.169
    },
    {
        "text": "ces r\u00e8gles l\u00e0 on l'a vu d'un c\u00f4t\u00e9 on",
        "start": 2152.93,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "suspend le pacte de stabilit\u00e9 croissance",
        "start": 2157.369,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "au niveau europ\u00e9en donc celui qui impose",
        "start": 2159.109,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "notamment la r\u00e8gle 3% et en m\u00eame temps",
        "start": 2161.75,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "les plans de relance europ\u00e9ens sont",
        "start": 2164.539,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "soumis en application des",
        "start": 2166.789,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "recommandations comprise en cadre du",
        "start": 2167.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "semestre europ\u00e9en qui est le processus",
        "start": 2169.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de contr\u00f4le budg\u00e9taire europ\u00e9en dans",
        "start": 2171.799,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "lequel trouve la france par exemple la",
        "start": 2173.839,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage",
        "start": 2176.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je rappelle de la premi\u00e8re des pannes",
        "start": 2177.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur le dos des ch\u00f4meurs la r\u00e9forme des",
        "start": 2179.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "retraites pour faire des \u00e9conomies et",
        "start": 2181.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est donc on voit cette forme de",
        "start": 2182.9,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "paradoxe o\u00f9 on suspend un cadre",
        "start": 2185.27,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui nous para\u00eet pas pertinent",
        "start": 2187.609,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "tant crise pour mieux imposer en quelque",
        "start": 2188.869,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sorte est donn\u00e9e dimension contraignante",
        "start": 2191.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "e semestre europ\u00e9en qui au pour discuter",
        "start": 2194.059,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "temp\u00eate \u00e0 moins de dimanche contraignant",
        "start": 2196.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'on ne le pense c'est \u00e0 dire que la",
        "start": 2199.52,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "plupart des \u00e9tats les respectent pas et",
        "start": 2200.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 il ya assez peu de",
        "start": 2203.029,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures d'infraction et c'est plus",
        "start": 2204.14,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 comme une excuse par des \u00e9tats",
        "start": 2205.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "assez peu courageux qui se d\u00e9douane sur",
        "start": 2207.589,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne faute de voir des",
        "start": 2209.99,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "politiques \u00e9conomiques",
        "start": 2211.88,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "si je tourne le dos \u00e0 ces d\u00e9c\u00e8s",
        "start": 2214.029,
        "duration": 9.49
    },
    {
        "text": "et c'est dans ce contexte l\u00e0 o\u00f9 c'est",
        "start": 2218.65,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "aussi pour \u00e7a que je parle d' excuse",
        "start": 2223.519,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce que sur la question de la dette",
        "start": 2224.93,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pour moi c'est un chantage \u00e0 la t\u00eate",
        "start": 2226.249,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "on a on entend le petit discours de la",
        "start": 2228.619,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche",
        "start": 2232.849,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "deux des institutions europ\u00e9ennes de la",
        "start": 2233.989,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "commission arthuis qui a \u00e9t\u00e9 mise en",
        "start": 2239.69,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "place par le gouvernement pour dire",
        "start": 2241.069,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "statuer pour l'avenir de la dette etc",
        "start": 2242.65,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "on voit ce petit discours de fond de une",
        "start": 2245.089,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dette \u00e7a se rembourse un jeu reprend",
        "start": 2248.299,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parall\u00e8le qui a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 donc on",
        "start": 2250.309,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "empruntait en tant qu'individu demande",
        "start": 2252.109,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de rembourser donc il faut qu'un d'\u00e9tat",
        "start": 2255.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rembourser on le pose en fait dans le",
        "start": 2256.849,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat comme une forme de d'un pli",
        "start": 2259.7,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d'\u00e9rable en fait c'est c'est normal et",
        "start": 2262.339,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "comme une forme de pique et c'est l\u00e0",
        "start": 2265.039,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "aussi toutes les difficult\u00e9s parce qu en",
        "start": 2267.589,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fait on compare des choses qui sont pas",
        "start": 2269.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comparables \u00e9videmment car l'\u00e9tat n'est",
        "start": 2271.009,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas comparable \u00e0 un m\u00e9nage un \u00e9tat un",
        "start": 2272.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "patrimoine colossal alors quand bien",
        "start": 2274.069,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "m\u00eame ce patrimoine public a \u00e9t\u00e9 un peu",
        "start": 2276.89,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vilipend\u00e9 ces derni\u00e8res d\u00e9cennies il ya",
        "start": 2278.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un patrimoine colossal et",
        "start": 2280.789,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "puis surtout l'\u00e9tat fran\u00e7ais ne jamais",
        "start": 2284.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mourir il c'est aussi pour \u00e7a qu'on",
        "start": 2285.559,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "emprunte \u00e0 des taux aussi bas et donc \u00e7a",
        "start": 2287.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'a aucun sens bon bref",
        "start": 2290.48,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "et de toute fa\u00e7on cedex et je pense que",
        "start": 2292.73,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "c'est le point d'accord des \u00e9conomistes",
        "start": 2296.839,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 gauche",
        "start": 2299.749,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cette dette quoi qu'il arrive on ne la",
        "start": 2300.289,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "remboursera pas parce que pour que les",
        "start": 2303.049,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gens aient en t\u00eate en 2007 100 milliards",
        "start": 2304.489,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est quand bien m\u00eame d'emprunter plus",
        "start": 2306.049,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "est ce qui veut dire pas de nouveaux",
        "start": 2310.309,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "investissements et c'est ce qui fait",
        "start": 2311.779,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame certaines conditions et qu'on",
        "start": 2314.299,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des techs exc\u00e9dentaire de 10 milliards",
        "start": 2316.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'euros par an ce qui est \u00e9norme",
        "start": 2318.829,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "il nous faudrait deux cent soixante dix",
        "start": 2320.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ans pour compenser la dette bref \u00e7a n'a",
        "start": 2322.13,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "aucun sens et des cons messin clairement",
        "start": 2323.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sur la table",
        "start": 2326.269,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "oui personne ne reconna\u00eet que cette",
        "start": 2326.9,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "dette on pourra rembourser maintenant et",
        "start": 2329.869,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre mon r\u00f4le notre r\u00f4le en",
        "start": 2333.109,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tant que politique et moins extrade sur",
        "start": 2335.329,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les sujets \u00e9conomiques et qui fait de la",
        "start": 2337.039,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "politique c'est un politiser le sujet et",
        "start": 2339.259,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "deux dans ce d\u00e9bat qui a eu sur la dette",
        "start": 2342.259,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "moi j'avais publi\u00e9",
        "start": 2345.369,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "tribune qui \u00e9taient 1 alors que j'avais",
        "start": 2347.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9crite \u00e0 la base avant que la premi\u00e8re",
        "start": 2349.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tribune sorte d'\u00e9mulation de la dette",
        "start": 2350.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais pour que les gens s'y retrouvent et",
        "start": 2352.81,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re tribune dal'ouna",
        "start": 2353.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'annulation nice entre guillemets et",
        "start": 2356.58,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "une deuxi\u00e8me tribune de r\u00e9ponse avec qui",
        "start": 2358.45,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "disait on se fourvoie mois en fait je",
        "start": 2360.79,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "suis d'accord avec ses 2 ce que j'essaie",
        "start": 2364.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de prouver c'est que on a besoin de",
        "start": 2366.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "marcher sur l'eau de gens et qu'on a",
        "start": 2368.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "besoin de politiques fiscales et de la",
        "start": 2370.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "politique mon\u00e9taire par dont il qu'on a",
        "start": 2372.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "besoin d'une politique fiscale qui va",
        "start": 2373.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ensemble et que en fait la dette",
        "start": 2375.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on pourrait avoir des d\u00e9bats tr\u00e8s",
        "start": 2378.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "techniques sur les modalit\u00e9s par",
        "start": 2380.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ailleurs pas on les a au niveau europ\u00e9en",
        "start": 2382.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moi je suis pr\u00eate \u00e0 les avoir sur est-ce",
        "start": 2384.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qu'il faut la dette perp\u00e9tuelle est ce",
        "start": 2386.89,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qu'il faut",
        "start": 2390.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quelle forme de dette perp\u00e9tuelle il",
        "start": 2391.95,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "faut bref d'annulation effacement et un",
        "start": 2394.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9talement cr\u00e9ation mon\u00e9taire on peut",
        "start": 2397.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avoir ce d\u00e9bat est pertinent",
        "start": 2399.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "techniquement mais je pense que le",
        "start": 2400.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat est le m\u00eame c'est sortir de ce",
        "start": 2402.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chantage \u00e0 la dette que je d\u00e9crive est",
        "start": 2404.68,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "longue",
        "start": 2406.63,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "je pense qu'ici tous les 4-5 benjamin",
        "start": 2407.1,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "quand jean-marie seront d'accord sur le",
        "start": 2412.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait de sortir de ce chantage \u00e0 la dette",
        "start": 2414.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui nous est impos\u00e9e par les lib\u00e9raux et",
        "start": 2415.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 on s'accorde l\u00e0",
        "start": 2418.81,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "dessus",
        "start": 2420.46,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "ensuite il ya plusieurs modalit\u00e9s et le",
        "start": 2420.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gitiment entre \u00e9conomistes mais je",
        "start": 2423.72,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut qu'on soit vigilant a",
        "start": 2425.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas s'affaiblir politiquement dans un",
        "start": 2427.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contexte o\u00f9 ce qu'on raconte en fait sur",
        "start": 2429.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les politiques \u00e9conomiques est en train",
        "start": 2431.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de prendre davantage de place au vu de",
        "start": 2433.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec des politiques \u00e9conomiques",
        "start": 2435.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rales et il est clair que le d\u00e9bat",
        "start": 2436.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de la dette sera centrale pour les",
        "start": 2439.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles nous on l'a",
        "start": 2441.34,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "port\u00e9 pendant le des mois dans le d\u00e9sert",
        "start": 2443.77,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et maintenant le sujet est sorti et je",
        "start": 2445.89,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "pense que pour moi le sujet est patent",
        "start": 2449.71,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "en fait",
        "start": 2452.05,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "annulation de la dette ou pas mais",
        "start": 2452.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelle politique mon\u00e9taire qu'on veut et",
        "start": 2454.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que la question de l'annulation des",
        "start": 2456.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dettes ouvre une br\u00e8che pour ouvrir un",
        "start": 2457.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "questionnement plus g\u00e9n\u00e9ral qui cr\u00e9e le",
        "start": 2459.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "doute dans le discours lib\u00e9ral qui cr\u00e9e",
        "start": 2461.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le doute aussi sur eux et qui rena\u00eet en",
        "start": 2462.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cause l'acc\u00e8s \u00e0 contente ind\u00e9pendance de",
        "start": 2465.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la banque centrale europ\u00e9enne qui remet",
        "start": 2466.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en cause les politiques autoritaires qui",
        "start": 2468.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont men\u00e9es soit disant pour rembourser",
        "start": 2470.47,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "la dette",
        "start": 2472.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mais pour \u00e7a sa suppos\u00e9e c'est ce que je",
        "start": 2472.48,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends moi",
        "start": 2475.03,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "une forme de wayne j'ai pas mieux comme",
        "start": 2475.74,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "description de de coordination et de",
        "start": 2478.05,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "march\u00e9 sur nos deux jambes entre la",
        "start": 2482.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "politique mon\u00e9taire et la politique",
        "start": 2484.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fiscale et les deux sont pleinement",
        "start": 2485.91,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "vraiment d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e9videmment la",
        "start": 2488.04,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "politique mon\u00e9taire et donc on pourrait",
        "start": 2493.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parler des modalit\u00e9s mais ce qu'on remet",
        "start": 2494.88,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re en question c'est",
        "start": 2497.07,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la banque centrale",
        "start": 2498.65,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est aussi derri\u00e8re la tutelle",
        "start": 2501.11,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "des march\u00e9s financiers le fait que l'on",
        "start": 2506.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "puisse emprunter que via des banques est",
        "start": 2508.77,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "donc derri\u00e8re soumettent les \u00e9tats \u00e0 jeu",
        "start": 2512.46,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "je sais c'est ce que d\u00e9fend balle jambes",
        "start": 2516.119,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "qu'on soumette les \u00e9tats \u00e0 une",
        "start": 2518.45,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance des march\u00e9s financiers et",
        "start": 2521.31,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "donc d'o\u00f9 l'id\u00e9e qu'il d\u00e9fend et que je",
        "start": 2523.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "reprends \u00e0 mon compte et qui je trouve",
        "start": 2526.619,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s pertinente de circuits de",
        "start": 2527.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "financement public de bons du tr\u00e9sor du",
        "start": 2529.47,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "21e si\u00e8cle pour remettre la question du",
        "start": 2531.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "financement public au coeur du d\u00e9bat",
        "start": 2535.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et puis il ya une question de reprise en",
        "start": 2537.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "main politique sur la police sur du",
        "start": 2538.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique avec un grand p sur la",
        "start": 2541.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "politique mon\u00e9taire",
        "start": 2543.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que il est impensable en fric",
        "start": 2543.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'on est il des singles zone",
        "start": 2546.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique au monde o\u00f9 nous",
        "start": 2548.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parlementaires c'est \u00e0 dire au",
        "start": 2551.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant du peuple qu'on n'a pas",
        "start": 2552.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "notre voix au chapitre c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 2554.07,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "faut que les gens se rendent compte",
        "start": 2555.63,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "c'est que dans tous les \u00e9tats au monde",
        "start": 2556.56,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "o\u00f9 chapron aux \u00e9tats unis la politique",
        "start": 2559.109,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "mon\u00e9taire est un des outils",
        "start": 2561.359,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "la politique c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2562.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement on d\u00e9cide qu'on va en",
        "start": 2564.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faire et bien d'un cadre europ\u00e9en",
        "start": 2566.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 une bande de gens compl\u00e8tement",
        "start": 2568.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9connect\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 qui font la",
        "start": 2571.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pluie le beau temps et qui d\u00e9cident par",
        "start": 2573.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "eux m\u00eames ce qu'on doit faire de la",
        "start": 2574.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique mon\u00e9taire donc pour moi c'est",
        "start": 2576.81,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "une br\u00e8che pour repenser",
        "start": 2578.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fondamentalement la politique mon\u00e9taire",
        "start": 2580.109,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "au niveau europ\u00e9en son ind\u00e9pendance et",
        "start": 2581.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le notamment deux circule",
        "start": 2583.8,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "financement le public",
        "start": 2585.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais puisque on derri\u00e8re cette reprise",
        "start": 2587.63,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "en main des leviers \u00e9conomiques en d\u00e9bat",
        "start": 2591.24,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "des pratiques",
        "start": 2592.98,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est aussi de d\u00e9stabiliser",
        "start": 2593.73,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les pr\u00eacheurs d'aust\u00e9rit\u00e9 de se donner",
        "start": 2595.32,
        "duration": 8.039
    },
    {
        "text": "les capacit\u00e9s d'investir et d'utiliser",
        "start": 2599.52,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la politique mon\u00e9taire pour \u00e7a donc en",
        "start": 2603.359,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "gros que si on remet en cause",
        "start": 2605.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la banque centrale",
        "start": 2607.89,
        "duration": 1.35
    },
    {
        "text": "europe",
        "start": 2608.67,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "c'est aussi pour que la banque centrale",
        "start": 2609.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne puisse pr\u00eater directement aux",
        "start": 2610.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9tats je vous le r\u00e9p\u00e8te c'est important",
        "start": 2612.48,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "avant peut-\u00eatre quelque part des gens",
        "start": 2613.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui sont pas sp\u00e9cialis\u00e9s politique",
        "start": 2614.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mon\u00e9taire se rend pas compte qu'en fait",
        "start": 2616.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats n'emprunte pas directement \u00e0",
        "start": 2618.09,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 2621.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "indirectement alors cependant un peu",
        "start": 2622.07,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "plus directement ce que la banque",
        "start": 2624.3,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne a inject\u00e9 de",
        "start": 2625.26,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'argent mais parce qu'il faut retenir",
        "start": 2626.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est que la centrale europ\u00e9enne pr\u00eate",
        "start": 2627.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas directement aux \u00e9tats et donc il",
        "start": 2629.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "faut que la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 2630.99,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "puisse pr\u00eater directement aux \u00e9tats cet",
        "start": 2632.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "argent serve \u00e0 faire des investissements",
        "start": 2633.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'un investissement d'un bifurcation",
        "start": 2635.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et sociale et des",
        "start": 2637.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "investissements dans les infrastructures",
        "start": 2639.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "etc et que \u00e7a oui cet argent ou le",
        "start": 2640.74,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "remboursera pas maintenant est-ce que",
        "start": 2645.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "techniquement la nuit ont fait d",
        "start": 2647.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9talement de la dette perp\u00e9tuelle etc",
        "start": 2650.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'ai envie de dire \u00e0 la rigueur sera",
        "start": 2652.83,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9battue ce qui est important c'est",
        "start": 2654.09,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "politiquement ce qu'on veut le faire",
        "start": 2655.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a \u00e7a ne marche pas si on ne",
        "start": 2656.46,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "combine pas un pilier fort de la",
        "start": 2659.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique fiscale avec une politique",
        "start": 2662.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire qui est au service du plus",
        "start": 2664.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grand monde et qui permit d'avoir un",
        "start": 2665.76,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "budget annuel pour investir dans du vin",
        "start": 2669.0,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "investir dubos pr\u00eate \u00e0 confusion mais",
        "start": 2672.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour notre budget de fonctionnement pour",
        "start": 2675.0,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "nos h\u00f4pitaux nos \u00e9coles etc terrain pour",
        "start": 2677.31,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "financer le rsa pour d\u00e9j\u00e0 index\u00e9 et \u00e7a",
        "start": 2681.44,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a suppose une politique budg\u00e9taire",
        "start": 2684.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "progressiste et luttant contre les",
        "start": 2687.29,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s c'est aussi pour \u00e7a que nous",
        "start": 2689.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on d\u00e9fend remise \u00e0 plat compl\u00e8te de",
        "start": 2691.109,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me fiscal",
        "start": 2693.6,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "au niveau fran\u00e7ais comme le niveau",
        "start": 2694.65,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en en particulier au niveau",
        "start": 2696.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais tant sur la taxation du",
        "start": 2697.17,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "patrimoine que sur la taxation des",
        "start": 2699.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "revenus que sur la taxation des",
        "start": 2701.609,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 2703.14,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "en gros pour prendre les principaux",
        "start": 2703.68,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "types de taxation et je crois que le",
        "start": 2705.859,
        "duration": 7.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat r\u00e9cent occasion le haut plac\u00e9 sur",
        "start": 2709.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le devant de la table avec",
        "start": 2713.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'enrichissement des milliardaires + 55",
        "start": 2714.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "% de la fortune des milliardaires en un",
        "start": 2717.18,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "an",
        "start": 2719.49,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "des milliardaires fran\u00e7ais les",
        "start": 2719.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entreprises du cac 40 s'appr\u00eate \u00e0",
        "start": 2721.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "distribuer 51 milliards d'euros de",
        "start": 2724.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dividendes",
        "start": 2726.81,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 des surplus de richesse qui ont",
        "start": 2727.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s \u00e0 l'occasion la crise et pour",
        "start": 2729.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on pourrait on pourrait taxer pour",
        "start": 2732.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "financer une politique budg\u00e9taire qui",
        "start": 2733.89,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit les iniquit\u00e9s et qui permet de",
        "start": 2736.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "financer aussi des urgences je prenais",
        "start": 2739.35,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "le rsa pour les jeunes",
        "start": 2740.97,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "comme un exemple je vais sortir un",
        "start": 2742.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tribunal dans dans quelques jours qui",
        "start": 2744.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "justement l'objectif est de montrer \u00e0",
        "start": 2746.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comment une politique budg\u00e9taire comme",
        "start": 2749.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre utile au service de l'\u00e9tat",
        "start": 2751.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "social et donc par exemple en prenant",
        "start": 2753.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'exemple de financement du rsa",
        "start": 2756.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "donc pour conclure moi ce que je voulais",
        "start": 2758.11,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "dire dans ce d\u00e9bat c'est que j'ai le",
        "start": 2761.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sentiment avec ma casquette qui",
        "start": 2764.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travaillent sur l'\u00e9conomie mais aussi",
        "start": 2767.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec ma casquette politique n'a voulu",
        "start": 2768.61,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "opposer deux camps l\u00e0 o\u00f9 en r\u00e9alit\u00e9 on",
        "start": 2771.91,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "est tous d'accord pour un sortir des",
        "start": 2777.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 de reprendre le",
        "start": 2779.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le sur la politique mon\u00e9taire",
        "start": 2782.11,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "3 revoir fondamentalement nos politiques",
        "start": 2783.58,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "fiscales et qu'on a besoin de faire les",
        "start": 2788.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "deux en m\u00eame temps et que c'est pas l'un",
        "start": 2791.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "contre l'autre et je sais que c'est un",
        "start": 2792.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "haut grad\u00e9 objet du d\u00e9bat de est ce que",
        "start": 2794.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "si on demande d'annulation de la dette",
        "start": 2797.02,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on n'a pas un risque de du coup perdre",
        "start": 2798.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le combat sur la fiscalit\u00e9 ou",
        "start": 2802.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "inversement et au contraire je pense que",
        "start": 2803.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les deux se renforce et c'est ce que",
        "start": 2805.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'essaie de d\u00e9fendre dans ce d\u00e9bat entre",
        "start": 2807.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9conomistes qui parfois a pris des",
        "start": 2808.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tournures houleuse n'a donc \u00e9t\u00e9 je pense",
        "start": 2810.34,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "hyper int\u00e9ressant intellectuellement",
        "start": 2812.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "merci ma non je crois que nous",
        "start": 2814.86,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "partageons au point de vue qu'il faut",
        "start": 2817.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas opposer un moment donn\u00e9 des points",
        "start": 2819.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de vue qui sont diff\u00e9rents mais qui",
        "start": 2821.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "convergent vers l'essentiel c'est-\u00e0-dire",
        "start": 2823.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une r\u00e9orientation des politiques",
        "start": 2825.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes alors christ \u00e0 qui je te",
        "start": 2827.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pose la m\u00eame question que manon alors o\u00f9",
        "start": 2828.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la gauche est ce que c'est un moment",
        "start": 2830.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "favorable pour imposer en s'appuyant",
        "start": 2832.0,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur les luttes sociales \u00e0 une",
        "start": 2834.73,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9orientation des politiques europ\u00e9ennes",
        "start": 2838.21,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "oui on va r\u00e9ponse courte est oui",
        "start": 2842.55,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "pourquoi j'ai demand\u00e9 l\u00e0 aussi sur le la",
        "start": 2845.52,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "conclusion que tu as tir\u00e9 de la",
        "start": 2849.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contribution de maman brille que je",
        "start": 2851.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "partage cette main j'ai sign\u00e9 ma venue",
        "start": 2854.44,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "les sentiers du la sioniste j'ai \u00e9crit",
        "start": 2857.14,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "un article assez socialisme aurait pris",
        "start": 2859.119,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "sur mediapart sur mon blog pour",
        "start": 2861.299,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "expliquer pourquoi je n'\u00e9tais pas",
        "start": 2863.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "convaincue par cette proposition est",
        "start": 2865.18,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "fondamentalement je suis d'accord c'est",
        "start": 2867.43,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "normalement savoir qu' on est tous",
        "start": 2870.21,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d'accord sur les objectifs politiques et",
        "start": 2873.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on a un d\u00e9bat sur moi c'est pas tant le",
        "start": 2875.89,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur les aspects techniques de la",
        "start": 2879.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "chose qui m'a amen\u00e9 \u00e0 signer la tribune",
        "start": 2881.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "initi\u00e9e par benjamin d'autres c'est",
        "start": 2884.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "surtout le c\u00f4t\u00e9 tactique politique sert",
        "start": 2885.73,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "que j'estimais que mettre le paquet sur",
        "start": 2888.88,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "la revendication",
        "start": 2891.49,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "\u00e9tant donn\u00e9 la politique mon\u00e9taire que",
        "start": 2895.109,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "poursuit la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 2897.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "depuis un an et plus largement depuis",
        "start": 2899.47,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "dix ans la r\u00e9orientation la pratique du",
        "start": 2901.9,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 2905.38,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "dans le syst\u00e8me de l'euro 2010 et d'en",
        "start": 2906.849,
        "duration": 8.401
    },
    {
        "text": "donner \u00e7a le le b\u00e9n\u00e9fice politique et",
        "start": 2911.529,
        "duration": 8.731
    },
    {
        "text": "minimes mais sans alors moi pour moi",
        "start": 2915.25,
        "duration": 9.059
    },
    {
        "text": "l'homme la conjoncture aujourd'hui est",
        "start": 2920.26,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s favorable et il faut mettre le",
        "start": 2924.309,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "paquet et c'est pour moi c'est \u00e7a le qui",
        "start": 2927.25,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre le la principale revendication",
        "start": 2930.609,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "le principal objectif pour nous la",
        "start": 2933.039,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gauche \u00e0 la fois au niveau europ\u00e9en",
        "start": 2934.96,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "donc quand on va du parlement europ\u00e9en",
        "start": 2936.849,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "et du gouvernement bush qui est aussi",
        "start": 2938.859,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "pour la gauche 30 2022 en france c'est",
        "start": 2943.569,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la question de la fiscalit\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 2946.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "et pour moi \u00e7a passe par le fait m\u00eame de",
        "start": 2947.319,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "revendiquer une modification des",
        "start": 2950.47,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "articles du trait\u00e9 qui concerne le",
        "start": 2952.839,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "budget de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2955.059,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je l'expliqu\u00e9 pas alors d'abord et je",
        "start": 2956.2,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "vais expliquer aussi pourquoi \u00e7a c'est",
        "start": 2960.579,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vraiment une question \u00e0 savoir le fait",
        "start": 2962.259,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "de donner des pouvoirs fiscaux donn\u00e9s au",
        "start": 2963.849,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en le pouvoir de lever",
        "start": 2965.71,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t",
        "start": 2968.14,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est vraiment une question l\u00e0 \u00e0",
        "start": 2968.759,
        "duration": 8.171
    },
    {
        "text": "elles seules cristallise tous les",
        "start": 2973.089,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "objectifs politiques a poursuivi la",
        "start": 2976.93,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "gauche en europe donc je vais les",
        "start": 2978.309,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "\u00e9num\u00e9rer un petit peu le premier c'est",
        "start": 2981.609,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la question du refinancement des \u00e9tats",
        "start": 2983.89,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "la probl\u00e9matique de la",
        "start": 2985.539,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "est-ce du financement des \u00e9tats en a",
        "start": 2986.619,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "longuement parl\u00e9 jeu \u00e0 barre pour dire",
        "start": 2988.72,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "que je suis vraiment d'accord exclam\u00e9",
        "start": 2992.68,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "benjamin \u00e7a peut \u00eatre pratique l\u00e0",
        "start": 2994.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "messieurs fait boulot aujourd'hui elle",
        "start": 2997.359,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fait le boulot on veut codifi\u00e9 ou pas",
        "start": 2999.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans les crit\u00e8res que c'est ok qu'elle",
        "start": 3000.839,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ach\u00e8te sur le march\u00e9 secondaire",
        "start": 3003.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a c'est vu codifi\u00e9e par un arr\u00eat",
        "start": 3004.71,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "de la station sachant que ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 3006.45,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "tranch\u00e9",
        "start": 3008.579,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "d'accord et donc aujourd'hui le droit de",
        "start": 3008.999,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne dit que la banque",
        "start": 3011.64,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne peut acheter des",
        "start": 3013.619,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "digues de t\u00eate",
        "start": 3015.089,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'\u00e9tait pas et qui s'\u00e9tait pas et qui",
        "start": 3015.72,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "dans le syst\u00e8me de maastricht",
        "start": 3018.059,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui saleh et sa bande annonce",
        "start": 3019.349,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 la question de la dette et",
        "start": 3022.019,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "financement des gras et un corps humain",
        "start": 3024.359,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "en effet le chantage \u00e0 la dette",
        "start": 3026.099,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est vraiment le coeur du sujet sur le",
        "start": 3027.98,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "plan politique et \u00e0 \u00e7a il faut poser le",
        "start": 3031.079,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "graphique montre est arriv\u00e9 dans sa",
        "start": 3033.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation qui montre les cours ou qui",
        "start": 3035.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "se creuse comme \u00e7a et \u00e0 la limite",
        "start": 3036.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'argumenter que pourquoi vous nous",
        "start": 3039.329,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "bassiner avec le niveau de la dette plus",
        "start": 3041.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "elle augmente moins cher alors il ya des",
        "start": 3043.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "raisons derri\u00e8re \u00e7a et c'est pas aussi",
        "start": 3046.74,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "simple que \u00e7a mais ce graphique l\u00e0 \u00e0 lui",
        "start": 3047.97,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "seul suffit pour battre en br\u00e8che les",
        "start": 3050.759,
        "duration": 7.131
    },
    {
        "text": "arguments d aust\u00e9rit\u00e9 en france \u00e0 part",
        "start": 3053.549,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 la question de la baie de",
        "start": 3057.89,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "refinancement des \u00e9tats s'ajoutent deux",
        "start": 3059.849,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s il ya quatre autres sujets \u00e0 mon",
        "start": 3061.109,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "avis qu'ils ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s importants",
        "start": 3063.599,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "depuis 10 ans et qui se cristallisent en",
        "start": 3065.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "question la politique",
        "start": 3068.309,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "le premier c'est de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale le",
        "start": 3069.21,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "redressement de l'investissement public",
        "start": 3071.67,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "partout en europe en france en",
        "start": 3073.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "particulier en allemagne",
        "start": 3075.299,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est tr\u00e8s important parce que",
        "start": 3076.529,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'allemagne est le coeur de l'\u00e9conomie",
        "start": 3078.749,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne si l'allemagne de fait une",
        "start": 3079.829,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "bonne politique",
        "start": 3081.569,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "bah elle tire toute l'\u00e9conomie",
        "start": 3082.319,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne avec m et les choses vont",
        "start": 3083.91,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "pour le mieux donc voil\u00e0 le redressement",
        "start": 3086.849,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "de l'investissement public et",
        "start": 3090.269,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'orientation d'investissement public au",
        "start": 3091.4,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "service des grands objectifs sociaux",
        "start": 3093.509,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques du du moment qu'ils sont la",
        "start": 3095.4,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique le le fait de",
        "start": 3098.849,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "comprimer les \u00e9carter",
        "start": 3101.88,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "ensuite et en lien avec \u00e7a l'autre grand",
        "start": 3106.44,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "sujet c'est le financement de la",
        "start": 3109.509,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "transition",
        "start": 3110.589,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "comment est-ce qu'on finance la",
        "start": 3111.069,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique et encore une fois",
        "start": 3112.69,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "je pense qu'il ya un enjeu \u00e0 faire \u00e7a au",
        "start": 3114.4,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en je vais expliquer un peu",
        "start": 3116.769,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "mou et aprilia deux autres sujets qui",
        "start": 3118.809,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont connexes",
        "start": 3122.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le premier c'est le fait d'avoir sans",
        "start": 3123.099,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "vouloir \u00eatre un peu technique c'est le",
        "start": 3127.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait d'avoir fiscalit\u00e9 c'est ta vie",
        "start": 3130.269,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "politique fiscale stabilisatrice au sein",
        "start": 3131.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de la zone euro et de l'ue n'ayant m\u00eame",
        "start": 3134.859,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e7a c'est le d\u00e9bat qui",
        "start": 3135.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 mis en \u00e9vidence avec la crise de",
        "start": 3138.19,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "la crise de la zone euro 2010 2012 qui",
        "start": 3140.319,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "est un sujet que les \u00e9conomistes",
        "start": 3144.459,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "connaissent bien si vous faites une",
        "start": 3145.66,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "union mon\u00e9taire dans laquelle et si vous",
        "start": 3148.239,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avez une \u00e9conomie tr\u00e8s int\u00e9gr\u00e9e vous",
        "start": 3151.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "allez avoir des \u00e9quipes des \u00e9conomies on",
        "start": 3153.519,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "va se comporter de mani\u00e8re pareil et",
        "start": 3155.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous avez besoin par la fiscalit\u00e9 de",
        "start": 3157.569,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "stabiliser les boues en particulier en",
        "start": 3159.64,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "redistribuant des ressources vers les",
        "start": 3161.589,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "zones de l'\u00e9conomie copains qui sont -",
        "start": 3164.049,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ils sont le plus enlev\u00e9 le plus en",
        "start": 3166.619,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 si on \u00e9choue si on parle de",
        "start": 3170.709,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re conjoncturelle et \u00e7a c'est le",
        "start": 3173.979,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur le budget de la zone euro qui",
        "start": 3176.079,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cristallisait par la proposition de",
        "start": 3177.94,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'une assurance ch\u00f4mage",
        "start": 3179.499,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pourrait distribuer des",
        "start": 3180.699,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ressources entre les zones de l'\u00e9conomie",
        "start": 3182.319,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui seront en phase haute du",
        "start": 3185.14,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "cycle et les partis des c\u00f4tes de",
        "start": 3188.019,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie europ\u00e9enne qui sont r\u00e9cession",
        "start": 3190.299,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "s'ils ont des niveaux de ch\u00f4mage plus",
        "start": 3193.269,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 que la moyenne",
        "start": 3194.89,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est l'autre grand sujet est au",
        "start": 3198.059,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "coeur des d\u00e9bats",
        "start": 3201.88,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "suite \u00e0 la crise de la zone euro est le",
        "start": 3202.539,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me et le dernier point 200e point",
        "start": 3204.699,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "mon sujet c'est la lutte contre l'",
        "start": 3207.16,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "optimisation la concurrence est ce que",
        "start": 3209.92,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "l'une des principales raisons",
        "start": 3212.92,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "nous oui l'une des principales raisons",
        "start": 3214.199,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "pour laquelle en europe le sens de la",
        "start": 3217.059,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 depuis 40 ans a depuis 30 ans",
        "start": 3220.059,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "a bascul\u00e9",
        "start": 3223.269,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "- progressistes - les distributeurs",
        "start": 3223.9,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "c'est un effet de l'organisation de la",
        "start": 3227.67,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "concurrence fiscale dans un march\u00e9",
        "start": 3230.079,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "unique dans lequel l'\u00e9tat",
        "start": 3231.279,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "vraiment mais vous n'avez pas de",
        "start": 3232.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 fiscale centrale et vous n'avez",
        "start": 3234.84,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pas d'harmonisation fiscale et \u00e7a fait",
        "start": 3237.54,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "que les riches qui sont tr\u00e8s mobiles le",
        "start": 3240.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "capital d tr\u00e8s mobiles par opposition au",
        "start": 3243.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "travail qui est aux commandes en ville",
        "start": 3245.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bah je voulais jouer aux r\u00e9flexions des",
        "start": 3246.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "uns contre les autres et elle g\u00e9n\u00e8re une",
        "start": 3248.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "course vers le haut vers le bas les",
        "start": 3251.58,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9s donc cesser 5,5 juger un",
        "start": 3253.44,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le qui sont au coeur de la situation",
        "start": 3258.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui on a un tournant avec le",
        "start": 3260.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plan de relance qui ouvrent des",
        "start": 3262.92,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s qui en lui-m\u00eame est pas",
        "start": 3264.66,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "moins d'\u00eatre optimal mais o\u00f9 des",
        "start": 3266.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s politiques",
        "start": 3268.619,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "c'est sur ces cinq sujets \u00e0 mon avis",
        "start": 3270.5,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "alors la politique de la bce et en",
        "start": 3274.49,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "particulier le revirement",
        "start": 3278.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la police va baisser entre 2010 et 2012",
        "start": 3279.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "initi\u00e9s 12 et apr\u00e8s qui a d\u00e9coll\u00e9 \u00e0",
        "start": 3281.64,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "partir de 2015 lucrative easing et qui a",
        "start": 3284.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 encore plus consacr\u00e9 en 2020 avec",
        "start": 3287.369,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "une politique de m\u00eame nature de rachat",
        "start": 3289.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de 10 livres sur la mafia secondaire et",
        "start": 3291.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'y voir beaucoup plus loin que ce qui",
        "start": 3293.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 fait cela \u00e0 mon avis \u00e7a met \u00e0",
        "start": 3295.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mal le syst\u00e8me qui avaient des cr\u00e9ances",
        "start": 3298.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'accord le syst\u00e8me qui les cr\u00e9ent un",
        "start": 3299.55,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "mastic n'existe",
        "start": 3301.92,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "c'est mon boulot de chercheurs en",
        "start": 3305.4,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "sciences politiques d'interviewer des",
        "start": 3306.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fonctionnaires de la commission du",
        "start": 3307.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sor allemands du tr\u00e9sor fran\u00e7ais les",
        "start": 3310.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "allemands en particulier sont assez",
        "start": 3312.84,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "clairs l\u00e0 dessus ils ont perdu l\u00e0 dessus",
        "start": 3314.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que ils voulaient un",
        "start": 3315.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me dans lesquelles les marches les",
        "start": 3317.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "b\u00e9b\u00e9s public le march\u00e9 d'\u00eatre d\u00e9cal\u00e9",
        "start": 3320.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gouvernement la discipline de march\u00e9 et",
        "start": 3322.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a a disparu appartement la banque",
        "start": 3325.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne a dit - je vais",
        "start": 3327.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m'occuper du prix des dettes",
        "start": 3329.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il ya en particulier ne dit pas",
        "start": 3332.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "officiellement benjamin a raison alors",
        "start": 3334.17,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "la pratique c'est donc \u00e7a c'est moi je",
        "start": 3335.7,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "le mettrais et \u00e0 partir de l\u00e0 on a le",
        "start": 3339.359,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "plan de relance n\u00e9gocier en 2020 et qui",
        "start": 3343.29,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "va \u00eatre bien qui va et qui va d\u00e9marrer",
        "start": 3346.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en septembre avec le premier de",
        "start": 3349.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'histoire est par ailleurs \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du",
        "start": 3350.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plan d'eau de valence",
        "start": 3353.79,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "on a aussi le blanchir qui est",
        "start": 3354.3,
        "duration": 7.639
    },
    {
        "text": "un fonds de r\u00e9action aux ch\u00f4mage qui a",
        "start": 3359.269,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 part en dehors du",
        "start": 3361.939,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "plan de relance se n\u00e9gociait en juillet",
        "start": 3365.569,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "2020 et qui aussi un pas significatif on",
        "start": 3369.14,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "n'en parle pas c'est mais c'est pour le",
        "start": 3372.049,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "coup c'est assez significatif parce que",
        "start": 3374.959,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a ouvre la perspective d'aller vers la",
        "start": 3376.519,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "surcouche ch\u00f4mage europ\u00e9enne p\u00e9renne",
        "start": 3379.189,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 3381.969,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "alors le plan de relance est en dessous",
        "start": 3384.429,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "de ce qu'il devrait \u00eatre",
        "start": 3387.319,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les r\u00e9solutions du parlement europ\u00e9en",
        "start": 3388.219,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s majoritaire qui avait",
        "start": 3390.679,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9uni toutes les voix de gauche des",
        "start": 3393.529,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "trois groupes",
        "start": 3395.809,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la gauche au parlement \u00e9voquait une",
        "start": 3396.409,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "somme totale pour le plan de relance de",
        "start": 3399.739,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "moins le double de ce qu'il sera dans la",
        "start": 3402.969,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "pratique c'est le pape parlait m\u00eame de",
        "start": 3406.909,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "2000 milliards de hausses \u00e9taient",
        "start": 3409.159,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentes",
        "start": 3411.259,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 750 milliards donc sonn\u00e9 entre",
        "start": 3412.059,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "en tire la moiti\u00e9 donc il est temps de",
        "start": 3416.269,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a et en plus maintenant aubry a",
        "start": 3419.779,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "raison on ne sait pas exactement quand",
        "start": 3422.39,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "on voit comment \u00eates-vous pas \u00eatre",
        "start": 3425.149,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gouvern\u00e9s par ce que il doit r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 3426.559,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "certaines conditionnalit\u00e9s et on ne sait",
        "start": 3429.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas et c'est pas \u00e9crit noir sur blanc",
        "start": 3431.419,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il faut que toutes les recommandations",
        "start": 3433.309,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de la s\u00e8ve formul\u00e9es par la commission",
        "start": 3434.359,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne dans le cas c'est \u00e9crit nulle",
        "start": 3436.729,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "part donc \u00e0 paris par l'arbitraire",
        "start": 3440.119,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'attend on va voir concr\u00e8tement quelle",
        "start": 3442.819,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "va \u00eatre la police de la commission",
        "start": 3444.439,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne du conseil",
        "start": 3445.669,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "pour ma part je pense qu'on n'a pas",
        "start": 3449.199,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "grand chose \u00e0 craindre de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 il",
        "start": 3451.489,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aimait jouer sa peau le probl\u00e8me c'est",
        "start": 3454.189,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quoi pourquoi est-ce que ce plan de",
        "start": 3457.249,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "relance",
        "start": 3458.749,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "il est vingt-deux souhil et de moiti\u00e9 ou",
        "start": 3459.049,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "un tiers de ce qui n'est pas rien juste",
        "start": 3461.059,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "je reviens sur le pr\u00eateur",
        "start": 3465.109,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le plan de relance oblige les \u00e9tats",
        "start": 3466.849,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "membres \u00e0 d\u00e9penser 40 % comme celle de",
        "start": 3469.669,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des fonds qui vont recevoir pour la",
        "start": 3472.149,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "transition",
        "start": 3474.259,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est un fl\u00e9chage qui est tr\u00e8s",
        "start": 3474.679,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien alors il y avait d\u00e9bat sur comment",
        "start": 3476.659,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on va \u00e7a super vraiment ce",
        "start": 3478.579,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fl\u00e9chage va \u00eatre respect\u00e9e avec des",
        "start": 3480.559,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res qui doivent \u00eatre d\u00e9finies",
        "start": 3483.289,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "a priori il ya tout un d\u00e9bat l\u00e0-dessus",
        "start": 3485.11,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le genre le plan de relance est",
        "start": 3487.36,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "insuffisant",
        "start": 3490.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re dont il est gouvern\u00e9 dans la",
        "start": 3491.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision",
        "start": 3494.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elle ne r\u00e9pond pas aux besoins concrets",
        "start": 3494.97,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "de la situation et c'est le mod\u00e8le du",
        "start": 3498.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "gouvernement sa relance s'est unanimit\u00e9",
        "start": 3501.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "au sein du conseil europ\u00e9en sans",
        "start": 3504.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'apport r\u00e9el du parlement europ\u00e9en le",
        "start": 3506.02,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en doit donner son avis",
        "start": 3509.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aux fans des deux doit donner son",
        "start": 3511.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "approbation \u00e0 voter positivement le c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3514.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de d\u00e9penses de ce plan de relance mais",
        "start": 3517.0,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "pas le c\u00f4t\u00e9 de s\u00e8te et on a une modalit\u00e9",
        "start": 3519.13,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cision que m'acheter le constat des",
        "start": 3523.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rails dans laquelle les \u00e9tats membres se",
        "start": 3525.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mettent d'accord \u00e0 l'unanimit\u00e9 ce qui",
        "start": 3528.91,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "conduit par m ah au fait de choisir",
        "start": 3531.28,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "petit d\u00e9nominateur commun politique pour",
        "start": 3534.69,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "se mettre d'accord alors \u00e7a va emp\u00eacher",
        "start": 3537.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats frugaux d\u00e9nard liban",
        "start": 3540.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'autriche la finlande d'emp\u00eacher le",
        "start": 3542.35,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "point d'avoir lieu parce que l'allemagne",
        "start": 3544.54,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "a chang\u00e9 d'habits",
        "start": 3546.03,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a leur a donn\u00e9 un \u00e9norme pouvoir",
        "start": 3547.98,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "de rigaud des n\u00e9gociations au rabais de",
        "start": 3550.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la somme du fonds et aussi de la",
        "start": 3553.18,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "composition de la mani\u00e8re dont ces",
        "start": 3555.94,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ressources l\u00e0 vont \u00eatre distribu\u00e9s aux",
        "start": 3559.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements la proposition initiale",
        "start": 3562.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait qu'il s'agisse ce que de",
        "start": 3564.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "transferts budg\u00e9taires et l\u00e0 on a une",
        "start": 3566.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "situation c'est 60% transfert ou de pr\u00eat",
        "start": 3569.08,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "sert tr\u00e8s pr\u00e9f\u00e9rentiels mais qui devra",
        "start": 3572.02,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "encore \u00eatre rembours\u00e9s pas et c'est \u00e7a",
        "start": 3575.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'il faut changer un malade et pourquoi",
        "start": 3579.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et pourquoi on change en ce1 en ouvre",
        "start": 3580.78,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "des perspectives plus int\u00e9ressantes pour",
        "start": 3583.93,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la gauche en humour comment comment",
        "start": 3587.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "changer \u00e7a il ya ce qu'on appelle la",
        "start": 3589.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "licence les trait\u00e9s pr\u00e9voient une",
        "start": 3592.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure de r\u00e9vision simplifi\u00e9e du",
        "start": 3594.61,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "trait\u00e9",
        "start": 3596.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9j\u00e0 fait \u00e7a avec moi je pourrais y",
        "start": 3596.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "approche vers l'analyse leur vernis",
        "start": 3599.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 on peut le faire aujourd'hui",
        "start": 3600.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9vision \u00e0 cette proc\u00e9dure permet",
        "start": 3602.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 l'unanimit\u00e9 mais termine mes",
        "start": 3605.11,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "romans au conseil europ\u00e9en de d\u00e9cider",
        "start": 3607.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'une partie du trait\u00e9 doit \u00eatre",
        "start": 3610.9,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9crite et en particulier du terme",
        "start": 3612.04,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "2 \u00e0 basculer les modes de d\u00e9cision a dit",
        "start": 3613.95,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "dans le jargon s'appelle la proc\u00e9dure",
        "start": 3617.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias un gros et le processus de",
        "start": 3619.349,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "prise de d\u00e9cisions classique typique qui",
        "start": 3623.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "caract\u00e9rise le fonctionnement de l'union",
        "start": 3626.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et dans lesquelles les \u00e9tats",
        "start": 3627.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "membres d\u00e9cident \u00e0 la majorit\u00e9 au",
        "start": 3629.4,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "conseil des ministres et le parlement",
        "start": 3632.73,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et dans la boue wako des six",
        "start": 3635.099,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "on peut le faire sans passer par un long",
        "start": 3640.339,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "processus de compte pourquoi si on fait",
        "start": 3643.789,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a change la donne parce que",
        "start": 3646.279,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'obstacle que constitue l'unit\u00e9",
        "start": 3648.519,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'obstacle politique qui donne des armes",
        "start": 3651.109,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui s'opposent \u00e0 une fiscalit\u00e9",
        "start": 3652.999,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est importante",
        "start": 3654.859,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rale dispara\u00eet au parlement europ\u00e9en",
        "start": 3656.599,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 une majorit\u00e9 tr\u00e8s importante",
        "start": 3661.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour un plan de relance beaucoup plus",
        "start": 3662.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "importants et potentiellement pour une",
        "start": 3664.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 directe europ\u00e9enne sur les",
        "start": 3666.829,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "revenus et les patrimoines qui",
        "start": 3669.68,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "permettrait de mettre fin \u00e0 de lutter",
        "start": 3672.14,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "contre la concurrence fiscale de mani\u00e8re",
        "start": 3674.359,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "beaucoup plus p\u00e9renne et beaucoup plus",
        "start": 3675.979,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique que ce que constituerait",
        "start": 3678.799,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "l'harmonisation des fiscalit\u00e9s direct et",
        "start": 3681.049,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "par ailleurs dans le triangle",
        "start": 3686.119,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "institutionnel \u00e0 bruxelles le parlement",
        "start": 3689.229,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et le institutions europ\u00e9ennes",
        "start": 3691.759,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui est la plus favorable \u00e0 un effort",
        "start": 3694.219,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "ambitieux en mati\u00e8re de transit",
        "start": 3696.289,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "c'est toujours pas assez parce que soit",
        "start": 3697.93,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faudrait il faudrait",
        "start": 3701.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "viser 65 % de r\u00e9duction de gaz \u00e0 effet",
        "start": 3702.799,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "de serre \u00e0 horizon 2030 et le parlement",
        "start": 3704.66,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "n'y est pas encore mais des trois",
        "start": 3708.17,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "institutions qui bloque co-d\u00e9cident est",
        "start": 3710.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'objectif de l'union europ\u00e9ennes",
        "start": 3711.619,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "commission parlement conseil des",
        "start": 3713.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ministres le parlement et les plus",
        "start": 3716.569,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "ambitieux et s'ils avaient les moyens",
        "start": 3717.92,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "s'ils pouvaient lever l'imp\u00f4t et",
        "start": 3720.67,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "disposer de ce levier la levier",
        "start": 3722.809,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "fondamental en mati\u00e8re de politique de",
        "start": 3725.69,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 3727.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je pense que la politique de devenir",
        "start": 3728.539,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00eatre est beaucoup plus ambitieuse sur",
        "start": 3731.69,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ce point et je termine l\u00e0 dessus et",
        "start": 3733.219,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "rixes et pour le coup je pense que le",
        "start": 3736.339,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plan de relance \u00e9tant des \u00e9l\u00e9ments qui",
        "start": 3739.609,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "font qu'aujourd'hui cette r\u00e9vision des",
        "start": 3741.229,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s possible mais c'est pas le seul",
        "start": 3743.059,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et il ya un autre \u00e9l\u00e9ment qui est un",
        "start": 3745.039,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment politique majeure qui permet",
        "start": 3747.799,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'envisager cette r\u00e9vision des trait\u00e9s",
        "start": 3750.41,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'est le box pourquoi parce que depuis",
        "start": 3752.239,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "40 ans le royaume uni a \u00e9t\u00e9 le principal",
        "start": 3754.549,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "adversaire politique de la perspective",
        "start": 3757.249,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'un f\u00e9d\u00e9ralisme fiscal en europe et en",
        "start": 3760.7,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "particulier del\u00e0 de la d\u00e9finition d'un",
        "start": 3762.619,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mot europ\u00e9en et du fait de transf\u00e9rer le",
        "start": 3764.989,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "pouvoir reste \u00e0 l'eau",
        "start": 3767.749,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "partagez le le pouvoir fiscal a \u00e9crit",
        "start": 3770.16,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro vert le royaume n'est plus l\u00e0",
        "start": 3772.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut pas obtenir l'accord de londres",
        "start": 3774.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour changer les trait\u00e9s dans ce sens il",
        "start": 3776.73,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "est donc le bas je ne vois pas si icloud",
        "start": 3780.11,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "politique port\u00e9e par les gouvernements",
        "start": 3784.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais allemand la commission le",
        "start": 3787.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en l'italie l'espagne",
        "start": 3788.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ces gouvernements sont d'accord pas de",
        "start": 3791.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me l\u00e0 dessus je ne vois pas",
        "start": 3793.62,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "comment le luxembourg les pays bas ou la",
        "start": 3795.3,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "finlande pourrait emp\u00eacher de telle",
        "start": 3799.83,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "\u00e9volution constitutionnelle",
        "start": 3802.47,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "merci christakis merci \u00e0 vous 4 1",
        "start": 3805.07,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "on va reprendre un tour d'intervention",
        "start": 3808.56,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "jean marie puis manon puis benjamin puis",
        "start": 3811.14,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "christakis \u00e9videmment si c'est un",
        "start": 3815.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour de parole qui vous permet",
        "start": 3818.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aux uns et aux autres de vous r\u00e9pondre",
        "start": 3820.98,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "si vous souhaitez et j'avais questions",
        "start": 3823.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e9cises \u00e0 poser jean marie",
        "start": 3826.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "christakis on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 un petit peu",
        "start": 3828.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais tout le monde parle de transition",
        "start": 3829.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique il faut la financer la bce",
        "start": 3831.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dit que \u00e7a va \u00eatre au coeur aussi des",
        "start": 3833.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "politiques europ\u00e9ennes",
        "start": 3835.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'en est il est il possible aujourd'hui",
        "start": 3836.7,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "de financer \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne",
        "start": 3839.64,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "cette transition \u00e9cologique et comment",
        "start": 3842.42,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 moi absolument une dizaine de",
        "start": 3846.77,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "minutes pas plus",
        "start": 3849.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bon d'abord en pr\u00e9alable je suis tr\u00e8s",
        "start": 3850.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "contente de cette discussion parce",
        "start": 3852.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'elle elle montre que on a de tr\u00e8s",
        "start": 3854.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s large accord sur beaucoup de",
        "start": 3856.2,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "points ce que ne savent peut-\u00eatre pas me",
        "start": 3859.08,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "manon et bien jamais c'est que cette",
        "start": 3862.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e finalement est peut-\u00eatre parti",
        "start": 3864.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'un mail un peu un peu agac\u00e9 que",
        "start": 3866.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e9crit \u00e0 quelques amis que je",
        "start": 3869.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "connais pas ce qu'ils m'ont ils m'ont",
        "start": 3871.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "abonn\u00e9s \u00e0 \u00e0 l'heure alors mensuel",
        "start": 3872.85,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie gs et donc vous avez envoy\u00e9",
        "start": 3875.25,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "sans conna\u00eetre christakis je n'ai m\u00eame",
        "start": 3879.12,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "pas son adresse et donc \u00e7a de fil en",
        "start": 3882.03,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "aiguille et d\u00e9boucher sur la soir\u00e9e de",
        "start": 3887.61,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "ce soir donc c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 3889.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je continue de penser que l'int\u00e9r\u00eat de",
        "start": 3890.75,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "la discussion au d\u00e9part sur la dette",
        "start": 3894.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "focaliser sur la dette et d'avoir pos\u00e9",
        "start": 3896.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me des institutions qui doivent",
        "start": 3898.08,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 encadrer les politiques publiques",
        "start": 3900.3,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "et ici les institutions dando mon\u00e9taire",
        "start": 3902.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je voudrais dire trois choses en",
        "start": 3905.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ment et puis pour lancer aussi la",
        "start": 3907.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "discussion la monnaie est toujours une",
        "start": 3909.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dette \u00e7a c'est le fondement m\u00eame de la",
        "start": 3911.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conception de la monnaie que nous avons",
        "start": 3913.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me de savoir aupr\u00e8s de qui et",
        "start": 3914.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi en deux mots faire et",
        "start": 3918.13,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "donc l'annulation avait le d\u00e9bat ce",
        "start": 3920.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'annulation \u00e0 mes yeux ne vise pas",
        "start": 3924.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entonner un euro suppl\u00e9mentaire sur la",
        "start": 3926.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dette publique et je reconnais que",
        "start": 3929.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'avais sign\u00e9 la premi\u00e8re tribune",
        "start": 3931.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 moi qu'il avait r\u00e9dig\u00e9",
        "start": 3933.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elle n'aurait pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par est ce",
        "start": 3935.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que d'embl\u00e9e aurait mis le lien",
        "start": 3936.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur la question de la mon\u00e9tisation des",
        "start": 3938.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dettes publiques c'est \u00e0 dire sur le",
        "start": 3940.36,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "financement direct par la banque",
        "start": 3941.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "centrale ceci \u00e9tant dit il ya un point",
        "start": 3942.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui dans le d\u00e9bat public n'est pas",
        "start": 3946.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suffisamment clarifier \u00e0 mon avis et l\u00e0",
        "start": 3947.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dessus nous nos adversaires en joue",
        "start": 3950.11,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "magistralement est ce que la bce cr\u00e9e de",
        "start": 3952.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la monnaie",
        "start": 3955.69,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "lorsqu elle rach\u00e8te et les titres de la",
        "start": 3956.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dette publique sur le march\u00e9 secondaire",
        "start": 3958.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors tout le monde nous dit tous les",
        "start": 3959.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "journalistes ou les \u00e9conomistes bien",
        "start": 3961.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pensants nous dit c'est la planche \u00e0",
        "start": 3963.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "billets mais c'est pas vrai quand la",
        "start": 3965.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "main la banque centrale rach\u00e8te des",
        "start": 3967.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "titres de dette publique elle cr\u00e9e de la",
        "start": 3969.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "monnaie centrale",
        "start": 3971.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui va figurer sur les comptes des",
        "start": 3973.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "banques et \u00e7a ne signifie pas du tout",
        "start": 3974.98,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "qui va y avoir un g 2 roues qui va aller",
        "start": 3978.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "obligatoirement vers l'\u00e9conomie",
        "start": 3982.06,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "productive donc et c'est ce qui s'est",
        "start": 3983.74,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 effectivement la majeure partie de",
        "start": 3985.329,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "dera des liquidit\u00e9s abond\u00e9 par la bce ne",
        "start": 3987.839,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "sont pas all\u00e9s pour favoriser",
        "start": 3991.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'investissement",
        "start": 3994.869,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc je crois qu'il faut clarifier ce",
        "start": 3995.89,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "point pour hbo a d\u00e9mont\u00e9 un certain",
        "start": 3999.579,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "nombre d'arguments qui ne sont pr\u00e9sent\u00e9s",
        "start": 4002.7,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "alors sur ta question h\u00e9rit\u00e8rent sur",
        "start": 4004.17,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'avenir quoi sur une politique publique",
        "start": 4006.119,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "\u00e0 mettre \u00e0 l'heure et notamment dans le",
        "start": 4008.099,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "cas de position",
        "start": 4009.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je crois que \u00e7a a tangu\u00e9",
        "start": 4010.38,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "je sais pas si \u00e7a tangue encore mais \u00e7a",
        "start": 4013.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "manque un peu de tanguay au sein du",
        "start": 4015.359,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "directoire de la bce pendant cet hiver",
        "start": 4017.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce que le dogme de ce qu'ils",
        "start": 4018.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "appellent dans leur jargon la stabilit\u00e9",
        "start": 4021.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de march\u00e9 a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 c'est \u00e0 dire",
        "start": 4023.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que la stabilit\u00e9 des",
        "start": 4025.68,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "march\u00e9s",
        "start": 4027.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la braye la bce jusqu'\u00e0 aujourd'hui en",
        "start": 4027.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fait jusqu'\u00e0 une date r\u00e9cente refinancer",
        "start": 4029.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aveugl\u00e9ment les titres que lui",
        "start": 4032.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentait les banques quelle que soit",
        "start": 4034.32,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 des investissements qui",
        "start": 4037.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avaient pu \u00eatre effectu\u00e9s par l'octroi",
        "start": 4039.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9dits des banques aux entreprises",
        "start": 4042.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et aux soci\u00e9t\u00e9s et donc cette stabilit\u00e9",
        "start": 4043.95,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "de march\u00e9 selon laquelle la banque",
        "start": 4046.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne n'avait pas \u00e0",
        "start": 4049.079,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "prendre parti sur la question de la",
        "start": 4050.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 des investissements et en amont",
        "start": 4053.069,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "des cr\u00e9dits accord\u00e9s pour le faire cette",
        "start": 4055.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 de march\u00e9 est aujourd'hui",
        "start": 4057.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contest\u00e9e au sein m\u00eame du directoire de",
        "start": 4058.77,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "la bce",
        "start": 4060.96,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est une bonne chose qu'il faut",
        "start": 4061.38,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "absolument continuer de renforcer alors",
        "start": 4062.91,
        "duration": 9.419
    },
    {
        "text": "le plan de relance le plan de relance",
        "start": 4069.99,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "750 milliards moi j'ai l\u00e0 sur ce point",
        "start": 4072.329,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "j'ai eu un sentiment beaucoup plus",
        "start": 4075.569,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "mitig\u00e9 que ce qu'a expos\u00e9 christakis je",
        "start": 4077.849,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "pense que ce plan de relance de 750",
        "start": 4081.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "milliards m\u00eame quand il va \u00eatre mise en",
        "start": 4083.4,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "oeuvre donc ici quelques mois",
        "start": 4085.71,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 sortent ces 750 milliards ils sont",
        "start": 4087.71,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "emprunt\u00e9s sur les march\u00e9s financiers",
        "start": 4091.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "certes de fa\u00e7on mutuelle certes mais ils",
        "start": 4093.329,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sont toujours empreintes et donc on est",
        "start": 4096.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "toujours dans ce cinq l'infernal c'est \u00e0",
        "start": 4097.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dire qu' il n'y a pas d'autre fa\u00e7on de",
        "start": 4099.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "financer l'\u00e9conomie que d'emprunter sur",
        "start": 4101.339,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s financiers",
        "start": 4103.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est de \u00e7a dont il faut sortir je crois",
        "start": 4104.43,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le je pense que le il faut",
        "start": 4106.83,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tarir",
        "start": 4111.839,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je vais le dire comme \u00e7a il faut",
        "start": 4112.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ass\u00e9cher il faut tarir",
        "start": 4113.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'abondement des march\u00e9s financiers en",
        "start": 4115.53,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "obligations publiques et \u00e7a doit",
        "start": 4117.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 benjamin lemoine dans son",
        "start": 4120.089,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "livre qui date d\u00e9j\u00e0 de quelques ann\u00e9es",
        "start": 4121.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lors de la dette o\u00f9 il avait bien montr\u00e9",
        "start": 4123.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient eu un moment d\u00e9cisif",
        "start": 4125.22,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "politique de cr\u00e9ation d'un march\u00e9 des",
        "start": 4127.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "obligations publiques",
        "start": 4129.359,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "c'est ce march\u00e9 qu'il faut tarir qu'il",
        "start": 4130.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faut ass\u00e9cher aujourd'hui et je pense",
        "start": 4132.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que lala love hormis un coup de pied",
        "start": 4134.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans la fourmili\u00e8re de la dette publique",
        "start": 4136.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et du mot la mon\u00e9tisation des d\u00e9penses",
        "start": 4138.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "publiques \u00e7a sert \u00e0 \u00e7a",
        "start": 4140.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'\u00e0 justicier le",
        "start": 4142.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tarissement de ses abonnements",
        "start": 4144.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui a je termine l\u00e0 dessus",
        "start": 4145.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 ta question eric caisse",
        "start": 4147.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quels sont les besoins qui sont estim\u00e9s",
        "start": 4149.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour financer ladite",
        "start": 4151.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique \u00e0 l'int\u00e9rieur de",
        "start": 4153.42,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "laquelle il ya la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 4155.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "il ya quelques ann\u00e9es la fourchette des",
        "start": 4156.83,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "estimations \u00e9tait tr\u00e8s large \u00e7a osciller",
        "start": 4160.53,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "entre 2 et 4 ou 5 % des pib europ\u00e9ens",
        "start": 4162.39,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "mondiaux etc",
        "start": 4166.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la fonction assez beaucoup",
        "start": 4168.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "resserr\u00e9s on estime qu'il faut au moins",
        "start": 4170.7,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "4 \u00e0 5% des pib de tout partout par an",
        "start": 4172.56,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "pendant plusieurs d\u00e9cennies c'est \u00e0 dire",
        "start": 4177.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mettons \u00e0 l'horizon 2050",
        "start": 4179.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que pr\u00e9voit le green deal europ\u00e9en",
        "start": 4181.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus le green deal europ\u00e9en pr\u00e9vu",
        "start": 4183.75,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "par la commission europ\u00e9enne a fix\u00e9 un",
        "start": 4186.63,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "montant de 1000 milliards d'euros qui",
        "start": 4189.21,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "s'inscrit dans le cadre budg\u00e9taire du",
        "start": 4193.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "budget europ\u00e9en qui va s'\u00e9taler alors",
        "start": 4195.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "2021 et 2027 si je ne me trompe pas",
        "start": 4197.76,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "maintenant corrigera et c'est \u00e0 dire le",
        "start": 4200.01,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "sur sept ans la somme qu'il faudrait",
        "start": 4204.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre chaque ann\u00e9e pour",
        "start": 4208.2,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pouvoir arriver \u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ance de 2050 1",
        "start": 4210.66,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ayant une chance d'avoir ralenti le",
        "start": 4214.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique et sur ces 1000",
        "start": 4216.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "e milliards si je suis bien renseign\u00e9",
        "start": 4219.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur ces 1000 milliards la commission",
        "start": 4221.97,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 4224.04,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en fait ne pr\u00e9voit que la moiti\u00e9 qui",
        "start": 4224.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "viendrait directement du budget europ\u00e9en",
        "start": 4226.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les 500 autres milliards serait un effet",
        "start": 4228.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "indirect de l'effet de levier que jour",
        "start": 4232.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et l'amor\u00e7age de pompes par la",
        "start": 4234.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne par le budget",
        "start": 4236.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en donc 500 milliards et plus 500",
        "start": 4237.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "milliards ferait les 1000",
        "start": 4241.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que d'abord il",
        "start": 4242.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faudrait que les soci\u00e9t\u00e9s le priv\u00e9 et",
        "start": 4243.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans la t\u00eate effectivement cet objectif",
        "start": 4246.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de temps le disant \u00e9colo dit ce qui est",
        "start": 4249.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "loin d'\u00eatre d'\u00eatre le cas aujourd'hui et",
        "start": 4251.34,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donc postuler que 500 milliards",
        "start": 4254.31,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'amor\u00e7age de pompes bombe sur est \u00e9tal\u00e9",
        "start": 4257.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sur sept ans sur toute la dur\u00e9e du",
        "start": 4260.31,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "budget du prochain budget europ\u00e9en",
        "start": 4262.44,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "c'est vraiment \u00eatre tout \u00e0 fait en de\u00e7\u00e0",
        "start": 4264.44,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de la n\u00e9cessit\u00e9 que tous les",
        "start": 4267.95,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "experts internationaux \u00e9value",
        "start": 4272.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors et l\u00e0 je ne parle que",
        "start": 4274.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que d'un point de vue",
        "start": 4276.81,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "quantitatif mais il faudrait \u00e9galement",
        "start": 4278.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9 l'aspect qualitatif c'est \u00e0",
        "start": 4281.12,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "dire est ce qu'on va continuer dans le",
        "start": 4283.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps qu'on veut financer des",
        "start": 4285.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "investissements de transition est-ce",
        "start": 4286.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on va continuer \u00e0 financer par des",
        "start": 4288.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "subventions ou des cr\u00e9dits les",
        "start": 4290.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "industries polluantes est ce qu'on va",
        "start": 4292.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 financer total est ce qu'on",
        "start": 4293.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "va continuer \u00e0 financer amazon et",
        "start": 4295.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "compagnie donc bref on a \u00e0 la fois un",
        "start": 4296.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me d'ordre quantitatif",
        "start": 4300.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus important encore un ordre",
        "start": 4302.43,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me d'ordre qualitatif",
        "start": 4304.83,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "merci je vais passer donc la parole \u00e0",
        "start": 4308.42,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "nouveau \u00e0 manon \u00e0 la fois tu peux r\u00e9agir",
        "start": 4311.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 ce que les autres",
        "start": 4315.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "intervenants 10 pr\u00e9c\u00e9demment",
        "start": 4316.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'avais deux questions plus pr\u00e9cises \u00e0",
        "start": 4318.72,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "te poser ce qui veut bien la premi\u00e8re un",
        "start": 4320.79,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "weiden dit il faut qu'il y ait un taux",
        "start": 4323.54,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "minimum d'imposition \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 4326.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mondiale est ce que c'est quelque chose",
        "start": 4328.29,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui peut \u00eatre positif et se transmettre",
        "start": 4330.24,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "aussi en europe pour emp\u00eacher",
        "start": 4334.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'optimisation fiscale qui a fait tant",
        "start": 4336.53,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "de ravages que ces derni\u00e8res ann\u00e9es la",
        "start": 4338.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question tu as tu as bien fait",
        "start": 4340.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une synth\u00e8se tout \u00e0 l'heure et les",
        "start": 4343.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents intervenants ont salu\u00e9 la",
        "start": 4345.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se que tu as fait et qui montre",
        "start": 4347.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'il ya des convergences possibles",
        "start": 4348.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "entre tous les \u00e9conomistes de gauche est",
        "start": 4349.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce que ces convergences tu laissant",
        "start": 4352.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi au niveau du parlement europ\u00e9en",
        "start": 4354.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est ce que les parlementaires europ\u00e9ens",
        "start": 4356.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de gauche globalement tire dans le m\u00eame",
        "start": 4358.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sens ces points importants qui",
        "start": 4360.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "permettrait une r\u00e9orientation de la",
        "start": 4362.22,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "politique europ\u00e9enne",
        "start": 4364.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors il ya plein de choses",
        "start": 4366.2,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressantes si tu devais r\u00e9pondre \u00e0 ta",
        "start": 4367.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "question d'abord juste quelques \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 4369.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cl\u00e9s action d'abord sur le plan de",
        "start": 4371.79,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "relance europ\u00e9en",
        "start": 4374.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sista qu'est ce tu disait \u00e0 juste titre",
        "start": 4375.83,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "que le parlement europ\u00e9en \u00e9tait plus",
        "start": 4378.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ambitieux c'est vrai mais comme souvent",
        "start": 4379.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le parlement europ\u00e9en l ambition quand",
        "start": 4382.02,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "il s'agit des ma\u00eetres un horizon quelque",
        "start": 4384.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "chose que l'on souhaite mais quand il",
        "start": 4388.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'agit de passer des mots \u00e0 l'action",
        "start": 4390.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas souvent dans l'\u00e9chiquier politique",
        "start": 4392.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous notre groupe on se retrouve bien",
        "start": 4394.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 en pratique",
        "start": 4396.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'agissant du plan de relance europ\u00e9en",
        "start": 4398.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et ce qu'on appelle le claquage",
        "start": 4400.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "financier pluriannuel qui est le budget",
        "start": 4401.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui court jusqu'\u00e0 2027",
        "start": 4403.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le parlement europ\u00e9en \u00e9tait \u00e9chos disent",
        "start": 4406.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que des missionnaires en tout cas pour",
        "start": 4407.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le cadre financier pluriannuel qui \u00e9tait",
        "start": 4410.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien au plan de relance europ\u00e9en l'issue",
        "start": 4411.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des n\u00e9gociations \u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 4413.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s en-de\u00e7a des demandes du parlement",
        "start": 4415.98,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 4417.96,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je passe sur les conditions de ce",
        "start": 4418.85,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "territoire dont je parlais tout \u00e0",
        "start": 4420.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'heure etc et le parlement europ\u00e9en",
        "start": 4422.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aurait pu dire nous en tant que co",
        "start": 4425.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislateur nous signons pas et donc",
        "start": 4427.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous revenons pour la table de",
        "start": 4430.56,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation et non",
        "start": 4432.12,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "n'est pas un cadre financier pluriannuel",
        "start": 4434.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui par exemple n'ont pas les ressources",
        "start": 4436.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pop dont parlait jean marie pour donner",
        "start": 4438.34,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "un budget v\u00e9ritable et pour \u00e9viter que",
        "start": 4441.64,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 se prendre un \u00e9norme retour sur",
        "start": 4445.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'emprunt europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 parce que",
        "start": 4448.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans leur t\u00eate ils font rembourser",
        "start": 4450.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et comme on n'aura pas les ressources",
        "start": 4451.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "propres suffisants et bien dans ce cas",
        "start": 4453.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce seront les citoyens europ\u00e9ens et",
        "start": 4454.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats qui paieront le filet mais non",
        "start": 4456.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il s'est rien pass\u00e9 de tout \u00e7a le",
        "start": 4458.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en avait habit\u00e9 les",
        "start": 4460.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "doigts dans le nez et nous notre poupe",
        "start": 4462.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait un seul \u00e0 s'\u00eatre oppos\u00e9 au",
        "start": 4464.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cadre financier pluriannuel je prendre",
        "start": 4465.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cet exemple je pourrais en prendre mais",
        "start": 4468.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mettez le monde autres moi je travaille",
        "start": 4470.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur toutes les questions \u00e9conomiques et",
        "start": 4472.96,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "fiscales ou parlement europ\u00e9en",
        "start": 4474.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est pas un amendement qui d\u00e9nonce les",
        "start": 4475.44,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "paradis fiscaux europ\u00e9ens pareil tous",
        "start": 4477.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les leaders europ\u00e9ens",
        "start": 4479.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tous les leaders politiques en france \u00e0",
        "start": 4480.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gauche comme \u00e0 droite qui d\u00e9lie c'est le",
        "start": 4482.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00f4le des paradis fiscaux europ\u00e9ens",
        "start": 4485.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9s en partie les voter juste parmi",
        "start": 4487.06,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les verts bon je m'arr\u00eate l\u00e0 parce que",
        "start": 4489.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la liste est elle est longue et c'est",
        "start": 4492.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je ne partage pas son",
        "start": 4494.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "optimisme sur la modification des",
        "start": 4496.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s il ya un indice qui est qui est",
        "start": 4498.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour en t\u00e9moigner",
        "start": 4500.83,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "si vous avez certainement entendu parler",
        "start": 4501.82,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "de la conf\u00e9rence sur l'avenir de",
        "start": 4503.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'europe qui est une esp\u00e8ce de c\u00e9r\u00e9monie",
        "start": 4504.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est assez similaire \u00e0 ce que giscard",
        "start": 4506.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'estaing aurait fait un plus et",
        "start": 4508.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "notamment par la france dont l'objectif",
        "start": 4510.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est soi disant r\u00e9forme des trait\u00e9s",
        "start": 4511.72,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 4513.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "initiative est lanc\u00e9e ce 9 mai et qui",
        "start": 4514.23,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "cens\u00e9 durer deux ans qui va durer qui",
        "start": 4517.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vont durer qu'un an parce qu emmanuel",
        "start": 4519.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "macron veut en faire un outil au service",
        "start": 4520.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du conseil",
        "start": 4522.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui aura lieu l'an prochain et",
        "start": 4525.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a tombe tr\u00e8s bien pour emmanuel",
        "start": 4527.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "puisque ce sera au moment des \u00e9lections",
        "start": 4529.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles et ce truc est devenue",
        "start": 4530.89,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "une \u00e9norme usine \u00e0 gaz et \u00e0 tel point",
        "start": 4533.29,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "que sami anan a d\u00e9marr\u00e9 juste pour se",
        "start": 4537.1,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mettre d'accord",
        "start": 4539.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "seppois les pr\u00e9rogatives de l'assembl\u00e9e",
        "start": 4539.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pl\u00e9ni\u00e8re que l'on va cr\u00e9er bref on est",
        "start": 4541.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin des objectifs politiques que",
        "start": 4544.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'on devrait se poser",
        "start": 4546.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et oui \u00e9videmment je continue \u00e0 d\u00e9fendre",
        "start": 4547.6,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "une modification des trait\u00e9s que la",
        "start": 4549.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "crise a eu plus que jamais un",
        "start": 4553.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "indispensable sur la politique",
        "start": 4554.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "commerciale et le trois concurrents sur",
        "start": 4556.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la politique mon\u00e9taire sur la politique",
        "start": 4558.34,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 4559.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bref la liste est longue mais je ne",
        "start": 4560.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "crois pas que on va aboutir application",
        "start": 4562.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des trait\u00e9s dans un futur proche",
        "start": 4564.97,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "du coup qu'est ce qu'on fait qu'est ce",
        "start": 4567.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on fait et on revient \u00e0 des points de",
        "start": 4568.719,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "clivage qui me permet de r\u00e9pondre aussi",
        "start": 4571.12,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "un peu ta question eric s\u00fbr du point de",
        "start": 4572.409,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "clivage \u00e0 gauche sur l'europe",
        "start": 4575.739,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moi je continue \u00e0 croire qu'il est plus",
        "start": 4577.71,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "fort \u00e0 plusieurs et donc je continue \u00e0",
        "start": 4579.909,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "croire que si on veut lutter",
        "start": 4581.29,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "efficacement contre l'\u00e9vasion fiscale si",
        "start": 4582.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on veut lutter efficacement le",
        "start": 4583.84,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "changement climatique",
        "start": 4585.07,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "on est lui \u00e0 27 que tout seul le fait",
        "start": 4585.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "est que \u00e0 27 sur bien des sujets et cela",
        "start": 4588.159,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "en particulier on n'y arrive pas et donc",
        "start": 4591.55,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "je continue \u00e0 croire que sur beaucoup de",
        "start": 4593.71,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ces sujets il peut faire en plus de ce",
        "start": 4597.19,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "que fait l'union europ\u00e9enne",
        "start": 4599.62,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "et quitte \u00e0 d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 sa r\u00e8gle",
        "start": 4600.909,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne les 3% de d\u00e9ficit en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 4602.949,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "personne les respecte y'a jamais",
        "start": 4606.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure d'infraction pourquoi on",
        "start": 4608.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'impose cette r\u00e8gle qui n'a aucun",
        "start": 4609.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fondement \u00e9conomique les r\u00e8gles t'aide \u00e0",
        "start": 4611.32,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la concurrence",
        "start": 4613.33,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "eh bien oui si on veut demain ne pas",
        "start": 4614.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mettre en concurrence le fret et la sncf",
        "start": 4616.989,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "oui on interroge a eu des r\u00e8gles",
        "start": 4619.75,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes et je le dis nous je le dis",
        "start": 4621.52,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vraiment dans les yeux",
        "start": 4625.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "oui si on \u00e9tait pouvoir on ne",
        "start": 4626.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "respecteraient pas cette r\u00e8gle est ce",
        "start": 4628.36,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "que l'union europ\u00e9enne nous mettrait",
        "start": 4629.86,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "dehors de l'union europ\u00e9enne non je le",
        "start": 4631.239,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 parking c'est un des outils",
        "start": 4633.489,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qu'on attend rapport de chance et donc",
        "start": 4634.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut penser th\u00e8me par",
        "start": 4637.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "th\u00e8me comment on pourrait faire de",
        "start": 4638.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re concr\u00e8te et donc sur la",
        "start": 4640.54,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "politique de la france sur la politique",
        "start": 4642.76,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de la gouvernance \u00e9conomique je pense",
        "start": 4645.929,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait ne pas respecter",
        "start": 4648.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "certaines de ses r\u00e8gles",
        "start": 4649.719,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "j'en arrive \u00e0 la question fiscale pour",
        "start": 4651.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre aussi \u00e0 ta question eric sur la",
        "start": 4653.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "question fiscale qu'est ce qu'on pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 4655.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors en effet de baiona on va se dire",
        "start": 4656.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les choses",
        "start": 4659.5,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "redistribuer les cartes la politique ce",
        "start": 4659.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cas lutte ces derni\u00e8res ann\u00e9es pour que",
        "start": 4662.889,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "les gens comprennent bien ce dont on",
        "start": 4664.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parle on a un contexte international de",
        "start": 4665.199,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "course \u00e0 la concurrence fiscale",
        "start": 4667.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats les uns apr\u00e8s les autres",
        "start": 4669.67,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "diminuer la fiscalit\u00e9 aux entreprises",
        "start": 4671.11,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parce que il il faut encore qu'on soit",
        "start": 4673.17,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "dans le jeu parce que sinon les",
        "start": 4676.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "entreprises fui et vont \u00eatre la",
        "start": 4677.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence de sa l \u00e9vidence c'est que",
        "start": 4678.94,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait moins de recettes pour les \u00e9tats",
        "start": 4680.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'une part et d'autre part c'est en",
        "start": 4682.389,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "partie compens\u00e9s alors par une baisse",
        "start": 4684.37,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "des d\u00e9penses dans les services publics",
        "start": 4686.949,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "on en voit les cons\u00e9quences est en",
        "start": 4688.239,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "partie compens\u00e9e par une hausse de la",
        "start": 4689.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 qui est plus facile a pr\u00e9lev\u00e9",
        "start": 4691.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s des m\u00e9nages les plus pauvres",
        "start": 4693.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme la tva en france et la cg qui sont",
        "start": 4694.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des",
        "start": 4698.02,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment injuste et payant plus",
        "start": 4698.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "grande partie par les m\u00e9nages les plus",
        "start": 4700.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pauvres et qui n'ont cess\u00e9 d'augmenter",
        "start": 4701.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour vous donner l'id\u00e9e recettes de la",
        "start": 4703.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tva c'est plus 73% en 20 ans ou la csg",
        "start": 4705.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s'est multipli\u00e9 par 6,7",
        "start": 4707.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je r\u00e9p\u00e8te alors que ce sont des imp\u00f4ts",
        "start": 4709.9,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "qui sont pay\u00e9s essentiellement par les",
        "start": 4710.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus pauvres et donc \u00e7a c'est le paysage",
        "start": 4712.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "global et si on veut arr\u00eater cette",
        "start": 4715.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "course \u00e0 la concurrence fiscale",
        "start": 4717.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il faut mettre une forme de planches et",
        "start": 4718.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rogers en sans stop \u00e7a va pas plus bas",
        "start": 4720.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a m'a pas plu pas sur une taux",
        "start": 4722.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'imposition mais \u00e7a doit pas aller plus",
        "start": 4724.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bas russie sur ce qu'on appelle",
        "start": 4726.4,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "l'assiette fiscale",
        "start": 4727.18,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est un peu la taille du g\u00e2teau attaque",
        "start": 4728.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous pouvez avoir un peu",
        "start": 4729.76,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 vous avez un tout petit",
        "start": 4731.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ghetto annex\u00e9e il reste plus grand chose",
        "start": 4732.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et donc c'est pour \u00e7a qu'il faut se",
        "start": 4734.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "battre sur ces deux tableaux mais on",
        "start": 4736.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "souvient moi je travaillais avec sam \u00e0",
        "start": 4737.89,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque nicolas sarkozy qui avait dit",
        "start": 4740.05,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "que g20 \u00e0 londres c'\u00e9tait en 2012-13",
        "start": 4743.44,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "vient apr\u00e8s comme \u00e7a qui avait dit c'est",
        "start": 4747.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la fin des paradis fiscaux",
        "start": 4750.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bon on l'a vu depuis ce que c'est top je",
        "start": 4751.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "suis m\u00e9fiante sur les annonces en",
        "start": 4754.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pompant est ce que \u00e7a donne derri\u00e8re",
        "start": 4756.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ceci \u00e9tant dit ce taux d'imposition de",
        "start": 4757.81,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'imamat 21% que propose joe biden sa",
        "start": 4760.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rebat les cartes puisque ce qui \u00e9tait",
        "start": 4763.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu notamment par les \u00e9tats aux",
        "start": 4765.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "requins notamment par la france c'\u00e9tait",
        "start": 4766.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un taux minimum de 12 5% ce qui",
        "start": 4768.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "correspond par ailleurs au taux",
        "start": 4770.86,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "irlandais un taux tr\u00e8s bas",
        "start": 4772.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sachant qu'en france on va arriver \u00e0 la",
        "start": 4773.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fin du quinquennat \u00e0 25 mais on \u00e9tait au",
        "start": 4775.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9but du quinquennat 33% il pour donner",
        "start": 4777.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e bien comprendre \u00e7a a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9",
        "start": 4780.01,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "par deux depuis les ann\u00e9es 80 vraiment",
        "start": 4782.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c\u00e9der un pouce sur lesquels enfin perdre",
        "start": 4784.47,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "la partie",
        "start": 4787.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il s'agit de fermer cette parenth\u00e8se de",
        "start": 4787.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'histoire d'o\u00f9 aussi tout ce que je",
        "start": 4790.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "raconte est surtax\u00e9e ceux qui ont",
        "start": 4791.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "profit\u00e9 de la crise met donc pour finir",
        "start": 4793.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus on en arrive de nouveau une",
        "start": 4795.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "impasse de europ\u00e9enne la question d'un",
        "start": 4798.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "taux minimum c'est un vieux projet c'est",
        "start": 4800.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un vieux d\u00e9bat au niveau europ\u00e9en il ya",
        "start": 4802.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle aussi forme",
        "start": 4804.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'harmonisation fiscale \u00e0 travers la",
        "start": 4806.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette commune consolid\u00e9e de l'imp\u00f4t sur",
        "start": 4808.9,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s avec un principe similaire",
        "start": 4810.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'a22 r\u00e8gles communes d\u00e9finition de",
        "start": 4812.94,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "l'assiette fiscale et maintenant il ya",
        "start": 4815.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le d\u00e9bat sur le taux d'imposition",
        "start": 4816.85,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mais pour \u00e7a il faut l'unanimit\u00e9 des",
        "start": 4820.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tats membres est ce que vous pensez",
        "start": 4822.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement qu'on va se mettre d'accord",
        "start": 4823.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec l'irlande le luxembourg les",
        "start": 4825.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pays-bas et malte sur un taux",
        "start": 4828.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'imposition qui soit suffisamment en",
        "start": 4830.2,
        "duration": 1.709
    },
    {
        "text": "bus",
        "start": 4831.64,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "moi j'y crois pas donc il ya deux",
        "start": 4831.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "solutions soit on arrive \u00e0 changer les",
        "start": 4834.01,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles et \u00e0 ne pas sur la fiscalit\u00e9",
        "start": 4835.9,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 mais \u00e0 la majorit\u00e9",
        "start": 4838.869,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "perso j'y crois pas parce que je suis",
        "start": 4841.51,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dedans parce que je vois comment \u00e7a se",
        "start": 4844.059,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "passe soit on arrive \u00e0 se mettre",
        "start": 4845.409,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'accord avec ceux qui le veulent",
        "start": 4847.239,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a peut \u00eatre la france l'italie",
        "start": 4849.309,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'espagne l'allemagne s'est d\u00e9j\u00e0 80 \u00e0",
        "start": 4851.53,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "100 du pib",
        "start": 4855.159,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je sais plus un truc comme \u00e7a europ\u00e9en",
        "start": 4855.849,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et ondimba nous auquel l'union",
        "start": 4858.729,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne n'en veut pas \u00e0 nous en faire",
        "start": 4861.219,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "nous on fait on met ensemble un taux",
        "start": 4862.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'imposition minimum on met ensemble une",
        "start": 4864.61,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "assiette commune de l'imp\u00f4t sur les",
        "start": 4867.34,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s qui va beaucoup plus loin bref",
        "start": 4869.469,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on renverse compl\u00e8tement la dynamique",
        "start": 4871.11,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a \u00e7a suppose du courage politique",
        "start": 4873.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 c'est l\u00e0 o\u00f9 je veux interpeller",
        "start": 4875.439,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "aussi mes autres coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 4877.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens \u00e0 gauche parce qu'en fait",
        "start": 4878.86,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "beaucoup on se rejoint tous sur un",
        "start": 4880.78,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "constat tout sur l'urgence de remettre \u00e0",
        "start": 4882.699,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plat la politique mon\u00e9taire la politique",
        "start": 4885.219,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "fiscale",
        "start": 4886.539,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais quand on demande va qu'est ce qu'on",
        "start": 4887.769,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fait bah c'est l\u00e0 o\u00f9 tout le monde est",
        "start": 4889.419,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il mort et non mais faut pas remettre en",
        "start": 4891.189,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "question les trait\u00e9s europ\u00e9ens et ces",
        "start": 4892.929,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "valeurs vous faites comment je pense",
        "start": 4895.03,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 des coll\u00e8gues des verts",
        "start": 4897.249,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "savait qu on partage beaucoup de choses",
        "start": 4898.949,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "avec europe ecologie les verts mais ils",
        "start": 4900.82,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 incapables de dire pendant des",
        "start": 4903.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mois tous ces mois ont d\u00e9pos\u00e9 des",
        "start": 4904.989,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "amendements qui remettent en question",
        "start": 4906.55,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la bce",
        "start": 4908.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "il n'avait pas de position finalement il",
        "start": 4909.459,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les veut tous plus ou moins ces",
        "start": 4911.949,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "amendements l\u00e0 le d\u00e9bat progresse mais",
        "start": 4913.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je pense qu'il faut",
        "start": 4915.76,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "aussi d\u00e9passer cette esp\u00e8ce de",
        "start": 4916.57,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "discussion les relations th\u00e9orique on \u00e0",
        "start": 4918.959,
        "duration": 2.921
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 4921.189,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "la question c'est pas on est pour ou",
        "start": 4921.88,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "contre l'union europ\u00e9enne pour moi la",
        "start": 4923.26,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "question c'est comment on m\u00e8ne une",
        "start": 4924.519,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politique l\u00e0 en l'esp\u00e8ce on parle de",
        "start": 4926.289,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "politique \u00e9conomique progressiste et",
        "start": 4928.449,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donc soyons concrets soyons cons\u00e9quents",
        "start": 4930.939,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "et donc moi je vous ai donn\u00e9 des",
        "start": 4933.789,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "exemples concrets sur la politique",
        "start": 4935.05,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "fiscale sur la politique commerciale",
        "start": 4936.639,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chez reprenons les accords de libre",
        "start": 4938.199,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9change pour le coup sans l'accord de la",
        "start": 4939.459,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france \u00e7a se fait pas c'est la france",
        "start": 4941.619,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "alpa du marx n'y a pas de marque au sort",
        "start": 4943.119,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour l'union europ\u00e9enne prenons la",
        "start": 4944.65,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "politique e gouvernance \u00e9conomique et le",
        "start": 4946.209,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "semestre europ\u00e9en",
        "start": 4949.479,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "prenons la politique fiscale je vous ai",
        "start": 4950.32,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 des texans concrets de comment on",
        "start": 4952.09,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pourrait vraie menace \u00e7a n\u00e9cessite",
        "start": 4953.619,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'aller un cran au dessus du discours",
        "start": 4955.719,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on a et aussi des lumi\u00e8res rapport de",
        "start": 4957.459,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "force que certaines formations",
        "start": 4959.439,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "politiques \u00e0 gauche ne sont pas pr\u00eates \u00e0",
        "start": 4960.399,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "avoir pour le moment",
        "start": 4963.28,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "m\u00eame tension veut voir le verre \u00e0 moiti\u00e9",
        "start": 4964.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plein j'observe y compris parmi son que",
        "start": 4965.86,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "ceux qui ont une relation plus d'amour",
        "start": 4969.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "th\u00e9orique \u00e0 l'europe se sont enquis des",
        "start": 4972.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "impasses et se disloquer comment on",
        "start": 4974.08,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas de mani\u00e8re concr\u00e8te",
        "start": 4975.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce qui par ailleurs est aussi une fa\u00e7on",
        "start": 4976.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter que l'europe ait droit de coeur",
        "start": 4979.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que litt\u00e9ralement ce qui est en",
        "start": 4982.15,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "train de se passer",
        "start": 4983.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ma ma note denis optimisme et",
        "start": 4983.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pessimisme",
        "start": 4986.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "en r\u00e9ponse qu'y compris \u00e0 des questions",
        "start": 4987.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "merci mais ce que je retiens c'est qu'il",
        "start": 4989.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faut du courage politique et \u00e9videmment",
        "start": 4991.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est ce qui a manqu\u00e9 au gouvernement",
        "start": 4993.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "hollande qui a trahi la gauche et qui",
        "start": 4995.2,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "n'a absolument pas remis en cause le",
        "start": 4998.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pacte de stabilit\u00e9 et c est pourtant une",
        "start": 5001.17,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "gauche en france qui arrive au pouvoir",
        "start": 5003.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "devraient ou auraient normalement vu le",
        "start": 5005.54,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "poids politique et \u00e9conomique de la",
        "start": 5008.55,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 5009.96,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 de changer les choses",
        "start": 5010.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais comme je lui dit manon y compris de",
        "start": 5012.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "trouver des alli\u00e9s au niveau d'un seul",
        "start": 5014.58,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "homme d'\u00e9tat",
        "start": 5016.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et puis en appeler \u00e0 la solidarit\u00e9 des",
        "start": 5016.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne pour",
        "start": 5019.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er un mouvement de solidarit\u00e9 que",
        "start": 5020.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "malheureusement le peuple grec au",
        "start": 5023.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gouvernement de s'\u00eatre si prince ne",
        "start": 5025.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pouvait pas faire vu le poids beaucoup",
        "start": 5027.27,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "moins important de ce pays",
        "start": 5030.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "benjamin des r\u00e9actions par rapport \u00e0",
        "start": 5032.03,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "tout ce qui a pu \u00eatre dit jusqu'\u00e0",
        "start": 5035.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent et c'est un autre pacte de",
        "start": 5036.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9",
        "start": 5039.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est fini l\u00e0 on nous emb\u00eate plus avec",
        "start": 5039.72,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "sympa je suis pas s\u00fbr que les enjeux de",
        "start": 5042.57,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "discipline budg\u00e9taire ne reviennent pas",
        "start": 5046.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on voit que \u00e7'a tr\u00e8s bien \u00e9t\u00e9",
        "start": 5048.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dit par par manon brison jamais cess\u00e9 d",
        "start": 5050.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "exister en france il ya une sorte de",
        "start": 5053.19,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "foss\u00e9 cognitif extraordinaire entre",
        "start": 5055.98,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de l'infrastructure de la",
        "start": 5059.51,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "bce la facilitation du financement des",
        "start": 5061.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tats et puis ce logiciel politique",
        "start": 5063.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de l'offre de la rigueur",
        "start": 5065.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire du cantonnement",
        "start": 5067.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il faut quand m\u00eame effectivement rappel\u00e9",
        "start": 5069.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et \u00e7a avait bien \u00e9t\u00e9 fait par manon",
        "start": 5070.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que il ya une dissonance",
        "start": 5072.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cognitive extraordinaire entre les",
        "start": 5074.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "changements qui se passe parfois de",
        "start": 5077.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re bureaucratique discr\u00e8te \u00e0",
        "start": 5079.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et puis bah l'\u00e9tat",
        "start": 5081.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "du d\u00e9bat \u00e9conomique au sein de chaque",
        "start": 5084.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9tat et en france qui est qui est assez",
        "start": 5087.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastreux et qui \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8re",
        "start": 5088.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de ce type d'\u00e9volution je pense",
        "start": 5091.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "malheureusement que les d\u00e9bats sur les",
        "start": 5093.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de discipline et de verrou sur",
        "start": 5095.01,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pense publique et sociale reviendra",
        "start": 5098.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors justement je l'\u00e9tais d'illustrer",
        "start": 5100.619,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "je voulais quand m\u00eame leur donner des",
        "start": 5102.57,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments sur la controverse relative \u00e0",
        "start": 5103.86,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'annulation bce ce que j'avais",
        "start": 5105.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "volontairement esquiv\u00e9 dans mon topo je",
        "start": 5107.369,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "remercie aussi manon pour sa vision de",
        "start": 5111.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cette controverse et de rappeler que",
        "start": 5112.619,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "qu'elle fait avancer le niveau",
        "start": 5114.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "intellectuel et politique global il ya",
        "start": 5115.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une notion d'apprentissage dans les",
        "start": 5118.079,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "controverses \u00e0 laquelle je tiens que",
        "start": 5119.52,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "jean stand est d'ailleurs car on prend",
        "start": 5121.53,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pas des positions comme des postures ni",
        "start": 5123.239,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour se tirer une balle dans le pied \u00e0",
        "start": 5125.489,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "gauche ex secr\u00e9taires etc",
        "start": 5126.659,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "moi aussi j'avais des amis comme bruno",
        "start": 5128.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "th\u00e9ret et ses consignes et l'autre et",
        "start": 5130.5,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "donc c'est bien l'id\u00e9e d'avancer sur des",
        "start": 5132.69,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "arguments et de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des",
        "start": 5134.699,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies et il me semblait et c'est ce",
        "start": 5137.219,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qu'ils faisaient mais l'h\u00e9sitation et ce",
        "start": 5139.5,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qui m'a toujours g\u00ean\u00e9 que la proposition",
        "start": 5140.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'annulation dans sa formule bce",
        "start": 5142.349,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut rappeler donc c'est une",
        "start": 5144.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "annulation partielle seulement de la",
        "start": 5145.32,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dette d\u00e9tenue par un a b c e et c a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5147.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 sans cesse par ses propos car",
        "start": 5149.369,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "c'est ce qui la proposait il ya une",
        "start": 5151.86,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "tension sur la justification des outils",
        "start": 5153.84,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "ce que je disais dans mon topo entre",
        "start": 5155.579,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 une solution strictement",
        "start": 5158.579,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "conjoncturelle en gros c'est un fusil \u00e0",
        "start": 5160.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un coup",
        "start": 5163.469,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un one shot qui lib\u00e8re de l'espace et je",
        "start": 5163.98,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le rappelle quand m\u00eame en juin le jeu",
        "start": 5167.849,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dangereux de l'affichage du ratio de",
        "start": 5169.56,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dette c'est \u00e0 dire en gros on efface la",
        "start": 5172.619,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "part de la dette d\u00e9tenue par la bce qui",
        "start": 5175.53,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "correspond plus ou moins \u00e0 la dette",
        "start": 5177.63,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "contract\u00e9e pendant la crise de la",
        "start": 5179.69,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie et c'est s\u00fbrement parce que",
        "start": 5183.36,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "souhaite jean marie mais cette",
        "start": 5186.329,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "proposition va donc avec un affichage de",
        "start": 5187.349,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la baisse du ratio pour faire quoi et",
        "start": 5190.26,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'a fait avancer notre tribune",
        "start": 5191.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et la controverse pour ensuite aller",
        "start": 5193.469,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "grand emprunter sur les march\u00e9s",
        "start": 5195.15,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "financiers",
        "start": 5196.349,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "donc je suis d\u00e9sol\u00e9 jean marie mai la",
        "start": 5197.099,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "proposition telle qu'elle \u00e9tait d\u00e9fendue",
        "start": 5198.599,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait bien l'id\u00e9e d'effacer une dette",
        "start": 5200.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenue par la bce donc on peut",
        "start": 5202.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer comme un instrument de",
        "start": 5204.51,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "d\u00e9marchandisation pour ensuite aller",
        "start": 5205.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9emprunter le m\u00eame montant pour se",
        "start": 5207.719,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "donner du souffle pour se donner de la",
        "start": 5209.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "marge pour aller investir dans la",
        "start": 5210.78,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique via un emprunt sur",
        "start": 5212.61,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s",
        "start": 5214.199,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a reste est implicite d ensemble",
        "start": 5214.619,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "notre tribune a pouss\u00e9 \u00e0 clarifier cela",
        "start": 5216.869,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "et a donc",
        "start": 5218.849,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "irba ce qui manque dans le d\u00e9bat c'est",
        "start": 5219.48,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des instruments de",
        "start": 5221.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "financement hors march\u00e9 de mani\u00e8re",
        "start": 5222.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "p\u00e9renne et structurelles et d'ailleurs",
        "start": 5224.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "du coup pourquoi je pense que \u00e7a c'est",
        "start": 5227.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important et en somme cette tension",
        "start": 5229.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "entre d'un c\u00f4t\u00e9 le c\u00f4t\u00e9 conjoncturelles",
        "start": 5232.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ou structurelles de cette proposition",
        "start": 5234.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il est central parce que beaucoup de",
        "start": 5235.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gens comme jean marie au contraire avait",
        "start": 5238.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un agenda pour sortir les \u00e9tats de la",
        "start": 5240.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "financiarisation un agenda structurelles",
        "start": 5242.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et donc pour beaucoup en fait la",
        "start": 5244.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "proposition de l'annulation revenait \u00e0",
        "start": 5246.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la mon\u00e9tisation et de fait sur la",
        "start": 5248.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mon\u00e9tisation sur la sortie de la",
        "start": 5250.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contrainte des march\u00e9s financiers oui on",
        "start": 5253.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "se retrouvera tous sans aucun souci mais",
        "start": 5254.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giquement il semble que cette",
        "start": 5256.62,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "proposition d'animation elle peut",
        "start": 5259.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "malheureusement elle peut \u00e0 mesure",
        "start": 5261.17,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qu'elle avance \u00e0 mesure",
        "start": 5263.85,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qu'elle devient mainstream",
        "start": 5264.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "beaucoup se r\u00e9jouissent parmi ceux qui",
        "start": 5267.239,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent l'annulation que le fmi les",
        "start": 5269.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "actions de bretton-woods reprennent \u00e0",
        "start": 5271.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "leur compte ces id\u00e9es d'annulation",
        "start": 5273.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "partielle en fait l'outil de",
        "start": 5274.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "restructuration des dettes d'annulation",
        "start": 5276.93,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "partielle",
        "start": 5278.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est pas un outil si h\u00e9t\u00e9rodoxes que \u00e7a",
        "start": 5279.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "hein surtout quand on le on n'affiche",
        "start": 5281.19,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que \u00e7a doit pas l\u00e9ser le capital que \u00e7a",
        "start": 5284.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ne laissera aucun \u00e9pargnant priv\u00e9",
        "start": 5286.77,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'est un instrument classique",
        "start": 5288.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'intervention pour les pays",
        "start": 5290.39,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9riques est en voie d\u00e9veloppement",
        "start": 5291.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a allait de pair avec des",
        "start": 5293.489,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9s un plan d'ajustement",
        "start": 5295.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "structurel ont restructur\u00e9 leurs dettes",
        "start": 5296.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ont chang\u00e9 les maturit\u00e9s on annule \u00e0 une",
        "start": 5298.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partie mais pas tous et on se servait de",
        "start": 5300.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sa de cette annulation partielle comme",
        "start": 5302.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un levier de mise en place de",
        "start": 5305.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9s tr\u00e8s forte et donc il",
        "start": 5307.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ya un risque \u00e0 mesure que cette",
        "start": 5309.78,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "proposition avanc\u00e9e puisqu'elle devient",
        "start": 5310.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de plus en plus mesrine est reproduit",
        "start": 5312.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des ralliements largement mainstream et",
        "start": 5313.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 mesure qu'on obtienne l'annulation",
        "start": 5316.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sans le projet initial en somme on va",
        "start": 5318.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "garder le concept",
        "start": 5320.22,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "oui on va annuler une partie de la dette",
        "start": 5321.15,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "contre une partie d'investissements",
        "start": 5322.739,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "verts mais ce sera une victoire \u00e0 la",
        "start": 5324.239,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pyrrhus et ce sera pas le contenu",
        "start": 5326.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9 de la grande r\u00e9volution \u00e0",
        "start": 5327.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gauche de la reprise du contr\u00f4le de la",
        "start": 5329.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monnaie et",
        "start": 5331.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la finance donc voil\u00e0 il ya une vraie",
        "start": 5333.09,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "tension sur cette condamnation qui fait",
        "start": 5335.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que \u00e7a a divis\u00e9 et qui fait que \u00e7a a",
        "start": 5337.739,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "fait avancer la discussion sur",
        "start": 5339.27,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "l'importance de cadrer le d\u00e9bat sur le",
        "start": 5342.5,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de la finance le contr\u00f4le du",
        "start": 5345.239,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "mandat de la bce ne pas d\u00e9couper entre",
        "start": 5347.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une dette kovy des une deux une autre",
        "start": 5349.8,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "dette normal qu'il faudrait elle",
        "start": 5351.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 baisser",
        "start": 5353.42,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "et de fait les strat\u00e9gies qu'on promeut",
        "start": 5355.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous c'est de profiter du terreau",
        "start": 5358.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bureaucratique actuelle \u00e0 la bce du",
        "start": 5360.06,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat en cours pour p\u00e9renniser et rendre",
        "start": 5362.61,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "irr\u00e9versible les avanc\u00e9es des banques",
        "start": 5367.04,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "centrales qui sont aujourd'hui des",
        "start": 5369.449,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "assureurs en dernier ressort des \u00e9tats",
        "start": 5370.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et puis ont profit\u00e9 pour aller frapper",
        "start": 5372.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "au coeurs directement dans l'appareil de",
        "start": 5374.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "financement ordinaire des \u00e9tats profit\u00e9",
        "start": 5376.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de cette conjoncture actuelle de",
        "start": 5379.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'endurcir la prolonger la profondine",
        "start": 5380.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de cr\u00e9er paradoxalement une",
        "start": 5382.26,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "occasion un peu sensationnelle qui",
        "start": 5384.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourrait au contraire permet de refonder",
        "start": 5386.909,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "l'ordre de la dette pourquoi pas parce",
        "start": 5388.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que on supprime qu'une partie de la",
        "start": 5389.82,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "dette",
        "start": 5391.44,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "on revient \u00e0 des horizons de 100% de",
        "start": 5391.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ratio dette sur pib les investisseurs en",
        "start": 5393.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ao\u00fbt pr\u00eate alors certains consid\u00e8rent",
        "start": 5396.27,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "que ce serait quand m\u00eame un risque",
        "start": 5397.77,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "politique tr\u00e8s fort l\u00e0 aussi il ya une",
        "start": 5398.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "divergence d'interpr\u00e9tation",
        "start": 5400.679,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "mais il ya une partie des investisseurs",
        "start": 5401.73,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "institutionnels qui se rallient \u00e0 cette",
        "start": 5403.53,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "proposition en consid\u00e9rant que parce que",
        "start": 5405.869,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "on s'accoutume de la dette soit au",
        "start": 5408.119,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "contraire effectivement on dit qu'il",
        "start": 5409.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faut am\u00e9nager \u00e0 la main et on repart",
        "start": 5410.909,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans un r\u00e9gime classique bordeaux la",
        "start": 5412.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dette de la fin les ann\u00e9es 90 2000 2010",
        "start": 5414.719,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "avec des niveaux qu'on peut surveiller",
        "start": 5417.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un ratio qu'on peut surveiller donc",
        "start": 5419.01,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je voulais je tenais quand m\u00eame \u00e0",
        "start": 5420.78,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "clarifier la ma position sur",
        "start": 5421.949,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "l'annulation pour dire que c'est pas",
        "start": 5423.929,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "c'est pas une posture on s'amuse pas \u00e0",
        "start": 5424.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "diviser comme \u00e7a la gauche et d'ailleurs",
        "start": 5427.05,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "je pense pas que la division au sein des",
        "start": 5428.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9conomistes de gauche change quoi que ce",
        "start": 5431.219,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "soit de fondamental au contraire \u00e7a",
        "start": 5433.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "permet de clarifier les positionnements",
        "start": 5436.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tarifier des agendas \u00e0 poursuivre ou pas",
        "start": 5437.25,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 c'est pas gratuit",
        "start": 5440.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est pas pour \u00e7a \u00e7a sipa la branche de",
        "start": 5442.349,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "la gauche je ne crois pas du tout \u00e0 \u00e7a",
        "start": 5445.17,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "au contraire \u00e7a met en d\u00e9bat les sujets",
        "start": 5446.67,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "en leur coeur voil\u00e0 la gauche est",
        "start": 5450.989,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "capable de se diviser m\u00eame sans l'aide",
        "start": 5453.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des \u00e9conomistes l'attent\u00e2t qui s'est par",
        "start": 5455.79,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "ailleurs jusqu'\u00e0 qui servira clarifier",
        "start": 5459.06,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "les effets ou non de t\u00eate",
        "start": 5462.659,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie voil\u00e0 en assumant que c'est",
        "start": 5464.719,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas avec l'annulation ou alors on est",
        "start": 5467.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des affreux vid\u00e9o je pense qu'on a",
        "start": 5469.219,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "beaucoup avanc\u00e9",
        "start": 5470.69,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "de ce point de vue l\u00e0 au contraire y",
        "start": 5471.499,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "compris le d\u00e9bat de ce soir montre bien",
        "start": 5473.599,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de points de vue diff\u00e9rents 62",
        "start": 5475.69,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "chose qui a des vraies convergences",
        "start": 5478.67,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "fortes",
        "start": 5480.05,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "christakis \u00e0 toi peut-\u00eatre de r\u00e9agir ce",
        "start": 5480.71,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "que les uns et les autres ont dit mais",
        "start": 5483.229,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "alors pour r\u00e9former les trait\u00e9s actuels",
        "start": 5485.389,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "faut l'unanimit\u00e9 donc on n'y arrivera",
        "start": 5489.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jamais ou est-ce qu'il ya quand m\u00eame des",
        "start": 5491.269,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "choses qui peuvent \u00e9voluer et dans le",
        "start": 5492.71,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "bon sens oui et non et moi je partage le",
        "start": 5494.51,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "point de vue benjamin sur la controverse",
        "start": 5498.139,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "\u00e2ge je pense que c'est dommage de se",
        "start": 5499.519,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "diviser de s'\u00e9pancher en public je pense",
        "start": 5501.53,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'\u00e9tait pas terrible mais mais ne",
        "start": 5505.249,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "con\u00e7oit pas d'accord et qu'on m\u00e8ne le",
        "start": 5508.219,
        "duration": 9.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat et c'est tr\u00e8s bien incontournable",
        "start": 5509.749,
        "duration": 10.89
    },
    {
        "text": "non juste je vais partir un peu de",
        "start": 5518.019,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "certaines choses que maman a dit pour",
        "start": 5520.639,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "expliquer peut-\u00eatre un peu plus le ce",
        "start": 5524.44,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "que j'avance \u00e0 l'optimiste pessimiste",
        "start": 5527.389,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "sur la changement prochain des trait\u00e9s",
        "start": 5531.65,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "franchement il ya 11 ans quelqu'un nous",
        "start": 5533.619,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "aurait dit qu'il servait dans dix ans la",
        "start": 5537.92,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "bordent la baie se fera ce qu'elle fait",
        "start": 5539.869,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire accumuler des titres de dette",
        "start": 5542.539,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "publique sur son bilan \u00e0 hauteur de",
        "start": 5544.909,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ses 35 ans en du stock de la",
        "start": 5547.63,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "fin du mois",
        "start": 5551.21,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "la commission europ\u00e9enne va \u00eatre",
        "start": 5553.579,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9e \u00e0 s'endetter \u00e0 un nouveau",
        "start": 5554.719,
        "duration": 9.05
    },
    {
        "text": "courant \u00e7a serait \u00e0 peu pr\u00e8s 900 et 750",
        "start": 5559.729,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 5563.769,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en bref on nous aurait dit \u00e7a",
        "start": 5565.51,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "franchement je vois pas qui aurait dit",
        "start": 5568.989,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "oh bah oui oui \u00e7a ce sera \u00e9videmment",
        "start": 5572.329,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donc il ya des gros chocs tueur",
        "start": 5574.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politique qui change des calculs",
        "start": 5576.769,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "politiques et je pense qu'on est l\u00e0 ben",
        "start": 5578.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je pense qu'on est l\u00e0 dedans la preuve",
        "start": 5580.719,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "de \u00e7a c'est qui macron a propos\u00e9 dans",
        "start": 5583.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "son discours de la sorbonne dans le",
        "start": 5587.599,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "budget de la zone euro \u00e0 plusieurs",
        "start": 5588.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "upi pendant trois ans la r\u00e9action de",
        "start": 5590.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "berlin c'\u00e9tait circulez y'a rien c'est",
        "start": 5593.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quasiment \u00e7a l'accord de mai et bergues",
        "start": 5595.67,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "on va faire 10 20 milliards d'euros",
        "start": 5597.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait c'\u00e9tait pour amuser la",
        "start": 5600.82,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "galerie en quelques semaines un \u00e0 moi",
        "start": 5603.92,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "merkel a bascul\u00e9 c'est pas rien je moi",
        "start": 5607.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je suis d'accord que l'on relance est",
        "start": 5610.67,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "insuffisant",
        "start": 5611.84,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "mais le revirement allemand n'est pas",
        "start": 5612.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rien et donc si le gouvernement allemand",
        "start": 5614.239,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "ont peu chang\u00e9 depuis ce 2",
        "start": 5616.55,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "il n'y a pas que le revirement du",
        "start": 5618.16,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "gouvernement allemand en mati\u00e8re de",
        "start": 5620.239,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ralisme jusqu'\u00e0 mende l'union",
        "start": 5621.739,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne il ya le revirement du",
        "start": 5623.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gouvernement de berlin politique fiscale",
        "start": 5625.01,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "domestique",
        "start": 5626.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'accord ce qu' ils vont faire 10 % de",
        "start": 5627.82,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit l\u00e0 je pense les allemands c'est",
        "start": 5631.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas arriv\u00e9 depuis la r\u00e9unification",
        "start": 5634.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans ils ont mis de c\u00f4t\u00e9 le",
        "start": 5635.06,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "choix retenu la r\u00e8gle d'or allemande et",
        "start": 5638.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la de c\u00e9der opel m\u00eame pas lui laisser",
        "start": 5642.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s des eaux elle m\u00eame de savoir",
        "start": 5644.48,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "s'il faut changer la constitution dont",
        "start": 5646.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "souffre un pur n'h\u00e9sitez pas \u00e0 pour",
        "start": 5649.36,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "\u00e9liminer la r\u00e8gle d'or il ya un an on",
        "start": 5652.1,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "nous aurait dit \u00e7a personne n'y aurait",
        "start": 5656.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plus et pourtant \u00e7a se fait donc",
        "start": 5659.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pessimiste optimiste malheureux je vois",
        "start": 5661.16,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "simplement que iliad et des br\u00e8ches qui",
        "start": 5663.56,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "s'ouvre dans lesquels 3,50 et oui tu as",
        "start": 5666.83,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "raison le parlement on peut se",
        "start": 5671.03,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9composer dans les n\u00e9gociations",
        "start": 5672.199,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "attentionnel je doute l\u00e0-dessus mais je",
        "start": 5673.58,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ne fais pas de doute non plus que si un",
        "start": 5677.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat qui commence en d\u00e9bat public qui",
        "start": 5679.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commence dans lesquelles le pr\u00e9sident",
        "start": 5681.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de en plus il est lui en",
        "start": 5683.06,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "2022 le lannou le nouveau chances et de",
        "start": 5685.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la nouvelle chance elle est r\u00e9ellement",
        "start": 5687.949,
        "duration": 8.341
    },
    {
        "text": "magique c'est avec le soutien du",
        "start": 5688.88,
        "duration": 10.23
    },
    {
        "text": "gouvernement italien commence \u00e0 dire il",
        "start": 5696.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "n'y a l\u00e0 le plan de relance il faut",
        "start": 5699.11,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "vraiment le p\u00e9renniser un creux entre la",
        "start": 5701.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "taille et en plus il faut financer par",
        "start": 5703.699,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "exemple",
        "start": 5705.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et ce \u00e0 la mani\u00e8re la plus d\u00e9mocratique",
        "start": 5705.889,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "de le faire d'accord c'est que la",
        "start": 5707.84,
        "duration": 6.649
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 tout simplement d\u00e9bord\u00e9 et que",
        "start": 5711.05,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "et qu'elle soit soumise \u00e0 la procession",
        "start": 5714.489,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "des sports oui je pense que dans ce cas",
        "start": 5716.539,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "l\u00e0 les lambeaux la malle chip ne",
        "start": 5719.329,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pourront pas opposer leur veto et on a",
        "start": 5723.079,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "la preuve avec le plan de relance il",
        "start": 5725.209,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fallait adopter \u00e0 l'unanimit\u00e9",
        "start": 5727.34,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "les pays bas ont commenc\u00e9 par dire niet",
        "start": 5728.599,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans les pas question \u00e0 la fin ils ont",
        "start": 5730.999,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "c\u00e9d\u00e9 pourquoi parce que la r\u00e8gle de",
        "start": 5733.429,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9",
        "start": 5735.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la team et contient et le temps",
        "start": 5736.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "politique qui se met en marche",
        "start": 5739.55,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d'accord quand vous avez la france",
        "start": 5741.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'allemagne l'espagne et r\u00e9alise 75% du",
        "start": 5743.929,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pib' et je sais pas combien de % de la",
        "start": 5747.11,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "population europ\u00e9enne",
        "start": 5749.179,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a change la donne et moi je suis",
        "start": 5750.349,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 5754.55,
        "duration": 1.649
    },
    {
        "text": "est ce que tu disais sur le fait qu' on",
        "start": 5754.849,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "va pas vendre \u00e7a se passe \u00e0 27 pour",
        "start": 5756.199,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "certaines choses",
        "start": 5757.76,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "c'est vrai mais pr\u00e9nom l'harmonisation",
        "start": 5758.539,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "fiscale on va pas il y aura jamais",
        "start": 5760.13,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "unanimit\u00e9 un effet adopt\u00e9 la directive",
        "start": 5762.8,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "axis ressemblance est devenu un concept",
        "start": 5765.019,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'on a essay\u00e9 \u00e7a fait dix ans que la",
        "start": 5768.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "commission a propos\u00e9 la premi\u00e8re de la",
        "start": 5770.209,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9union couvert en 2016",
        "start": 5772.729,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il n'y a pas d'unanimit\u00e9 il n'y a pas",
        "start": 5774.159,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "d'harmonie de style pourquoi il y en",
        "start": 5776.329,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aurait le mod\u00e8le de business net de",
        "start": 5778.459,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "violents de luxembourg dechy bas\u00e9 l\u00e0",
        "start": 5780.439,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "dessus",
        "start": 5783.349,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourquoi ils c\u00e9deraient on peut le faire",
        "start": 5783.59,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e0 19",
        "start": 5786.649,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "il ya m\u00eame un article de tr\u00e8s belles qui",
        "start": 5787.309,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit des coop\u00e9rations renforc\u00e9es \u00e7a",
        "start": 5789.079,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudra pas le probl\u00e8me",
        "start": 5790.699,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce que l'irlande luxembourg et chypre",
        "start": 5791.979,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ne participeront pas et continueront \u00e0",
        "start": 5794.689,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "faire du dentiste et \u00e0 nos cinq march\u00e9s",
        "start": 5797.059,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "croient pas les expulser de lugnorre on",
        "start": 5798.729,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "pourrait mais on va pas aller jusque l\u00e0",
        "start": 5801.32,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "par contre je ne vois tout simplement",
        "start": 5803.26,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "pas comment tous ces gouvernements",
        "start": 5805.999,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "pourraient se poser non pas \u00e0 harmoniser",
        "start": 5807.349,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "la fiscalit\u00e9 non pas \u00e0 ce que la",
        "start": 5810.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "commission \u00e0 leurs 10 votre taux d'imp\u00f4t",
        "start": 5813.11,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "sur les soci\u00e9t\u00e9s est pass\u00e9 de 10 \u00e0 25",
        "start": 5816.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je vois pas pourquoi compris d'un point",
        "start": 5818.749,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de vue d\u00e9mocratique apr\u00e8s tout est-ce",
        "start": 5821.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que c'est pas \u00e0 chaque \u00e9tat de d\u00e9cider",
        "start": 5824.179,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement si le parlement",
        "start": 5825.38,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "irlandais est majoritairement d'accord",
        "start": 5826.639,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a est pas une l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique",
        "start": 5828.349,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus par contre en quoi est ce que",
        "start": 5830.899,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'irlande pourrait l\u00e9gitimement se poser",
        "start": 5834.439,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que le parlement europ\u00e9en",
        "start": 5836.389,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "sur proposition de la commission avec",
        "start": 5838.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'accord du conseil \u00e0 la majorit\u00e9 adopte",
        "start": 5840.27,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'imposition des soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ens 2",
        "start": 5842.94,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "25%",
        "start": 5846.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a se cumule 1 c'est ce qui se passe aux",
        "start": 5846.98,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "etats unis",
        "start": 5849.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sass quilles ou l\u00e0 il y aura un pouvoir",
        "start": 5850.14,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "fiscal europ\u00e9en et essaie \u00e7a sera \u00e7a le",
        "start": 5853.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "taux plancher sert comme sans se mettre",
        "start": 5856.62,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "d'accord pour harmoniser les fiscalit\u00e9s",
        "start": 5858.24,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "le fait d'avoir une fiscalit\u00e9 centrale",
        "start": 5860.12,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "centralis\u00e9e \u00e7a suffira pour cacher la",
        "start": 5863.33,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "finale de la conf\u00e9rence est apr\u00e8s la",
        "start": 5866.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france peut rajouter 20 % d'emplois je",
        "start": 5868.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "suis pay\u00e9 les 25 d'accord pourquoi pas",
        "start": 5870.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il y aura toujours une dynamique de",
        "start": 5873.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "concurrence fiscale laissera contenu sur",
        "start": 5874.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la m\u00eame base de la proposition de bail",
        "start": 5877.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des navets l'imp\u00f4t aux minimes et par",
        "start": 5879.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ailleurs c'est le meilleur moyen de",
        "start": 5882.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre des probl\u00e8mes de la zone euro",
        "start": 5885.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour depuis dix ans",
        "start": 5886.95,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes de d\u00e9s\u00e9quilibre de",
        "start": 5888.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaux vend entre les les",
        "start": 5891.14,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibres macro \u00e9conomiques entre",
        "start": 5894.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats du nord et du sud mais c'est",
        "start": 5895.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aussi et moi le meilleur moyen de",
        "start": 5898.29,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "favoriser une politique plus ambitieuse",
        "start": 5900.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 5901.22,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "si le niveau f\u00e9d\u00e9ral dit \u00e0 la pologne",
        "start": 5903.93,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "on va prendre on va mutualiser les co\u00fbts",
        "start": 5907.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de la sortie du charbon dont vous",
        "start": 5910.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendez",
        "start": 5912.99,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 tel point que vous voulez pas entendre",
        "start": 5913.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parler ambitionnant \u00e9thiques pourquoi la",
        "start": 5915.57,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pologne secondes",
        "start": 5917.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "safra d\u00e9pensi\u00e8re budg\u00e9taire de la",
        "start": 5919.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pologne",
        "start": 5921.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien donc encore une fois",
        "start": 5922.13,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "c'est il ya des choses qu'on peut faire",
        "start": 5925.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "seul et je suis absolument favorable \u00e0",
        "start": 5927.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout faire seul je suis pas vous",
        "start": 5929.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "attendre je suis pas pour respecter les",
        "start": 5931.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "3% mais il ya des choses qu'on ne peut",
        "start": 5932.88,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "pas face et ces choses l\u00e0 il faut le",
        "start": 5935.46,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "plus souvent essay\u00e9 de les obtenir un",
        "start": 5940.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro bien et je pense aujourd'hui que",
        "start": 5942.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la conjoncture est favorable pour mener",
        "start": 5944.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "campagne l\u00e0 dessus et quand on diminue",
        "start": 5946.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quand on a su \u00e7a veut dire que les",
        "start": 5948.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "groupes de bas les groupes de gauche et",
        "start": 5949.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas quelques milliers jusqu'\u00e0 d'accord",
        "start": 5951.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en bonne partie de riou \u00e0 une bonne",
        "start": 5953.07,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "partie des frais campagne pour dire",
        "start": 5954.78,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'on a vu avec la cuisse du",
        "start": 5958.28,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "colis c'est qu'on a besoin d'une",
        "start": 5960.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale et si on a une",
        "start": 5962.13,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "sans qu'elle soit d\u00e9mocratique",
        "start": 5965.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "democratic comme sakho d\u00e9cid\u00e9e par le",
        "start": 5966.71,
        "duration": 10.15
    },
    {
        "text": "parlement et le conseil de l'europe et",
        "start": 5969.87,
        "duration": 9.63
    },
    {
        "text": "de son c\u00f4t\u00e9 chaque force politique de",
        "start": 5976.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gauche dans les \u00e9lections nationales et",
        "start": 5979.5,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "en particulier la france en 2020 2 peut",
        "start": 5981.87,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "dire moi je vais \u00e9lire un pr\u00e9sident je",
        "start": 5985.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vais dire \u00e0 r\u00e9my qui ira au conseil",
        "start": 5988.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "robin et qui dirait je vais changer le",
        "start": 5990.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 pour donner le pouvoir fiscal par",
        "start": 5992.31,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la main je vois pas pourquoi \u00e7a serait",
        "start": 5994.89,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "impossible",
        "start": 5997.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "encore une fois \u00e9tant donn\u00e9 que le",
        "start": 5998.45,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "royaume uni n'est pas l\u00e0 et que le roi",
        "start": 6000.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ministre un gros morceau \u00e9tait pas",
        "start": 6002.3,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'irlande le luxembourg qui eux seuls",
        "start": 6005.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00eame quoi lisait ne peuvent pas",
        "start": 6008.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s'opposer au royaume uni c'est autre",
        "start": 6009.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chose c'est la city c'est une grosse",
        "start": 6011.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie c'est si le royaume uni est pas",
        "start": 6014.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "taper t'es pas d'accord c'est plus",
        "start": 6016.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "difficile que c'est pas pareil pour les",
        "start": 6017.84,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "autres",
        "start": 6021.98,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "merci \u00e9coutez moi je propose qu'on s'en",
        "start": 6024.49,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "arr\u00eate l\u00e0 un mois que vous ayez les uns",
        "start": 6027.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ou les autres volont\u00e9 de r\u00e9pondre",
        "start": 6029.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "absolument mais je pense que le d\u00e9bat",
        "start": 6031.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tait assez \u00e9clairant sur les points de",
        "start": 6033.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "convergence les points les diff\u00e9rents",
        "start": 6035.6,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "points de vue qui peuvent exister",
        "start": 6037.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parfois aussi mais il faudra qu'ils se",
        "start": 6038.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "poursuivre ce d\u00e9bat parce que je pense",
        "start": 6040.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "que les militants de gauche chez les",
        "start": 6042.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "militants associatifs syndicaux",
        "start": 6046.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politiques ils ont besoin d'arguments",
        "start": 6048.02,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "pour leur combat pr\u00e9parant un peu la",
        "start": 6050.15,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9union je pensais cette phrase de marx",
        "start": 6055.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les philosophes n'ont fait",
        "start": 6057.98,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'interpr\u00e9ter le monde il faut quand",
        "start": 6059.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00eame le transformer des \u00e9conomistes vous",
        "start": 6060.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aide \u00e0 comprendre mais faut le",
        "start": 6063.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transformer et c'est pas les \u00e9conomistes",
        "start": 6065.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "seule donc c'est c'est la mise en",
        "start": 6067.37,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "mouvement",
        "start": 6068.93,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "deux millions deux millions de personnes",
        "start": 6069.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "salari\u00e9es des forces sociales qui se",
        "start": 6071.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mobilisent qu'ils peuvent changer les",
        "start": 6073.61,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "choses",
        "start": 6074.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les batailles institutionnels sont",
        "start": 6075.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "efficaces ils peuvent s'appuyer sur des",
        "start": 6077.99,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mobilisations",
        "start": 6079.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mais pour se mobiliser on a besoin",
        "start": 6080.3,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d'avoir des outils des arguments des",
        "start": 6082.61,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "explications c'est un peu le sens qu'on",
        "start": 6086.54,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "a voulu donner \u00e0 ce d\u00e9bat il y en aura",
        "start": 6089.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un autre le 5 juin je n'ai d\u00e9j\u00e0 dit sur",
        "start": 6091.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la question de l'islamophobie des",
        "start": 6093.98,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "discriminations",
        "start": 6095.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses de la gauche dans la france",
        "start": 6096.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui alors on assiste \u00e0 une",
        "start": 6099.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "extr\u00eame droite isation du d\u00e9bat",
        "start": 6101.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 6103.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 aussi on a besoin d'\u00e9l\u00e9ments et",
        "start": 6104.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'arguments va donc poursuivre des cas",
        "start": 6106.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moi je tiens \u00e0 vous remercier tous les",
        "start": 6108.68,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "quatre vous avez jou\u00e9 le jeu",
        "start": 6110.81,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "d'intervention \u00e0 la fois fouill\u00e9",
        "start": 6113.05,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9taill\u00e9 technique m\u00eame parfois mais",
        "start": 6116.23,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "vous avez su aussi \u00e9chang\u00e9 entre vous et",
        "start": 6119.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "est d\u00e9gag\u00e9 et des points de convergence",
        "start": 6123.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui vont pas dire que on est d'accord",
        "start": 6125.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur tout mais en tous les cas \u00e7a \u00e7a peut",
        "start": 6127.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous aider les uns les autres \u00e0 enrichir",
        "start": 6130.25,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "au ram politiques respectifs et pr\u00e9parer",
        "start": 6132.59,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "2022 dans des meilleures conditions pour",
        "start": 6135.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que le combat que l'on m\u00e8ne en france et",
        "start": 6138.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bien le soit aussi transpos\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 6140.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pour une transformation face",
        "start": 6142.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 une union europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 6144.8,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "beaucoup trop domin\u00e9 parme et au",
        "start": 6146.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme toutes ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 6147.469,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 moi je tiens \u00e0 vous remercier les",
        "start": 6149.18,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "uns et les autres et puis \u00e0 vous",
        "start": 6151.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "souhaiter une bonne soir\u00e9e",
        "start": 6153.739,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un petit peu donc d' excuses sur le les",
        "start": 6155.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes techniques mais nous avons",
        "start": 6158.239,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "enregistr\u00e9 tout ce qui vient d'\u00eatre dit",
        "start": 6159.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et ce sera disponible le plus vite",
        "start": 6162.5,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "possible et sur youtube et sur facebook",
        "start": 6164.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en tous les cas merci \u00e0 nouveau merci",
        "start": 6168.11,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "merci et bonne soir\u00e9e",
        "start": 6170.18,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "merci au revoir au revoir merci",
        "start": 6171.43,
        "duration": 5.97
    }
]