[
    {
        "text": "on a fait des appels citoyens on a fait",
        "start": 3.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des appels militants on a fait des",
        "start": 4.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "appels syndicaux on a fait des mots des",
        "start": 6.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mobilisations une participer \u00e0 une",
        "start": 8.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "primaire populaire on participe \u00e0 toutes",
        "start": 10.33,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "les formes",
        "start": 13.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'agitation d'information de discussion",
        "start": 14.19,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "de mobilisation d'ailleurs jou\u00e9 avec",
        "start": 17.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'autres faire un petit tour de france",
        "start": 19.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que on va essayer en 10 12 15",
        "start": 21.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "huile de poser avant la fin de l'ann\u00e9e",
        "start": 23.14,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les \u00e9ch\u00e9ances d'une discussion il ya 81",
        "start": 25.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "% des \u00e9lecteurs de gauche qui sont pour",
        "start": 28.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 80% alors comment les petits",
        "start": 30.76,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "chefs des appareils aujourd'hui possible",
        "start": 33.82,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister \u00e0 une telle pression oyonnax",
        "start": 35.409,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 moi c'est moi c'est moi c'est moi",
        "start": 37.059,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "je fais plusieurs r\u00e9unions publiques",
        "start": 38.949,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'ici le mois de d\u00e9cembre il y en a une",
        "start": 40.949,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "qui devait se tenir \u00e0 robecq report\u00e9",
        "start": 43.569,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "mais il y en a eu le 18 novembre j'en ai",
        "start": 46.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fait une annecy il ya une quinzaine de",
        "start": 48.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jours les gens en aient une ou deux",
        "start": 50.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "autres pr\u00e9vus en d\u00e9cembre pourquoi parce",
        "start": 52.51,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "que c'est quand m\u00eame le temps avant la",
        "start": 54.37,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "fin de l'ann\u00e9e o\u00f9 se concluent ou pas la",
        "start": 57.309,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bataille pour l'unit\u00e9 de la gauche et",
        "start": 60.129,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moi je cherche \u00e0 faire ces r\u00e9unions mais",
        "start": 62.019,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "que ceux qui le souhaiteront et qui sont",
        "start": 63.549,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 la primaire populaire ou pas",
        "start": 65.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui ont sign\u00e9 les appels ou pas mais qui",
        "start": 67.6,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "sont tous prononc\u00e9s pour dire que si on",
        "start": 70.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'a pas un candidat commun on va perdre",
        "start": 72.969,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "ben c'est simple si on a deux candidats",
        "start": 74.74,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "on perdait le premier toit si on a deux",
        "start": 77.13,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "candidats un candidat on peut passer le",
        "start": 81.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "premier tour et donc le soin et d'aller",
        "start": 84.039,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 un candidat rebond on dit mais au bout",
        "start": 86.53,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "tu vas voir jadot et m\u00e9lenchon enfin \u00e7a",
        "start": 89.649,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "nous et m\u00e9lenchon qui sont chacun dise",
        "start": 92.079,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on soustrait c'est la catastrophe donc",
        "start": 93.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vaut mieux un accord et l'accord et se",
        "start": 96.009,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fait sur une plate forme et cette",
        "start": 98.38,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "plateforme o\u00f9 allons-nous encore fait",
        "start": 100.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une r\u00e9union pour en discuter il ya eu",
        "start": 102.039,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une r\u00e9union \u00e0 l'initiative de jado il ya",
        "start": 103.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "maintenant cinq mois et tout le monde a",
        "start": 105.399,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 d'amener sa plateforme il faudra",
        "start": 107.32,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une r\u00e9union \u00e0 l'initiative de",
        "start": 109.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon en disant \u00e0 tout bon d'amener",
        "start": 110.859,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sa plate forme parce que celui ceux qui",
        "start": 112.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prendront l'ascendant pour d\u00e9fendre",
        "start": 116.02,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 il marquons des points et",
        "start": 118.21,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "quelque part c'est aux unitaire que la",
        "start": 121.329,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "victoire sourira",
        "start": 124.09,
        "duration": 2.599
    }
]