[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bonjour marine le pen bonjour troisi\u00e8me",
        "start": 6.529,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro 2 \u00e8me l'entretien notre s\u00e9rie",
        "start": 9.389,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "d'entretiens qui va nous r\u00e9unir comme \u00e7a",
        "start": 11.429,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 13.41,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "beaucoup de sujets \u00e0 aborder aujourd'hui",
        "start": 15.78,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "avec vous notamment votre s\u00e9quence",
        "start": 17.849,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de la semaine derni\u00e8re on va",
        "start": 19.289,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'expliquer aux gens nombreux d'ailleurs",
        "start": 21.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui nous regardent et qui ont la",
        "start": 24.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 depuis quelques jours de",
        "start": 26.099,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous poser des questions via le site m",
        "start": 28.14,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la france point fr m la lettre la france",
        "start": 31.199,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "point fr vous n'h\u00e9sitez pas et marine le",
        "start": 34.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pen r\u00e9pond donc \u00e0 vos questions \u00e0",
        "start": 36.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'occasion de de ses entretiens vous",
        "start": 38.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avez donc ouvert il ya une dizaine de",
        "start": 41.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jours maintenant une parenth\u00e8se",
        "start": 43.89,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne vous avez \u00e9t\u00e9 re\u00e7u en hongrie",
        "start": 44.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re par le premier",
        "start": 46.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ministre viktor orban ne vous aviez",
        "start": 48.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 quelques jours plus t\u00f4t la",
        "start": 49.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "semaine pr\u00e9c\u00e9dente les premiers",
        "start": 51.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ministres slov\u00e8ne et polonais \u00e0",
        "start": 53.55,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "bruxelles",
        "start": 56.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "franchement marine le pen en quoi est-ce",
        "start": 57.2,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "que \u00e7a doit nous int\u00e9resser nous",
        "start": 60.24,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 61.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "assez fondamental parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 on",
        "start": 62.75,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "voit bien que ce qui se joue aujourd'hui",
        "start": 65.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est la nature m\u00eame de l'union",
        "start": 67.289,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne que nous contestons",
        "start": 69.45,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "d'ailleurs depuis longtemps on est",
        "start": 70.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 un point de rupture ou en fait",
        "start": 72.689,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la commission europ\u00e9enne cherche de plus",
        "start": 74.88,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "en plus non seulement \u00e0 sanctionner des",
        "start": 77.579,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pays qui ne lui ob\u00e9issent pas et",
        "start": 79.619,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "notamment dans le domaine de",
        "start": 81.119,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "l'immigration puisque vous savez que",
        "start": 82.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ensemble de ces pays ont un point",
        "start": 84.35,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "commun c'est qu'ils refusent la",
        "start": 86.31,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "relocalisation des migrants que cherche",
        "start": 87.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 imposer l'union europ\u00e9enne et pour se",
        "start": 89.759,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "venger de cela et bien l'union",
        "start": 91.71,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne essaye de trouver n'importe",
        "start": 93.719,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "quelle excuse possible et imaginable",
        "start": 95.399,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 97.46,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "venir op\u00e9rer des sanctions qui sont en",
        "start": 99.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des sanctions financi\u00e8res",
        "start": 101.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "puisque vous avez vu que la commission a",
        "start": 102.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de condamner par exemple la",
        "start": 104.97,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pologne a pay\u00e9 10 millions d'euros par",
        "start": 107.67,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "jour",
        "start": 110.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "si la pologne reste sur sa position qui",
        "start": 111.56,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "nous avait dit d'ailleurs pardonnez moi",
        "start": 115.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que si vous \u00eates les pr\u00e9sidentes vous",
        "start": 117.24,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "payer cette amende",
        "start": 118.86,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "ccc millions pour la pologne pourquoi",
        "start": 122.72,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "parce que je pense que il s'agit l\u00e0 du",
        "start": 125.479,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "combat pour nos libert\u00e9s \u00e0 tous pour la",
        "start": 128.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de tous les peuples en europe il",
        "start": 130.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'agit de la lutte contre une europe",
        "start": 132.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rale qui encore une fois agit",
        "start": 133.95,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "maintenant non plus seulement sans les",
        "start": 136.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peuples mais contre les peuples je",
        "start": 138.989,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "rappelle le sujet fondamental la",
        "start": 141.09,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "question qui se pose c'est est-ce que",
        "start": 143.16,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "les constitutions des pays d'europe sont",
        "start": 144.239,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieures en autorit\u00e9 \u00e0 l'ensemble des",
        "start": 147.38,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles notamment jurisprudentielle des",
        "start": 152.069,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes cours europ\u00e9ennes c'est \u00e7a",
        "start": 155.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le sujet fondamental moi je tiens que la",
        "start": 157.019,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "constitution fran\u00e7aise et la comt\u00e9 de la",
        "start": 159.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "norme sup\u00e9rieure que s'est choisi le",
        "start": 160.62,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais que par d\u00e9finition comme",
        "start": 162.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le peuple est souverain",
        "start": 164.579,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "rien n'est sup\u00e9rieur en autorit\u00e9 \u00e0 cela",
        "start": 165.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est l'avis de la pologne c'est la vie",
        "start": 168.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de la hongrie \u00e7a n'est pas",
        "start": 170.13,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'avis \u00e9videmment de la commission",
        "start": 171.75,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et donc j'ai dit puisque nous",
        "start": 173.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sommes contributeur net c'est-\u00e0-dire que",
        "start": 175.079,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "nous payons chaque ann\u00e9e 9 milliards de",
        "start": 176.73,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "plus que ce que nous touchons en termes",
        "start": 179.31,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de contribution et bien j'aurai avec",
        "start": 182.549,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "cette contribution nette pay\u00e9e pour la",
        "start": 185.34,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pologne est \u00e9videmment d\u00e9duit de cette",
        "start": 187.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "contribution nette c'est mon temps parce",
        "start": 189.359,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "que le sujet fondamental ces sujets de",
        "start": 191.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 revenons \u00e0 viktor orban premier",
        "start": 193.53,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "ministre hongrois il faut \u00eatre tout \u00e0",
        "start": 196.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait honn\u00eate dans les m\u00e9dias ici en",
        "start": 199.799,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "france ce qu'on en entend de viktor",
        "start": 200.91,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "orban tu sais que c'est un dirigeant",
        "start": 203.19,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "ultra-conservateur",
        "start": 205.37,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "ultraconservateur c'est que c'est un",
        "start": 206.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "anti lgbt",
        "start": 209.07,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "est ce que c'est ce que vous avez",
        "start": 211.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 vous par exemple la semaine",
        "start": 213.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re henry est ce que c'est la",
        "start": 214.76,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 tout bonnement non c'est pas la",
        "start": 215.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 on sait tr\u00e8s bien que la hongrie",
        "start": 217.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "est une d\u00e9mocratie mature il ya des",
        "start": 218.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9lections les gens je choisisse un",
        "start": 222.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dirigeant c'est un pays qui est",
        "start": 224.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent de la france mais dieu merci",
        "start": 226.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'ailleurs tous les pays en europe sont",
        "start": 228.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents les uns des autres c'est \u00e7a",
        "start": 229.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qu'on veut aussi conserver",
        "start": 231.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que son identit\u00e9 mais oui c'est \u00e7a",
        "start": 233.27,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "parce qu'on dit unie dans la diversit\u00e9",
        "start": 234.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a normalement la devise c'\u00e9tait",
        "start": 237.19,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "la devise de l'union europ\u00e9enne la",
        "start": 240.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui c'est",
        "start": 241.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "caporaliser dans l'uniformisation c'est",
        "start": 242.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'on cherche \u00e0 uniformiser",
        "start": 245.27,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'ensemble des pays nous sommes des pays",
        "start": 246.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents avec une histoire diff\u00e9rente",
        "start": 247.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la pologne et la hongrie sont des pays",
        "start": 250.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s catholique la france a \u00e9t\u00e9 un pays",
        "start": 252.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s catholique elle l'est moins",
        "start": 254.6,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est le fait de son peuple",
        "start": 256.1,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "tout simplement mais il demeure un des",
        "start": 260.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pays tr\u00e8s catholique et qu'est-ce qu'ils",
        "start": 262.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ont pass\u00e9s comme loi ils ont pass\u00e9 en",
        "start": 264.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "hongrie une loi interdisant r\u00e9alit\u00e9 le",
        "start": 266.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pros\u00e9lytisme sexuels aupr\u00e8s des enfants",
        "start": 268.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire dans les \u00e9coles on ne vient",
        "start": 270.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas parler de sexualit\u00e9 de quelle que",
        "start": 272.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nature que ce soit d'ailleurs pas",
        "start": 274.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "seulement le mot s\u00e9curit\u00e9 on ne parle",
        "start": 275.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas de s\u00e9curit\u00e9 requis par an p\u00e8re m\u00e8re",
        "start": 277.07,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre en d\u00e9saccord avec \u00e7a c'est le",
        "start": 280.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00f4le des parents que de parler sexualit\u00e9",
        "start": 282.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 leurs enfants \u00e7a n'est pas le r\u00f4le de",
        "start": 285.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de laisser un certain nombre",
        "start": 287.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'associations venir faire du",
        "start": 290.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pros\u00e9lytisme \u00e0 des enfants de mani\u00e8re",
        "start": 291.98,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9renci\u00e9e",
        "start": 293.93,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "quel que soit si je puis me permettre",
        "start": 294.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "leur \u00e2ge je pense que c'est \u00e7a aussi",
        "start": 296.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quand on est parent on sait \u00e0 quel",
        "start": 297.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moment il faut parler de tel ou tel",
        "start": 299.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sujet \u00e0 ses enfants parce que tous les",
        "start": 301.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "enfants pas le m\u00eame d\u00e9veloppement la",
        "start": 302.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "m\u00eame maturit\u00e9 au m\u00eame \u00e2ge donc \u00e7a ne",
        "start": 304.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "justifiait pas honn\u00eatement ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 307.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 en hongrie ne justifiait pas la",
        "start": 309.53,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "col\u00e8re sauf si c'est une excuse et tous",
        "start": 311.84,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les pays d'ailleurs vous noterez qui",
        "start": 315.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont oppos\u00e9s \u00e0 l'immigration font tous",
        "start": 317.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'objet d'une opprobre absolument",
        "start": 320.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9pouvantable de la part de la commission",
        "start": 322.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on dit depuis que pendre et on dira la",
        "start": 324.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose de moi quand je serai \u00e9lue",
        "start": 327.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique parce que du",
        "start": 329.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fait du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration que",
        "start": 330.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je vais faire voter au fran\u00e7ais eh bien",
        "start": 333.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous subirons aussi les foudres de",
        "start": 335.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne c'est pas tr\u00e8s grave",
        "start": 338.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je m'y attends \u00e7a ne me perturbe pas du",
        "start": 339.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tout et je pense que les fran\u00e7ais",
        "start": 342.08,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "devraient pas non plus \u00eatre perturb\u00e9 par",
        "start": 343.1,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "sa rien venir dans un instant vous",
        "start": 344.54,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "disiez la semaine derni\u00e8re que la",
        "start": 346.129,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne s'accordait des",
        "start": 347.389,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "droits qu'elle n'avait pas dans le fond",
        "start": 349.94,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "une question arnaud de",
        "start": 353.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "saint-jean-de-braye dans le loiret il",
        "start": 354.979,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "veut en savoir plus c'est tout \u00e7a est",
        "start": 357.02,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 en quoi ce que son",
        "start": 358.789,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "quotidien le quotidien des fran\u00e7ais",
        "start": 360.169,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "finalement leur vie et elle impact\u00e9 par",
        "start": 362.09,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "la commission europ\u00e9enne par l'union",
        "start": 366.05,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne mais dans absolument tous les",
        "start": 367.069,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "aspects de sa vie voil\u00e0 je suis oblig\u00e9",
        "start": 368.629,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "de le dire c'est malheureux mais c'est",
        "start": 370.31,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ainsi tous les aspects de la vie des",
        "start": 371.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont impact\u00e9s par les d\u00e9cisions",
        "start": 373.669,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "par les directives par la jurisprudence",
        "start": 376.58,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne mais donnons quelques",
        "start": 379.219,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "exemples d'abord la commission",
        "start": 381.8,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "s'attribue cherche \u00e0 s'attribuer le",
        "start": 383.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pouvoir en mati\u00e8re d'immigration c'est \u00e0",
        "start": 384.889,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dire que notre pays comme les autres",
        "start": 386.9,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "d'ailleurs en europe ne non plus avec",
        "start": 388.969,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "par exemple le pacte des migrations la",
        "start": 392.629,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de d\u00e9cider qui entre sur le",
        "start": 394.129,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "territoire qui on autorise \u00e0 venir qui",
        "start": 396.86,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "en autorise \u00e0 rester selon quels",
        "start": 399.349,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res et qui surtout on expulse parce",
        "start": 400.879,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "que toute une s\u00e9rie de d\u00e9cisions",
        "start": 404.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "viennent dire qu'on est oblig\u00e9 de",
        "start": 406.27,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server la vie familiale des",
        "start": 408.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants des criminels j'en passe et",
        "start": 410.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des meilleurs donc \u00e7a c'est typiquement",
        "start": 412.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un effet direct la commission cherche \u00e0",
        "start": 414.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'attribuer des pouvoirs en mati\u00e8re de",
        "start": 417.08,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "sant\u00e9",
        "start": 418.31,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "or la sant\u00e9 \u00e7a rel\u00e8ve je suis d\u00e9sol\u00e9 de",
        "start": 419.59,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "chaque pays et d'ailleurs pendant la",
        "start": 424.279,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "crise sanitaire l'union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9",
        "start": 426.289,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "archi nul dans la gestion de la pand\u00e9mie",
        "start": 428.349,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "les nuls au point de devenir nocives",
        "start": 431.779,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "dans ses instructions et qui en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 434.389,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "a v\u00e9ritablement pris des d\u00e9cisions",
        "start": 437.379,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "bonnes ou mauvaises c'est pas le sujet",
        "start": 439.669,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont diff\u00e9rentes de pays en pays ce sont",
        "start": 441.409,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "les nations en mati\u00e8re d'\u00e9ducation",
        "start": 443.659,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "l'union peine n'a pas \u00e0 mettre son nez",
        "start": 446.74,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "or elle le fait r\u00e9guli\u00e8rement en mati\u00e8re",
        "start": 449.24,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "de famille elle le fait r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 451.46,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "donc elle est une sorte de pouvoir qui",
        "start": 453.409,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "se nourrit de lui m\u00eame et qui \u00e9videmment",
        "start": 456.889,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "a tendance \u00e0 chercher \u00e0 imposer",
        "start": 459.349,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "l'ensemble de ses choix aux peuples",
        "start": 462.52,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens au passage en se faisant",
        "start": 465.68,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "financer je vous rappelle qu'on vient l\u00e0",
        "start": 467.75,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vient d'\u00eatre vot\u00e9e la plus grosse",
        "start": 469.879,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contribution \u00e0 l'union europ\u00e9enne",
        "start": 471.919,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "jamais connu pour la france 28 milliards",
        "start": 473.899,
        "duration": 6.751
    },
    {
        "text": "d'euros c'est donc tout \u00e0 fait",
        "start": 478.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable imaginer les choses qu'on",
        "start": 480.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourrait faire avec cet argent mais",
        "start": 482.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "surtout sachant que 9 milliards sont",
        "start": 484.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vers\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur \u00e0 l'union",
        "start": 486.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne net \u00e7a s'appelle une",
        "start": 488.75,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "contribution nette",
        "start": 490.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous venez finalement de r\u00e9pondre tr\u00e8s",
        "start": 492.97,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment d'ailleurs marine le pen \u00e0",
        "start": 495.05,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la toute premi\u00e8re question je vous ai",
        "start": 496.37,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 il ya deux combats \u00e0 mener combat",
        "start": 497.78,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ici en france au niveau national et un",
        "start": 500.41,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "combat au sein de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 502.85,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "finalement pour la changer",
        "start": 504.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je pense notamment l'immigration \u00e7a",
        "start": 506.83,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "m'am\u00e8ne \u00e0 a relay\u00e9 la question d'yvette",
        "start": 508.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui est du doulieu dans le nord voici la",
        "start": 510.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "question pourront nous emp\u00eacher marine",
        "start": 514.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le pen l'arriv\u00e9e massive de migrants en",
        "start": 515.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "france si vous \u00eates pr\u00e9sidente puisque",
        "start": 517.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit-elle c'est l'union europ\u00e9enne qui",
        "start": 519.53,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide tout bah oui justement justement",
        "start": 521.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je suis la seule \u00e0 pouvoir emp\u00eacher cela",
        "start": 523.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pour une raison tr\u00e8s simple c'est que",
        "start": 526.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quand je vais faire voter le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 527.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur l'immigration qui est un projet de",
        "start": 529.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "loi j'y int\u00e8gre dans ce projet de loi",
        "start": 531.2,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "toute une partie des mesures qui sont",
        "start": 534.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "constitutionnels c'est \u00e0 dire qu'on va",
        "start": 536.41,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer du droit dans la constitution",
        "start": 538.25,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "quel est l'objectif de cela sept aurait",
        "start": 541.19,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 de dire \u00e0 l'union europ\u00e9enne vous",
        "start": 544.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voyez \u00e7a c'est maintenant notre",
        "start": 546.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "constitution il y a deux dans le droit",
        "start": 548.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des \u00e9trangers il y a deux dans le droit",
        "start": 551.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de la nationalit\u00e9 il y a tout les moyens",
        "start": 553.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et d'emp\u00eacher des gens que nous ne",
        "start": 555.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "souhaitons pas voir venir de venir et en",
        "start": 558.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps de les renvoyer dans leur",
        "start": 560.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pays donc c'est la constitution qui",
        "start": 561.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'applique et vos mesures avoue ne",
        "start": 563.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pourront pas s'appliquer contre la",
        "start": 566.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "constitution fran\u00e7aise on ne peut pas",
        "start": 568.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire autrement que d'en passer par l\u00e0",
        "start": 570.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est absolument essentiel mais encore",
        "start": 571.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une fois je voudrais que chacun",
        "start": 574.37,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "comprenne que quand je d\u00e9fends la",
        "start": 575.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 de la france je d\u00e9fends la",
        "start": 577.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 de chaque nation on me dit",
        "start": 578.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "souvent ah oui mais regardez vous \u00eates",
        "start": 581.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "all\u00e9 voir un tel vous avez un tel comme",
        "start": 583.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alli\u00e9 il pense pas la m\u00eame chose que",
        "start": 584.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous sur tel ou tel sujet mais mes grand",
        "start": 586.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien lui fasse et tant mieux je veux",
        "start": 588.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dire moi je cherche en europe des alli\u00e9s",
        "start": 590.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas des clones je me lutte contre un",
        "start": 592.31,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui uniformise qui impose et qui",
        "start": 595.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "a une sorte de d\u00e9rive totalitaire ce",
        "start": 598.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'est pas pour lui substituer une autre",
        "start": 600.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9rive totalitaire qui voudrait que",
        "start": 602.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'impose moi mon mod\u00e8le \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9",
        "start": 604.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des pays",
        "start": 606.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne parlons-en que vous",
        "start": 608.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alliez vous avez sign\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 610.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "charte avec plusieurs mouvements",
        "start": 612.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politiques europ\u00e9ens 18 au total c'est",
        "start": 614.12,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a",
        "start": 616.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'ambition c'est de former un grand",
        "start": 617.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "groupe parlementaire",
        "start": 619.73,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "souverainiste conservateur national qui",
        "start": 621.4,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nous am\u00e8nerait \u00e0 un groupe de 150",
        "start": 625.24,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ce serait le deuxi\u00e8me",
        "start": 627.49,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le ppe mais il serait devant les",
        "start": 629.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "socialistes ou est ce qu'on enl\u00e8ve et",
        "start": 632.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien en avance je crois que les d\u00e9lais",
        "start": 635.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche que j'ai pu faire justement en",
        "start": 636.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "allant voir le premier ministre polonais",
        "start": 638.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en allant voir le premier ministre",
        "start": 639.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "slov\u00e8ne et en allant voir viktor orban",
        "start": 642.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sont des avanc\u00e9es spectaculaires dans ce",
        "start": 644.54,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sens ce que nous voulons c'est cr\u00e9er ce",
        "start": 647.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "grand groupe au sein du parlement",
        "start": 650.36,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en d'abord pour montrer que nous",
        "start": 651.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ne sommes pas seuls \u00e0 esp\u00e9rer dans la",
        "start": 653.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 dans la souverainet\u00e9 il y \u00e0",
        "start": 655.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'autres forces politiques soient qui",
        "start": 657.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont au pouvoir comme le pis comme le",
        "start": 659.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fit days comme la ligue soit qui ne sont",
        "start": 661.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas encore au pouvoir mais qui sont tr\u00e8s",
        "start": 664.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "puissants dans leurs pays respectifs",
        "start": 666.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous devons absolument nous unir pour",
        "start": 667.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lutter pour cette libert\u00e9 si nous sommes",
        "start": 669.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "seuls chacun dans le coin le danger",
        "start": 672.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est que la commission nous prennent",
        "start": 675.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comme un sniper voiliers et nous",
        "start": 676.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "attaquent les uns apr\u00e8s les autres on",
        "start": 678.35,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "doit donc \u00eatre ensemble et donc je",
        "start": 679.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 travailler c'est un travail",
        "start": 681.97,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "de longue haleine faut que chacun",
        "start": 684.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comprenne \u00e7a sont pas des choses qui se",
        "start": 685.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "font en claquant des doigts bien qu'en",
        "start": 687.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quelques mois et ambiance mais il ya",
        "start": 688.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "encore quelques mois vous voyez nous",
        "start": 690.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'avions pas de relation avec le fides",
        "start": 691.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous n'avions pas de relation avec le",
        "start": 693.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pis donc on voit bien que les choses",
        "start": 696.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9voluent elles \u00e9voluent dans le bon sens",
        "start": 697.58,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment le plus t\u00f4t sera le mieux",
        "start": 699.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tiens et le couple franco allemand le",
        "start": 701.56,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "moteur franco-allemand on en fait quoi",
        "start": 704.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "enc\u00e9phalo plat vous dit ludivine de",
        "start": 705.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "draguignan dans le var le moteur a l'air",
        "start": 707.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'arr\u00eat pourquoi ajoute elle ne pas le",
        "start": 709.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "red\u00e9marrer mais en prenant la main en",
        "start": 712.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prenant le volant finalement mais tout",
        "start": 713.87,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "simplement parce que en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 716.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le couple franco allemand n'existe pas",
        "start": 719.14,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "j'ai eu l'occasion de dire qu'en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 721.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ces deux l'\u00e9rotomanie de la part de la",
        "start": 723.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "france c'est l'\u00e9rotomanie c'est une",
        "start": 726.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "maladie mentale on appelle \u00e7a la maladie",
        "start": 728.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des fans c'est une c'est une maladie ou",
        "start": 729.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "non qu'on croit que l'autre vous aime et",
        "start": 732.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc dans chaque geste qu'il fait on",
        "start": 734.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voit un signe d'amour alors qu'en",
        "start": 736.55,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 l'autre ne sait m\u00eame pas que",
        "start": 738.08,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous existez bon bah c'est exactement",
        "start": 739.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que \u00e7a se passe",
        "start": 740.63,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "l'allemagne d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 741.92,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "l'allemagne elle ne d\u00e9fend pas les",
        "start": 743.699,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats d'un couple qui est totalement",
        "start": 745.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fantasm\u00e9e depuis des ann\u00e9es par les",
        "start": 747.74,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "dirigeants fran\u00e7ais moi j'en veux pas",
        "start": 749.73,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'allemagne de d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats moi",
        "start": 751.889,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "j'en veux aux dirigeants fran\u00e7ais ne pas",
        "start": 753.509,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les n\u00f4tres d'int\u00e9r\u00eat est chiche",
        "start": 754.68,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiquement et bien l'allemagne",
        "start": 756.629,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 imposer ses int\u00e9r\u00eats contre les",
        "start": 758.189,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de la france c'est ont dit",
        "start": 761.67,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "quelque chose qui est tr\u00e8s juste on dit",
        "start": 763.62,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "quand il ya une diff\u00e9rence avant une",
        "start": 765.389,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "confrontation une contradiction entre",
        "start": 768.059,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "une directive de l'union europ\u00e9enne et",
        "start": 770.36,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "la constitution allemande on change la",
        "start": 772.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "directive de l'union europ\u00e9enne quand il",
        "start": 774.269,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "ya une diff\u00e9rence entre la constitution",
        "start": 775.47,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et une directive de l'union",
        "start": 776.73,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne on change la constitution",
        "start": 778.11,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et bien c'est \u00e7a dont je ne",
        "start": 779.339,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "veux plus je pense que par exemple dans",
        "start": 781.439,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "le domaine de la d\u00e9fense nous n'avons",
        "start": 783.899,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 avancer en r\u00e9alit\u00e9 avec",
        "start": 785.97,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "l'allemagne nous n'y avons pas int\u00e9r\u00eat",
        "start": 789.42,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "parce que notre vision est",
        "start": 791.399,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fondamentalement diff\u00e9rente nous n'avons",
        "start": 792.589,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "pas le m\u00eame type d'arm\u00e9 nous n'avons pas",
        "start": 794.879,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "la m\u00eame philosophie d'intervention",
        "start": 796.769,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas la m\u00eame structuration",
        "start": 799.17,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas la m\u00eame politique",
        "start": 802.019,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'exportation donc \u00e0 chaque fois qu'on",
        "start": 803.93,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "avance dans des programmes franco",
        "start": 806.399,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "allemand notamment en mati\u00e8re de d\u00e9fense",
        "start": 809.009,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "eh bien on y perd on transf\u00e8re de notre",
        "start": 811.68,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "savoir faire on transf\u00e8re de notre",
        "start": 815.67,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "technologie et on n'a absolument rien en",
        "start": 817.829,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "retour si ce n'est bien souvent",
        "start": 820.769,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un blocage dans nos capacit\u00e9s",
        "start": 822.42,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "d'exportation dans le monde pendant la",
        "start": 824.22,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "coop 26 qui se tient en ce moment",
        "start": 825.959,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "jusqu'au 12 novembre \u00e0 glasgow en \u00e9cosse",
        "start": 827.639,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence sur les changements",
        "start": 830.879,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "climatiques est ce que vous avez un",
        "start": 831.839,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comportement \u00e9co responsable c'est une",
        "start": 832.98,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "autre question qui vous a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e sur",
        "start": 834.449,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur aime la france point fr est-ce que",
        "start": 836.309,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "vous marine le pen vous couper l'eau",
        "start": 838.889,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand vous brosser les dents moi par",
        "start": 840.36,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "exemple bon on dire on s'en fiche un peu",
        "start": 841.889,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais c'est un exemple assez marquant je",
        "start": 843.449,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ne suis pas d'une g\u00e9n\u00e9ration qu'on va",
        "start": 844.949,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sensibiliser \u00e0 l'\u00e9cole sont mes enfants",
        "start": 846.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "finalement qui me sensibilise pour",
        "start": 848.73,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question oui",
        "start": 850.62,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "j'essaie de faire attention mais je",
        "start": 853.22,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "voudrais d\u00e9culpabiliser les fran\u00e7ais la",
        "start": 856.29,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "france est un des pays les plus \u00e9colo",
        "start": 858.899,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "gique",
        "start": 861.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'europe et du monde le plus vertueux",
        "start": 862.819,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "oui oui les plus vertueux mais d'accord",
        "start": 865.079,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "il faudrait que je le r\u00e9p\u00e8te quand m\u00eame",
        "start": 866.97,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "un tout petit peu un bon il faudrait",
        "start": 868.17,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "qu'on se le r\u00e9p\u00e8te parce que pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 869.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous voyez que nous sommes un des plus",
        "start": 871.139,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vertueux nous sommes",
        "start": 873.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un des pays qui fabriquent le moins de",
        "start": 874.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "co2 gr\u00e2ce \u00e0 notre \u00e9nergie nucl\u00e9aire vous",
        "start": 877.47,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "voyez dans ce domaine l\u00e0 par exemple",
        "start": 879.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'allemagne nous combat une combat",
        "start": 880.529,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement durement",
        "start": 882.18,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "elle refuse de consid\u00e9rer le nucl\u00e9aire",
        "start": 883.73,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "comme une \u00e9nergie propre parce qu'elle",
        "start": 886.889,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats de son industrie et",
        "start": 888.899,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pas du tout pour des consid\u00e9rations",
        "start": 892.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques donc ne nous laissons pas",
        "start": 893.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "culpabiliser rendons nous compte que ce",
        "start": 895.29,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "qui est en train de d\u00e9truire la plan\u00e8te",
        "start": 898.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est un mod\u00e8le \u00e9conomique c'est un",
        "start": 899.459,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le ultra lib\u00e9ral c'est le mod\u00e8le du",
        "start": 901.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change c'est le mod\u00e8le o\u00f9 on fait",
        "start": 903.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "venir et transport\u00e9es par des cars go",
        "start": 905.79,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "qui polluent et des porte containers qui",
        "start": 908.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "polluent comme c'est pas possible des",
        "start": 910.709,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "produits qu'on pourrait fabriquer en",
        "start": 913.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "france donc la r\u00e9ponse en fait \u00e0 \u00e0 la",
        "start": 915.18,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "crise \u00e9cologique d'aujourd'hui c'est ont",
        "start": 917.97,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit le libre \u00e9change on relocalise",
        "start": 921.47,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "les industries on relocalise les",
        "start": 925.22,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "productions on arr\u00eate d'aller chercher",
        "start": 928.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je ne sais o\u00f9 dans le monde ce qu'on est",
        "start": 930.6,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "capable parfaitement de produire en",
        "start": 932.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france ont fait respecter les m\u00eames",
        "start": 934.889,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "normes aux produits qu'on importe et \u00e0",
        "start": 936.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nos propres producteurs parce que c'est",
        "start": 939.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une concurrence d\u00e9loyale qu'ils",
        "start": 941.37,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "subissent et on red\u00e9veloppe la fili\u00e8re",
        "start": 943.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en arr\u00eatant les \u00e9nergies",
        "start": 946.139,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "intermittentes qui au passage co\u00fbte",
        "start": 947.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'ailleurs une fortune aux fran\u00e7ais",
        "start": 950.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que tout \u00e7a co\u00fbte extr\u00eamement cher",
        "start": 952.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et fait que notre \u00e9nergie qui \u00e9tait une",
        "start": 954.779,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "des plus bon march\u00e9 du monde est bien",
        "start": 957.18,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "est en train de perdre cet avantage et",
        "start": 960.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour nos compatriotes et pour nos",
        "start": 962.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "entreprises que vous inspire comment est",
        "start": 964.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce que vous regardez ce genre de grand",
        "start": 966.269,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "raout comme lala com 26 qui souvent",
        "start": 967.47,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "souhaite tout \u00e0 fait honn\u00eate n'aboutit",
        "start": 971.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 grand chose ou en tout cas abouti",
        "start": 973.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 des promesses qui comme chacun sait",
        "start": 974.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "langage que ceux qui les \u00e9coutent mais",
        "start": 976.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on se donne bonne conscience en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 978.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu de frais parce que vous voyez bien",
        "start": 980.02,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que les pays les plus pollueurs soient",
        "start": 982.27,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "n'y sont pas",
        "start": 985.99,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "soit en r\u00e9alit\u00e9 ne s'engage pas tout \u00e7a",
        "start": 987.15,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "ce sont des textes qu'on fait au",
        "start": 991.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "conditionnel et tant qu'on ne remettra",
        "start": 993.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas en cause fondamentalement quand une",
        "start": 995.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fois le mod\u00e8le \u00e9conomique du libre",
        "start": 997.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9change le mod\u00e8le du village mondial",
        "start": 1000.21,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qu'on a pay\u00e9 tr\u00e8s cher au moment de la",
        "start": 1003.03,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie parce que ce mod\u00e8le a d\u00e9montr\u00e9",
        "start": 1006.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que un grain de sable en l'occurrence \u00e0",
        "start": 1008.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "virus pouvait bloquer l'int\u00e9gralit\u00e9 de",
        "start": 1011.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la machine tant qu'on ne remet pas en",
        "start": 1014.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cause ce mod\u00e8le l\u00e0 alors on se trompe et",
        "start": 1015.48,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "surtout on trompe les populations et on",
        "start": 1018.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les culpabilise",
        "start": 1021.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que c'est maintenant si on",
        "start": 1022.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les \u00e9coute chacun qui en fait",
        "start": 1024.81,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "responsable de la mort de la plan\u00e8te",
        "start": 1026.52,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "avec les cons\u00e9quences que l'on conna\u00eet",
        "start": 1029.03,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "psychologiquement sur des enfants qui",
        "start": 1030.98,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "pour beaucoup le vivent extr\u00eamement mal",
        "start": 1033.81,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qui ont une peur panique quasiment de",
        "start": 1036.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'avenir qu'ils veulent plus faire",
        "start": 1039.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'enfants je crois qu'il faut vraiment",
        "start": 1041.46,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "lutter contre",
        "start": 1043.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cet extr\u00e9misme et en plus cette",
        "start": 1044.6,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "injustice de cette pens\u00e9e",
        "start": 1047.88,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "verte qui tape \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et qui fait en",
        "start": 1050.51,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 beaucoup de mal c'est vrai que",
        "start": 1055.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la france est vertueuse \u00e0 l'origine de 0",
        "start": 1056.58,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "9% seulement du co2 \u00e9mis partout dans le",
        "start": 1059.28,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "monde la chine le tiers des \u00e9missions",
        "start": 1063.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mondiales de co2 les etats unis 15 \u00e9tats",
        "start": 1066.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "unis d'accord mais s'ils voulaient quand",
        "start": 1068.79,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nos dirigeants font des accords de libre",
        "start": 1070.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9change avec la chine et font en sorte",
        "start": 1071.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'on importe massivement des produits",
        "start": 1074.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chinois en r\u00e9alit\u00e9 on fait quoi on",
        "start": 1076.32,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9localise la pollution c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1079.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on encourage en fait un pays comme la",
        "start": 1082.41,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "chine \u00e0 compte mais bien s\u00fbr \u00e0 continuer",
        "start": 1084.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 polluer massivement en se disant mais",
        "start": 1087.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous voyez nous on n'a aucune",
        "start": 1090.12,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 bas si on a une",
        "start": 1091.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 pour le coup donc il faut",
        "start": 1092.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vraiment relocaliser r\u00e9industrialiser",
        "start": 1094.8,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "faire du patriotisme \u00e9conomique",
        "start": 1098.01,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "faire du made in france faire du",
        "start": 1101.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "consommer fran\u00e7ais et l\u00e0 on ira plut\u00f4t",
        "start": 1103.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans le bon sens emmanuel macron s'est",
        "start": 1106.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 en marge \u00e0 l'occasion de cette",
        "start": 1108.27,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "comme 26 \u00e0 verser 7 milliards d'euros",
        "start": 1110.16,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "par an",
        "start": 1112.94,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pas pour la france mais pour permettre",
        "start": 1114.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique des pays les",
        "start": 1116.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moins riches 7 milliards pour le reste",
        "start": 1118.73,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "du monde un peu plus d'un milliard",
        "start": 1121.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment pour la c\u00f4te d'ivoire une",
        "start": 1122.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dette ivoirienne en fait que la france a",
        "start": 1124.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reusement transformer en subventions",
        "start": 1125.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aux propres b\u00e9n\u00e9fices de la c\u00f4te",
        "start": 1127.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'ivoire c'est lui qui avait dit qu'il",
        "start": 1130.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'y avait pas d'argent magique il avait",
        "start": 1130.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 une soignantes du chu de rouen qui",
        "start": 1133.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "demandaient plus de moyens il a trouv\u00e9",
        "start": 1135.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la recette de l'argent magique depuis",
        "start": 1137.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "2005 sa vie il passe sa vie \u00e0 faire des",
        "start": 1138.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cadeaux absolument inconsid\u00e9r\u00e9s pour",
        "start": 1140.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "travailler son image de pr\u00e9sident",
        "start": 1142.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reux je veux dire que moi j'ai nag\u00e9",
        "start": 1145.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les autres candidats non mais si oui",
        "start": 1147.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais moi je ne suis pas contre l'id\u00e9e",
        "start": 1149.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qu'on ait une r\u00e9flexion sur les",
        "start": 1151.44,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "relations nord-sud mais il faut qu'il y",
        "start": 1155.04,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "ait des contreparties \u00e7a peut pas \u00eatre",
        "start": 1157.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de l'argent qu'ils partent sans aucune",
        "start": 1160.55,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "contrepartie \u00e7a veut dire que il faut on",
        "start": 1163.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peut aider des pays qui sont en",
        "start": 1166.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 on peut les aider \u00e0 se",
        "start": 1167.61,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper mais la contrepartie c'est",
        "start": 1169.89,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que ils doivent massivement exprim\u00e9s \u00e0",
        "start": 1173.16,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "notre \u00e9gard des actes de limitation",
        "start": 1175.53,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "massive de l'immigration et notamment de",
        "start": 1178.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'immigration clandestine tant qu'ils ne",
        "start": 1181.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "feront pas \u00e7a alors il ne faut pas",
        "start": 1183.96,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "s'engager dans des politiques qui en",
        "start": 1186.78,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1189.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aggrave aggrave la situation de",
        "start": 1191.33,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'immigration savez il ya un bouquin de",
        "start": 1195.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "smith s'est pas ces vingt types de notre",
        "start": 1197.42,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "chapelle c'est un ancien journaliste \u00e0",
        "start": 1200.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lib\u00e9 c'est un journaliste de gauche etc",
        "start": 1202.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui raconte \u00e7a dans son livre la ru\u00e9e",
        "start": 1204.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vers l'europe il sait bien les",
        "start": 1207.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politiques de coop\u00e9ration mais politique",
        "start": 1209.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de coop\u00e9ration elle consiste en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1211.8,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire monter des populations jusqu'\u00e0",
        "start": 1213.42,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "ce qu'elle n'est qu'une id\u00e9e en fait et",
        "start": 1217.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "surtout qu'ils aient la possibilit\u00e9 de",
        "start": 1220.11,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "partir et devenir immigr\u00e9s en europe",
        "start": 1222.48,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "donc si on ne met pas en place une",
        "start": 1225.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "politique tr\u00e8s ferme de ma\u00eetrise de",
        "start": 1228.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'immigration et qui a pas d accord avec",
        "start": 1230.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ces pays l\u00e0 alors non ce monde r\u00e9glera",
        "start": 1232.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas le probl\u00e8me et on aggravera c'est \u00e7a",
        "start": 1235.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ce que dit smith un mot de la crise des",
        "start": 1236.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sous marins australiens ce contrat du",
        "start": 1238.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle on va appeler le contrat du",
        "start": 1240.51,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle la france s'est fait piquer faut",
        "start": 1241.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le dire par une alliance anglo saxon est",
        "start": 1243.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e9tait au coeur d'un entretien entre",
        "start": 1245.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les manuels macro et joe biden le",
        "start": 1247.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain en marge du g20 \u00e0",
        "start": 1249.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "rome on peut pas dire que qu'abidal ce",
        "start": 1251.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soit confondue en excuses c'est m\u00eame lui",
        "start": 1254.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tiens \u00e7a a d\u00fb faire bizarre et mal macro",
        "start": 1256.23,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui s'est montr\u00e9 plut\u00f4t condescendant et",
        "start": 1258.06,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9prisant on a tous \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement",
        "start": 1261.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "humili\u00e9 je crois par cette s\u00e9quence o\u00f9",
        "start": 1263.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "emmanuel macron se fait tapoter la main",
        "start": 1266.01,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "comme un gamin",
        "start": 1267.93,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "un gentil gamins les mignons",
        "start": 1271.149,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est une grande humiliation car la",
        "start": 1274.2,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'on sait que pr\u00e9sent",
        "start": 1277.119,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "byden a \u00e9videmment une grande",
        "start": 1279.159,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 1280.809,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans la rupture tr\u00e8s brutale que ce",
        "start": 1281.7,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "contrat que nous n'avons pas vu venir et",
        "start": 1285.039,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une autre partie du probl\u00e8me on",
        "start": 1286.509,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'interroge sur le fait que nos services",
        "start": 1289.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de renseignements qu'ils soient",
        "start": 1290.889,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "diplomatiques on industriel d'ailleurs",
        "start": 1292.69,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "n'ai rien vu venir alors m\u00eame que trois",
        "start": 1294.249,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pays \u00e9taient manifestement dans la",
        "start": 1296.919,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "confidence l'australie la",
        "start": 1299.379,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "grande-bretagne et des etats-unis mais",
        "start": 1301.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "surtout si je puis me permettre c'est un",
        "start": 1303.249,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "peu le symbole de l'\u00e9chec absolument",
        "start": 1305.259,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "totale d' emmanuel macron dans le",
        "start": 1307.929,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "domaine international je lis parfois de",
        "start": 1309.369,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si de l\u00e0 d\u00e8s janvier \u00e0 mai emmanuel",
        "start": 1311.979,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "macron une bonne image internationale",
        "start": 1313.989,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais le constat de la politique d'",
        "start": 1315.279,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "emmanuel macron \u00e0 l'international est",
        "start": 1318.249,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "catastrophique il n'y a pas un domaine",
        "start": 1320.609,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "dans lequel la france se porte mieux",
        "start": 1323.019,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'elle se portait avant le",
        "start": 1325.269,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mandat des manuels m\u00e2con veut dire en",
        "start": 1327.82,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "termes de perte d'influenc\u00e9 et notamment",
        "start": 1329.799,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "en termes de pertes influence en afrique",
        "start": 1331.839,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est majeur nous sommes en train d'\u00eatre",
        "start": 1333.19,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 dans beaucoup de pays o\u00f9 nous",
        "start": 1335.499,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tions pr\u00e9sent et influent depuis",
        "start": 1337.659,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "longtemps par la chine par la russie en",
        "start": 1339.759,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re europ\u00e9enne",
        "start": 1343.45,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "il n'a absolument rien obtenu de son",
        "start": 1344.559,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "discours de la sorbonne la sph\u00e8re des",
        "start": 1346.779,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sous-marins et dramatique notre pr\u00e9sence",
        "start": 1350.349,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "dans l'inde au pacifique et notre",
        "start": 1352.989,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "influence dans le dos pacifique est",
        "start": 1354.94,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "quasiment au niveau 2 0 \u00e0 vrai dire",
        "start": 1356.58,
        "duration": 7.449
    },
    {
        "text": "quand on regarde bien de pr\u00e8s le bilan",
        "start": 1360.239,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "des manuels macron dans le domaine",
        "start": 1364.029,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "international est un fiasco total faible",
        "start": 1365.2,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "avec les forts c'\u00e9tait le cas avec joe",
        "start": 1367.599,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "biden est fort avec les faibles",
        "start": 1369.399,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 je vais vous parler de d\u00e9linquance",
        "start": 1372.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est d\u00e9linquance qui gangr\u00e8ne la france",
        "start": 1374.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est et toute la france aujourd'hui pas",
        "start": 1376.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "seulement les mais les grandes",
        "start": 1378.45,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "agglom\u00e9rations",
        "start": 1380.13,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "il ne se passe pas une journ\u00e9e sans que",
        "start": 1380.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des policiers soient prises \u00e0 partie",
        "start": 1382.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "agress\u00e9s qu'ils essuient des tirs de",
        "start": 1385.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mortiers en particulier dans les",
        "start": 1387.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quartiers bien s\u00fbr ce week end \u00e0 saint",
        "start": 1389.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "memmie dans la dans la marne en fin de",
        "start": 1390.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "semaine \u00e0 b\u00e9ziers alen\u00e7on vous \u00eates",
        "start": 1392.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rendus \u00e0 alen\u00e7on pour soutenir les",
        "start": 1395.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "policiers pour dire qu'il y a urgence \u00e0",
        "start": 1396.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mettre fin \u00e0 l'impunit\u00e9 c'est pas un",
        "start": 1399.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sentiment d'impunit\u00e9 \u00e0 l'impunit\u00e9 r\u00e9elle",
        "start": 1401.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de ces d\u00e9linquants qui qui pourrissent",
        "start": 1403.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la vie des policiers et de leur quartier",
        "start": 1405.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tout entier finalement il faut mettre un",
        "start": 1407.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "coup d'arr\u00eat \u00e0 la criminalit\u00e9 un coup",
        "start": 1409.92,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eat et \u00e7a \u00e7a n\u00e9cessite en m\u00eame temps",
        "start": 1412.32,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a tout le monde l'a dit marina bay",
        "start": 1416.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "oui mais tout mon avis mais personne ne",
        "start": 1417.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'a fait voil\u00e0 tout le monde a dit mais",
        "start": 1419.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "personne ne l'a fait et la r\u00e9alit\u00e9 c'est",
        "start": 1421.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que ce qu'on vit aujourd'hui en france",
        "start": 1423.78,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "aucun autre pays en europe ne vit aucun",
        "start": 1425.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame que les fran\u00e7ais soient",
        "start": 1426.92,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "conscients de \u00e7a beaucoup voyage et il",
        "start": 1428.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voit bien que il n'y a pas un pays o\u00f9 il",
        "start": 1431.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ya une \u00e9meute par jour une \u00e9meute par",
        "start": 1433.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jour avec des guet-apens pour les",
        "start": 1435.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "policiers pour les pompiers pour les",
        "start": 1436.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gendarmes il n'y a pas un pays o\u00f9 il ya",
        "start": 1438.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "autant de violence gratuite de meurtres",
        "start": 1440.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gratuits comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas encore",
        "start": 1442.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vendredi soir cet ancien para emmanuel",
        "start": 1445.23,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "cueff tu\u00e9 par chirac aillent dans la rue",
        "start": 1448.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en sortant du restaurant sous les yeux",
        "start": 1451.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de sa compagne et \u00e7a \u00e7a devient le",
        "start": 1454.08,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quotidien de notre pays et moi je ne",
        "start": 1456.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "veux pas qu'on s'habitue \u00e0 \u00e7a parce que",
        "start": 1459.54,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "il est",
        "start": 1461.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "incroyable incroyable que la france en",
        "start": 1463.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "soit arriv\u00e9 l\u00e0",
        "start": 1467.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous avons des taux de criminalit\u00e9 qui",
        "start": 1468.8,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "sont sans commune mesure en europe et un",
        "start": 1471.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "taux de r\u00e9ponse p\u00e9nale qui est d\u00e9risoire",
        "start": 1474.15,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le laxisme de la justice est \u00e9videmment",
        "start": 1477.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "un des \u00e9l\u00e9ments mais d'abord c'est le",
        "start": 1480.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "laxisme del\u00e0 des politiques car ce sont",
        "start": 1482.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "eux qui ont laiss\u00e9 s'installer de",
        "start": 1485.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "laxisme de la justice il faut rendre aux",
        "start": 1487.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais leur s\u00e9curit\u00e9 parce que c'est",
        "start": 1489.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re des libert\u00e9s et sans la",
        "start": 1491.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et bien on ne peut pas vivre",
        "start": 1494.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sereinement et puis surtout on ne peut",
        "start": 1496.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9velopper un nom plus d'\u00e9conomie il",
        "start": 1498.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faut vraiment en \u00eatre conscient alors",
        "start": 1501.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "justement question de jean-marc de",
        "start": 1502.62,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "manille dans le haut rhin sur aime la",
        "start": 1504.48,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "france point fr il le dit il en a assez",
        "start": 1506.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de l'impuissance du gouvernement des",
        "start": 1508.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gouvernements ajoute-t-il et sa question",
        "start": 1509.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "elle est simple on s'y prend comme ans \u00e0",
        "start": 1512.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ba on s'y prend avec l'ensemble des",
        "start": 1514.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mesures que nous avons propos\u00e9 dans deux",
        "start": 1516.07,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "livres blancs le livre blanc sur l'a3",
        "start": 1518.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le livre blanc sur",
        "start": 1522.1,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'immigration car il faut arr\u00eater",
        "start": 1523.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'immigration l'immigration est un des",
        "start": 1524.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments \u00e9videmment essentiel de",
        "start": 1526.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'augmentation notamment l'immigration",
        "start": 1528.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "clandestine de l'augmentation de",
        "start": 1531.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 dans votre nom de quoi il",
        "start": 1534.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ya un lien il est \u00e9videmment il ya un",
        "start": 1536.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lien \u00e9vident tout le monde le voit 80",
        "start": 1537.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jeux les 10 95 % de la d\u00e9linquance de",
        "start": 1539.62,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "rue elle le fait d'immigr\u00e9s ou de",
        "start": 1542.02,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "personnes d'origine immigr\u00e9e donc il",
        "start": 1545.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater \u00e7a deuxi\u00e8mement avec le",
        "start": 1547.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "livre blanc sur la s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 1549.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement celui sur la justice il",
        "start": 1550.6,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "faut que l'ensemble de la cha\u00eene p\u00e9nale",
        "start": 1552.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "reprenne sa place les policiers font",
        "start": 1554.07,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "leur travail mais ils n'ont pas les",
        "start": 1557.2,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "ordres la justice est laxiste",
        "start": 1558.28,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "parce que d'abord elle est pour certains",
        "start": 1561.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour une partie d'entre elles",
        "start": 1564.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiquement oppos\u00e9s \u00e0 toute forme de",
        "start": 1566.01,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression mais aussi parce qu'en",
        "start": 1569.59,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 il n'ya pas de places de prison",
        "start": 1571.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc il faut construire des places de",
        "start": 1572.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "prison c'est \u00e0 dire avoir une politique",
        "start": 1574.54,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire",
        "start": 1575.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re eux dans les croyez moi prison",
        "start": 1577.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "croyez moi la criminalit\u00e9 la d\u00e9linquance",
        "start": 1579.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 n'est pas une fatalit\u00e9",
        "start": 1581.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas une fatalit\u00e9 si on le veut",
        "start": 1583.39,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "on peut radicalement changer les choses",
        "start": 1586.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et pardon de rappeler cet exemple l\u00e0",
        "start": 1589.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais pour vous montrer que les choses",
        "start": 1591.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sont possibles \u00e0 new york pendant un",
        "start": 1592.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "temps la vie est un v\u00e9ritable coupe",
        "start": 1595.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gorge tout le monde disait il n'ya rien",
        "start": 1597.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire on n'y arrivera pas et puis il",
        "start": 1599.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ya eu un m\u00e8re du lias n'y est bien",
        "start": 1601.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'espace de six mois il a fait baisser",
        "start": 1603.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de 60% la d\u00e9linquance pourquoi parce",
        "start": 1604.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il savait de quoi il parlait parce",
        "start": 1607.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'il s'appuie sur des criminologues et",
        "start": 1608.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas sur des sociologues ou des",
        "start": 1610.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologues et parce que avec courage il",
        "start": 1611.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "a mis en oeuvre des mesures qui ont",
        "start": 1615.13,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "permis de",
        "start": 1616.99,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la tranquillit\u00e9 publique",
        "start": 1619.879,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "rappelons qu emmanuel macron s'\u00e9tait",
        "start": 1622.769,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er quinze mille places de",
        "start": 1624.33,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "prison pas une le jour ans en 2021 il",
        "start": 1626.399,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "les annonces maintenant par tranche",
        "start": 1630.809,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d'ailleurs jusqu'en",
        "start": 1633.299,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "2027 quoi qu'il en soit il y \u00e0 23% de",
        "start": 1634.519,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus \u00e9trangers dans nos prisons oui",
        "start": 1637.23,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "si marine le pen et pr\u00e9sidente en 2022",
        "start": 1638.789,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9trange et une fois qu'ils auront",
        "start": 1641.309,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "purg\u00e9 leur peine oui d'abord une fois",
        "start": 1642.96,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ils ont purg\u00e9 leur peine ils seront",
        "start": 1645.509,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9s chez eux de mani\u00e8re",
        "start": 1646.499,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique voil\u00e0 car nous n'avons",
        "start": 1648.059,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aucune raison de conserver sur notre",
        "start": 1649.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "territoire et d'accorder l'hospitalit\u00e9",
        "start": 1651.269,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des gens qui violent la loi et qui",
        "start": 1652.71,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "attentent aux biens et aux personnes",
        "start": 1656.009,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "dans notre pays et donc ils rentreront",
        "start": 1657.629,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chez safran a choisi puis deuxi\u00e8mement",
        "start": 1660.33,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "je les dis \u00e0 plusieurs ann\u00e9es je pense",
        "start": 1662.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "que on peut essayer de passer des",
        "start": 1664.619,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "accords avec un certain nombre de pays",
        "start": 1665.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dont ils sont originaires pour qu' il",
        "start": 1667.169,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puisse m\u00eame faire leur peine dans le",
        "start": 1669.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pays d'origine pour peut encore une fois",
        "start": 1671.549,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il ya des accords bilat\u00e9raux qui",
        "start": 1673.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "existent pour qu'on soit s\u00fbr que la",
        "start": 1675.389,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "peine soit effectu\u00e9e car il s'agit pas",
        "start": 1676.59,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de les faire retourner chez eux pour",
        "start": 1678.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent avoir une forme",
        "start": 1680.789,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'impunit\u00e9 est d'ailleurs contribu\u00e9 au",
        "start": 1682.47,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "financement de ce s\u00e9jour en prison \u00e7a",
        "start": 1686.249,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "permettra de lib\u00e9rer beaucoup de places",
        "start": 1689.999,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "de prison ce que 25% d'\u00e9trangers dans",
        "start": 1691.289,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "nos prisons ben \u00e7a fait du monde un peu",
        "start": 1694.11,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "plus de 15000 places",
        "start": 1696.6,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "alors on parlait tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1697.759,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "d'alen\u00e7on ont parl\u00e9 de ces policiers",
        "start": 1699.389,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "prise \u00e0 partie quasi quotidiennement",
        "start": 1701.19,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et de ses quelques dizaines",
        "start": 1702.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'individus dans les quartiers qui",
        "start": 1704.549,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "pourrissent la vie de",
        "start": 1705.99,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de l'ensemble des habitants de ces",
        "start": 1708.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quartiers l\u00e0 vous \u00eates pr\u00e9sidente en",
        "start": 1710.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "2022 est ce que oui vous \u00eates pr\u00eate \u00e0",
        "start": 1712.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "expulser les parents de d\u00e9linquants de",
        "start": 1715.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leurs logements sociaux s'ils sont en",
        "start": 1717.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "logements sociaux oui bien s\u00fbr je pense",
        "start": 1718.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'il faut d'abord il faut il faut se",
        "start": 1721.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rappeler que ces zones de l'endroit",
        "start": 1723.26,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "c'est 2 % du territoire et quand \u00e9taient",
        "start": 1724.76,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "toutes ces bandes la de racailles",
        "start": 1727.15,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "leur chef c'est environ 3000 4000",
        "start": 1730.45,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "personnes il faut d\u00e9j\u00e0 lieu les mettre",
        "start": 1734.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "hors d'\u00e9tat de nuire ce assez pour une",
        "start": 1736.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re urgence deuxi\u00e8mement il faut",
        "start": 1737.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "responsabiliser les familles \u00e7a veut",
        "start": 1739.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dire quoi \u00e7a veut dire qu'on supprime",
        "start": 1741.26,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "les allocations familiales pour les",
        "start": 1742.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parents de mineurs d\u00e9linquants \u00e7a veut",
        "start": 1743.929,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "dire aussi qu'on les poursuit on y",
        "start": 1745.91,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "poursuivre sur la base de l'article",
        "start": 1747.29,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "227-17 du code p\u00e9nal c'est un article",
        "start": 1748.63,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "qui dit que les parents d\u00e9faillants il",
        "start": 1751.429,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 commettent un d\u00e9lit p\u00e9nal",
        "start": 1753.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est je crois de m\u00e9moire 30000 euros",
        "start": 1756.429,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "d'amend\u00e9 et deux ans de prison voil\u00e0 il",
        "start": 1759.38,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "faut mettre en oeuvre et appliqu\u00e9 cet",
        "start": 1761.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "article l\u00e0 parce que quand vous voyez",
        "start": 1764.059,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "des gamins de 14 \u00e0 15 ans qui sont \u00e0 2",
        "start": 1766.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "heures du matin en train de tirer sur",
        "start": 1768.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des policiers je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous",
        "start": 1768.98,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "dire c'est qu'il ya une d\u00e9faillance des",
        "start": 1771.2,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "parents donc \u00e0 un moment donn\u00e9 il faut",
        "start": 1772.309,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "en r\u00e9pondre et puis il faut que les",
        "start": 1773.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "familles criminels ou d\u00e9linquants sont",
        "start": 1775.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9s des logements sociaux parce que",
        "start": 1777.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est leur pr\u00e9sence qui pourrit aussi",
        "start": 1779.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'avis de ceux qui ont envie de vivre",
        "start": 1781.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tranquillement car il y en a y compris",
        "start": 1783.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "encore une fois je le dis tr\u00e8s",
        "start": 1785.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "clairement y compris des immigr\u00e9s qui",
        "start": 1787.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "travaillent l\u00e9galement dans notre pays",
        "start": 1789.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui sont respectueux des lois qui vivent",
        "start": 1791.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans des hlm et dont la vie elle aussi",
        "start": 1793.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est pourri par ces d\u00e9linquants et les",
        "start": 1794.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "criminels donc il faut que tous la",
        "start": 1796.76,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence c'est entre les honn\u00eates gens",
        "start": 1799.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et les malfrats d'accord voil\u00e0 c'est",
        "start": 1802.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette diff\u00e9rence l\u00e0 que je veux mettre",
        "start": 1805.16,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "en oeuvre y'a pas d'autres",
        "start": 1806.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "discriminations dans mon esprit que",
        "start": 1807.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "celle qui consiste \u00e0 dire que les",
        "start": 1809.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "malfrats doivent \u00eatre trait\u00e9s et que les",
        "start": 1811.13,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "honn\u00eates gens peuvent \u00eatre tranquilles",
        "start": 1813.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates rendus au salon",
        "start": 1815.23,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "international du patrimoine culturel qui",
        "start": 1817.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s'est tenue au carrousel du louvre",
        "start": 1820.37,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 dimanche marine le pen pourquoi",
        "start": 1821.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce que je pense que le patrimoine est",
        "start": 1823.39,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "une partie de notre h\u00e9ritage voil\u00e0 nous",
        "start": 1826.7,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avons un h\u00e9ritage mat\u00e9riel qui est qui",
        "start": 1829.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sont toutes ces ces centaines de",
        "start": 1832.67,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "milliers",
        "start": 1834.92,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de d'\u00e9glise de l'avoir de deux calvaires",
        "start": 1835.83,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "de maisons anciennes de b\u00e2timents",
        "start": 1839.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "historiques et puis nous avons un",
        "start": 1842.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "patrimoine immat\u00e9riel qui sont nos",
        "start": 1843.57,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "valeurs notre culture et ce patrimoine",
        "start": 1846.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel il est aujourd'hui en grande",
        "start": 1849.269,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 il faut donc le soutenir le",
        "start": 1851.01,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre je ferai un certain nombre de",
        "start": 1853.919,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "propositions fiscales pour pouvoir",
        "start": 1856.019,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "permettre aux associations et ou priv\u00e9s",
        "start": 1859.26,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fendre ce patrimoine mais d'ores et",
        "start": 1861.84,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 j'ai annonc\u00e9 la mise en oeuvre d'un",
        "start": 1864.899,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "service national du patrimoine l'id\u00e9e",
        "start": 1866.669,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est quoi pendant six mois des jeunes",
        "start": 1868.86,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre indemnis\u00e9s pour pouvoir aller",
        "start": 1870.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soutenir r\u00e9nov\u00e9 revaloriser le",
        "start": 1873.529,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "patrimoine naturel du minist\u00e8re sur la",
        "start": 1876.12,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "base du volontariat aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 1878.85,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s des associations",
        "start": 1880.889,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dont c'est le travail parce que \u00e7a leur",
        "start": 1882.919,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "permettra non seulement \u00e9videmment de",
        "start": 1886.529,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "faire oeuvre utile pour le bien commun",
        "start": 1888.09,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9servation de notre patrimoine",
        "start": 1890.07,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "commun mais \u00e7a leur permettra aussi de",
        "start": 1891.929,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "prendre conscience qu'il ya toute une",
        "start": 1894.809,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie de m\u00e9tiers dans ces domaines de",
        "start": 1895.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers d'art qui sont des d\u00e9bouch\u00e9s qui",
        "start": 1898.169,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne trouve pas de jeunes",
        "start": 1901.35,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "alors que ce travail de la main ce",
        "start": 1904.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "travail de l'excellence est vraiment un",
        "start": 1906.75,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "travail qui serait une perte terrible",
        "start": 1909.51,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "que de le voir dispara\u00eetre une toute",
        "start": 1912.47,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question que sont nombreux \u00e0",
        "start": 1915.029,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "poser marine le pen sur aime la france",
        "start": 1916.799,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "point fr je les comprends d'ailleurs o\u00f9",
        "start": 1919.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en \u00eates vous de vos parrainages il faut",
        "start": 1922.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "500 parrainages d'\u00e9lus pour dans 30",
        "start": 1924.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements de france pour pouvoir se",
        "start": 1926.58,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter eh bien \u00e9coutez nous les",
        "start": 1928.59,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "cherchons nous avons d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1930.269,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nos propres \u00e9lus qui vont",
        "start": 1932.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "parrainer \u00e7a fait un socle qui n'est pas",
        "start": 1934.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n\u00e9gligeable mais il n'en demeure pas",
        "start": 1937.61,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "moins que c'est de plus en plus",
        "start": 1939.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "difficile de trouver des m\u00e8res qui",
        "start": 1939.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "acceptent de parrainer tout simplement",
        "start": 1942.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce que nous avons r\u00e9clam\u00e9 depuis tr\u00e8s",
        "start": 1944.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es que leurs noms",
        "start": 1946.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ne soient pas publi\u00e9s \u00e7a n'apporte rien",
        "start": 1947.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 part permettre un certain",
        "start": 1950.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'associations d'extr\u00eame gauche de faire",
        "start": 1951.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pression sur eux donc \u00e7a n'apporte",
        "start": 1952.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "absolument rien \u00e0 la validit\u00e9 du",
        "start": 1954.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parrainage que de diffuser les noms des",
        "start": 1957.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e8res donc il ya des m\u00e8res qui face \u00e0",
        "start": 1960.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cela comme le gouvernement ne leur",
        "start": 1962.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds jamais sur cette demande eh bien",
        "start": 1964.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on dit m\u00eame puisque c'est comme \u00e7a on ne",
        "start": 1966.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parrainera personne et c'est beaucoup",
        "start": 1967.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'efforts beaucoup de temps qui est",
        "start": 1970.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9 pour aller chercher ses",
        "start": 1972.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parrainages si vous m\u00eame vous connaissez",
        "start": 1974.66,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "un maire qui accepteraient de nous",
        "start": 1977.18,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "parrainer bien contact\u00e9 nous faites le",
        "start": 1980.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous savoir parce que c'est toujours un",
        "start": 1983.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "obstacle et c'est un obstacle de plus en",
        "start": 1985.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "plus difficile \u00e0 franchir d'\u00e9lection en",
        "start": 1988.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9lection merci beaucoup marine le pen",
        "start": 1991.7,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t",
        "start": 1993.41,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1997.66,
        "duration": 3.119
    }
]