[
    {
        "text": "un sujet qui passionne",
        "start": 18.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cet heureux d'ailleurs",
        "start": 22.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est allez vous asseyez vous il ya des",
        "start": 26.869,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "chaises vides l\u00e0 installez-vous",
        "start": 29.07,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous et merci de votre",
        "start": 40.67,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence \u00e0 cette conf\u00e9rence de presse",
        "start": 43.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique mans consacrer \u00e0 mes",
        "start": 44.67,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "propositions en mati\u00e8re de retraite et",
        "start": 47.25,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "aux valeurs qui les inspirent en",
        "start": 49.379,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "particulier cette justice sociale qui a",
        "start": 50.909,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "tant manqu\u00e9 au pr\u00e9c\u00e9dent quinquennat il",
        "start": 53.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "s'agit non seulement de la r\u00e9forme",
        "start": 57.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "structurelle dont vous avez d\u00e9j\u00e0 entendu",
        "start": 58.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parler mais aussi de la philosophie",
        "start": 60.87,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "qu'ils inspirent ainsi que l'ensemble",
        "start": 62.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des mesures que j'entends mettre en",
        "start": 64.799,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "oeuvre pour les futurs et actuels",
        "start": 66.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s d\u00e8s mon \u00e9lection en avril",
        "start": 68.4,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "prochain et je pense particuli\u00e8rement au",
        "start": 71.43,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "soutien si indispensable aux petites",
        "start": 75.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "retraites aux classes moyennes et au",
        "start": 78.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des pensions que nous",
        "start": 79.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "devons garantir vous le savez la r\u00e9forme",
        "start": 81.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des retraites est un sujet central dans",
        "start": 84.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le programme pr\u00e9sidentiel que je d\u00e9fends",
        "start": 86.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "car elle porte en elle notre vision du",
        "start": 88.53,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "travail du m\u00e9rite du juste partage des",
        "start": 90.84,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "richesses mais aussi du respect d\u00fb \u00e0",
        "start": 94.35,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "chacun du bonheur \u00e0 profiter des siens",
        "start": 97.05,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et de la vie heureuse \u00e0 laquelle nos",
        "start": 100.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "concitoyens inspire le syst\u00e8me de",
        "start": 103.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "retraite n'est pas une politique comme",
        "start": 105.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une autre ce n'est pas juste un",
        "start": 107.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre comptable entre des recettes",
        "start": 109.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et des d\u00e9penses c'est un projet de",
        "start": 111.15,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 113.1,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "la conf\u00e9rence de presse d'aujourd'hui",
        "start": 113.75,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "donc aussi l'opportunit\u00e9 de partager",
        "start": 115.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec les fran\u00e7ais quelle conception de",
        "start": 117.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le social je leur propose et",
        "start": 120.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quelles valeurs nous devons faire",
        "start": 122.31,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rer",
        "start": 124.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tant de d\u00e9cennies de trahison",
        "start": 125.72,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "politique et de fausses promesses nos",
        "start": 128.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "concitoyens se demande \u00e0 quoi sert la",
        "start": 130.47,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "politique et donc \u00e0 quoi sert tout",
        "start": 132.09,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "simplement de voter au fil de mes",
        "start": 134.879,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "rencontres et des \u00e9changes chaleureux",
        "start": 137.4,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "que j'ai eues avec les fran\u00e7ais sur les",
        "start": 138.69,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "march\u00e9s j'entends les d\u00e9sillusions sur",
        "start": 140.519,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me d\u00e9mocratique \u00e0 bout de",
        "start": 143.099,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "souffle qui n'est plus capable",
        "start": 144.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9liorer la vie des gens je veux leur",
        "start": 146.31,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "dire encore et toujours je ne vous",
        "start": 149.34,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "trahirai pas je ne vous d\u00e9cevrai pas je",
        "start": 151.75,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ne vous mentirai pas",
        "start": 155.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voter ce n'est pas seulement changer de",
        "start": 157.02,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident c'est changer de politique",
        "start": 159.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais pour changer de politique",
        "start": 161.86,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "oui il faut changer de pr\u00e9sident",
        "start": 164.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce que je propose aux fran\u00e7ais est",
        "start": 167.19,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "simple et pourtant si r\u00e9volutionnaire je",
        "start": 169.15,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "m'engage \u00e0 am\u00e9liorer leur vie j'en",
        "start": 172.63,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "prends m\u00eame le serment ma r\u00e9forme du",
        "start": 175.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me des retraites et le coeur de ce",
        "start": 179.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "serment",
        "start": 181.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'ai pris devant les fran\u00e7ais trois",
        "start": 182.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "engagements solennels le premier est un",
        "start": 184.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "engagement moral car oui je crois \u00e0 la",
        "start": 187.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "morale en politique",
        "start": 190.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cela m\u00e9rite d'\u00eatre rappel\u00e9e \u00e0 l'heure o\u00f9",
        "start": 191.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat s'effondre aussi bien",
        "start": 194.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans les classes populaires que dans les",
        "start": 196.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "classes moyennes je ne demanderai pas de",
        "start": 198.61,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sacrifices aux fran\u00e7ais je ne leur",
        "start": 201.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "demanderai pas de se serrer la ceinture",
        "start": 204.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tant que les pouvoirs publics etat",
        "start": 205.66,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale collectivit\u00e9s",
        "start": 207.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "territoriales n'auront pas fait tout ce",
        "start": 210.18,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "qui est n\u00e9cessaire \u00e0 l'assainissement",
        "start": 212.65,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "des comptes nationaux",
        "start": 215.14,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "voici trente ans que les r\u00e9formes",
        "start": 216.959,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "succ\u00e8dent aux r\u00e9formes r\u00e9duisant d'ann\u00e9e",
        "start": 219.209,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "en ann\u00e9e les acquis sociaux et le niveau",
        "start": 222.489,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "de vie sans jamais r\u00e9soudre le moindre",
        "start": 224.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me sans relancer l'\u00e9conomie ni",
        "start": 226.87,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibrer les comptes publics les soi",
        "start": 230.11,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "disant experts qui nous gouvernent ont",
        "start": 233.019,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi l'exploit d'appauvrir les",
        "start": 235.239,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais tout en ruinant la france au",
        "start": 237.25,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "nom de leurs comp\u00e9tences et de leur",
        "start": 239.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience et on voudrait nous donner",
        "start": 241.239,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "des le\u00e7ons",
        "start": 244.42,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "les r\u00e9formes structurelles des retraites",
        "start": 247.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne sont que le paravent d'une gestion",
        "start": 248.769,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastreuse de la p\u00e9nurie \u00e9conomiques",
        "start": 251.2,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "engendr\u00e9es par la d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 253.06,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et le ch\u00f4mage de masse plut\u00f4t que de",
        "start": 254.64,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des richesses pour p\u00e9renniser les",
        "start": 258.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "acquis sociaux ils ont rabot\u00e9 le pouvoir",
        "start": 259.93,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "d'achat des retrait\u00e9s",
        "start": 262.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et en quoi ont consist\u00e9 r\u00e9ellement ces",
        "start": 263.25,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes tout d'abord augmenter l'\u00e2ge",
        "start": 267.04,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite de 60 \u00e0 62",
        "start": 269.979,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ans tant pis pour ceux qui ont commenc\u00e9",
        "start": 272.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "leur carri\u00e8re t\u00f4t les m\u00e9tiers les plus",
        "start": 274.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "durs ont donc d\u00fb travailler plus",
        "start": 277.18,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "longtemps alors que beaucoup sont",
        "start": 278.53,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "\u00e9puis\u00e9s incapable de poursuivre sans",
        "start": 280.419,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "mettre en danger leur sant\u00e9 bien",
        "start": 283.319,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d'autres sont licenci\u00e9s ou exclues du",
        "start": 285.599,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "march\u00e9 du travail en 2019 la cfdt estim\u00e9",
        "start": 288.33,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "que 40 % des salari\u00e9s arriv\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 292.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "retraite sans avoir de travail eric",
        "start": 294.599,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "zemmour comme emmanuel macron quand on",
        "start": 297.15,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "comprend ce qu'il pense \u00e0 ce sujet",
        "start": 299.159,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "propose de passer \u00e0 64 ans val\u00e9rie",
        "start": 300.539,
        "duration": 8.581
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse \u00e0 65 ans ces agents r\u00e9alit\u00e9 ne",
        "start": 304.139,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "dise pas que les annuit\u00e9s r\u00e9clam\u00e9",
        "start": 309.12,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "augmenteront proportionnellement",
        "start": 311.039,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "44 ou 45 ans d'annuit\u00e9s n\u00e9cessaires pour",
        "start": 313.61,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "obtenir un taux plein c'est la logique",
        "start": 317.849,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "des r\u00e9formes qu'ils proposent",
        "start": 320.699,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "comment feront les salari\u00e9s pour arriver",
        "start": 322.699,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00e0 travailler jusqu'\u00e0 ces \u00e2ges avanc\u00e9s",
        "start": 325.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aucun de ces candidats ne vous le dira",
        "start": 327.62,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "car il n'en savait rien ils aggraveront",
        "start": 330.0,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "donc le ch\u00f4mage et la pr\u00e9carit\u00e9 des",
        "start": 332.759,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en fin de carri\u00e8re tout en",
        "start": 334.409,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9pensant des milliards en aides",
        "start": 335.789,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "sociales",
        "start": 337.139,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ensuite le nombre de trimestres pour",
        "start": 338.12,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "obtenir le taux plein ne cesse",
        "start": 341.129,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'augmenter passant de 166 pour les",
        "start": 342.78,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "personnes n\u00e9es avant 1957 \u00e0 172 pour les",
        "start": 345.659,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "personnes n\u00e9es apr\u00e8s 1973 ah si une",
        "start": 350.099,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8re qui commence \u00e0 travailler \u00e0",
        "start": 354.389,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "22 ans n\u00e9 en 1963 ne peut partir \u00e0 taux",
        "start": 356.279,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "plein qu'\u00e0 64 ans",
        "start": 360.33,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "si elle a travaill\u00e9 \u00e0 taux plein sans",
        "start": 362.069,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode d'inactivit\u00e9 pour partir \u00e0 62",
        "start": 363.479,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ans elle devrait subir une d\u00e9cote de 10%",
        "start": 366.509,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "de sa pension",
        "start": 368.849,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendre que le travail c'est la sant\u00e9",
        "start": 370.61,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "c'est un beau principe pour certains",
        "start": 373.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers mais c'est tr\u00e8s loin des",
        "start": 375.18,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s de la plupart des fran\u00e7ais mes",
        "start": 377.46,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "adversaires veulent encore limiter le",
        "start": 380.43,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 prendre une retraite digne pour",
        "start": 382.469,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "financer leur mauvaise gestion des",
        "start": 384.389,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "finances publiques",
        "start": 386.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 5 ans de mandat d' emmanuel macron",
        "start": 387.68,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "nous h\u00e9ritons de 600 milliards d'euros",
        "start": 390.0,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "de dette suppl\u00e9mentaire",
        "start": 393.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais n'ont pas \u00e0 payer",
        "start": 394.909,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "l'addition par des r\u00e9formes osterrieth",
        "start": 396.84,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "air de l'incomp\u00e9tence et de l'absence de",
        "start": 398.669,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "vision de leurs dirigeants en v\u00e9rit\u00e9 les",
        "start": 401.099,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont victimes des gaspillages",
        "start": 404.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'en bas et des gaspillages d'en haut le",
        "start": 406.409,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "gaspillage d'en bas c'est \u00e9videmment la",
        "start": 409.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "submersion migratoire les fraudes",
        "start": 411.27,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sociales et",
        "start": 413.46,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "l'assistanat autant de choix politique",
        "start": 415.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastreux qui accable les travailleurs",
        "start": 418.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et les retrait\u00e9s d'imp\u00f4t pour compenser",
        "start": 420.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce puits sans fond les gaspillages d'en",
        "start": 422.0,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "haut ce sont les fraudes fiscales",
        "start": 424.52,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 l'\u00e9vasion fiscale",
        "start": 426.55,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 429.139,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance en col blanc les",
        "start": 429.889,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ges indus et le copinage des",
        "start": 432.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oligarques en tous genres qui pillent",
        "start": 433.789,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "les biens publics n'oublions pas aussi",
        "start": 435.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le travail des t\u00e2ches et v\u00e9ritable",
        "start": 437.5,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation de l'int\u00e9rieur ces",
        "start": 439.97,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "gaspillages il existe parce que les",
        "start": 442.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gouvernements sont faibles et n'ont",
        "start": 445.009,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "jamais voulu s'y attaquer il est",
        "start": 446.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tellement plus facile de taxer les",
        "start": 449.419,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et de r\u00e9duire leurs droits",
        "start": 451.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de s'attaquer aux gabegies",
        "start": 452.78,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "que je viens d'\u00e9noncer",
        "start": 454.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour ma part je freine inverse je",
        "start": 455.68,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "rendrai aux fran\u00e7ais tout l'argent que",
        "start": 458.78,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "je r\u00e9cup\u00e9rerai en luttant contre les",
        "start": 460.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gaspillages d'en bas et les gaspillages",
        "start": 462.139,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "dans",
        "start": 464.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s\u00e9parent l'arr\u00eat de l'immigration qui",
        "start": 465.729,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "permettra \u00e0 minima 18 milliards",
        "start": 467.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies par an \u00e7a c'est le petit",
        "start": 469.55,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "signal monsieur pujadas par la lutte",
        "start": 472.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "acharn\u00e9e contre la fraude sociale qui",
        "start": 474.979,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "permettra 15 milliards d'\u00e9conomies par",
        "start": 477.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "an que je r\u00e8glerai cette question pas",
        "start": 479.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par une \u00e9ni\u00e8me ponction sur les droits",
        "start": 482.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais comme a souhait\u00e9 le faire",
        "start": 483.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "emmanuel macron avec son projet de",
        "start": 485.06,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme inique qui a fractur\u00e9 le pays et",
        "start": 486.44,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "entra\u00een\u00e9 des manifestations massives",
        "start": 488.539,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "mon deuxi\u00e8me engagement est social ma",
        "start": 490.599,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 est de prot\u00e9ger les fran\u00e7ais",
        "start": 494.3,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais mais d'abord d'abord",
        "start": 496.159,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "ce que leur profession et leur position",
        "start": 500.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sociale place dans une situation de",
        "start": 502.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "grande fragilit\u00e9",
        "start": 504.47,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme des retraites que je vais",
        "start": 505.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9senter est au coeur de cet",
        "start": 507.409,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "engagement",
        "start": 508.97,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "face au d\u00e9classement face \u00e0 la brutalit\u00e9",
        "start": 509.8,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "croissante des rapports sociaux",
        "start": 512.599,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques face aux al\u00e9as des carri\u00e8res",
        "start": 513.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "professionnelles d\u00e9marr\u00e9 t\u00f4t tr\u00e8s",
        "start": 516.229,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "souvent marqu\u00e9es par la p\u00e9nibilit\u00e9 elle",
        "start": 518.12,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "est un rempart solide et durable oui je",
        "start": 520.279,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "crois au mod\u00e8le de protection sociale",
        "start": 524.6,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 ouvert",
        "start": 526.31,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "au monde entier et ce scandale doit",
        "start": 530.87,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "cesser mais ce ne sera pas jamais la",
        "start": 533.57,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "france des travailleurs qui payera le",
        "start": 537.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "prix de cette gabegie par un",
        "start": 539.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9mant\u00e8lement m\u00e9thodique et jamais avou\u00e9",
        "start": 540.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des acquis sociaux issus du conseil",
        "start": 543.26,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "national de la r\u00e9sistance",
        "start": 545.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de coup de rabot en",
        "start": 547.51,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "renoncement des millions de salari\u00e9s",
        "start": 549.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "entr\u00e9s t\u00f4t dans la vie active sont",
        "start": 552.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9s jose le terme par notre",
        "start": 554.9,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de retraite par faiblesse tous",
        "start": 557.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les gouvernements ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0",
        "start": 560.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre la duret\u00e9 physique et",
        "start": 562.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "psychologique de certains travaux se",
        "start": 563.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "noyant dans une bureaucratie pour mieux",
        "start": 565.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "oublier leurs promesses pour ma part",
        "start": 567.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'ai le courage de dire aux fran\u00e7ais que",
        "start": 570.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "oui le travail de certains de nos",
        "start": 571.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "compatriotes est plus \u00e9reintant plus",
        "start": 573.77,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "usant plus fatigant il est m\u00eame parfois",
        "start": 576.65,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "dangereux",
        "start": 579.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "travailler sur un chantier effectuer des",
        "start": 580.99,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "t\u00e2ches r\u00e9p\u00e9titives mais aussi s'occuper",
        "start": 583.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des personnes \u00e2g\u00e9es ou d\u00e9pendantes qu'il",
        "start": 585.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "faut souvent port\u00e9 ab\u00eeme le corps m\u00eame",
        "start": 587.9,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "en am\u00e9liorant les conditions de travail",
        "start": 591.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous devons donc g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de mani\u00e8re",
        "start": 593.26,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "simple et efficace la reconnaissance de",
        "start": 595.88,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9nibilit\u00e9",
        "start": 597.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme que je propose aux fran\u00e7ais",
        "start": 599.35,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "vise bien \u00e0 mettre un terme \u00e0 cette",
        "start": 601.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "injustice",
        "start": 603.98,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s des ann\u00e9es de n\u00e9gociations",
        "start": 604.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "infructueuses entre les partenaires",
        "start": 606.83,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "sociaux",
        "start": 608.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enfin mon troisi\u00e8me engagement et",
        "start": 609.97,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "politique j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de le",
        "start": 612.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rappeler \u00e0 de nombreuses reprises je",
        "start": 615.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "serai la pr\u00e9sidente des solutions",
        "start": 617.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes en faveur du pouvoir d'achat",
        "start": 618.53,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et de la prosp\u00e9rit\u00e9 nationale cette",
        "start": 621.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme est un marqueur suppl\u00e9mentaire",
        "start": 624.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du caract\u00e8re directement applicables de",
        "start": 625.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mon programme pr\u00e9sidentiel elle est non",
        "start": 628.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "seulement r\u00e9aliste sur le plan",
        "start": 630.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire mais aussi en pleine",
        "start": 632.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence avec mon agenda de prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 633.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour le pays et en particulier mon",
        "start": 636.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soutien inconditionnel aux jeunes ou",
        "start": 638.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "soutient mme h\u00e2tive massif \u00e0 nos tpe pme",
        "start": 640.73,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la reconqu\u00eate industrielle",
        "start": 643.1,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "marie forme vise \u00e0 inciter fortement les",
        "start": 645.25,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 entrer plus t\u00f4t dans la vie",
        "start": 648.92,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "active et de les r\u00e9compenser pour cela",
        "start": 651.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais aussi de s'int\u00e9grer dans une",
        "start": 654.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dynamique de cr\u00e9ation de richesses qui",
        "start": 656.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rompt avec le cercle vicieux de la",
        "start": 659.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie j'y reviendrai dans quelques",
        "start": 660.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "instants tout d'abord \u00e9voquant la",
        "start": 662.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re probl\u00e9matique que traite la",
        "start": 665.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites que je propose aux",
        "start": 667.4,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais celle des carri\u00e8res d\u00e9marr\u00e9 t\u00f4t",
        "start": 668.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "souvent dans des m\u00e9tiers difficiles mal",
        "start": 670.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "prises en compte dans le syst\u00e8me actuel",
        "start": 673.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le seul dispositif de",
        "start": 675.64,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "retraite existants pour les personnes",
        "start": 678.14,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es taux sur le march\u00e9 du travail",
        "start": 679.55,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "entre 16 et 20 ans et celui site des",
        "start": 680.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "carri\u00e8res longues",
        "start": 682.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dispositif des carri\u00e8res longues en",
        "start": 684.05,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat du droit est extr\u00eamement complexe",
        "start": 685.98,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et porteur d' injustice prenons un cas",
        "start": 688.53,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "concret et sortant un peu de la",
        "start": 691.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "technique aujourd'hui une personne n\u00e9e",
        "start": 694.17,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "en 1962 entr\u00e9e sur le march\u00e9 du travail",
        "start": 697.38,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 18 ans et souhaitant prendre sa",
        "start": 701.16,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 62 ans en 2022 aura cotis\u00e9 in",
        "start": 703.8,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "fine et 176 trimestre soit 44 ans pour",
        "start": 706.68,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier du taux plein al'inverse une",
        "start": 711.33,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "personne de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration entr\u00e9e",
        "start": 714.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tardivement sur le march\u00e9 du travail par",
        "start": 717.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 28 ans apr\u00e8s avoir fait des",
        "start": 719.55,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes longues et peut-\u00eatre a pris un ou",
        "start": 722.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "deux ans pour faire le tour du monde",
        "start": 724.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pourra partir \u00e0 la retraite \u00e0 taux plein",
        "start": 727.56,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "automatique \u00e0 67 ans avec seulement 148",
        "start": 729.9,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "trimestres cotis\u00e9s soit seulement 39",
        "start": 734.04,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es cotis\u00e9es or nous savons qu'il",
        "start": 737.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "existe une forte corr\u00e9lation entre",
        "start": 740.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e pr\u00e9coce sur le march\u00e9 du",
        "start": 742.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travail et la p\u00e9nibilit\u00e9 des emplois",
        "start": 744.12,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "occup\u00e9s un ouvrier un ma\u00e7on un employ\u00e9",
        "start": 746.37,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "doivent aujourd'hui cotiser plus qu'un",
        "start": 750.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chercheur ou qu'une profession lib\u00e9rale",
        "start": 752.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour b\u00e9n\u00e9ficier du taux plein taux plein",
        "start": 755.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui je le rappelle repr\u00e9sentera un",
        "start": 758.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "montant bien inf\u00e9rieur \u00e9videmment pour",
        "start": 759.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les professions moins r\u00e9mun\u00e9ratrice que",
        "start": 761.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont aussi souvent les m\u00e9tiers comment",
        "start": 763.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ces jeunes qui subissent donc une double",
        "start": 766.44,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "peine",
        "start": 768.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s l'insee il est toujours bon de",
        "start": 770.0,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "le rappeler les hommes cadres vivent six",
        "start": 773.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ans de plus que les hommes ouvriers en",
        "start": 775.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france et les femmes cadres trois ans de",
        "start": 777.75,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "plus que les femmes ouvri\u00e8res",
        "start": 780.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ces in\u00e9galit\u00e9s sont similaires quand on",
        "start": 782.66,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "prend en compte l'esp\u00e9rance de vie en",
        "start": 785.22,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "bonne sant\u00e9",
        "start": 786.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je propose donc une simplification",
        "start": 787.52,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "radicale de ce syst\u00e8me \u00e0 la fois",
        "start": 789.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement complexe et unique avec ma",
        "start": 791.97,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites je permettrai \u00e0",
        "start": 795.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais de partir plus t\u00f4t",
        "start": 798.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec une pension digne afin de profiter",
        "start": 799.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des belles ann\u00e9es qu'ils ont bien m\u00e9rit\u00e9",
        "start": 802.47,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sans se tuer \u00e0 la t\u00e2che pour rien",
        "start": 803.94,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement toute personne entr\u00e9e dans",
        "start": 806.93,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "la vie professionnelle entre 17 et 20",
        "start": 810.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ans sans condition particuli\u00e8re",
        "start": 812.49,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pourra b\u00e9n\u00e9ficier d'un taux plein d\u00e8s 60",
        "start": 815.01,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ans avec 40 annuit\u00e9s soit un gain",
        "start": 818.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable par rapport \u00e0 la situation",
        "start": 821.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "actuelle de plus de deux ann\u00e9es de",
        "start": 823.53,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 825.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce nouveau syst\u00e8me entrera en vigueur",
        "start": 826.94,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "d\u00e8s mon \u00e9lection pour toutes les",
        "start": 829.77,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "personnes \u00e9ligibles",
        "start": 832.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement pour les personnes entrer",
        "start": 834.05,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "dans la vie active apr\u00e8s 20 ans et cela",
        "start": 836.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 24 ans et demi un syst\u00e8me",
        "start": 839.52,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "progressif de 160 \u00e0 168 trimestres de",
        "start": 842.07,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "cotisation sera mis en place plus l'\u00e2ge",
        "start": 845.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e dans l'emploi sera bas plus le",
        "start": 849.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nombre de trimestres n\u00e9cessaires pour",
        "start": 851.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier du taux plein sera lui aussi",
        "start": 853.02,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "faible",
        "start": 855.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le proc\u00e9d\u00e9 est orient\u00e9 vers un objectif",
        "start": 856.79,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "simple inciter les jeunes \u00e0 privil\u00e9gier",
        "start": 859.47,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 la cr\u00e9ation de valeur \u00e0 la",
        "start": 863.12,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "poursuite d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures ne leur",
        "start": 866.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "garantissant pas une employabilit\u00e9 ou",
        "start": 868.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 ce qu'ils",
        "start": 871.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourraient esp\u00e9rer en d\u00e9calant rentrer",
        "start": 873.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans la vie active pour toutes ces",
        "start": 874.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "personnes ma r\u00e9forme se traduira par un",
        "start": 877.05,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "gain net",
        "start": 879.33,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "je r\u00e9sume cette philosophie ainsi",
        "start": 880.49,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "travailler plus t\u00f4t c'est travailler",
        "start": 883.13,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "plus dur est donc partir \u00e0 la retraite",
        "start": 885.78,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "plus t\u00f4t",
        "start": 888.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "enfin pour toutes les personnes entrer",
        "start": 890.09,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "dans la vie active \u00e0 partir de 25 ans",
        "start": 893.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les conditions de cotisation et d'\u00e2ge",
        "start": 895.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "seront inchang\u00e9s par rapport \u00e0",
        "start": 897.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 899.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 42 annuit\u00e9s de cotisation ils ont",
        "start": 900.27,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une retraite \u00e0 taux plein ce qui",
        "start": 903.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente tout de m\u00eame j'attire votre",
        "start": 906.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "attention l\u00e0 dessus un gain de une ann\u00e9e",
        "start": 907.77,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de cotisation par rapport \u00e0 la",
        "start": 910.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "trajectoire de r\u00e9forme d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 de",
        "start": 913.35,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "43 annuit\u00e9s de cotisation applicable aux",
        "start": 916.41,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n\u00e9s apr\u00e8s 1973",
        "start": 919.14,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "vous avez bien entendu sur le tableau",
        "start": 922.01,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "que nous vous avons distribu\u00e9 ou que",
        "start": 925.77,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous allons vous distribuez le d\u00e9tail de",
        "start": 928.02,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ce dossier et cela ce que je viens de",
        "start": 931.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dire permettez moi de souligner il",
        "start": 934.29,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "s'agit d'une grande am\u00e9lioration",
        "start": 936.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "depuis des d\u00e9cennies l'\u00e2ge l\u00e9gal et la",
        "start": 938.12,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e de cotisation sont sans cesse",
        "start": 940.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "repouss\u00e9es dans une course \u00e0 la rigueur",
        "start": 942.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui p\u00e8se comme une \u00e9p\u00e9e de damocl\u00e8s sur",
        "start": 944.79,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "tous les salons et",
        "start": 946.62,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "64",
        "start": 947.96,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "65 ans tous les candidats qui sont",
        "start": 949.7,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "actuellement dans les intentions de vote",
        "start": 953.49,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "au-dessus de 10% propose actuellement un",
        "start": 955.32,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "report de l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite",
        "start": 959.16,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et ce qu'ils disent - mais c'est",
        "start": 961.26,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment corr\u00e9l\u00e9s une augmentation des",
        "start": 965.43,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "trimestres cotis\u00e9s",
        "start": 969.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je m'engage donc ici solennellement \u00e0",
        "start": 971.48,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "maintenir \u00e0 42 ans le niveau d'annuit\u00e9s",
        "start": 974.73,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "maximum r\u00e9clam\u00e9 pour une retraite \u00e0 taux",
        "start": 977.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plein",
        "start": 981.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'ajoute que cette r\u00e9forme poss\u00e8de un",
        "start": 983.21,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "autre avantage celui de la simplicit\u00e9",
        "start": 985.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous le voyez depuis tout \u00e0 l'heure nous",
        "start": 987.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avons abord\u00e9 des notions parfois tr\u00e8s",
        "start": 990.36,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "techniques mal connue de nos concitoyens",
        "start": 991.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et c'est indispensable si nous voulons",
        "start": 993.839,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "proposer une r\u00e9forme aboutit aux",
        "start": 996.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs dans deux mois les conditions",
        "start": 997.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e8s \u00e0 la retraite sont un enjeu de",
        "start": 1000.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vie majeur pour nos concitoyens il faut",
        "start": 1002.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que chacun puisse comprendre tr\u00e8s vite",
        "start": 1004.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et tr\u00e8s simplement quand et dans quelles",
        "start": 1006.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "conditions il pourra partir \u00e0 la",
        "start": 1009.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "retraite dans le syst\u00e8me que nous",
        "start": 1011.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "proposerons aux fran\u00e7ais les conditions",
        "start": 1013.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e8s \u00e0 la retraite seront extr\u00eamement",
        "start": 1014.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "lisible est clair selon son \u00e2ge d'entrer",
        "start": 1016.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur le march\u00e9 du travail chaque",
        "start": 1020.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "travailleur conna\u00eetra avec une garantie",
        "start": 1021.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de stabilit\u00e9 du syst\u00e8me ces conditions",
        "start": 1023.93,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "de d\u00e9part nous vous communiquerons",
        "start": 1026.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un tableau",
        "start": 1029.26,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "je crois qu'il est d'ailleurs int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 1031.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans le tableau nous vous communiquons",
        "start": 1032.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le b\u00e9n\u00e9fice que repr\u00e9sentera cette",
        "start": 1034.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme pour chaque fran\u00e7ais et que",
        "start": 1037.85,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "chacun pourra donc",
        "start": 1040.31,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier et analyser au regard de sa",
        "start": 1042.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "propre situation",
        "start": 1044.929,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "permettez moi d'ajouter un point",
        "start": 1046.87,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "s'agissant de la coh\u00e9rence de cette",
        "start": 1048.56,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme avec l'ensemble de mon programme",
        "start": 1049.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9forme permet de garantir une",
        "start": 1052.06,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "retraite qui fait gagner de pr\u00e9cieuses",
        "start": 1054.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 tous ceux qui sont proches de",
        "start": 1055.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leur fin de carri\u00e8re et qui s'inqui\u00e8tent",
        "start": 1058.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de l'avenir c'est tr\u00e8s fort en elle est",
        "start": 1059.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "possible car elle fait confiance \u00e0 la",
        "start": 1061.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jeunesse et mise sur la croissance de",
        "start": 1062.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 \u00e9conomique je veux que les",
        "start": 1064.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jeunes fran\u00e7ais gel\u00e9 souvent r\u00e9p\u00e9t\u00e9 dans",
        "start": 1066.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le cadre de cette campagne sans racines",
        "start": 1068.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec confiance dans leur pays j'ai",
        "start": 1070.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 des r\u00e9formes audacieuses pour",
        "start": 1073.25,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que les jeunes restent en france",
        "start": 1074.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "travaillent en france y fondent leur",
        "start": 1075.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "entreprise et leur famille ma r\u00e9forme",
        "start": 1078.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des retraites entend contribuer \u00e0 cr\u00e9er",
        "start": 1081.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en france les conditions d'une",
        "start": 1083.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "projection confiante dans l'avenir pour",
        "start": 1084.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notre jeunesse je veux garantir \u00e0 tous",
        "start": 1086.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une grande visibilit\u00e9 sur les carri\u00e8res",
        "start": 1089.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les revenus et la retraite qu'ils",
        "start": 1091.85,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "peuvent esp\u00e9rer dans leur pays",
        "start": 1094.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous savez je le voulais r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 1096.07,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises le taux d'activit\u00e9",
        "start": 1098.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des jeunes fran\u00e7ais est dramatiquement",
        "start": 1100.25,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "faibles",
        "start": 1102.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "35,6 % soit 10 points de moins que la",
        "start": 1103.93,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "moyenne de l'eau ces deux en bout de",
        "start": 1107.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cha\u00eene ce sont des recettes fiscales et",
        "start": 1110.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sociales perdu pour financer les",
        "start": 1112.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pensions des retrait\u00e9s actuels mon",
        "start": 1114.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "objectif est donc par cette incitation \u00e0",
        "start": 1117.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "entr\u00e9s t\u00f4t dans la vie active de faire",
        "start": 1119.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cro\u00eetre ce taux d'activit\u00e9 ce qui",
        "start": 1121.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entra\u00eenera imm\u00e9diatement des gains de",
        "start": 1123.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cotisation cette politique entra\u00eenera",
        "start": 1126.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "par la suite la cr\u00e9ation de valeur en",
        "start": 1128.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france est donc \u00e0 nouveau des ressources",
        "start": 1130.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour notre mod\u00e8le social plus que jamais",
        "start": 1132.38,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je suis convaincu que notre jeunesse je",
        "start": 1135.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e8te et je le r\u00e9p\u00e8terai tout au",
        "start": 1137.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "long de cette campagne est un fondement",
        "start": 1139.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "essentiel de la prosp\u00e9rit\u00e9 et du",
        "start": 1141.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rayonnement de notre nation cette",
        "start": 1143.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme elle s'inscrit dans les efforts",
        "start": 1146.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que nous devons consentir pour la",
        "start": 1147.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soutenir sans r\u00e9serve la grande",
        "start": 1148.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique de reconqu\u00eate industrielle que",
        "start": 1151.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je m\u00e8nerai permettra aussi d' ann\u00e9e",
        "start": 1153.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ann\u00e9e de recr\u00e9er un tissu",
        "start": 1156.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique cr\u00e9ant de la valeur ajout\u00e9e",
        "start": 1158.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et des emplois mieux pay\u00e9s capable de",
        "start": 1160.52,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "financer notre mod\u00e8le social",
        "start": 1163.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9galement une r\u00e9forme de soutien \u00e0",
        "start": 1164.56,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "nos retrait\u00e9s actuels et futurs vous le",
        "start": 1166.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "savez mon programme comporte des",
        "start": 1170.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dispositions sans pr\u00e9c\u00e9dent de soutien",
        "start": 1172.31,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "aux retrait\u00e9s",
        "start": 1174.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les retraites seront r\u00e9 index\u00e9 sur",
        "start": 1175.51,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "l'inflation",
        "start": 1178.01,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment particuli\u00e8rement",
        "start": 1179.51,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "sensible au moment o\u00f9 cette inflation",
        "start": 1180.8,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "est en train d'augmenter les petites",
        "start": 1183.34,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "retraites seront port\u00e9s \u00e0 1000 euros car",
        "start": 1187.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'estime que c'est le montant minimal",
        "start": 1189.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dont doivent b\u00e9n\u00e9ficier les salari\u00e9s",
        "start": 1191.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ayant effectu\u00e9 une carri\u00e8re compl\u00e8te",
        "start": 1193.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour pouvoir digne vous pour pouvoir",
        "start": 1194.81,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "vivre dignement",
        "start": 1196.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes",
        "start": 1198.04,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es destin\u00e9 aux personnes n'ayant pas",
        "start": 1200.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de carri\u00e8re compl\u00e8te et dans lequel il",
        "start": 1202.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faut bien le dire on retrouve beaucoup",
        "start": 1204.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de femmes sera \u00e9galement port\u00e9e \u00e0 1000",
        "start": 1205.25,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 1208.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "enfin la demi part des veufs et veuves",
        "start": 1208.93,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "scandaleuse supprimez sera imm\u00e9diatement",
        "start": 1211.52,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9tabli",
        "start": 1214.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'estime que notre effort en faveur de",
        "start": 1215.47,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s est indispensables \u00e0",
        "start": 1217.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'atteinte d'un id\u00e9al pardon pour ce",
        "start": 1218.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "terme qui semble sans doute sur ann\u00e9e",
        "start": 1221.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans le cynisme politique ambiant cet",
        "start": 1223.1,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "id\u00e9al c'est celui de la dignit\u00e9 et de la",
        "start": 1226.7,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "protection des plus fragiles auxquels",
        "start": 1229.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nos concitoyens sont si attach\u00e9s \u00e0 juste",
        "start": 1232.28,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 1234.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme que je propose b\u00e9n\u00e9ficiera",
        "start": 1235.87,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement \u00e0 tous les fran\u00e7ais",
        "start": 1238.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "proches de la retraite d\u00e8s 2022 elle",
        "start": 1239.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "permettra non seulement d'accro\u00eetre les",
        "start": 1243.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "droits des retrait\u00e9s futur par la suite",
        "start": 1244.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour les jeunes d\u00e9sireux de s'ins\u00e9rer",
        "start": 1247.64,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "sur le march\u00e9 du travail",
        "start": 1249.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "manuel macro et ses clones veulent faire",
        "start": 1250.96,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sortir les personnes \u00e2g\u00e9es le plus tard",
        "start": 1253.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "possible du march\u00e9 du travail moi je",
        "start": 1255.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "veux faire montrer les jeunes le plus",
        "start": 1257.54,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "t\u00f4t possible sur le march\u00e9 du travail",
        "start": 1258.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "enfin comme l'a rappel\u00e9 le conseil",
        "start": 1261.04,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "d'orientation des retraites dans un",
        "start": 1263.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rapport rendu en janvier dernier relev\u00e9",
        "start": 1264.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ind\u00e9finiment l'\u00e2ge de la retraite",
        "start": 1267.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "entra\u00eene peut-\u00eatre des \u00e9conomies sur les",
        "start": 1269.69,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pensions mais g\u00e9n\u00e8re des co\u00fbts annexes",
        "start": 1271.4,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "indemnisation du ch\u00f4mage devenu",
        "start": 1274.09,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "structurel en fin de carri\u00e8re pour",
        "start": 1275.809,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "atteindre la dur\u00e9e minimale de",
        "start": 1277.669,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "cotisation hausse des minima sociaux",
        "start": 1278.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vers\u00e9s etc au total un rel\u00e8vement de",
        "start": 1280.91,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'\u00e2ge l\u00e9gal de 62 \u00e0 64 ans comme le",
        "start": 1283.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "souhaite le gouvernement actuel au del\u00e0",
        "start": 1286.85,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "de la justice profonde qu'elle g\u00e9n\u00e8re",
        "start": 1288.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aboutirait \u00e0 3,5 milliards d'euros de",
        "start": 1290.26,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires soit en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1293.27,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "un quart des gains esp\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1295.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'horizon que je propose que je souhaite",
        "start": 1298.39,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "proposer aux fran\u00e7ais n'est pas une",
        "start": 1301.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "banalisation du passage par une phase de",
        "start": 1302.72,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage voire d'invalidit\u00e9 avant de",
        "start": 1304.73,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'une retraite digne",
        "start": 1306.919,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "pour terminer cette pr\u00e9sentation",
        "start": 1308.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'ajoute qu'il s'agit d'une r\u00e9forme",
        "start": 1311.62,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliste sur le plan budg\u00e9taire",
        "start": 1313.78,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "gel\u00e9e dit en introduction emmanuel",
        "start": 1316.179,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "macron nous a laiss\u00e9 en h\u00e9ritage",
        "start": 1318.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "600 milliards d'euros de dette",
        "start": 1320.26,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire",
        "start": 1323.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est dans ce contexte de finances",
        "start": 1324.549,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "publiques d\u00e9grad\u00e9es que nous devons agir",
        "start": 1327.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant soucieux de l'int\u00e9r\u00eat de nos",
        "start": 1330.1,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s mais en ayant \u00e0 l'esprit une",
        "start": 1332.75,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 pour reprendre une",
        "start": 1334.669,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "formule ch\u00e8re au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle celle",
        "start": 1336.799,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "de ne compromettre en aucune fa\u00e7on",
        "start": 1339.559,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'avenir de nos enfants par des",
        "start": 1341.24,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "politiques dispendieuses la r\u00e9forme que",
        "start": 1343.58,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "je propose aux fran\u00e7ais un co\u00fbt en ann\u00e9e",
        "start": 1346.549,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "pleine elle se traduira par",
        "start": 1349.7,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "9,6 milliards d'euros de d\u00e9penses de",
        "start": 1352.54,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "retraite suppl\u00e9mentaire c'est une",
        "start": 1355.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de bon sens protection des plus",
        "start": 1358.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fragiles pr\u00e9servation de la dignit\u00e9 de",
        "start": 1361.04,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "nos retrait\u00e9s apr\u00e8s une vie de labeur",
        "start": 1363.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soutien massif aux jeunes travailleurs",
        "start": 1364.6,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "qui seront que l'insertion pr\u00e9coce dans",
        "start": 1366.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'emploi sera r\u00e9compens\u00e9 par des",
        "start": 1369.169,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la retraite",
        "start": 1370.7,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "am\u00e9lior\u00e9e je sais que mes propositions",
        "start": 1372.08,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "sont toujours scrut\u00e9 pour le dire avec",
        "start": 1374.809,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un brin de malice avec une attention",
        "start": 1377.299,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re c'est un euph\u00e9misme par les",
        "start": 1379.549,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "journalistes je me tiens donc pr\u00eate \u00e0",
        "start": 1382.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre ici \u00e0 toutes vos questions",
        "start": 1384.62,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "quant aux annonces que je viens de faire",
        "start": 1386.69,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "c'est possible",
        "start": 1392.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question parasitaire",
        "start": 1397.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 1406.669,
        "duration": 3.0
    }
]