[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 14.81,
        "duration": 17.61
    },
    {
        "text": "chers amis chers amis quelle joie quelle",
        "start": 40.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "joie de vous retrouver ici \u00e0 vallauris",
        "start": 43.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour entourer de toute notre affection",
        "start": 45.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de toute notre chaleur de toute notre",
        "start": 47.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence a mis des alpes-maritimes notre",
        "start": 49.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 52.66,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique marine le pen",
        "start": 54.73,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "notre premier invit\u00e9 est une brillante",
        "start": 64.489,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "avocate au barreau de nice engag\u00e9 depuis",
        "start": 67.1,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "longtemps pour le bien commun elle a",
        "start": 70.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de soutenir marine le pen dans",
        "start": 72.979,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "les alpes-maritimes en \u00e9tant tr\u00e8s triste",
        "start": 75.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "progression religion je vous demande la",
        "start": 77.75,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pause et venez de chic de charme et de",
        "start": 80.21,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "choc",
        "start": 82.909,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 85.69,
        "duration": 16.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation \u00e7a va \u00eatre dur d'\u00eatre chic",
        "start": 99.14,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "et choc mais on va quand m\u00eame essayer on",
        "start": 101.94,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "va relever le challenge",
        "start": 103.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chers amis d\u00e9j\u00e0 je suis ravi parce que",
        "start": 104.87,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "je vois cette salle remplie rempli de",
        "start": 107.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "gens que je connais bien que j'aime et",
        "start": 111.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je vous remercie tous l'\u00eatre aussi",
        "start": 113.46,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "nombreux ce soir \u00e0 b\u00e2le en lice pour",
        "start": 114.72,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "accueillir marine",
        "start": 116.28,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "je voudrais machja marine entend non",
        "start": 123.73,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "remercier les nombreux \u00e9lus parce que",
        "start": 127.54,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "nous avons de nombreux \u00e9lus du",
        "start": 129.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "rassemblement national dans ce",
        "start": 131.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement qui de l'est \u00e0 l'ouest de",
        "start": 132.56,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "m'entends avec notre nouveau conseiller",
        "start": 136.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "municipal anthony malvaux et son \u00e9quipe",
        "start": 139.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dont pascal verront de beausoleil avec",
        "start": 141.2,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialement freddy qui est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 143.93,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la trinit\u00e9 machart virginie escaliers en",
        "start": 147.07,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "passant \u00e9videmment par la ville de nice",
        "start": 150.41,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "avec toute l'\u00e9quipe de philippe vardon",
        "start": 152.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 du var nous",
        "start": 154.69,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "avons aussi de brillants \u00e9lu jeune et",
        "start": 157.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dynamique je voudrais remercier brian",
        "start": 159.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "masse ans de saint laurent du vin sont",
        "start": 161.48,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "ses amis si palm island \u00eatre \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 163.67,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "je voudrais \u00e9galement remercier monsieur",
        "start": 167.14,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "perez de la commune de cagnes-sur-mer",
        "start": 170.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui nous fait le plaisir d'\u00eatre avec",
        "start": 172.61,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "nous ce soir",
        "start": 173.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "william gardien de la colle sur loup et",
        "start": 175.57,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "puis mon ami jean-pierre vincendet \u00e0",
        "start": 179.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "villeneuve loubet qui est un terrible",
        "start": 181.04,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "opposants \u00e0 lionel cas on te remercie",
        "start": 183.38,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "des batteries facile je voudrais",
        "start": 185.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9galement remercier nos cellules",
        "start": 188.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'antibes tanguy cornec et un en vie je",
        "start": 189.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "voudrais aussi remercier \u00e9videmment",
        "start": 193.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "notre ami lionel tivoli qui nous re\u00e7oit",
        "start": 195.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce soir on te remercie dans cette belle",
        "start": 197.17,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "salle louchart lionel",
        "start": 198.73,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 un peu plus \u00e0 l'ouest un",
        "start": 203.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le que j'ai connu il ya des ann\u00e9es",
        "start": 206.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et qui est toujours de bonne humeur et",
        "start": 207.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sans qui je sais pas comment on pourrait",
        "start": 209.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire dans ce d\u00e9partement mon ami franck",
        "start": 211.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "edouard galbert et lui dans la commune",
        "start": 213.23,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "du cannet",
        "start": 215.15,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et puis une petite touche f\u00e9minine quand",
        "start": 218.23,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "m\u00eame le plus pr\u00e8s du var nathalie bard",
        "start": 220.85,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lus \u00e0 p\u00e9gomas",
        "start": 223.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mais ma ch\u00e8re marie nous avons un tr\u00e8s",
        "start": 227.05,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "bon moyen pays et nous avons une chance",
        "start": 229.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous avons le jeune pr\u00e9sident de l'uni",
        "start": 231.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui est ton conseil municipal sur la",
        "start": 233.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "commune de comps ces guides je vous",
        "start": 235.91,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "demande d'applaudir andrea orabona",
        "start": 237.44,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "jane remercie \u00e9videmment que nous",
        "start": 243.79,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "conseillers r\u00e9gionaux qui sont parvenus",
        "start": 246.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce soir bien \u00e9videmment lionel tivoli",
        "start": 247.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "brian may son but a cit\u00e9 mais aussi",
        "start": 250.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9galement ida ferrari qui est \u00e0 menton",
        "start": 252.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et puis notre ami gilles renaud notre",
        "start": 255.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ami laurent merengues val\u00e9rie delpech",
        "start": 257.6,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "virginie escaliers merci \u00e0 vous tous",
        "start": 259.55,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9partement nous l'aimons plus que",
        "start": 264.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tout et nous y sommes fid\u00e8lement attach\u00e9",
        "start": 267.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et nous avons les plus beaux des",
        "start": 269.95,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "soutiens ce sont nos \u00e9lecteurs pour",
        "start": 272.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "preuve les amis le 20 juin 2021 il ya \u00e0",
        "start": 274.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peine huit mois au premier tour des",
        "start": 277.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 279.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous vous tous vous nous avez plac\u00e9",
        "start": 280.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "devant christian estrosi n'oubliez pas",
        "start": 283.49,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "mes amis nous avons fait reculer de 13",
        "start": 286.01,
        "duration": 3.999
    },
    {
        "text": "sa clique de ma chronique dans ce",
        "start": 288.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement et \u00e7a c'\u00e9tait pas pr\u00e9vu et",
        "start": 290.009,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "\u00e7a je peux vous dire que \u00e7a leur a fait",
        "start": 293.43,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s mal oui les alpes-maritimes sont",
        "start": 294.75,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "fiers de toi marine fier de ton travail",
        "start": 297.449,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "fier de tout ce que tu fais et nous",
        "start": 299.879,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "sommes fiers \u00e9galement du travail que",
        "start": 302.31,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "nous accomplissons \u00e0 la r\u00e9gion nous tous",
        "start": 303.75,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "conseillers r\u00e9gionaux nous sommes",
        "start": 305.789,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "heureusement pour nous aussi entour\u00e9",
        "start": 308.009,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus dont nous sommes aussi tr\u00e8s fiers",
        "start": 309.33,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "et qui nous pousse \u00e0 faire le meilleur",
        "start": 311.219,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de nous-m\u00eames et notamment je le salue",
        "start": 313.919,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dans ce d\u00e9partement voisin qui en fait",
        "start": 316.199,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un d\u00e9partement extr\u00eamement amis qui le",
        "start": 319.289,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement du var qui revenue en force",
        "start": 320.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce soir et je remercie \u00e9videmment je",
        "start": 322.889,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "vous la policiers david rachline merde",
        "start": 324.719,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 327.15,
        "duration": 2.539
    },
    {
        "text": "plus jeune c'est la terre de france ne",
        "start": 333.37,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "l'oubliez pas",
        "start": 335.5,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "nous sommes fiers de nos m\u00e8res mon cher",
        "start": 338.56,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "david comme toi mais pas que il ya",
        "start": 341.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'autres mais rennes en france et vous",
        "start": 343.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "savez pourquoi on est fier de vous parce",
        "start": 346.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que vous avez su prouver que lorsqu'une",
        "start": 347.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ville \u00e9taient administr\u00e9es par des \u00e9lus",
        "start": 349.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du rassemblement national elle \u00e9tait",
        "start": 351.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout aussi bien qu'ailleurs au voir",
        "start": 354.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "souvent bien mieux et nous te remercions",
        "start": 356.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme tous nos autres maires de",
        "start": 358.25,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "rassemblement national",
        "start": 359.75,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "un petit clin d'oeil aussi \u00e0 nos amis",
        "start": 365.39,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des bouches du rh\u00f4ne merci mon cher",
        "start": 368.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "franck d'\u00eatre l\u00e0 ce soir par le nord",
        "start": 370.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "franck s'est beaucoup investi sur la",
        "start": 372.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "commune de marseille n'en d\u00e9plaise \u00e0",
        "start": 375.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "certains je suis un gar\u00e7on loyal fid\u00e8le",
        "start": 377.51,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "et comp\u00e9tent et je peux en t\u00e9moigner",
        "start": 380.36,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas tout ma ch\u00e8re marine",
        "start": 388.54,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "j'aper\u00e7ois un homme dans la salle que",
        "start": 392.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'ai connu tr\u00e8s jeune",
        "start": 395.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui a beaucoup compt\u00e9 dans mon",
        "start": 397.39,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "engagement politique parce que je l' ai",
        "start": 399.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "connu jeune et qu'il \u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 401.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "impressionnant",
        "start": 402.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est un de mes confr\u00e8res avocats au",
        "start": 405.08,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "barreau de nice",
        "start": 407.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il a eu tous les mandats dans ce",
        "start": 408.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement",
        "start": 410.72,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "conseiller g\u00e9n\u00e9ral conseiller r\u00e9gional",
        "start": 411.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9",
        "start": 415.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateur",
        "start": 417.13,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "et un excellent maire de nice et j'ai",
        "start": 418.66,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 \u00e0 toutes les \u00e9lections jacques",
        "start": 422.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et j'en suis extr\u00eamement fier je demande",
        "start": 425.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de vous lever et d'applaudir jacques",
        "start": 427.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peyrat qui m'a fait me plaisir ce soir",
        "start": 429.47,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "devenir un autre meeting",
        "start": 430.94,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "merci \u00e9galement \u00e0 sa pr\u00e9cieuse",
        "start": 435.4,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "et qui est assis",
        "start": 438.76,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "mon cher jacques c'est un honneur pour",
        "start": 456.72,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "moi de prendre la parole ce soir",
        "start": 459.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement parce que c'est un des",
        "start": 461.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "premiers mythique en r\u00e9gion je suis tr\u00e8s",
        "start": 462.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "heureux qu'on le d\u00e9marre dans les",
        "start": 464.68,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "alpes-maritimes",
        "start": 465.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et puis j'ai quand m\u00eame tout de m\u00eame",
        "start": 467.55,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "deux personnalit\u00e9s qui suivent derri\u00e8re",
        "start": 469.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi et pas des moindres mon ami thierry",
        "start": 471.22,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "mariani ancien ministre",
        "start": 473.59,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "que vous attendez tous une combattante",
        "start": 481.5,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "une femme aux convictions",
        "start": 484.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "viss\u00e9 au corps et je l'esp\u00e8re notre",
        "start": 486.38,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "future pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 489.33,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "marine le pen",
        "start": 490.5,
        "duration": 13.839
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 492.01,
        "duration": 12.329
    },
    {
        "text": "il avait la presse que je suis moi",
        "start": 509.12,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "j'ai rejoint m\u00eame un peu plus presque un",
        "start": 512.229,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "an j'ai rejoint cette belle famille en",
        "start": 514.849,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "acceptant comme la plus que aimablement",
        "start": 517.25,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 thierry mariani et marine le pen",
        "start": 519.62,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "de retirer cette liste aux r\u00e9gionales et",
        "start": 522.94,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "devrait rejoindre cette famille",
        "start": 526.61,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "politique je peux vous dire aujourd'hui",
        "start": 527.9,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "que je ne regrette en rien ce choix et",
        "start": 530.56,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "je peux m\u00eame vous dire qu'il fut un des",
        "start": 534.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "meilleurs choix de ma vie politique",
        "start": 537.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "temps je me sens bien au rassemblement",
        "start": 539.45,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "national",
        "start": 541.61,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "oui les \u00e9lections r\u00e9gionales n'ont",
        "start": 551.5,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas eu le succ\u00e8s attendu il",
        "start": 553.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faut le reconna\u00eetre mais il faut",
        "start": 555.709,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre aussi et surtout que si tout",
        "start": 557.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me politique ne s'\u00e9tait pas",
        "start": 558.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ligu\u00e9s contre nous nous aurons",
        "start": 561.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment gagner car on a trop souvent",
        "start": 563.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tendance \u00e0 l'oublier nous sommes les",
        "start": 565.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "seuls \u00e0 d\u00e9noncer le syst\u00e8me tel qu'il",
        "start": 567.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est nous sommes les seuls \u00e0 d\u00e9noncer les",
        "start": 570.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "opportunisme politique et la trahison",
        "start": 571.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus en place nous sommes la seule",
        "start": 574.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "famille politique qui est l'unique",
        "start": 576.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "alternative possible et cr\u00e9dible dont le",
        "start": 579.02,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pays a tant besoin voil\u00e0 ce dont nous",
        "start": 581.6,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "sommes absolument s\u00fbrs et certains",
        "start": 584.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "seul thomas marine et uniquement thouars",
        "start": 587.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pour appliquer une politique de rupture",
        "start": 589.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "totale avec tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 590.99,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "depuis 40 ans ne pensez pas un seconde",
        "start": 593.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 596.66,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "le soir du premier tour \u00e0 20h01",
        "start": 597.77,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "accro",
        "start": 604.529,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est bien vous avez raison vous avez",
        "start": 605.959,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "bien compris le message et les poires",
        "start": 607.98,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "diffus\u00e9",
        "start": 609.089,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai \u00e9t\u00e9 pendant pr\u00e8s de 20",
        "start": 611.54,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ans dans leur famille politique d'abord",
        "start": 613.98,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "en rpr puis \u00e0 l'ump",
        "start": 616.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'ai pu constater les reniements",
        "start": 618.269,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tuelle de la droite dite classique",
        "start": 619.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quand je me suis engag\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque du",
        "start": 622.35,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "rpr c'est vrai qu'il y avait de grands",
        "start": 624.72,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "hommes comme philippe seguin qui \u00e9tait",
        "start": 626.279,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "fascinant ce gars \u00e9tait l'homme du non \u00e0",
        "start": 628.769,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "maastricht pour lequel j'ai milit\u00e9",
        "start": 630.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dumb\u00e9a la france et donc du combat pour",
        "start": 632.48,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "la souverainet\u00e9 de la france il \u00e9tait",
        "start": 635.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une forme de boussole pour nous tous",
        "start": 637.499,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour nombreux d'entre nous il serait",
        "start": 638.85,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "sans doute \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s pour retrouver",
        "start": 640.829,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la france face aux",
        "start": 642.509,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mondialistes qui d\u00e9truisent nos",
        "start": 644.519,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et nos drapeaux nationaux",
        "start": 646.499,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "comment la droite a pu glisser de pasqua",
        "start": 649.16,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "seguin \u00e0 bertrand estrosi je n'en sais",
        "start": 651.66,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "rien comment la droite a pu c\u00e9der \u00e0 ce",
        "start": 653.67,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "point aux ennemis de la france de la",
        "start": 655.379,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 657.689,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je n'en sais rien comment alors que nous",
        "start": 658.379,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "sommes dans une lutte \u00e0 mort avec les",
        "start": 661.139,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "islamistes int\u00e9gristes des mers et l'air",
        "start": 664.05,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "continue aujourd'hui en 2022 a inaugur\u00e9",
        "start": 666.629,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "des mosqu\u00e9es o\u00f9 les fondamentalistes",
        "start": 670.949,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pr\u00eachent",
        "start": 672.99,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "comment la droite qui avaient vot\u00e9 pour",
        "start": 676.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sarkozy pour le k\u00e4rcher at elle",
        "start": 679.3,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "supporter kouchner pendant quatre ans",
        "start": 681.31,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "avec toi marie nous avons une certitude",
        "start": 684.63,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "nous ne serons ni soumis ni m\u00e9pris\u00e9 par",
        "start": 687.329,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "des technocrates condescendant",
        "start": 691.36,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "tu sais marine il restera de ma croix le",
        "start": 694.199,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui voulait emmerder les",
        "start": 697.269,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 700.24,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et on arrive \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 703.199,
        "duration": 7.151
    },
    {
        "text": "france tu resteras la pr\u00e9sidente qui est",
        "start": 706.93,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "fier des fran\u00e7ais",
        "start": 710.35,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "chers amis dans quelques instants la",
        "start": 718.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "linaf d\u00e9taill\u00e9 son programme mais voil\u00e0",
        "start": 720.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce que je voulais vous dire avant toute",
        "start": 723.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chose vous l'avez compris mon parcours",
        "start": 724.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est un peu diff\u00e9rent de beaucoup de gens",
        "start": 727.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui sont dans cette salle mais ce",
        "start": 729.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parcours comme celui de thierry mariani",
        "start": 731.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et de jean paul garraud a fait que",
        "start": 733.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "naturellement nous nous retrouvons avec",
        "start": 735.94,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "marine dans ce combat pour la france",
        "start": 737.62,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "partout sur le territoire national nous",
        "start": 739.98,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "devons \u00eatre tous unis en ordre de marche",
        "start": 743.47,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "est pr\u00eat \u00e0 l'as bat\u00e8 qui vient la",
        "start": 746.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "victoire tant attendue est \u00e0 port\u00e9e de",
        "start": 749.35,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "bras chers militants chers sympathisants",
        "start": 751.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 vous que je m'adresse ce soir",
        "start": 755.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sans vous nous ne sommes rien votre",
        "start": 757.18,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "soutien ind\u00e9fectible aux actions de",
        "start": 760.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "terrain votre militantisme sont",
        "start": 762.97,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "essentiels pour la victoire de nos id\u00e9es",
        "start": 765.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et pour \u00e9videmment en et marine \u00e0 la",
        "start": 766.8,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique rester",
        "start": 770.71,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9s",
        "start": 772.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 773.52,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "mais marine",
        "start": 782.259,
        "duration": 10.591
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 784.11,
        "duration": 10.97
    },
    {
        "text": "alors comme jacques perret l\u00e0 je vais",
        "start": 792.85,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pas bouder mon plaisir et moi aussi j'ai",
        "start": 795.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "envie de vous rendre hommage militant de",
        "start": 797.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la cause nationale depuis les joutes de",
        "start": 799.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la facult\u00e9 vous f\u00fbtes le compagnon d'un",
        "start": 801.92,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "certain jean marie le pen",
        "start": 804.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendant la grande france y compris",
        "start": 806.29,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "avec un parachute sur le dos en",
        "start": 808.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "indochine vous fut aussi un avocat",
        "start": 810.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "p\u00e9naliste \u00e0 la carri\u00e8re remarquable",
        "start": 812.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et parce que vous ne vous \u00eates jamais",
        "start": 815.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9rob\u00e9 au combat vous figuriez aux",
        "start": 817.52,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "municipales \u00e0 la place d'honneur sur la",
        "start": 820.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "liste du rassemblement national conduite",
        "start": 822.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "par notre ami philippe vardon alors je",
        "start": 824.48,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous demande d'applaudir encore",
        "start": 826.49,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "chaleureusement",
        "start": 827.42,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'il s'y qu'il y \u00e0 rien",
        "start": 839.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais rien \u00e0 attendre et r\u00e9publicains",
        "start": 842.149,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qu'il a voulu poursuivre son combat pour",
        "start": 844.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ses id\u00e9es aupr\u00e8s marine le pen alors",
        "start": 846.26,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "ancien ami de nicolas sarkozy ancien",
        "start": 848.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 de vaucluse et de france et de",
        "start": 851.029,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger ancien mac mais pendant deux",
        "start": 853.1,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "vall\u00e9es est aujourd'hui d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 855.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il a conduit avec brio la vis tous les",
        "start": 857.11,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "cas quelques heures du premier rang et",
        "start": 860.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et construisons la r\u00e9gion de demain du",
        "start": 862.04,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "coup j'ai failli est un peu c'est aussi",
        "start": 864.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mon patron la r\u00e9gion je vous demande",
        "start": 866.779,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "d'applaudir thierry",
        "start": 868.85,
        "duration": 14.23
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 871.17,
        "duration": 11.91
    },
    {
        "text": "merci lors je vois que de meeting en",
        "start": 891.72,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "meeting continue \u00e0 fayoter on va la",
        "start": 894.459,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "garder \u00e0 la r\u00e9gion",
        "start": 896.56,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "on m'a expliqu\u00e9 que le d\u00e9but de la",
        "start": 902.339,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "campagne de marine il fallait des",
        "start": 904.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "meetings hunting c'est le cas ce soir",
        "start": 905.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pas une salle de milliers de",
        "start": 908.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes mais \u00e7a permet de faire des",
        "start": 909.64,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "confidences je vais vous faire une",
        "start": 911.95,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "confidence que surtout vous ne",
        "start": 913.029,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8terait pas",
        "start": 914.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je voudrais pas que certains dans ce",
        "start": 916.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement comme dans cette r\u00e9gion",
        "start": 919.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "se fasse rouler dans la farine pour la",
        "start": 921.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois en un an",
        "start": 923.83,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parce que je me souvienne de ce qui ce",
        "start": 926.22,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "que nous faisions il ya un an et j'en",
        "start": 929.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "profite d'ailleurs pour les remercier il",
        "start": 933.01,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "ya alors j'\u00e9tais avec",
        "start": 934.57,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "alexandra qui viennent parler qui",
        "start": 937.74,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "dirigeait la liste dans les",
        "start": 940.649,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "alpes-maritimes aux c\u00f4t\u00e9s de philippe",
        "start": 943.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vardon j'\u00e9tais d'ailleurs le clip et",
        "start": 945.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric boccaletti qui \u00e9taient mes deux",
        "start": 947.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "directeurs de campagne que je remercie",
        "start": 948.55,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "encore j'\u00e9tais avec jacques peyrat que",
        "start": 950.32,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "kim avait accueilli",
        "start": 955.26,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'iss et je n'oublie pas son accueil",
        "start": 957.87,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais avec je peux pas tous les",
        "start": 960.399,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "citer mais je vois lionel qui nous mac",
        "start": 961.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui nous accueillait dans sa ville david",
        "start": 964.42,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "fid\u00e8les soutiens",
        "start": 967.54,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 969.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bryan et bien d'autres qui nous",
        "start": 972.48,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "participions \u00e0 son \u00e9lection en dise et",
        "start": 975.73,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "quoi on disait attention",
        "start": 977.709,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vous allez voter pour monsieur muselier",
        "start": 980.55,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 vous allez lire les",
        "start": 982.72,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "listes dans marche vous allez lire les",
        "start": 985.63,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "listes dans marche parce que",
        "start": 988.089,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "rapidement on a vu que celui de lier et",
        "start": 989.73,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les r\u00e9publicains faisait une alliance",
        "start": 993.19,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "avec les amis de monsieur macro",
        "start": 994.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et puis on s'est tellement ci peut",
        "start": 996.69,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "tromper",
        "start": 998.98,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 999.959,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "deux mois apr\u00e8s trois mois apr\u00e8s avoir",
        "start": 1002.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu",
        "start": 1004.529,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "monsieur muselier a quitt\u00e9 les",
        "start": 1006.77,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains et finalement il sait si",
        "start": 1008.73,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "dir est-ce trop ise c'est \u00e0 dire c'est",
        "start": 1011.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "une maladie dans les bouges c'est une",
        "start": 1015.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "maladie dans les alpes-maritimes il est",
        "start": 1016.78,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "devenu finalement aujourd'hui candidat",
        "start": 1018.94,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "proche de monsieur macron et qui",
        "start": 1022.75,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "soutient monsieur macro",
        "start": 1025.9,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "alors dans cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1027.75,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "c'est un peu la m\u00eame chose qui nous",
        "start": 1031.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "menacent",
        "start": 1034.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il ya en r\u00e9alit\u00e9 une candidate qui nous",
        "start": 1035.31,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "fait un peu le m\u00eame num\u00e9ro c'est la",
        "start": 1038.8,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 gr\u00e8ce",
        "start": 1041.74,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1043.369,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e7a ne vous trompez pas",
        "start": 1047.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'en parlais encore",
        "start": 1049.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en avec julie je vois au",
        "start": 1051.6,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "premier rang val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est",
        "start": 1054.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "selon les jours c'est une sorte de",
        "start": 1057.45,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "personnage qui changent souvent alors",
        "start": 1059.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'abord si vous souvenez en d\u00e9but de",
        "start": 1061.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "campagne vous \u00eates fritz \u00e9tait angela",
        "start": 1062.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "merkel bon elle manque un peu",
        "start": 1064.78,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "d'envergure",
        "start": 1068.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s nous a expliqu\u00e9 que c'\u00e9tait la",
        "start": 1069.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dame de fer m\u00eame tas de chair",
        "start": 1073.0,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "le brushing et pas vraiment en quoi",
        "start": 1074.7,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "maintenant elle nous explique que c'est",
        "start": 1078.42,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "c'est la derni\u00e8re nouveaut\u00e9 le jedi",
        "start": 1081.04,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "j'attends j'attends le sabre laser mais",
        "start": 1085.52,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 pour ceux qui la connaissent",
        "start": 1089.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et je fais partie de ceux qui la",
        "start": 1090.89,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "connaissent bien",
        "start": 1092.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "puisque j'ai \u00e9t\u00e9 dans la m\u00eame formation",
        "start": 1094.12,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "politique tel d'ailleurs l'\u00e9t\u00e9 un peu",
        "start": 1096.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "visionnaire elle demand\u00e9 mon d\u00e9part pour",
        "start": 1098.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce qu'elle trouvait que j'\u00e9tais j'avais",
        "start": 1099.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le tort de dire qu'un jour ou l'autre il",
        "start": 1101.72,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "faudrait bien dialogu\u00e9 avec le",
        "start": 1103.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "rassemblement national si on voulait",
        "start": 1104.42,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "vraiment changer la france et",
        "start": 1105.62,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "valais avec le cr\u00e8s dans cette \u00e9lection",
        "start": 1114.01,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "elle est aussi un jour c'est",
        "start": 1115.69,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je suis \u00e0 tr\u00e8s proches de monsieur",
        "start": 1119.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ciotti",
        "start": 1121.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le lendemain c'est jean christophe",
        "start": 1122.97,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "lagarde est quelqu'un dont je dois aussi",
        "start": 1125.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dire et je sais pas si elle doit",
        "start": 1127.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'inspirer de la jean christophe lagarde",
        "start": 1129.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour ses compromissions avec le",
        "start": 1132.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "communautarisme mais ce que je sais",
        "start": 1134.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est en r\u00e9alit\u00e9 pour reprendre un",
        "start": 1135.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "proverbe qu'elle a cr\u00e9\u00e9 et qui est",
        "start": 1137.74,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre chez val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1139.48,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les conditions c'est comme la queue du",
        "start": 1142.92,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "chien \u00e7a va et \u00e7a vient et en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1145.39,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 pour val\u00e9rie p\u00e9cresse s\u00e9rieusement",
        "start": 1149.88,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "c'est comme je le disais en d\u00e9but",
        "start": 1153.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'intervention la meilleure chance de",
        "start": 1155.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous faire tromper et de vous dire apr\u00e8s",
        "start": 1157.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection apr\u00e8s apr\u00e8s le premier",
        "start": 1160.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tour comme certains d'entre vous l'ont",
        "start": 1162.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait avec renaud muselier je me suis",
        "start": 1164.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bien fait avoir je me suis bien fait",
        "start": 1166.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avoir par ce que vous trompez pas la",
        "start": 1168.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "seule question qui se pose pour val\u00e9rie",
        "start": 1171.04,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 1173.26,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "comme beaucoup d'\u00e9lus r\u00e9publicains",
        "start": 1174.15,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 quelle heure ils choisiront de",
        "start": 1177.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soutenir emmanuel macron",
        "start": 1179.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on voit d\u00e9j\u00e0 que certains ont \u00e9t\u00e9 plus",
        "start": 1181.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rapides",
        "start": 1184.87,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "monsieur bucks catalan \u00e9t\u00e9 pendant cinq",
        "start": 1185.55,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "ans pr\u00e9sident de la commission des",
        "start": 1189.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "finances qui pendant cinq ans a expliqu\u00e9",
        "start": 1191.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que la gestion de monsieur macro ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1192.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "catastrophiques d'un coup ils d\u00e9couvrent",
        "start": 1194.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 la veille des \u00e9lections que macro",
        "start": 1196.78,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'est extraordinaire",
        "start": 1198.88,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "madame nathalie natacha bouchart maire",
        "start": 1200.58,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "de calais franchement en mati\u00e8re",
        "start": 1204.4,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'immigration si j'\u00e9tais \u00e0 calais je me",
        "start": 1208.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dirais que la politique de monsieur",
        "start": 1210.52,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "macron c'est peut-\u00eatre pas celle qu'il",
        "start": 1211.63,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "faut continuer",
        "start": 1212.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ou tous ceux qui avant le premier tour",
        "start": 1214.08,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 20h01 et une seconde appelleront \u00e0",
        "start": 1217.9,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "voter pour",
        "start": 1221.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "emmanuel macron vot\u00e9 pour val\u00e9rie",
        "start": 1223.08,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse en r\u00e9alit\u00e9 c'est simplement",
        "start": 1225.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'allais dire prendre un peu de retard",
        "start": 1227.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans la course mais c'est quoi qu'il",
        "start": 1229.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "arrive soutenir emmanuel macron est donc",
        "start": 1231.43,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 ce premier tour vous avez",
        "start": 1234.25,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "le choix dans une sorte de primaire de",
        "start": 1236.56,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "dida",
        "start": 1239.059,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "qui veulent avoir les voix des patriotes",
        "start": 1239.799,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "il ya celles qui franchement n'a aucun",
        "start": 1243.07,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "point commun avec ces patriotes qui est",
        "start": 1246.74,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse et puis ne m'en le lait",
        "start": 1248.629,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "\u00e0 eric zemmour j'ai de la sympathie pour",
        "start": 1253.07,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "eric zemmour",
        "start": 1255.32,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "j'ai de la sympathie pour eric zemmour",
        "start": 1256.96,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "et on aura besoin de tout le monde au",
        "start": 1259.039,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour mais je pose une simple",
        "start": 1260.629,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 1262.129,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui chacun doit se poser",
        "start": 1263.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qui peut battre",
        "start": 1265.899,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "emmanuel macron au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 1267.97,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me n'est pas le probl\u00e8me n'est",
        "start": 1271.509,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pas de se faire plaisir au premier tour",
        "start": 1274.009,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand je regarde les",
        "start": 1276.7,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "sondages m\u00eame si les sondages par",
        "start": 1278.899,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moments sombres h\u00e9sitant il ya quelque",
        "start": 1280.97,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "chose qui est s\u00fbre c'est que quand je",
        "start": 1283.639,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vois le score d'eric zemmour pour nous",
        "start": 1287.389,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "allons ce second tour j'ai l'impression",
        "start": 1290.149,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de revenir dix ans en arri\u00e8re quand le",
        "start": 1291.919,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "rassemblement national flirter avec les",
        "start": 1293.629,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "35 40 % au deuxi\u00e8me tour mais en tout",
        "start": 1295.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cas quand on n'avait aucune chance \u00e0 ce",
        "start": 1298.669,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 d'avoir une victoire la seule",
        "start": 1300.95,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui a une chance de battre",
        "start": 1303.86,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est marine le pen",
        "start": 1306.549,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "c'est vrai coeur",
        "start": 1309.85,
        "duration": 9.33
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1311.64,
        "duration": 10.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 45",
        "start": 1319.18,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "55 c'est ce que disent \u00e0 peu pr\u00e8s les",
        "start": 1322.33,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "sondages 46 54 alors que la campagne a",
        "start": 1324.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas vraiment commenc\u00e9 parce que le",
        "start": 1328.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "principal candidat est toujours fuir \u00e7a",
        "start": 1330.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "prouve une chose \u00e7a veut dire comme deux",
        "start": 1332.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mois marine le pen peut r\u00e9ellement",
        "start": 1333.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "gagner et quelle que soit la sympathie",
        "start": 1335.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je r\u00e9p\u00e8te que je peux avoir pour une",
        "start": 1338.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "autre candidat je pense que la candidate",
        "start": 1340.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la mieux pr\u00e9par\u00e9e celle qui depuis des",
        "start": 1343.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 bruxelles car soyons clairs \u00e0",
        "start": 1346.01,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer ce moment a d\u00e9sormais elle en",
        "start": 1349.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parlera tout \u00e0 l'heure des propositions",
        "start": 1351.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par exemple de r\u00e9f\u00e9rendum qui sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1353.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9crites qui peuvent \u00eatre appliqu\u00e9s et",
        "start": 1354.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soumise aux fran\u00e7ais dans les quinze",
        "start": 1356.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jours c'est marine le pen",
        "start": 1358.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les candidats qui sont sur une illusion",
        "start": 1360.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "lyrique s\u00e9duisante c'est s\u00e9duisant mais",
        "start": 1361.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est certainement pas la meilleure",
        "start": 1365.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de changer la france vite",
        "start": 1366.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rapidement moi je dis tr\u00e8s clairement je",
        "start": 1368.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pense que le probl\u00e8me ait pas de b\u00e2tir",
        "start": 1370.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le futur parti qui dans cinq ans ou dix",
        "start": 1372.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ans gagnera le probl\u00e8me cette chance et",
        "start": 1374.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de changer la france pour nos enfants le",
        "start": 1376.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus vite et le plus vite c'est d\u00e8s le",
        "start": 1379.34,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "mois d'avril",
        "start": 1381.29,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 1386.559,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi dans le combat que nous",
        "start": 1389.429,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui s'annonce",
        "start": 1391.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "la seule candidate pour s'opposer \u00e0",
        "start": 1392.999,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "monsieur macron et bien c'est marine le",
        "start": 1395.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pen alors emmanuel macron j'esp\u00e8re",
        "start": 1397.749,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qu'enfin un jour il va rentrer dans la",
        "start": 1399.73,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "campagne j'ai regard\u00e9 hier sa visite",
        "start": 1401.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alstom s'\u00e9tait un peu hallucinant les",
        "start": 1403.509,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s ont dit",
        "start": 1406.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il n'ya pas me rappeler que \u00e0 une \u00e9poque",
        "start": 1408.299,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui la veille avait \u00e9t\u00e9 le responsable",
        "start": 1410.74,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "de la vente",
        "start": 1412.499,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d'alstom \u00e0 general electric",
        "start": 1414.45,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "j'ai ador\u00e9 la viande 2015 j'\u00e9tais que le",
        "start": 1416.559,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "collaborateur",
        "start": 1418.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'adore la prochaine fois \u00e0 l'elys\u00e9e il",
        "start": 1420.6,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "va nous expliquer qu'ils vident les",
        "start": 1422.74,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "poubelles et qui fait la poussi\u00e8re mais",
        "start": 1423.789,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il n'y \u00e9tait pour rien il \u00e9tait avec",
        "start": 1425.559,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande il n'y \u00e9tait pour rien",
        "start": 1426.909,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus s\u00e9rieusement nous avons besoin d'un",
        "start": 1428.919,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'abord pied une pens\u00e9e qui ne",
        "start": 1431.679,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "changent pas pendant le mandat et moi je",
        "start": 1435.279,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ce sera mon mot de la fin pourquoi j'ai",
        "start": 1437.74,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "rejoint marine le pen alors que pendant",
        "start": 1439.84,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es je les combattu",
        "start": 1441.249,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que sur les sujets aujourd'hui qui",
        "start": 1443.07,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "me paraissent essentiels pour la france",
        "start": 1446.049,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "c'est pas comme trop souvent ce que j'ai",
        "start": 1447.659,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "connu r\u00e9publicains d\u00e9cid\u00e9s discours",
        "start": 1449.86,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "ferme avant les \u00e9lections et ensuite des",
        "start": 1451.96,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "compromissions souple une fois les",
        "start": 1454.899,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pass\u00e9es sur le nucl\u00e9aire",
        "start": 1457.509,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puisque c'\u00e9tait le sujet hier marine le",
        "start": 1459.369,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pen a toujours eu un discours constant l",
        "start": 1461.049,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "a pas fait comme monsieur macron en",
        "start": 1463.21,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "tournant le dos au nucl\u00e9aire en d\u00e9but de",
        "start": 1465.72,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "mandat pour nous expliquer que d\u00e9sormais",
        "start": 1467.889,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "en fin de mandat c'\u00e9tait d\u00e9sormais un",
        "start": 1469.929,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "vrai programme qu'il allait lancer",
        "start": 1472.96,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "heureusement huit semaines avant la fin",
        "start": 1474.46,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de son mandat",
        "start": 1475.929,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs vous aurez dans",
        "start": 1478.08,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "deux mois le sort de la france entre vos",
        "start": 1480.909,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "mains il faudra aller voter et il faudra",
        "start": 1482.619,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que chacun de vous motive les gens pour",
        "start": 1485.59,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "aller voter",
        "start": 1487.629,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'oublie pas qu'aux r\u00e9gionales filippo",
        "start": 1488.769,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alexandra comme moi se souviennent et",
        "start": 1490.779,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait 36 % de votants et si on",
        "start": 1492.399,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "veut gagner il faut que notre \u00e9lectorat",
        "start": 1495.399,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "se mobilisent et \u00e7a chacun de vous \u00e0 la",
        "start": 1497.11,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mission de mobiliser son \u00e9lectorat nos",
        "start": 1500.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "proches et puis aussi il faut surtout",
        "start": 1503.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que notre \u00e9lectorat se disent au",
        "start": 1505.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour qui peut battre macron qui",
        "start": 1506.44,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "peut dire stop pas un deuxi\u00e8me mandat",
        "start": 1510.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je soutient marine le",
        "start": 1512.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pen c'est pour \u00e7a que je vous invite \u00e0",
        "start": 1514.57,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "voter pour marine le pen parce que pour",
        "start": 1517.57,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "changer la france en avril au premier",
        "start": 1520.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tour comme au second tour c'est le seul",
        "start": 1523.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "choix pour le redressement de notre pays",
        "start": 1525.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi je soutiens marine le pen",
        "start": 1527.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi vous devez faire voter et",
        "start": 1529.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "voter pour marine le pen",
        "start": 1533.08,
        "duration": 15.279
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1534.97,
        "duration": 13.389
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1571.22,
        "duration": 8.629
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1583.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1591.66,
        "duration": 11.209
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1611.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 1615.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1616.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1633.32,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1635.71,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1645.52,
        "duration": 14.099
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1656.57,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1661.86,
        "duration": 46.27
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs chers amis",
        "start": 1704.95,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "et bien c'est une tr\u00e8s grande joie je",
        "start": 1708.13,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "vous le dis de me retrouver parmi vous",
        "start": 1711.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans cette cit\u00e9 si typique si proven\u00e7al",
        "start": 1712.49,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "si process de vallauris qui soleil joyau",
        "start": 1715.79,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "de la provence qu'il me soit permis de",
        "start": 1719.54,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "saluer les personnalit\u00e9s qui nous font",
        "start": 1723.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'honneur d'\u00eatre \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s ce soir au",
        "start": 1725.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "premier rang desquels monsieur jacques",
        "start": 1728.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peyrat ancien d\u00e9put\u00e9 du front national",
        "start": 1730.04,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ancien s\u00e9nateur et surtout ancien maire",
        "start": 1733.04,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "de nice",
        "start": 1735.92,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "sa chaleureuse pr\u00e9sence est pour nous un",
        "start": 1742.6,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "plaisir et une fiert\u00e9 elle est le",
        "start": 1745.64,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage d'un soutien souriant",
        "start": 1748.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bienveillant et puissant d'agrumes qui a",
        "start": 1750.55,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 sa vie \u00e0 la patrie \u00e0 brandir",
        "start": 1753.65,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "notre drapeau \u00e0 le d\u00e9fendre \u00e0 le faire",
        "start": 1756.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "respecter",
        "start": 1759.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "merci infiniment monsieur paiera tout",
        "start": 1760.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m'a plu avec pi\u00e8ce gratitude mon cher",
        "start": 1763.55,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "jacques",
        "start": 1765.68,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1767.23,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "un grand merci aussi \u00e0 vous mes chers",
        "start": 1772.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "amis qui avaient conscience peu dans",
        "start": 1774.909,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "moins de 60 jours se d\u00e9roulera",
        "start": 1776.77,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle l'\u00e9lection qui",
        "start": 1780.429,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "peut changer notre pays qui peut changer",
        "start": 1783.58,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "notre quotidien mais surtout qui peut",
        "start": 1786.039,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "redonner aux fran\u00e7ais la france qu'ils",
        "start": 1788.679,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "aiment j'\u00e9tais ce matin \u00e0 toulouse o\u00f9",
        "start": 1791.409,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "j'ai parl\u00e9 politique militaire armements",
        "start": 1794.86,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et d\u00e9fense nationale j'ai rencontr\u00e9 des",
        "start": 1797.23,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "hommes engag\u00e9s qui ont fait le choix d",
        "start": 1800.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e2mes qui ont fait le choix de consacrer",
        "start": 1802.419,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "leur vie \u00e0 la d\u00e9fense du pays une",
        "start": 1804.82,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "certaine mani\u00e8re j'ai aussi fait ce",
        "start": 1807.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "choix quand il y a plus de 20 ans j'ai",
        "start": 1810.039,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 les pr\u00e9toires pour devenir",
        "start": 1811.9,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'avocate de tous les fran\u00e7ais j'ai fait",
        "start": 1813.28,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ce choix quand j'ai d\u00e9cid\u00e9 de me",
        "start": 1816.549,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 1817.809,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ce soit ce choix je fais en",
        "start": 1819.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 tous les matins en me levant je",
        "start": 1822.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le fais car je ne peux pas me r\u00e9soudre \u00e0",
        "start": 1824.74,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "voir mon pays dans cet \u00e9tat",
        "start": 1826.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je le fais parce que je suis malheureuse",
        "start": 1829.62,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de voir tant de fran\u00e7ais en souffrance",
        "start": 1832.33,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mais je le fais surtout car je sais que",
        "start": 1835.23,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "notre pays a en lui toutes les",
        "start": 1838.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ressources pour se relever et que ce",
        "start": 1840.61,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "g\u00e2chis n'est plus admissible g\u00e9o faut un",
        "start": 1843.37,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "immense espoir dans le redressement de",
        "start": 1846.97,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "notre pays nous pouvons gagner nous",
        "start": 1849.85,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "allons gagner mes amis toutes les \u00e9tudes",
        "start": 1852.82,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "d'opinion nous le disent tous les jours",
        "start": 1855.789,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "si vous n'\u00eates l\u00e0 ce soir ce que",
        "start": 1865.64,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "j'imagine que vous partagez cette",
        "start": 1867.78,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance alors un seul conseil diffus\u00e9",
        "start": 1870.0,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "cette esp\u00e9rance autour de vous diffuser",
        "start": 1874.62,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour que notre pays sorte enfin du",
        "start": 1877.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "marasme macro nhien de cette fatalit\u00e9",
        "start": 1879.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui fait qu'une partie de nos",
        "start": 1882.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "compatriotes se disent qu'il est trop",
        "start": 1884.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tard et qu'on leur dit qu'il est trop",
        "start": 1886.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tard moi je viens leur dire que c'est",
        "start": 1889.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "faux ceci est un mensonge un mensonge",
        "start": 1891.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fait pour les d\u00e9sarmer morale dont il",
        "start": 1894.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'est pas trop tard alors diffuser cette",
        "start": 1897.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance pour que la france soit \u00e0",
        "start": 1899.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nouveau cette nation qui fait r\u00eaver",
        "start": 1901.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cette nation m\u00e8re des arts des armes et",
        "start": 1903.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des lois qui pendant des si\u00e8cles si la",
        "start": 1905.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 de son peuple et puis la boussole",
        "start": 1908.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'ailleurs de tant d'autres ce matin en",
        "start": 1910.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rencontrant les marins qui arme le",
        "start": 1913.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "navire j'ai mesur\u00e9 combien notre pays",
        "start": 1915.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pouvait puiser dans son peuple les",
        "start": 1917.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "forces pour se relever j'ai mesur\u00e9",
        "start": 1920.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "encore et encore l'intelligence de nos",
        "start": 1922.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs et de nous ouvriers de",
        "start": 1925.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'industrie militaire le",
        "start": 1927.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "professionnalisme de personnels civils",
        "start": 1928.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et militaires de nos armes et le",
        "start": 1930.66,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9vouement et l'implication incroyable",
        "start": 1932.85,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de nos soldats qui sont aujourd'hui vous",
        "start": 1936.21,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "le savez en situation p\u00e9rilleuse au mali",
        "start": 1939.18,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "je sais combien leur mission \u00e0 tous est",
        "start": 1942.56,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "exigeante si essentiel au pays est pour",
        "start": 1946.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "eux synonyme de sacrifices personnels",
        "start": 1949.29,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "familiaux mais \u00e0 quoi servent ces",
        "start": 1951.57,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sacrifices \u00e0 quoi sert ce d\u00e9vouement \u00e0",
        "start": 1954.84,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "quoi sert ce patriotisme cette exigence",
        "start": 1958.02,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "y par ailleurs notre pays doit \u00eatre un",
        "start": 1960.87,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "hall de gare ouvert \u00e0 tous les vents le",
        "start": 1963.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9ceptacle de toute la mis\u00e8re du monde",
        "start": 1967.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "selon la formule de michel rocard et",
        "start": 1969.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "devait tranquillement sans rien dire se",
        "start": 1971.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "laisser bousculer par une immigration de",
        "start": 1974.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "peuplement voire pire organiser lui m\u00eame",
        "start": 1976.26,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "sa propre submersion mais comment ce bel",
        "start": 1979.47,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "\u00e9difice si par ailleurs venant du monde",
        "start": 1983.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "entier il suffit de pousser la porte",
        "start": 1986.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour entrer en france s'y installer y",
        "start": 1988.83,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vivre comme vie chez soi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 1991.8,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et parfois m\u00eame contre",
        "start": 1994.86,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui rien n'est plus simple pour",
        "start": 1998.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pousser la porte de la maison france",
        "start": 2001.22,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "2000 euros \u00e0 des passeurs la complicit\u00e9",
        "start": 2003.01,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "de ong subventionner un visa de faux",
        "start": 2006.56,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "touristes une minorit\u00e9 usurp\u00e9 un mariage",
        "start": 2009.32,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "arrang\u00e9 un regroupement familial des",
        "start": 2012.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "voiliers avec une ou plusieurs de ces",
        "start": 2015.05,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "options vous vous retrouvez en france",
        "start": 2017.9,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "nourris log\u00e9s soigner chauffer quand",
        "start": 2019.57,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "tant de nos compatriotes ne s'en sortent",
        "start": 2024.47,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "plus renoncent \u00e0 des soins",
        "start": 2026.66,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "renonce \u00e0 socke et compte tenu des prix",
        "start": 2032.14,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9lirants de l'\u00e9nergie contre lequel le",
        "start": 2035.69,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "gouvernement ne veut rien faire",
        "start": 2038.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais qui ne trouvent plus \u00e0 se",
        "start": 2040.27,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "loger correctement parce que pour",
        "start": 2042.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre eux ils n'ont plus",
        "start": 2044.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s en r\u00e9alit\u00e9 au logement social",
        "start": 2046.19,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "quand tant de nos \u00e9tudiants ne font pour",
        "start": 2049.04,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "certains m\u00eame plus de repas par jour",
        "start": 2052.82,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris je veux vous parler",
        "start": 2056.59,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ce soir d'immigration cette immigration",
        "start": 2058.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui est un probl\u00e8me majeur pour la",
        "start": 2061.43,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "france mais aussi pour toute l'europe",
        "start": 2063.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette immigration qui pour nos",
        "start": 2065.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dirigeants n'est pas tant un probl\u00e8me",
        "start": 2067.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 v\u00e9ritable projet et je vais vous le",
        "start": 2069.61,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "montrer je vais vous en parler car vous",
        "start": 2073.31,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00eates ici dans cette belle r\u00e9gion \u00e0 une",
        "start": 2076.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "encablure de la fronti\u00e8re qui voit",
        "start": 2079.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "passer des milliers et des milliers de",
        "start": 2081.92,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "migrants et que la mer qui borde ceci",
        "start": 2084.68,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vaut rivage est devenue le lieu des",
        "start": 2088.31,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "pires trafics d'\u00eatres humains vous \u00eates",
        "start": 2091.07,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les spectateurs de ces grands flux",
        "start": 2094.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "migratoires que nous avons \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 2097.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "premiers au front national puis au",
        "start": 2099.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rassemblement national a identifi\u00e9 comme",
        "start": 2100.49,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un p\u00e9ril nationale et que nous avons \u00e9t\u00e9",
        "start": 2102.77,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "longtemps bien seul \u00e0 d\u00e9noncer envers et",
        "start": 2105.56,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "contre tous et surtout contre tous",
        "start": 2109.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jacques je parle bien s\u00fbr sous ton",
        "start": 2111.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le tu en a \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin \u00e0",
        "start": 2113.87,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque c'\u00e9tait pas bien l\u00e0 de de",
        "start": 2116.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parler immigration",
        "start": 2118.74,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2121.57,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tape fun comme on disait quand",
        "start": 2127.29,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais jeune",
        "start": 2129.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de menton \u00e0 calais du p\u00e8re tue \u00e0 paris",
        "start": 2130.82,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont les t\u00e9moins quotidien",
        "start": 2134.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'une submersion qui ne dit pas son nom",
        "start": 2135.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en tout cas pas dans les discours",
        "start": 2138.69,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "officiels et qui pourtant se d\u00e9roule",
        "start": 2140.79,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "inexorablement depuis des ann\u00e9es la",
        "start": 2143.12,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 d'un dirigeant politique",
        "start": 2146.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est d'analyser les risques qui p\u00e8sent",
        "start": 2148.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur son pays et de proposer des",
        "start": 2150.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "solutions pour l'en pr\u00e9munir il faut",
        "start": 2152.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre lucide et je suis lucide depuis des",
        "start": 2155.19,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es le risque migratoire est l\u00e0 des",
        "start": 2157.86,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "principaux risques sinon le principal",
        "start": 2161.01,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "risque qui p\u00e8se sur notre pays sans que",
        "start": 2163.56,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "jamais aucun dirigeant ne s'y soit",
        "start": 2167.19,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 s\u00e9rieusement ils ont pourtant",
        "start": 2170.19,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "tous les uns et les autres \u00e9taient",
        "start": 2172.74,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9s ou \u00e0 un autre au pouvoir",
        "start": 2175.97,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "il ya 60 ans nous avons quitt\u00e9 l'afrique",
        "start": 2180.23,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "la pression d\u00e9mographique depuis notre",
        "start": 2183.68,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9part implacable en 1950 il y avait",
        "start": 2186.6,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "deux cent vingt millions d'habitants en",
        "start": 2191.28,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "afrique ils sont aujourd'hui 1,4",
        "start": 2193.11,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "milliard ils seront 2.5 milliards en",
        "start": 2196.41,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "2050 et tenez vous bien",
        "start": 2201.12,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "4,3 milliards en 2100",
        "start": 2204.05,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "il ne s'agit pas pour nous de juger mais",
        "start": 2207.5,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "de mesurer objectivement c'est grand",
        "start": 2210.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne plan\u00e9taire et d'en analyser",
        "start": 2212.55,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les potentiels flux c'est aux politiques",
        "start": 2214.74,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "devoir est de dire que la question",
        "start": 2218.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "migratoire sera pour nos pays la grande",
        "start": 2220.95,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "question du 21e si\u00e8cle",
        "start": 2223.44,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ceux qui l'ignorent ceux qui le nient ce",
        "start": 2225.59,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "qu'il encourage ceux l\u00e0 sont ou aveugles",
        "start": 2228.75,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "ou malhonn\u00eates ou criminelle",
        "start": 2231.66,
        "duration": 12.049
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2234.4,
        "duration": 9.309
    },
    {
        "text": "la fosse ang\u00e9lisme a durant des",
        "start": 2247.72,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies \u00e9tait la r\u00e8gle elle l'est",
        "start": 2250.13,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "toujours chez le dirigeant voudrais vous",
        "start": 2252.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "en parler au travers des deux exemples",
        "start": 2256.609,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tellement embl\u00e9matique les accords avec",
        "start": 2258.77,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie et les abus du droit d'asile",
        "start": 2261.619,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "il y \u00e0",
        "start": 2264.069,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "60 ans nous avons divorc\u00e9 avec de",
        "start": 2265.839,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie divorce douloureux et co\u00fbteux",
        "start": 2268.309,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mais comme si cela ne devait pas suffire",
        "start": 2270.97,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 nous visiblement qu'est revenue",
        "start": 2274.279,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la garde et l'entretien des enfants si",
        "start": 2276.02,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "vous me permettez cette image",
        "start": 2278.329,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "alors que",
        "start": 2280.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2284.25,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame que depuis l'alg\u00e9rie n'a eu",
        "start": 2286.6,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "de cesse de nous insulter de nous",
        "start": 2289.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "humilier de nous expliquer que on",
        "start": 2292.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'avait mal trait\u00e9s que la france serait",
        "start": 2295.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "raciste beaucoup semble-t-il n'ont qu'un",
        "start": 2297.5,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "souhait venir chez nous et y rester",
        "start": 2300.29,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "je cinquante trois ans il y a cinquante",
        "start": 2304.42,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "trois ans le gouvernement fran\u00e7ais",
        "start": 2308.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "signait dans le cin\u00e9ma accords d'evian",
        "start": 2311.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un accord stup\u00e9fiants avec l'alg\u00e9rie",
        "start": 2313.07,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "dont d'ailleurs personne ne parle jamais",
        "start": 2315.74,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sans contrepartie s'engager",
        "start": 2319.3,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "et s'engage encore cinquante trois ans",
        "start": 2323.3,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "plus tard \u00e0 accorder des certificats",
        "start": 2326.96,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "administratifs de r\u00e9sidence de dix ans",
        "start": 2330.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "agerria d\u00e8s leur arriv\u00e9e sur le",
        "start": 2332.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "territoire l'acc\u00e8s au regroupement",
        "start": 2334.94,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "familial leur est ouvert sans condition",
        "start": 2336.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9gration avec un effet m\u00e9canique",
        "start": 2338.98,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "contenu nous dit-on de l'importance de",
        "start": 2341.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la diaspora alg\u00e9rienne en france la",
        "start": 2343.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation la r\u00e9gularisation des",
        "start": 2345.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "clandestins est quasi automatique au",
        "start": 2347.75,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "bout de dix ans a certes les visas qui",
        "start": 2349.52,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tait vous le savez une monnaie des",
        "start": 2354.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "changes ont un peu baiss\u00e9 souvenez vous",
        "start": 2356.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je vois encore nos pr\u00e9sidents successifs",
        "start": 2359.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "aller en alg\u00e9rie et la foule dans la rue",
        "start": 2360.98,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamer des visas des visas des visas",
        "start": 2364.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "effectivement les visas tomber et \u00e7a",
        "start": 2367.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tombait dru croyez moi on a baiss\u00e9 un",
        "start": 2369.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "peu le nombre de visas mais en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2372.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aujourd'hui toutes les r\u00e8gles de gens",
        "start": 2375.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dont je vous parlais qui facilite",
        "start": 2377.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'immigration alg\u00e9rienne sont toujours",
        "start": 2379.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en place mais surtout la r\u00e9duction du",
        "start": 2381.65,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "nombre de visas a \u00e9t\u00e9 contourn\u00e9e",
        "start": 2384.89,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement et totalement commence par",
        "start": 2387.07,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'espace schengen via d'autres",
        "start": 2390.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pays d'europe puisqu'on a supprim\u00e9 la",
        "start": 2393.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mention sur le passeport visa refus\u00e9",
        "start": 2396.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'en bas quand vous n'avez pas votre",
        "start": 2397.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "visa pour venir en france n'est pas bien",
        "start": 2399.89,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "grave vous allez passer par n'importe",
        "start": 2401.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quel pays de schengen et puis vous",
        "start": 2402.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rejoindrez ainsi la france \u00e7a ne fait",
        "start": 2404.27,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "somme toute que quelques centaine de",
        "start": 2406.79,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres de plus",
        "start": 2408.539,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parler mariage au pays parfois suivis",
        "start": 2409.819,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "par des divorces \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition de chaque",
        "start": 2413.339,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "mariage donne lieu \u00e0 un droit de s\u00e9jour",
        "start": 2415.529,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "du conjoint par les adoptions de droit",
        "start": 2418.26,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "religieux \u00e7a c'est une nouveaut\u00e9 c'est",
        "start": 2421.829,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "le kafala islamique qui ne respecte",
        "start": 2424.02,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "aucunement le droit fran\u00e7ais en mati\u00e8re",
        "start": 2426.72,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "d'adoption et qui ont augment\u00e9 de 126 %",
        "start": 2429.809,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause de quoi et bien \u00e0 cause comme",
        "start": 2433.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'habitude d'une jurisprudence",
        "start": 2435.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "totalement laxiste du conseil d'\u00e9tat et",
        "start": 2437.43,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d'une absence de volont\u00e9 politique",
        "start": 2440.13,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "par le statut de mineurs non accompagn\u00e9s",
        "start": 2442.22,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "qui g\u00e9n\u00e8re ensuite du regroupement",
        "start": 2445.339,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "familial",
        "start": 2447.839,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "alors les mineurs non-accompagn\u00e9s avec",
        "start": 2448.65,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "droite l'avenir leur p\u00e8re et leur m\u00e8re",
        "start": 2450.539,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "manuel maquereau a trouv\u00e9 que ce n'\u00e9tait",
        "start": 2453.059,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "pas suffisant il faut aller en faire",
        "start": 2454.14,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "plus alors maintenant c'est leur p\u00e8re",
        "start": 2455.88,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "leur m\u00e8re leurs fr\u00e8res et leur soeur",
        "start": 2458.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc en r\u00e9alit\u00e9 qu'est ce qui s'est",
        "start": 2460.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 vingt ce sont de v\u00e9ritables",
        "start": 2462.809,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "piliers d'immigration qui se sont ainsi",
        "start": 2463.88,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9s pas plus tard qu'il ya",
        "start": 2466.859,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quelques jours il y \u00e0 une fili\u00e8re ainsi",
        "start": 2468.599,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 dans le",
        "start": 2470.579,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nord-pas-de-calais ou alors on vient par",
        "start": 2472.529,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "le statut d'\u00e9tudiant trop souvent",
        "start": 2475.319,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "transform\u00e9s en visa permanent pour venir",
        "start": 2477.63,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 travailler en france plut\u00f4t",
        "start": 2480.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "que de rentrer chez soi pour aider au",
        "start": 2483.029,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "redressement de son propre pays",
        "start": 2485.13,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "tous ces exc\u00e8s cherchaient tous ses",
        "start": 2493.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "exc\u00e8s tous ces abus toutes ces fraudes",
        "start": 2497.2,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "tous ces leviers de complaisance tout le",
        "start": 2499.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "monde les conna\u00eet dans l'administration",
        "start": 2502.869,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "mais tout le monde les tol\u00e8re tout le",
        "start": 2504.88,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "monde regarde ailleurs parce que ce sont",
        "start": 2507.97,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "les politiques qui donne les",
        "start": 2510.97,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "instructions \u00e0 l'administration",
        "start": 2512.319,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mois pr\u00e9sidente sachez que je ne",
        "start": 2514.5,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "regarderai pas ailleurs je pleurais",
        "start": 2517.329,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "cesser ces d\u00e9rives inacceptables",
        "start": 2520.569,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "et comme je voulais dit ma volont\u00e9 ne",
        "start": 2528.65,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fl\u00e9chira pas et ma main ne tremblera pas",
        "start": 2532.29,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dans deux mois dans moins de 60 jours",
        "start": 2534.89,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "j'entreprendrai le grand chantier de",
        "start": 2538.23,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat de l'immigration en france",
        "start": 2541.17,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "j'approche dressent les accords",
        "start": 2553.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "migratoires datant de 68 avec l'alg\u00e9rie",
        "start": 2554.59,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je stopperai le regroupement familial",
        "start": 2557.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je supprimerai l'aide m\u00e9dicale d'\u00e9tat",
        "start": 2559.81,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "qui permet le choriste",
        "start": 2562.3,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et qui co\u00fbte un milliard d'euros par an",
        "start": 2567.45,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "et encore je ne vous parle que de l'aide",
        "start": 2571.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale d'\u00e9tat un milliard d'euros par",
        "start": 2573.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "an parce qu'il ya aussi les visas de",
        "start": 2575.89,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nature m\u00e9dicale des droits de s\u00e9jour \u00e0",
        "start": 2578.5,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "vocation m\u00e9dicale dont on a appris dans",
        "start": 2582.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un quotidien mois de d\u00e9cembre dernier",
        "start": 2584.62,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "que 26000 personnes venant c'est \u00e0 dire",
        "start": 2587.35,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "la ville de vallauris comme \u00e0 la ville",
        "start": 2591.07,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de valriche chaque ann\u00e9e",
        "start": 2593.77,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "venant de 127 pays diff\u00e9rents pouvaient",
        "start": 2595.56,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "venir se faire soigner totalement",
        "start": 2599.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gratuitement alors m\u00eame qu'on nous",
        "start": 2601.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "explique que les h\u00f4pitaux fran\u00e7ais",
        "start": 2603.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'arrivent plus \u00e0 faire face qui sont",
        "start": 2605.38,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "submerg\u00e9s qui sont satur\u00e9s",
        "start": 2607.42,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "je mettrai pas aux fraudes comme celle",
        "start": 2610.71,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "de ses retrait\u00e9s \u00e9trangers immortel qui",
        "start": 2614.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "continuent de toucher des pensions",
        "start": 2617.41,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "depuis leur cimeti\u00e8re",
        "start": 2618.67,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "avant l'\u00e9t\u00e9 2022 je ferai voter le",
        "start": 2628.66,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration en faisant",
        "start": 2631.72,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "avaliser par le pape c'est \u00e0 dire vous",
        "start": 2634.119,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "une solution cl\u00e9 en main arr\u00eat des",
        "start": 2636.339,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "pompes aspirantes social priorit\u00e9 pour",
        "start": 2639.49,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais en mati\u00e8re de logement et",
        "start": 2641.98,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "d'emploi",
        "start": 2643.869,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "avait et certaines aides sociales aux",
        "start": 2649.26,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers r\u00e9servation des allocations",
        "start": 2652.299,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "familiales aux fran\u00e7ais r\u00e9forme du code",
        "start": 2654.339,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "de la nationalit\u00e9",
        "start": 2656.71,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ou du droit de la nationalit\u00e9 par des",
        "start": 2658.319,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "pick up droit maintenant \u00e7a change rien",
        "start": 2661.539,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "aux angles",
        "start": 2664.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je ne veux plus qu'on obtienne la",
        "start": 2665.339,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise par hasard ou par",
        "start": 2667.99,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "automatisme il n'y aura plus",
        "start": 2670.859,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d'acquisition de la nationalit\u00e9",
        "start": 2673.45,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "automatique",
        "start": 2675.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais pardon d'essence ni par naissance",
        "start": 2678.45,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "ni m\u00eame mes chers amis par mariage",
        "start": 2682.53,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que le fait d'\u00eatre n\u00e9s",
        "start": 2685.68,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "en france et accessoirement de s'y \u00eatre",
        "start": 2689.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien comport\u00e9e pendant un certain nombre",
        "start": 2691.63,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es",
        "start": 2694.27,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le fait d'\u00eatre mari\u00e9e \u00e0 un fran\u00e7ais",
        "start": 2695.279,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "sera un crit\u00e8re c'est un crit\u00e8re positif",
        "start": 2698.039,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "lorsque vous ferez \u00e9ventuellement votre",
        "start": 2702.099,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "demande de naturalisation",
        "start": 2704.5,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a ne peut pas \u00eatre un crit\u00e8re",
        "start": 2706.24,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "exclusive et \u00e7a ne le sera plus",
        "start": 2708.869,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "jeunes eux",
        "start": 2712.049,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2715.38,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "je retirerais purement et simplement de",
        "start": 2718.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la loi la possibilit\u00e9 de la",
        "start": 2721.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularisation conseil aura plus de",
        "start": 2722.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats y aura plus de discussions si",
        "start": 2724.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous dans si vous entrez en france",
        "start": 2726.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ill\u00e9galement ou si vous maintenez en",
        "start": 2727.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france ill\u00e9galement vous ne pourrez pas",
        "start": 2729.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00eatre r\u00e9gularis\u00e9s il n'y aura plus de",
        "start": 2731.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "textes de loi pour le faire vous devrez",
        "start": 2734.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "retourner chez vous est demand\u00e9",
        "start": 2736.75,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "l'autorisation de venir parce que",
        "start": 2738.97,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "irr\u00e9sistible vous venez \u00e9galement vous",
        "start": 2746.07,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "maintenez l\u00e9galement \u00e0 l'issue d'un visa",
        "start": 2749.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 du sud un visa de tourisme ot \u00e0",
        "start": 2751.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'issue d'un visa d'\u00e9tudes et puis vous",
        "start": 2754.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avez une chance sur 4 d'\u00eatre r\u00e9gularis\u00e9s",
        "start": 2756.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es qui suivent et puis",
        "start": 2758.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous avez une chance sur 4 d'\u00eatre",
        "start": 2760.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "naturalis\u00e9 il n'est pas possible",
        "start": 2761.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'admettre cela si on souhaite que la",
        "start": 2764.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "france soit \u00e0 nouveau respect\u00e9e donc",
        "start": 2766.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cette possibilit\u00e9 sortira de la loi bien",
        "start": 2768.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "s\u00fbr nous expulserons les criminels et",
        "start": 2771.76,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "les d\u00e9linquants \u00e9trangers bien s\u00fbr",
        "start": 2774.76,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 2778.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les petits compris s'ils sont en",
        "start": 2781.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "situation l\u00e9gale",
        "start": 2784.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quand vous venez dans un pays et que",
        "start": 2786.24,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9clamez l'hospitalit\u00e9 et que vous",
        "start": 2790.06,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vous permettez de commettre des meurtres",
        "start": 2793.6,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de commettre des viols de commettre des",
        "start": 2796.21,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "crimes ou des d\u00e9lits",
        "start": 2799.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais vous repartez chez vous",
        "start": 2800.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement",
        "start": 2802.75,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2806.2,
        "duration": 13.859
    },
    {
        "text": "ceci les amis c'est la seule application",
        "start": 2821.14,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "du bon sens ce qui est fou c'est que",
        "start": 2824.75,
        "duration": 9.96
    },
    {
        "text": "aucun ami cela aucun ni de droite ni de",
        "start": 2829.28,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "gauche ni de rien bon emmanuel macron",
        "start": 2834.71,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est pas terrible",
        "start": 2837.41,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "mondialistes \u00e7a c'est ce",
        "start": 2838.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "criminel un assassin qui est \u00e9tranger en",
        "start": 2851.41,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "situation l\u00e9gale",
        "start": 2855.44,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comme un assassinat et condamn\u00e9s \u00e0 de la",
        "start": 2857.02,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "prison sorte de la prison et r\u00e9seaux",
        "start": 2860.81,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "et \u00e7a ne choque personne eh bien nous \u00e7a",
        "start": 2866.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous saute moi \u00e7a me choque et vous \u00e7a",
        "start": 2868.6,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vous somme",
        "start": 2870.67,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2873.42,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "nous allons d\u00e9choir de leur nationalit\u00e9",
        "start": 2881.519,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "les binationaux anti-fran\u00e7ais criminels",
        "start": 2883.68,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "ou terroristes car l\u00e0 encore la",
        "start": 2887.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise deviendra si",
        "start": 2890.079,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieuse car elle doit \u00eatre pr\u00e9cieuse",
        "start": 2892.39,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "qu'on ne peut pas la laisser \u00e0 des gens",
        "start": 2895.9,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "qui commettent des actes aussi graves",
        "start": 2898.779,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "que des actes criminels ou des actes de",
        "start": 2900.459,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "terrorisme",
        "start": 2903.43,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "et puis nous allons r\u00e9aliser l'entr\u00e9e et",
        "start": 2904.119,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour irr\u00e9gulier parce que l'art de",
        "start": 2907.209,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rien sans que personne s'en aper\u00e7oive en",
        "start": 2909.19,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 le fait d'entrer ill\u00e9galement",
        "start": 2910.779,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur le territoire ou de rester",
        "start": 2912.549,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ill\u00e9galement sur le territoire n'est",
        "start": 2914.529,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "plus un d\u00e9lit",
        "start": 2915.94,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "\u00e7a a beaucoup de cons\u00e9quences vous savez",
        "start": 2918.839,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "cela \u00e7a beaucoup de cons\u00e9quences non pas",
        "start": 2921.13,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "parce que si c'est un d\u00e9lit",
        "start": 2923.89,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "inform\u00e9 de du caract\u00e8re ill\u00e9gal de la",
        "start": 2927.18,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence de quelqu'un en france sont",
        "start": 2930.969,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de d\u00e9noncer au parquet \u00e7a n'est",
        "start": 2932.619,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plus arriv\u00e9 ils ne sont plus oblig\u00e9s de",
        "start": 2935.349,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer cela au parquet \u00e7a s'appelle",
        "start": 2937.209,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'article 40 donc il faut \u00e0 tout prix",
        "start": 2939.249,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'on re p\u00e9nalise l'entr\u00e9e et le s\u00e9jour",
        "start": 2941.979,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "irr\u00e9gulier et je pourrai le faire parce",
        "start": 2944.079,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que vous aurez voter un r\u00e9f\u00e9rendum et",
        "start": 2946.66,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "que dans ce r\u00e9f\u00e9rendum ils ont introduit",
        "start": 2949.239,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "un verrou qui permet de dire \u00e0",
        "start": 2951.219,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "l'ensemble des textes des magistrats",
        "start": 2954.819,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens ou internationaux",
        "start": 2958.15,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "notre constitution est sup\u00e9rieur \u00e0 tout",
        "start": 2961.449,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "texte \u00e9tranger de quelque nature que ce",
        "start": 2965.109,
        "duration": 6.831
    },
    {
        "text": "soit par cons\u00e9quent",
        "start": 2968.349,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "c'est nous qui allons d\u00e9cider c'est nous",
        "start": 2973.33,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a para\u00eet incroyable \u00e0 certains bref",
        "start": 2978.4,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que \u00e7a va se passer",
        "start": 2981.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ce verrou juridique est absolument",
        "start": 2984.31,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "fondamental parce que la constitution",
        "start": 2987.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est notre loi supr\u00eame nous l'avons",
        "start": 2989.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "choisie elle d\u00e9termine le choix de",
        "start": 2991.94,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 2993.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "elle d\u00e9termine le choix de soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 2994.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "personne n'a le droit de venir contester",
        "start": 2997.13,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "c'est ce soit l\u00e0 c'est la d\u00e9mocratie",
        "start": 2999.77,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "non seulement personne ne nous interdira",
        "start": 3007.2,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fendre notre souverainet\u00e9 en",
        "start": 3009.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'immigration a fait ma",
        "start": 3011.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "confiance pour obtenir la coop\u00e9ration",
        "start": 3012.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des pays d'origine dans cette politique",
        "start": 3013.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bas\u00e9e sur le respect mutuel",
        "start": 3016.21,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore je serai l\u00e0 avec toute la",
        "start": 3019.15,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 n\u00e9cessaire je serai leur",
        "start": 3022.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "expliquer que c'est leur int\u00e9r\u00eat bien",
        "start": 3024.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "compris de coop\u00e9rer avec nous ici ces",
        "start": 3026.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pays parce qu on nous r\u00e9pond souvent \u00e7a",
        "start": 3028.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ah oui vous pouvez pas renvoyer les",
        "start": 3030.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers qui n'ont plus le droit de",
        "start": 3033.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rester en france parce que les pays",
        "start": 3035.62,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d'origine ne veulent pas le reprendre",
        "start": 3037.09,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "pas de probl\u00e8me donc persiste \u00e0 refuser",
        "start": 3041.35,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "de respecter le droit international en",
        "start": 3045.32,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "et bien",
        "start": 3048.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3057.88,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "oui parce que vend",
        "start": 3061.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des transferts d'argent vers leur pays",
        "start": 3065.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "du pib sont en fait due au transfert",
        "start": 3074.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'argent de",
        "start": 3077.9,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 3079.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "certain nombre social chez nous vers",
        "start": 3083.59,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "leur pays d'origine pour reprendre la",
        "start": 3086.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9plique d'un film c\u00e9l\u00e8bre je le referai",
        "start": 3088.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une proposition qui ne seront pas en",
        "start": 3090.83,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "mesure de refuser",
        "start": 3092.69,
        "duration": 10.04
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3094.8,
        "duration": 11.15
    },
    {
        "text": "on doit d'\u00eatre \u00e0 nouveau respect\u00e9e et",
        "start": 3102.73,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "parce que l'immigration pour reprendre",
        "start": 3105.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'expression \u00e9lys\u00e9enne \u00e7a co\u00fbte \u00e0 pognon",
        "start": 3107.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de dingue je veux qu'on arr\u00eate de le",
        "start": 3109.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "jeter dans ce puits sans fond avec moi",
        "start": 3113.0,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "le principe sera simple et connu de tous",
        "start": 3115.7,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "un \u00e9tranger pr\u00e9sent en france d\u00e9j\u00e0 devra",
        "start": 3117.82,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre sur autorisation de la france",
        "start": 3122.84,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "mais devra subvenir \u00e0 ses besoins et si",
        "start": 3126.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas le cas alors il ne pourra",
        "start": 3129.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas rester parce que ne nous y trompons",
        "start": 3130.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas quand c'est gratuit",
        "start": 3133.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gratuit pour eux ce ne l'est pas pour",
        "start": 3135.02,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 3136.49,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3138.42,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "rien ne justifie que l'on demande aux",
        "start": 3141.79,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en permanence des sacrifices",
        "start": 3144.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour financer une politique",
        "start": 3147.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'immigration machines dont on attend",
        "start": 3149.48,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "toujours de nous expliquer en quoi elle",
        "start": 3152.24,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "est une chance",
        "start": 3154.369,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs 16 milliards d'euros",
        "start": 3157.46,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui seront rendus aux fran\u00e7ais par la",
        "start": 3160.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "seule mise en oeuvre des mesures de mon",
        "start": 3163.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum et je ne parle l\u00e0 que des",
        "start": 3165.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mesures directes les mesures indirectes",
        "start": 3167.99,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "seront la cerise sur le g\u00e2teau de mon",
        "start": 3171.26,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "budget je les ai vraiment extr\u00eamement",
        "start": 3173.48,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "raisonnablement \u00e9valu\u00e9 \u00e0 2 milliards",
        "start": 3177.47,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "mais au fond je sais que nous aurons de",
        "start": 3180.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonnes surprises quand je vois que",
        "start": 3182.869,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "par exemple le centre de r\u00e9tention",
        "start": 3185.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "administratif de perpignan que j'ai",
        "start": 3187.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "visit\u00e9 il ya quelques semaines contient",
        "start": 3189.71,
        "duration": 9.08
    },
    {
        "text": "28 clandestins 28 il co\u00fbte",
        "start": 3193.09,
        "duration": 9.96
    },
    {
        "text": "6,5 milliards millions d'euros par an",
        "start": 3198.79,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "6,5 millions d'euros par an",
        "start": 3203.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "28 personnes vous imaginez fait le",
        "start": 3206.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "calcul pour tous les autres un ce que \u00e7a",
        "start": 3208.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "co\u00fbte vous voulez un autre exemple le",
        "start": 3211.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nombre d'interpr\u00e8tes actif aupr\u00e8s des",
        "start": 3213.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tribunaux a plus que doubl\u00e9 en 10 ans",
        "start": 3216.22,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "passant de 3000 3500 \u00e0 8000 cette ann\u00e9e",
        "start": 3218.59,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "et tout \u00e7a aux frais du contribuable et",
        "start": 3222.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je ne parle pas de l'aide",
        "start": 3225.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "juridictionnelle qui est \u00e0 la justice ce",
        "start": 3227.23,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "que la msp est \u00e0 la sant\u00e9 et et et en",
        "start": 3229.93,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "tirant sur le fil croyez moi que nous",
        "start": 3235.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "allons d\u00e9couvrir un v\u00e9ritable tr\u00e9sor",
        "start": 3237.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais un tr\u00e9sor dont les fran\u00e7ais en",
        "start": 3239.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 sont priv\u00e9s alors m\u00eame que ce",
        "start": 3241.63,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "sont eux qui financent",
        "start": 3244.84,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "alors j'ai une promesse \u00e0 vous faire",
        "start": 3246.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'immigration quoi qu'il en co\u00fbte dans",
        "start": 3253.43,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "deux mois c'est fini",
        "start": 3255.53,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3257.34,
        "duration": 8.749
    },
    {
        "text": "l'immigration lui science cherche pardon",
        "start": 3262.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour la france dans deux mois c'est fini",
        "start": 3266.089,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "et surtout le signal qui sera lanc\u00e9e",
        "start": 3267.95,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "sera le suivant la france terre",
        "start": 3270.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'immigration c'est fini",
        "start": 3272.839,
        "duration": 16.991
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3275.63,
        "duration": 14.2
    },
    {
        "text": "nous allons rendre leur pays en fran\u00e7ais",
        "start": 3290.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et par la m\u00eame occasion",
        "start": 3293.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer leur argent parce que moi j'ai",
        "start": 3295.6,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "besoin de cet argent pour londres",
        "start": 3298.73,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "j'ai besoin de cet argent pour la rendre",
        "start": 3303.51,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "famille pour pouvoir mettre en place la",
        "start": 3306.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me part fiscale pleine d\u00e8s le",
        "start": 3309.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me enfant j'ai besoin de cet",
        "start": 3312.13,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "argent pour aider les jeunes",
        "start": 3314.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour les jeunes est raide \u00e0 pau sur le",
        "start": 3317.07,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "revenu les jeunes de moins de 30 ans",
        "start": 3319.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour cali pis construire leur vie dans",
        "start": 3321.19,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "leur pays",
        "start": 3324.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il de fait par jean pour aider les",
        "start": 3326.529,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "apprentis pour aider les alternants",
        "start": 3329.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pendant permettre d'avoir une",
        "start": 3332.109,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "indemnisation plus importante de leur",
        "start": 3333.67,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "travail pour que ce travail manuel est",
        "start": 3336.97,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "si",
        "start": 3339.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "essentiel pour notre pays puisse \u00eatre \u00e0",
        "start": 3340.92,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "nouveau attractif j'ai besoin de cet",
        "start": 3343.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "argent pour les personnes \u00e2g\u00e9es pour",
        "start": 3346.059,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'un pour pouvoir r\u00e9 indexer la retraite",
        "start": 3348.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sur l'inflation",
        "start": 3351.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'appelation qui grignotent mois apr\u00e8s",
        "start": 3351.88,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mois leur retraite et la paix bl\u00e9 sans",
        "start": 3354.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "m\u00eame que parfois ils s'en rendent compte",
        "start": 3357.73,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "j'ai besoin de cet argent pour mettre en",
        "start": 3360.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "place des retraites qui ne soit pas",
        "start": 3362.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieure jamais un mille euros par",
        "start": 3363.91,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "mois parce qu'aujourd'hui \u00e0 des gens qui",
        "start": 3366.13,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ont des retraites 400 \u00e0",
        "start": 3368.259,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "450 euros",
        "start": 3370.2,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une vie de labeur",
        "start": 3373.98,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "j'ai besoin de cet argent pour restituer",
        "start": 3376.1,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "en vain et on veut et on veut pardon la",
        "start": 3379.109,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "demi part fiscale qu'on leur a",
        "start": 3382.859,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "piteusement retirer",
        "start": 3384.78,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3387.79,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "maintenant mais g\u00e9ra me permettez moi",
        "start": 3392.72,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer la question sensible de",
        "start": 3395.28,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l'asile",
        "start": 3397.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "en 2021 plus de cent cinq mille demandes",
        "start": 3399.08,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "rennes \u00e7a cent cinq mille demandes",
        "start": 3403.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'asile pour vous faire une id\u00e9e c'est",
        "start": 3405.24,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent de la ville de nancy on",
        "start": 3408.45,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "prend chaque ann\u00e9e",
        "start": 3411.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "au premier rang des pays demandeurs les",
        "start": 3412.49,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "pays qui ne sont pas en guerre le",
        "start": 3415.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bangladesh la guin\u00e9e la c\u00f4te d'ivoire ah",
        "start": 3417.15,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 mais un r\u00e9fugi\u00e9 hormis",
        "start": 3421.38,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "les cas de guerre",
        "start": 3424.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est normalement une personne",
        "start": 3427.31,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "personnellement pers\u00e9cut\u00e9s dans son",
        "start": 3429.18,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "propre pays",
        "start": 3430.859,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait ce jean tine et c'est",
        "start": 3431.9,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des gens justement \u00e0 qui on",
        "start": 3434.79,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "accorde pas le droit d'asile c'est un",
        "start": 3436.26,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sage c'est asia bibi a eu on n'a pas",
        "start": 3438.359,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "accord\u00e9 le droit d'agir alors qu'on",
        "start": 3442.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "savait pertinemment que leur libert\u00e9 et",
        "start": 3444.359,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "leur vie \u00e9tait en danger bref ce sont",
        "start": 3447.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des hommes et des femmes qui risquent",
        "start": 3450.359,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "leur vie",
        "start": 3451.59,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "au avec ce que l'on appelle la",
        "start": 3452.99,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "protection subsidiaire protection",
        "start": 3455.369,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "subsidiaire c'est esp\u00e8ce de concept",
        "start": 3457.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fourre tout dans lequel on int\u00e8gre en",
        "start": 3459.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 tous les demandeurs d'asile qui",
        "start": 3461.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne r\u00e9pondent \u00e0 aucun crit\u00e8re est bien",
        "start": 3463.71,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on s'est \u00e9loign\u00e9",
        "start": 3466.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement de cette belle id\u00e9e du",
        "start": 3468.32,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "droit d'asile aujourd'hui les raisons",
        "start": 3470.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sont familiales sont \u00e9conomiques sont",
        "start": 3472.71,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d'opportunit\u00e9s le dispositif est assez",
        "start": 3476.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9s pour contourner la demande",
        "start": 3479.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale d'installation en france et",
        "start": 3480.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "demain bas et demain il y aura le droit",
        "start": 3483.06,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d'asile pour les r\u00e9fugi\u00e9s climatiques",
        "start": 3485.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais ce sera un nazi pour la moiti\u00e9 du",
        "start": 3488.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 3490.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous connaissez un jour o\u00f9 l'on gagne \u00e0",
        "start": 3491.72,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "tous les coups moi j'en connais un \u00e7a",
        "start": 3494.01,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "s'appelle la demande d'asile",
        "start": 3496.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors soit vous \u00eates admis comme",
        "start": 3498.44,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s et vous restez soit vous \u00eates",
        "start": 3500.46,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9bout\u00e9s et vous restez",
        "start": 3503.1,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3506.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "96% des d\u00e9bout\u00e9s du droit d'asile",
        "start": 3512.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "restent en france",
        "start": 3515.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "96 % et la source de ce chiffre et on",
        "start": 3517.1,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "peut plus s\u00e9rieuse la cour des comptes",
        "start": 3521.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame les sages de la rue cambon",
        "start": 3523.11,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "comme on les surnomme",
        "start": 3525.03,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "96% allait d\u00e9buter les d\u00e9bout\u00e9s reste et",
        "start": 3527.39,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "ensuite par le biais d'astuces bien",
        "start": 3531.69,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "connus deviennent inexpulsables et donc",
        "start": 3534.39,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularisables et donc quelques ann\u00e9es",
        "start": 3537.98,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "plus tard naturalise abl alors il ya",
        "start": 3540.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "effectivement une urgence \u00e0 redonner au",
        "start": 3544.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "droit d'asile tout son sens on conna\u00eet",
        "start": 3545.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me des ong sont pay\u00e9s \u00e0 nos",
        "start": 3549.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "frais pour encadrer les pr\u00e9tendus",
        "start": 3551.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s pour les aider \u00e0 raconter",
        "start": 3553.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'histoire qui les fera admettre et",
        "start": 3555.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'ils sont quand m\u00eame d\u00e9bout\u00e9 pour",
        "start": 3557.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher leur expulsion ne vous ne",
        "start": 3558.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prenez pas les omci \u00e7a n'a rien \u00e0 voir",
        "start": 3561.06,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "que m\u00e8re teresa",
        "start": 3562.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce sont des no border des militants",
        "start": 3564.44,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame-gauche des immigrationniste",
        "start": 3567.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "forcen\u00e9 je crois que vous en avez un",
        "start": 3569.97,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "beau sp\u00e9cimen dans la r\u00e9gion d'ailleurs",
        "start": 3571.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on y retrouve d'ailleurs aussi des gens",
        "start": 3573.92,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "parfaitement identifi\u00e9s pour leur",
        "start": 3576.18,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "activisme politique mais qu'on a",
        "start": 3577.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9habilit\u00e9 bourgeoisement pour",
        "start": 3579.41,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "l'occasion c'est par exemple quelqu'un",
        "start": 3581.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme beno\u00eet hamon vous savez le",
        "start": 3583.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "candidat socialiste d'extr\u00eame gauche \u00e0",
        "start": 3584.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle \u00e0 la t\u00eate de",
        "start": 3586.77,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "son ong premier grand senga un v\u00e9ritable",
        "start": 3588.99,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "business",
        "start": 3592.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "penser que l'oc\u00e9an vikings les normes",
        "start": 3593.21,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "bateau affr\u00e9t\u00e9 par sos m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 3596.61,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "co\u00fbte 14 mille euros par jour",
        "start": 3599.19,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "14000 euros par jour mais d'o\u00f9 vient",
        "start": 3603.29,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "l'argent me direz vous mais",
        "start": 3606.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "accrochez-vous bien pour une partie et",
        "start": 3608.19,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "bien d'autres poches",
        "start": 3609.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr de vos imp\u00f4ts avec des",
        "start": 3610.73,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "subventions que versent les",
        "start": 3614.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s publiques fran\u00e7aises la",
        "start": 3615.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion occitanie ou la r\u00e9gion bretagne",
        "start": 3617.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le d\u00e9partement des hautes-pyr\u00e9n\u00e9es ou",
        "start": 3619.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "celui de meurthe-et-moselle la ville de",
        "start": 3622.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "paris o\u00f9 la ville de bordeaux mais dites",
        "start": 3624.33,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "moi o\u00f9 est l'int\u00e9r\u00eat local qui justifie",
        "start": 3626.64,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses",
        "start": 3628.91,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "la pompe aspirante",
        "start": 3629.86,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "marche \u00e0 plein r\u00e9gime c'est \u00e7a la",
        "start": 3632.17,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 3635.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le karcher est un aspirateur \u00e0",
        "start": 3636.47,
        "duration": 8.369
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3640.52,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "\u00e9loquent",
        "start": 3644.839,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "mais parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 la france reste",
        "start": 3647.589,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "le pays le plus attractif",
        "start": 3649.45,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "car et cumule plusieurs facteurs et",
        "start": 3651.269,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "cette attractivit\u00e9 nous ruine",
        "start": 3654.219,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "engorgement connivence des associations",
        "start": 3656.94,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "humanitaires",
        "start": 3660.009,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "passeur qui en tirent de juteux",
        "start": 3660.719,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices aide sociale g\u00e9n\u00e9reuse absence",
        "start": 3662.529,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de reconduite des d\u00e9go\u00fbt\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 3665.95,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re complaisance de l'\u00e9tat et des",
        "start": 3667.359,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "juridictions face \u00e0 l'immigration",
        "start": 3669.609,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "clandestine",
        "start": 3670.779,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chers amis ce n'est pas tant un au",
        "start": 3672.21,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "physique qu'il faut construire mais un",
        "start": 3674.289,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "mur juridique \u00e0 mur juridique",
        "start": 3676.21,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "infranchissable",
        "start": 3679.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3680.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et pourquoi",
        "start": 3685.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pourquoi nombre de pays arrive et nous",
        "start": 3687.08,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "n'y arriverions pas par quel miracle",
        "start": 3691.44,
        "duration": 8.78
    },
    {
        "text": "sommes sont plus intelligents que nous",
        "start": 3695.93,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement ont-ils des dirigeants eux qui",
        "start": 3700.22,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent au bien-\u00eatre du peuple",
        "start": 3703.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et \u00e0 la persistance de leur",
        "start": 3705.18,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nation alors les mesures \u00e0 prendre en",
        "start": 3708.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de droit d'asile elles sont",
        "start": 3711.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videntes d'abord nous allons exiger que",
        "start": 3712.47,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les d\u00e9p\u00f4ts de demandes d'asile",
        "start": 3715.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'effectue en dehors du territoire",
        "start": 3718.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "national c'est \u00e0 dire dans les consulats",
        "start": 3719.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et dans les ambassades de ne pas payer",
        "start": 3722.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "plus mon nom n'est pas difficile ap un",
        "start": 3724.38,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "pays d'origine ou un pays de transit",
        "start": 3728.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mais on ne viendra plus en france pour",
        "start": 3730.55,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "demander l'asile et quand on vous le",
        "start": 3733.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "refuse vous y restez quand m\u00eame vous",
        "start": 3735.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "attendrez qu'on vous dise oui ou qu'on",
        "start": 3738.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous dise non et vous ne pourrez",
        "start": 3740.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rejoindre le territoire national que si",
        "start": 3741.84,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "on vous a dit oui",
        "start": 3744.72,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "on va d\u00e9localiser nos pas et la cnd a en",
        "start": 3746.39,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "dispositifs r\u00e9gionaux vous verrez \u00e7a",
        "start": 3751.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "marchera quand m\u00eame beaucoup mieux il",
        "start": 3753.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faut ne pas permettre le d\u00e9p\u00f4t d'une",
        "start": 3756.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nouvelle demande d'asile au bout de 6",
        "start": 3758.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mois sauf cas exceptionnel parce que \u00e7a",
        "start": 3760.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aussi c'est une habitude on d\u00e9pose au",
        "start": 3762.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bout d'une heure de pause et puis on va",
        "start": 3763.62,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "tout de m\u00eame",
        "start": 3766.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "retir\u00e9 le droit d'asile en cas de d\u00e9part",
        "start": 3767.99,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "du territoire national parce qu'alors \u00e7a",
        "start": 3770.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est le dernier jeu on \u00e0 l'asile parce",
        "start": 3772.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on est pers\u00e9cut\u00e9 dans son pays mais",
        "start": 3775.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "on part en vacances dans son pays",
        "start": 3776.61,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "d'origine",
        "start": 3777.78,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mais mais on en rit parce qu'on n'a pas",
        "start": 3779.6,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "envie d'en pleurer parce qu'on est des",
        "start": 3783.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gens ne mais objectivement c'est quand",
        "start": 3785.16,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "m\u00eame incroyable",
        "start": 3787.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des gens qui ont le droit d'asile en",
        "start": 3789.17,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "france qui nous ont expliqu\u00e9 que il",
        "start": 3792.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en danger de mort dans leur pays",
        "start": 3794.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'origine repart passer des vacances",
        "start": 3796.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans leur pays d'origine on a des",
        "start": 3798.0,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "exemples tous les jours",
        "start": 3799.86,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3805.15,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "nous allons mais je vous ai dit tout \u00e0",
        "start": 3808.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'heure rendre inapplicable en droit",
        "start": 3810.349,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "interne les dispositifs les dispositions",
        "start": 3811.7,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "de la cedaw",
        "start": 3813.53,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "contraire aux dispositions",
        "start": 3814.45,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "constitutionnelles que nous on fait",
        "start": 3816.55,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "voter par r\u00e9f\u00e9rendum avec macro la",
        "start": 3819.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique se meurent en masse mais en",
        "start": 3822.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 elle marche sur la t\u00eate pensez",
        "start": 3823.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que la france est non seulement une",
        "start": 3826.73,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "passoire mais elle accorde aujourd'hui",
        "start": 3828.05,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "400 mille titres ou autorisation de",
        "start": 3830.079,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour par an quatre cent mille titres",
        "start": 3832.849,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "ou autorisation de s\u00e9jour par an et",
        "start": 3835.839,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "cette irresponsabilit\u00e9 migratoire",
        "start": 3838.97,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et ses amis europ\u00e9ens",
        "start": 3840.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "veulent l'\u00e9tendre et imposer \u00e0 toute",
        "start": 3842.119,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l'europe c'est le fameux pacte des",
        "start": 3844.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "migrations je vous en parle encore et je",
        "start": 3845.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous en parlerai toujours car nous",
        "start": 3847.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sommes les seuls \u00e0 en parler le peu de",
        "start": 3849.2,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration",
        "start": 3852.23,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "c'est l'application et l'europe du pacte",
        "start": 3855.25,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "de marrakech dont on nous a \u00e9galement",
        "start": 3857.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 et qui avait reconnu \u00e0 tous les",
        "start": 3859.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "habitants de la terre un droit \u00e0 la",
        "start": 3861.5,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "migration",
        "start": 3862.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le pacte pour l'immigration cet impact",
        "start": 3863.8,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "de submersion migratoire monsieur macron",
        "start": 3866.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avec la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du conseil",
        "start": 3869.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en a fait sa priorit\u00e9 on n'a pas",
        "start": 3870.32,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "beaucoup lu dans les journaux",
        "start": 3873.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais quelle sera la cons\u00e9quence de cela",
        "start": 3874.359,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "nous ne serons plus m 2 qui entre chez",
        "start": 3876.89,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nous en r\u00e9alit\u00e9 les dirigeants de",
        "start": 3880.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ne r\u00eave que d'une",
        "start": 3882.98,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "chose vous le savez c'est de faire les",
        "start": 3884.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fameux \u00e9tats unis d'europe sur le mod\u00e8le",
        "start": 3886.579,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique les deux n'ont",
        "start": 3890.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "absolument rien \u00e0 voir l'un avec l'autre",
        "start": 3892.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais ils ont cette obsession donc ils",
        "start": 3894.53,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "voient la carte verte et even",
        "start": 3897.65,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'autorisation donn\u00e9e par les dirigeants",
        "start": 3899.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens d'aller travailler nous",
        "start": 3901.579,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "s'installer dans l'ain corps n'importe",
        "start": 3903.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quel pays union en pleine mais jamais",
        "start": 3905.69,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "mes amis jamais nous n'accepterons cela",
        "start": 3907.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ils veulent continuer leur politique de",
        "start": 3910.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "requalification de force cons\u00e9quent pour",
        "start": 3913.19,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "qu'on appelle sa relocalisation des",
        "start": 3914.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "relocalisations \u00e7a voudrait dire que les",
        "start": 3916.599,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "migrants \u00e9taient localis\u00e9s ils sont",
        "start": 3918.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "partis sont revenus non ils viennent",
        "start": 3919.88,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'arriver et on veut les localiser aucun",
        "start": 3921.92,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "quartier aucune ville aucun village ne",
        "start": 3925.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sera \u00e9pargn\u00e9 qu'elles deviendront",
        "start": 3927.95,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "obligatoires et s'imposeront aux \u00e9tats",
        "start": 3929.93,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sous peine de sanctions ne soyez pas",
        "start": 3932.119,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "dupes si la pologne et si la hongrie",
        "start": 3933.859,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sont dans la ligne de mire des",
        "start": 3936.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dirigeants de l'union europ\u00e9enne c'est",
        "start": 3938.599,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 cause de leur refus",
        "start": 3940.55,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "d'accepter l'inacceptable",
        "start": 3942.56,
        "duration": 12.92
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3945.87,
        "duration": 9.61
    },
    {
        "text": "comme les immigrationnistes n'arrive",
        "start": 3959.43,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 nous faire croire que c'est une",
        "start": 3961.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chance pour la france parce que quand",
        "start": 3963.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame l\u00e0 c'est difficile mais ils en font",
        "start": 3964.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une obligation est aussi simple que \u00e7a",
        "start": 3967.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais cette immigration mes amis n'est",
        "start": 3969.13,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pas une immigration de travail",
        "start": 3971.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on aurait du mal y a pas",
        "start": 3972.78,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "assez de travail en france donc quand on",
        "start": 3975.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "a 5 million et demi de ch\u00f4meurs ont fait",
        "start": 3978.01,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pas entrer des ch\u00f4meurs a priori c'est",
        "start": 3980.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "une immigration de peuplement avec des",
        "start": 3983.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gens qu'ils vivront chez nous comme ils",
        "start": 3985.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vivent chez eux et elle sera il faut le",
        "start": 3987.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "craindre si je ne suis pas et nelly",
        "start": 3990.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9versible puisque pr\u00e9cis\u00e9ment tout est",
        "start": 3992.44,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "fait pour qu'il y ait des conditions",
        "start": 3995.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "automatique de naturalisation",
        "start": 3996.69,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "c'est une politique voulue une politique",
        "start": 3999.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "me jean leblanc quoi qu'il en co\u00fbte on",
        "start": 4001.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "connaissait je les dis l'\u00e9cologie",
        "start": 4004.32,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "punitive on \u00e0 l'immigration coercitives",
        "start": 4006.54,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris la question de",
        "start": 4010.16,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "l'immigration est central vital en",
        "start": 4012.45,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dehors de son co\u00fbt comptable elle",
        "start": 4015.15,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mobilise pour notre soci\u00e9t\u00e9 une \u00e9nergie",
        "start": 4017.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "incommensurable j'ose le dire la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4020.15,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise y perd une bonne partie de son",
        "start": 4023.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie elle touche tous les domaines et",
        "start": 4025.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "a des cons\u00e9quences sur l'ensemble de la",
        "start": 4028.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vie sociale et l'ins\u00e9curit\u00e9 en premier",
        "start": 4029.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dont elle est un vivier bien s\u00fbr les",
        "start": 4032.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "policiers en t\u00e9moigne quand ils",
        "start": 4035.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'expriment librement les chiffres des",
        "start": 4036.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus \u00e9trangers en t\u00e9moignent ils",
        "start": 4038.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'ont pas besoin d'\u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 tant",
        "start": 4040.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ils sont \u00e9loquents pr\u00e8s d'un quart des",
        "start": 4042.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pensionnaires de nos prisons sont",
        "start": 4044.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers davantage encore son bi",
        "start": 4045.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nationaux quant \u00e0 la d\u00e9linquance des",
        "start": 4047.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mineurs migrants l \u00e9crasante dans les",
        "start": 4049.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "centres villes",
        "start": 4051.42,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s les chiffres officiels sur",
        "start": 4052.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e de ville de 40% des faits de",
        "start": 4054.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance commis dans la ville de",
        "start": 4055.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bordeaux par exemple sont imputables \u00e0",
        "start": 4057.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des mineurs \u00e9trangers non accompagn\u00e9s",
        "start": 4059.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce n'est pas nous qui disons ce sont les",
        "start": 4061.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "magistrats qui le disent \u00e0 rennes le",
        "start": 4063.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parquet sun publiquement la nerthe en",
        "start": 4065.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "communiquant sur le fait que des",
        "start": 4068.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants mineurs \u00e9trangers \u00e9cument la",
        "start": 4069.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ville des d\u00e9linquants dont certains ont",
        "start": 4071.34,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s jusqu'\u00e0 dix fois de suite",
        "start": 4073.26,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "dans le nord-est de paris ce sont les",
        "start": 4077.12,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "africains qui ont le monopole du trafic",
        "start": 4079.65,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "de crack cette \u00e9pouvantable drogue qui",
        "start": 4081.12,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "transforme les consommateurs aux jo qui",
        "start": 4084.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00e8nent et les quartiers de notre",
        "start": 4086.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "capitale en cour des miracles ailleurs",
        "start": 4087.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce sont des maintiens irako kurde qui",
        "start": 4090.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s\u00e9vissent \u00e0 calais o\u00f9 des fili\u00e8res",
        "start": 4092.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tch\u00e9tch\u00e8nes qui structure le terrorisme",
        "start": 4094.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "at on besoin d'importer des d\u00e9linquants",
        "start": 4096.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des criminels des terroristes on en a",
        "start": 4099.23,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 des n\u00f4tres",
        "start": 4101.27,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4102.93,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "c'est une analyse objective",
        "start": 4110.42,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "regardez les h\u00f4pitaux les \u00e9coles les",
        "start": 4112.9,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "rues les transports l'\u00e9nergie qu'ils",
        "start": 4115.489,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "font l\u00e0 notre pays pour jallet au",
        "start": 4117.049,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "quotidien tous les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0",
        "start": 4118.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'immigration pour r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 4120.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'inadaptation des populations qui",
        "start": 4122.75,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vivent chez nous comme chez elle parce",
        "start": 4124.79,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qu'on n'aura jamais expliquer les r\u00e8gles",
        "start": 4126.859,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du jeu parce qu'on n'a pas \u00e9t\u00e9 exigeant",
        "start": 4128.449,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur \u00e9gard parce qu'on n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 4131.239,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "respectueux en fait \u00e0 l'\u00e9gard du peuple",
        "start": 4133.13,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui souvent ne viennent pas",
        "start": 4135.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chercher nos libert\u00e9s mais nous a pos\u00e9",
        "start": 4137.719,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "leur interdit leur fa\u00e7on de vivre leurs",
        "start": 4139.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "coutumes et leurs lois mais pourquoi",
        "start": 4142.279,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avoir quitt\u00e9 leur pays si c'est pour",
        "start": 4144.38,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vivre ici comme ils vivent l\u00e0 bas",
        "start": 4145.969,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "parce que parce que les amis le nombre",
        "start": 4148.81,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "des sites de tous parce que l'admirent",
        "start": 4151.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'un pays nous savons et dans sa",
        "start": 4153.589,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie la situation cr\u00e9\u00e9e par",
        "start": 4154.94,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'immigration massive ne doit pas \u00eatre",
        "start": 4157.489,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "pris \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re",
        "start": 4159.739,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "chaque jour des points de non retour",
        "start": 4160.9,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "sont atteints chaque jour la r\u00e9publique",
        "start": 4162.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "recule devant des revendications",
        "start": 4165.44,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "communautaristes",
        "start": 4166.429,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "insistante pressante et m\u00eame mena\u00e7ante",
        "start": 4167.98,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "pardon mais encore hier les ja buzz",
        "start": 4171.29,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "les ministres se sont pr\u00e9cipit\u00e9s sur les",
        "start": 4175.929,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "plateaux de t\u00e9l\u00e9vision ou expliqu\u00e9 que",
        "start": 4178.73,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "vit bien s\u00fbr il fallait c\u00e9d\u00e9 devant la",
        "start": 4181.339,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "revendication du voile dans le sport",
        "start": 4183.949,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "comme en avait c\u00e9d\u00e9 hier c'est \u00e0 la",
        "start": 4186.469,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "revendication du guam dans",
        "start": 4188.42,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l'accompagnement scolaire",
        "start": 4190.81,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "chaque jour d emile h et fus\u00e9es \u00e0",
        "start": 4192.94,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'hymne des islamo droitiste ou",
        "start": 4196.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "islamo-gauchiste concept des",
        "start": 4199.21,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "accommodements qui sont autant de recul",
        "start": 4201.17,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de nos valeurs de civilisation",
        "start": 4203.57,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "rel\u00e9gation des femmes admission de fait",
        "start": 4205.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de la polygamie",
        "start": 4209.09,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "renonciation \u00e0 certains enseignements",
        "start": 4210.37,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9criture de l'histoire pour accabler",
        "start": 4212.65,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 4214.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les enseignes de magasins en langue",
        "start": 4216.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re des costumes d'autres lieux et",
        "start": 4217.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parfois d'un autre \u00e2ge des langues",
        "start": 4220.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "inconnues qui s'impose dans l'espace",
        "start": 4223.01,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "public des petits fran\u00e7ais qui",
        "start": 4224.63,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "s'assimile \u00e0 l'envers des rues enti\u00e8res",
        "start": 4226.489,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "qui s'orientent \u00e0 lise les fran\u00e7ais en",
        "start": 4228.949,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 ne plus reconna\u00eetre leur pays",
        "start": 4232.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "personne ne peut rester indiff\u00e9rent",
        "start": 4234.61,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "personne ne doit rester indiff\u00e9rent",
        "start": 4237.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi \u00e0 tous les fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 4240.67,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "tous les patriotes attach\u00e9s \u00e0 la france",
        "start": 4243.11,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "je lance un double appel un appel de \u00e0",
        "start": 4245.63,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "la mobilisation et un appel \u00e0 l'unit\u00e9 un",
        "start": 4249.56,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 la mobilisation parce que tout",
        "start": 4253.67,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le monde sait maintenant",
        "start": 4255.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "personne ne peut l'ignorer la situation",
        "start": 4258.01,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "le danger personne ne peut ignorer que",
        "start": 4260.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour la droite comme pour la gauche",
        "start": 4264.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise les migrations ne doit pas",
        "start": 4265.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00eatre combattu les uns par esprit",
        "start": 4268.64,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "marchand les autres par utopie",
        "start": 4271.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "internationaliste tout le monde jusqu'au",
        "start": 4274.15,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "village le plus recul\u00e9 chaque conseil",
        "start": 4276.89,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "concern\u00e9",
        "start": 4279.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "personne ne pourra dire qu'il ne savait",
        "start": 4280.84,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "pas qu'il n'avait pas connaissance du",
        "start": 4283.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me gigantesque auxquels nous",
        "start": 4285.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "devons faire face qui s'annonce avec le",
        "start": 4287.15,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pacte des migrations",
        "start": 4289.25,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "45 ans d'inconscience et de folie qui",
        "start": 4291.31,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ont plac\u00e9 la france au bord du gouffre",
        "start": 4295.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les sondages \u00e9crasant nous le disent les",
        "start": 4296.92,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne sont pas d'accord de se",
        "start": 4299.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "laisser d\u00e9poss\u00e9der de leur pays de se",
        "start": 4301.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "laisser imposer des r\u00e8gles des lois des",
        "start": 4303.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "modes de vie qui ne sont pas les leurs",
        "start": 4305.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de voir leur pays se laisser ensevelir",
        "start": 4307.4,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sur le voile du multiculturalisme alors",
        "start": 4309.62,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 4313.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais s'ils ne sont pas d'accord mais",
        "start": 4314.65,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "c'est un ami ils doivent le dire est une",
        "start": 4316.82,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie ce n'est pas les sondages qui",
        "start": 4321.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide mais le fond c'est ton voto qu'on",
        "start": 4323.18,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "s'exprime pas",
        "start": 4326.51,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4333.2,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 4337.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous devez donc le dire en bottant en",
        "start": 4338.929,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "votant massivement \u00e0 ces \u00e9lections",
        "start": 4342.57,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles",
        "start": 4344.699,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "je lance \u00e9galement un second appel un",
        "start": 4346.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 l'unit\u00e9 nationale",
        "start": 4349.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une classe politique qui nourrit",
        "start": 4351.29,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "de tels projets destructeurs pour la",
        "start": 4353.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 de notre pays pour notre",
        "start": 4355.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 de vie le seul clivage qui",
        "start": 4357.57,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "vaille c'est celui entre les nationaux",
        "start": 4361.05,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et les mondialistes entre nous et entre",
        "start": 4363.84,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "les cr\u00e9mants",
        "start": 4367.14,
        "duration": 9.44
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4368.5,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "on le pli de division entre les fran\u00e7ais",
        "start": 4377.25,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "tous ceux qui aujourd'hui cr\u00e9e encore",
        "start": 4380.28,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "des divisions se met au ban de l'avenir",
        "start": 4383.1,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "de la nation fran\u00e7aise le peuple doit",
        "start": 4387.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "s'unir pour d\u00e9fendre ses droits son",
        "start": 4390.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 vivre en s\u00e9curit\u00e9 sans droit \u00e0",
        "start": 4392.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bigot dignement sans droit avoir",
        "start": 4395.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 son identit\u00e9 quand les \u00e9lites",
        "start": 4397.62,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "brad tout cela et ne pensent qu'\u00e0 leurs",
        "start": 4400.5,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "propres int\u00e9r\u00eats",
        "start": 4403.2,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "le mans",
        "start": 4410.56,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement le choix fondamental qui",
        "start": 4412.53,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "nous est pos\u00e9e \u00e0 cette \u00e9lection est",
        "start": 4415.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "celui de la disparition ou de la",
        "start": 4417.1,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation de la france qu'on aime",
        "start": 4420.25,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "cet effacement",
        "start": 4423.99,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "de ce qui fait la france se d\u00e9roulera si",
        "start": 4426.18,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est \u00e9lu dans les",
        "start": 4431.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "turbulences d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4432.82,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "multiculturelle",
        "start": 4434.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au pire par l'\u00e9mergence d'une autre",
        "start": 4435.18,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 portant d'autres valeurs de",
        "start": 4438.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "civilisation nous nous croyons dans la",
        "start": 4441.31,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "france \u00e9ternelle et nous y travaillons",
        "start": 4443.32,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "j'exhorte les \u00e9lecteurs de droite",
        "start": 4447.36,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs \u00e9l\u00e8ves des conflits par",
        "start": 4450.27,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse \u00e0 venir vers nous nous",
        "start": 4453.61,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "qui avons \u00e9t\u00e9 les premiers d\u00e8s 1972 il y",
        "start": 4458.05,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "as seule comptant \u00e0 soulever de mani\u00e8re",
        "start": 4462.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9monitoire la question des flux",
        "start": 4464.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "migratoires imposer cette question dans",
        "start": 4465.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat a r\u00e9veill\u00e9 la conscience de",
        "start": 4468.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "notre peuple sur cette question",
        "start": 4470.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "essentielle nous sommes aujourd'hui les",
        "start": 4471.4,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "seuls \u00e0 d\u00e9fendre la libert\u00e9",
        "start": 4473.56,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "non libert\u00e9",
        "start": 4475.95,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 cinq jours",
        "start": 4478.29,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "gouvernement et \u00e0 oublier notre",
        "start": 4481.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "constitution",
        "start": 4484.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais nous n'avons pas seulement et",
        "start": 4485.78,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s lucide qui voit loin nous",
        "start": 4487.65,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "savons comment \u00e9viter l'iceberg quand un",
        "start": 4490.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me est identifi\u00e9 on se doit de",
        "start": 4493.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "poser les solutions en face mais c'est",
        "start": 4495.33,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ce que nous faisons",
        "start": 4497.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'\u00e9migration pardon mais la",
        "start": 4498.98,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "droite fran\u00e7aise a parfois expos\u00e9 les",
        "start": 4502.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes pas toujours mais en revanche",
        "start": 4504.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "elle n'a jamais eu le courage des",
        "start": 4506.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "solutions aujourd'hui c'est nous qui",
        "start": 4509.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avons la solution la plus r\u00e9fl\u00e9chie et",
        "start": 4512.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le projet le plus abouti pour r\u00e9gler ce",
        "start": 4514.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me dans le respect de la dignit\u00e9",
        "start": 4517.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "humaine et de l'\u00e9tat de droit avec la",
        "start": 4518.55,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "m\u00eame force de conviction avec le m\u00eame",
        "start": 4521.49,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "esprit fraternel je lance un appel aux",
        "start": 4525.45,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "patriotes de gauche qui se sentent",
        "start": 4528.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "orphelins d'une gauche qui les a",
        "start": 4531.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9s qui ne d\u00e9pend plus les",
        "start": 4533.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ouvriers mais les minorit\u00e9s et qui",
        "start": 4535.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sombre dans l'indig\u00e9nisme et le",
        "start": 4538.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "racialisme le plus odieux dans le d\u00e9",
        "start": 4539.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "colonialisme et le racisme anti-fran\u00e7ais",
        "start": 4542.16,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "primaire la gauche fran\u00e7aise a sombr\u00e9",
        "start": 4544.71,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "mentalement d'abord puis \u00e9lectoralement",
        "start": 4548.49,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "la gauche vous abandonner comment donner",
        "start": 4551.4,
        "duration": 9.38
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4554.81,
        "duration": 9.57
    },
    {
        "text": "emonet avec nous aux grandes pour ce",
        "start": 4560.78,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "populaire et nationale qui se constitue",
        "start": 4564.38,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "autour de ma candidature",
        "start": 4567.26,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "enfin il ya ceux qui ne veut plus par",
        "start": 4569.44,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt par lassitude par d\u00e9sillusion je",
        "start": 4573.59,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les connais je les connais pour en avoir",
        "start": 4576.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 beaucoup de ces fran\u00e7ais en",
        "start": 4579.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s\u00e9cession civique",
        "start": 4580.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces citoyens qui para\u00eet vote ont indiqu\u00e9",
        "start": 4582.59,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "leurs droits et en l'occurrence leur",
        "start": 4585.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "droit de vote je comprends mais je crois",
        "start": 4587.179,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9volte ne peut s'exprimer par",
        "start": 4589.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'abstention lorsque cinq minutes peut",
        "start": 4591.17,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "tout changer un vote pour tout changer",
        "start": 4594.92,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "je les appelle cette fois ci plus que",
        "start": 4598.57,
        "duration": 6.969
    },
    {
        "text": "jamais au sursaut salvateur mais mes",
        "start": 4601.13,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "chers compatriotes",
        "start": 4605.539,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "abstentionnistes ne pas voter c'est",
        "start": 4607.27,
        "duration": 3.309
    },
    {
        "text": "laisser les responsables de cette",
        "start": 4609.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "situation en paix c'est renoncer \u00e0 les",
        "start": 4610.579,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sanctionner ces m\u00eames heures de n\u00eemes",
        "start": 4613.4,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "demi voix",
        "start": 4615.349,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je vous le dis ne leur donnait pas une",
        "start": 4616.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fois et m\u00eame pas une demi voir",
        "start": 4619.159,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "votre voix fait l\u00e0 en perdre un bulletin",
        "start": 4622.78,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "de vote c'est petit c'est l\u00e9ger et",
        "start": 4626.389,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "pourtant \u00e7a p\u00e8se un poids consid\u00e9rable",
        "start": 4628.76,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "sachez que votre bulletin de vote a",
        "start": 4631.78,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "autant de poids que celui de dupond",
        "start": 4633.949,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "moretti ou d' emmanuel macron",
        "start": 4635.78,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "autant de poids que",
        "start": 4640.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'impulsion des oligarques de cette",
        "start": 4642.87,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "caste qui vous exprime tant de m\u00e9pris",
        "start": 4645.34,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "autant de poids que le plus puissant des",
        "start": 4647.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "banquiers vous \u00eates une force",
        "start": 4651.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "irr\u00e9sistible mais vous ne mesurez pas",
        "start": 4652.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "toujours cette force que vous d\u00e9tenez",
        "start": 4655.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "par votre vote donnait l\u00e0 moi le 10 et",
        "start": 4658.3,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "24 avril j'en ferais bon usage",
        "start": 4661.15,
        "duration": 16.11
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4663.91,
        "duration": 16.2
    },
    {
        "text": "face aux grands p\u00e9rils mes amis \u00e0 son",
        "start": 4677.26,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "grand p\u00e8re il n'y a plus la gauche et la",
        "start": 4680.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "droite plus le centre et les ja",
        "start": 4682.389,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "politique il n'ya plus que la france il",
        "start": 4684.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "n'ya plus que la patrie la france elle",
        "start": 4687.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que nous aimons cette patrie que nous",
        "start": 4689.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ch\u00e9rissons nous allons \u00e0 d\u00e9fendre ce",
        "start": 4692.17,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "peuple qui est le n\u00f4tre cette dation qui",
        "start": 4694.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous a tant donn\u00e9 nous allons les",
        "start": 4697.239,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre nous croyons que l'histoire",
        "start": 4699.13,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "s'\u00e9crit de la main des hommes c'est",
        "start": 4701.739,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "historique et d'un autre nous allons",
        "start": 4704.139,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e9crire pour que vivent encore longtemps",
        "start": 4705.429,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais et qu'ils vivent en france",
        "start": 4707.44,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "comme des fran\u00e7ais",
        "start": 4710.289,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4713.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4716.0,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "vous appartient \u00e0 vous la solution est \u00e0",
        "start": 4718.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "port\u00e9e de vote pour inverser les choses",
        "start": 4722.059,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est un bon d'en d\u00e9cider et nous font",
        "start": 4723.92,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pleurer public",
        "start": 4726.949,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4729.77,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4740.04,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "alors les enfants de l\u00e0",
        "start": 4753.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4761.33,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4769.51,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 4774.92,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4785.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 4787.75,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 4804.97,
        "duration": 1.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4805.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4806.36,
        "duration": 18.85
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4809.9,
        "duration": 17.31
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 4825.21,
        "duration": 2.0
    }
]