[
    {
        "text": "il ya un an la france sous le choc",
        "start": 6.33,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "apprenait le terrible assassinat de",
        "start": 9.73,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "samuel p\u00e2tit ce professeur par un",
        "start": 11.44,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "islamiste tch\u00e9tch\u00e8ne pour avoir dispens\u00e9",
        "start": 14.0,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "un cours sur la libert\u00e9 d'expression",
        "start": 16.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "au-del\u00e0 de l'\u00e9motion humaine au del\u00e0 de",
        "start": 19.21,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "l'horreur devant la bestialit\u00e9 de l'acte",
        "start": 21.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce drame a surgi pour notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 24.14,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "comme le r\u00e9v\u00e9lateur de l'\u00e9pouvantable",
        "start": 26.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "danger islamiste mais aussi comme le",
        "start": 28.279,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "triste rappel de l'incurie de nos",
        "start": 30.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dirigeants un professeur assassin\u00e9 pour",
        "start": 32.599,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "avoir tent\u00e9 de faire r\u00e9fl\u00e9chir ses",
        "start": 35.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves sur la libert\u00e9 d'expression pour",
        "start": 37.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avoir voulu ouvrir leur conscience \u00e0 la",
        "start": 39.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "critique et donc la libert\u00e9 et dans",
        "start": 42.11,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "notre pays un acte d'une port\u00e9e",
        "start": 45.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "symbolique terrifiante comme une",
        "start": 47.239,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression morale et intellectuelle",
        "start": 49.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comme la n\u00e9gation des valeurs de notre",
        "start": 51.46,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "civilisation fond\u00e9e sur la libert\u00e9 des",
        "start": 53.93,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "id\u00e9es des hommes",
        "start": 56.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus prosa\u00efquement le martyre de ce mail",
        "start": 57.58,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "patty a mis en \u00e9vidence la libert\u00e9",
        "start": 60.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'action des r\u00e9seaux de subversion",
        "start": 62.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "islamiste",
        "start": 64.43,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "la l\u00e2chet\u00e9 des hi\u00e9rarchie administrative",
        "start": 65.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'incons\u00e9quence de notre dirigeante qui",
        "start": 68.049,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "se r\u00e9v\u00e8le au fil des attentats",
        "start": 70.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "meurtriers incapable d'assurer la",
        "start": 71.57,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "protection des fran\u00e7ais",
        "start": 74.0,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "en ce jour ma pens\u00e9e va \u00e0 la famille de",
        "start": 75.549,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "samuel patier \u00e0 ses proches et \u00e0 toutes",
        "start": 78.079,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les victimes du terrorisme bless\u00e9s dans",
        "start": 81.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "leur chair et dans leur \u00e2me elle va",
        "start": 83.119,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 l'ensemble de ses coll\u00e8gues",
        "start": 85.43,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "enseignants qui nous le savons subissent",
        "start": 86.81,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "dans leur mission de transmission des",
        "start": 88.759,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "savoirs et de nos valeurs une violence",
        "start": 90.409,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "aujourd'hui end\u00e9mique",
        "start": 92.659,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "ces souffrances infinies appelle de",
        "start": 94.81,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "notre part bien s\u00fbr une immense",
        "start": 97.34,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "compassion mais une compassion qui",
        "start": 99.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "serait sans valeur",
        "start": 101.719,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "si elles devaient rester sans r\u00e9action",
        "start": 103.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le sacrifice de samuel p\u00e2tit ne doit pas",
        "start": 105.549,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "avoir \u00e9t\u00e9 vains il doit marquer le",
        "start": 108.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sursaut de tout un peuple face \u00e0 la",
        "start": 111.5,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "barbarie de l'id\u00e9ologie islamiste",
        "start": 113.42,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "cet obscurantisme meurtriers dont le",
        "start": 115.759,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "seul but est notre soumission et notre",
        "start": 117.829,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "asservissement",
        "start": 120.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse sera sociale par son rejet",
        "start": 121.179,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "morale absolue et la mise au ban de tous",
        "start": 123.92,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ceux qui par id\u00e9ologie par complaisance",
        "start": 126.229,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "par calcul ou par faiblesse contribuer \u00e0",
        "start": 128.479,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "sa propagation mais la r\u00e9ponse sera",
        "start": 131.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aussi et avant tout politique par",
        "start": 134.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'affermissement des capacit\u00e9s de",
        "start": 136.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance de notre peuple par",
        "start": 138.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'affirmation d'une volont\u00e9 politique",
        "start": 140.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "inflexible par la restauration de l'\u00e9tat",
        "start": 141.89,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "de son autorit\u00e9 et de ses moyens c'est",
        "start": 144.65,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "le sens du projet que je porte et que je",
        "start": 148.29,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "mettrai en oeuvre sans faiblir",
        "start": 150.39,
        "duration": 3.679
    }
]