[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4.89,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "bonjour marine le pen bonjour merci de",
        "start": 8.77,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "nous accueillir ici chez vous pour ce",
        "start": 11.69,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "premier num\u00e9ro d'une longue s\u00e9rie",
        "start": 14.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'entretiens qui vont qui va nous r\u00e9unir",
        "start": 16.3,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a dans les dents les mois qui",
        "start": 19.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "viennent \u00e9videmment jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 20.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on est chez vous vous",
        "start": 22.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous sentez bien ici on a tous un",
        "start": 24.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rapport particulier \u00e0 notre domicile \u00e0",
        "start": 25.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "notre maison quel est le v\u00f4tre c'est un",
        "start": 28.01,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "refuge chez moi c'est vraiment l'endroit",
        "start": 30.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui est pr\u00e9serv\u00e9e de la fureur du monde",
        "start": 32.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "enfin depuis \u00e0 part depuis vous \u00eates",
        "start": 34.43,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9",
        "start": 36.44,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "c'est un c'est un endroit o\u00f9 ces lieux",
        "start": 39.519,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "de ma famille voil\u00e0 c'est le lieu de de",
        "start": 43.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'apaisement vie politique",
        "start": 46.19,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "dur parfois savez c'est un combat",
        "start": 49.22,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "est donc ici et bien c'est ici que je me",
        "start": 52.21,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ressource on ne va pas s'appesantir sur",
        "start": 55.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vos passions parce que je crois que tout",
        "start": 57.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le monde les conna\u00eet les fleurs surtout",
        "start": 59.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les chats on va pas faire les",
        "start": 61.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentations mais \u00e9ventuellement si",
        "start": 62.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'aventur\u00e9 un de vos choix il y en a",
        "start": 64.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "combien 5,6 \u00e0 6,6 si d'aventur\u00e9 un de",
        "start": 65.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vos chars venaient \u00e0 a pass\u00e9 dans le",
        "start": 68.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "champ \u00e7a peut arriver on fera les mets",
        "start": 70.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation en revanche je voudrais",
        "start": 73.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre \u00e7a c'est important votre \u00e9tat",
        "start": 75.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'esprit on peut se demander comment se",
        "start": 77.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "porte quel est l'\u00e9tat d'esprit de marine",
        "start": 80.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le pen en ce d\u00e9but de mois d'octobre on",
        "start": 82.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est \u00e0 un peu plus de six mois maintenant",
        "start": 84.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle il faut bien",
        "start": 85.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'avouer vous pourriez \u00eatre chamboul\u00e9e",
        "start": 87.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "par exemple par cette succession de",
        "start": 89.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sondages qui ne sont pas forc\u00e9ment",
        "start": 91.88,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "favorables bas et non je ne sais pas",
        "start": 93.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "chambouler je suis calme mais c'est",
        "start": 95.869,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aussi parce que j'ai beaucoup",
        "start": 97.82,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience et j'en suis",
        "start": 98.479,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'engage ma troisi\u00e8me pr\u00e9sidentielle o\u00f9",
        "start": 100.479,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais je suis moi m\u00eame candidat mais",
        "start": 102.979,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "j'en ai fait cette des pr\u00e9sidentielles",
        "start": 104.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc je sais tr\u00e8s bien que quand on est",
        "start": 106.19,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9 de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 108.17,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "comme nous le sommes encore aujourd'hui",
        "start": 109.759,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "et bien les diff\u00e9rentes \u00e9tudes d'opinion",
        "start": 111.229,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 ne mesure pas ce qui peut se",
        "start": 114.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "passer dans le pays dans les mois qui",
        "start": 117.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "viennent ce que je regrette un peu je",
        "start": 118.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous le cache pas c'est que c'est le",
        "start": 120.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 normalement on commence \u00e0",
        "start": 122.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parler des id\u00e9es on va sur le fond va",
        "start": 123.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur le fond des projets on explique t-on",
        "start": 125.87,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "le fao fran\u00e7ais et on passe pas notre",
        "start": 127.79,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vie \u00e0 commenter les sondages donc",
        "start": 129.679,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "j'aimerais que cette p\u00e9riode o\u00f9 on",
        "start": 131.209,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 parler du fond dmard parce",
        "start": 132.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que je crois que c'est ce que les",
        "start": 135.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais attendent et comme j'arrive pas",
        "start": 137.03,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "obtenir \u00e7a soit les plateaux eh bien je",
        "start": 138.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vais les voir directement mais est-ce",
        "start": 140.959,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "qu'elle a pas finalement d\u00e9marr\u00e9 trop",
        "start": 142.07,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "t\u00f4t cette campagne est ce que le",
        "start": 143.51,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "lancement de cette campagne n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 145.489,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "impos\u00e9e",
        "start": 146.739,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9marrage un peu \u00e9trange parce",
        "start": 148.9,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 les fran\u00e7ais je pense ont",
        "start": 152.0,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "du mal \u00e0",
        "start": 154.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avoir ce qui est en train de se passer",
        "start": 155.95,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "il ya des candidats qui sont vraiment",
        "start": 157.91,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "maintenant oui il ya des candidats qui",
        "start": 159.35,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sont vraiment candidat il ya des",
        "start": 160.549,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "candidats qui sont candidats mais qui",
        "start": 161.6,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "veulent pas dire qu'ils sont candidats",
        "start": 162.739,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "aient un pr\u00e9sident sortant qui n'est pas",
        "start": 163.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "encore d\u00e9clar\u00e9 candidat donc c'est un",
        "start": 166.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peu difficile pour eux de s'y retrouver",
        "start": 168.26,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dans ce maelstr\u00f6m de temps que encore",
        "start": 169.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une fois il ya une forme de mouss",
        "start": 171.799,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d'agitation qui",
        "start": 173.54,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "s'exprime sur les r\u00e9seaux sur les",
        "start": 176.54,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "plateaux que moi je ressens assez peu",
        "start": 179.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce qu'encore une fois moi je suis",
        "start": 181.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur le terrain avec les",
        "start": 182.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises qu'il est extr\u00eamement",
        "start": 184.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "important pour moi de confronter en",
        "start": 185.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 le projet que j'ai construit que",
        "start": 187.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je construis depuis quatre ans et demi",
        "start": 190.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "maintenant et et le l'expliquer aux",
        "start": 192.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et voir en quoi \u00e7a correspond \u00e0",
        "start": 195.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "leurs pr\u00e9occupations et peut-\u00eatre m\u00eame",
        "start": 197.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la fille n\u00e9e en les \u00e9coutant et \u00e7a m'est",
        "start": 199.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 d\u00e9j\u00e0 depuis que je suis sur le",
        "start": 202.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "terrain d'\u00eatre amen\u00e9s \u00e0 affiner un sujet",
        "start": 205.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "parce que il m'apparaissait que ne",
        "start": 207.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "correspondait mieux \u00e0 ce que les",
        "start": 210.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais esp\u00e9raient en fait dans leur",
        "start": 211.77,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "vie quotidienne",
        "start": 214.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je vous pose cette question je vous",
        "start": 215.15,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "demande finalement quel est votre \u00e9tat",
        "start": 217.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'esprit parce que c'est peut-\u00eatre une",
        "start": 218.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "question que se posent beaucoup de",
        "start": 219.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je vais vous la posez encore",
        "start": 222.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plus clairement est ce que votre envie",
        "start": 224.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "marine le pen est intacte est-ce que",
        "start": 225.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous ne vous \u00eates pas ramolli comme le",
        "start": 228.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peuvent dire comme peuvent le dire",
        "start": 229.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "certains de vos d\u00e9tracteurs c'\u00e9tait",
        "start": 230.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quelqu'un non oui ils l'ont dit mais",
        "start": 232.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est pas pour jouer que c'est vrai non",
        "start": 235.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "non je ne suis pas du tout ramolli je",
        "start": 236.4,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "suis extr\u00eamement",
        "start": 237.78,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "s\u00fbre non seulement de la volont\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 239.18,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique mais m\u00eame de",
        "start": 241.709,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre \u00e9lue pr\u00e9sidente de la",
        "start": 243.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il est urgent d'ailleurs que",
        "start": 245.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je le sois parce que la france est dans",
        "start": 247.95,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "une situation difficile pas d\u00e9sesp\u00e9rer",
        "start": 249.24,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "difficile et il est le moment de prendre",
        "start": 252.32,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "des mesures qui sont des mesures fermes",
        "start": 256.049,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "et des mesures qui sont attendues par",
        "start": 258.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais donc je suis d\u00e9sol\u00e9 de ne",
        "start": 261.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas participer \u00e0 mon 18e enterrement de",
        "start": 263.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame parce commentaires tous les",
        "start": 266.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chinois ont l'habitude je me suis pos\u00e9",
        "start": 267.75,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "la question \u00e0 savoir si au bout de dix",
        "start": 270.3,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "ans tellement il y en avait un qui \u00e9tait",
        "start": 271.169,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "gratuit donc vous voyez c'est tr\u00e8s juste",
        "start": 272.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien vivante je suis bien d\u00e9termin\u00e9 il",
        "start": 273.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'y a aucun probl\u00e8me j'ai aussi pris le",
        "start": 275.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "temps encore une fois du travail de fond",
        "start": 277.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "parce que je veux que tout soit pr\u00eat le",
        "start": 279.81,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "jour o\u00f9 je suis \u00e9lue pour pouvoir",
        "start": 283.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrer imm\u00e9diatement au b\u00e9n\u00e9fice des",
        "start": 284.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais puisque je suis l\u00e0 mais pour",
        "start": 287.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "servir les fran\u00e7ais pour \u00e7a il faut les",
        "start": 288.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prendre la temp\u00e9rature il faut les comme",
        "start": 290.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on dit sur le terrain il faut aller \u00e0 la",
        "start": 291.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rencontre des des fran\u00e7ais vont",
        "start": 293.19,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "multiplier les d\u00e9placements",
        "start": 295.2,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale particuli\u00e8rement ces",
        "start": 297.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines la gironde l'is\u00e8re la",
        "start": 299.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moselle le var aussi c'est important",
        "start": 301.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour vous d'aller comme \u00e7a au contact",
        "start": 304.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais est essentielle enfin je",
        "start": 306.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "veux dire quand on veut \u00eatre pr\u00e9sident",
        "start": 308.11,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique c'est parce qu'on veut",
        "start": 309.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer la vie de nos compatriotes et",
        "start": 310.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent faire une campagne sans",
        "start": 313.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les voir \u00e7a n'a aucun sens sans \u00e9changer",
        "start": 315.91,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a encore une fois leur poser la",
        "start": 318.85,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "question est ce que ce que je propose de",
        "start": 321.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faire correspond \u00e0 ce que vous attendez",
        "start": 324.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez v\u00e9ritablement",
        "start": 326.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "besoin des mesures que je souhaite",
        "start": 327.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre alors c'est vrai pour",
        "start": 330.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'ensemble de nos compatriotes mais",
        "start": 331.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est vrai aussi pour les entreprises",
        "start": 333.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour les professionnels il faut aller",
        "start": 334.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voir il faut discuter avec eux c'est",
        "start": 336.94,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "absolument essentiel et puis moi j'en ai",
        "start": 338.5,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "besoin faire \u00e7a fait deux ans qu'on est",
        "start": 339.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en quelque sorte priv\u00e9 de les voir et",
        "start": 341.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi je ne sais pas ce que c'est que de",
        "start": 344.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faire de la politique sans aller \u00e0 leur",
        "start": 345.55,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "rencontre sans \u00e9changer sans les voir",
        "start": 347.83,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sans aussi tir\u00e9 exp\u00e9rience de ce qu'ils",
        "start": 349.98,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "me disent allons-y un peu plus",
        "start": 353.44,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "directement est-ce qu'il faut aimer les",
        "start": 354.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gens selon vous pour faire de la",
        "start": 355.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique oui \u00e9videmment faire de la",
        "start": 357.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "politique correctement quand et m'ont",
        "start": 359.92,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "finalement les gens mais non mais non on",
        "start": 361.54,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ne peut pas faire de politique si on",
        "start": 362.83,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "n'aime pas les gens ce que la politique",
        "start": 363.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est de l'amour la politique je lisais",
        "start": 364.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de se dire je ne regarde pas ma propre",
        "start": 367.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "situation personnelle je ne m'attache",
        "start": 369.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas mon bien \u00eatre personnel mais je vais",
        "start": 371.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m'attacher au bien-\u00eatre du peuple auquel",
        "start": 373.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'appartiens donc si vous n'aimez pas le",
        "start": 375.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peuple \u00e0 quelques auquel vous appartenez",
        "start": 377.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si vous n'aimez pas les gens",
        "start": 379.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "individuellement j'ai envie de dire et",
        "start": 381.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "collectivement alors vous n'avez rien \u00e0",
        "start": 383.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire en politique alors ce que vous",
        "start": 386.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cherchez en politique c'est autre chose",
        "start": 387.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que leur bien-\u00eatre on parlait tout \u00e0",
        "start": 389.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'heure des sondages qui aurait pu",
        "start": 391.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous chambouler ce n'est pas",
        "start": 392.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le cas il ya autre chose qui pourrait",
        "start": 394.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous chagriner en ce moment pareil",
        "start": 396.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "depuis quelques semaines on constate que",
        "start": 397.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tous vos adversaires tous presque sans",
        "start": 399.4,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "exception",
        "start": 402.7,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "finalement",
        "start": 403.5,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "enfourch\u00e9 la question de 2 l'immigration",
        "start": 405.03,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "ils vont m\u00eame avec pas mal de fermet\u00e9",
        "start": 409.28,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sur les messages \u00e7a \u00e7a vous g\u00eane pas non",
        "start": 411.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a me chagrine pas \u00e7a me chagrine pas si",
        "start": 414.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est sinc\u00e8re si vous les clefs des gens",
        "start": 417.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qui aient mis trente ans \u00e0 comprendre",
        "start": 419.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que l'immigration \u00e9tait un probl\u00e8me je",
        "start": 420.08,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a un peu lent alors est-ce que",
        "start": 421.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "cela donc c'est un peu long un peu lent",
        "start": 422.9,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 la limite bon mieux vaut tard que",
        "start": 424.37,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "jamais donc \u00e7a me chagrine pas pour ce",
        "start": 427.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'ils sont sinc\u00e8res parce que moi j'ai",
        "start": 429.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame longue exp\u00e9rience politique",
        "start": 432.38,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "et je m'aper\u00e7ois que l'immigration",
        "start": 433.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les l\u00e9gions dell annonce le printemps et",
        "start": 435.7,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "le sujet de l'immigration annonce les",
        "start": 438.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9lections c'est \u00e0 dire que ont fait",
        "start": 439.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "preuve de fermet\u00e9 on donne des coups de",
        "start": 441.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "menton avant l'\u00e9lection et puis quand",
        "start": 442.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ils sont \u00e9lus \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas de nicolas",
        "start": 445.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sarkozy on \u00e0 la politique est exactement",
        "start": 446.45,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "inverse c'est \u00e0 dire qu'on a",
        "start": 447.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "souvenez-vous l'arriv\u00e9e de kouchner au",
        "start": 448.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gouvernement et la suppression de la",
        "start": 451.13,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "double peine c'est la double peine",
        "start": 452.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9e par nicolas sarkozy \u00e7a",
        "start": 454.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "entra\u00eenait une chose c'est qu'on a",
        "start": 456.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 les fran\u00e7ais \u00e0 conserver sur le",
        "start": 457.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "territoire des \u00e9trangers qui avaient",
        "start": 459.62,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "viol\u00e9 tu\u00e9",
        "start": 461.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "commis des d\u00e9lits graves alors",
        "start": 462.64,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment quand il ya ce diff\u00e9rentiel",
        "start": 465.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "entre les promesses qui sont faites les",
        "start": 467.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "promesses de nettoyage \u00e0 haute pression",
        "start": 469.67,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "et puis la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 471.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a je comprends que \u00e7a puisse laisser",
        "start": 473.65,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais moi j'attends de la",
        "start": 475.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 de la part des gens maintenant",
        "start": 477.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "encore une fois si l'immigration est un",
        "start": 479.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sujet essentiel de la campagne tant",
        "start": 481.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mieux c'est un sujet essentiel de la",
        "start": 483.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politique c'est pour \u00e7a d'ailleurs que",
        "start": 485.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re grande mesure que j'ai",
        "start": 487.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9es c'est le r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 489.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'immigration que je veux proposer aux",
        "start": 492.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais juste apr\u00e8s mon ex on va",
        "start": 494.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "revenir dans un instant \u00e0 ce ce",
        "start": 495.74,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum est ce que vous admettez cela",
        "start": 499.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit avoir peut-\u00eatre mis de c\u00f4t\u00e9 ces",
        "start": 501.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "derniers mois ou ces deux ann\u00e9es la",
        "start": 503.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "question de l'immigration pour mettre en",
        "start": 506.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avant l'\u00e9conomie l'\u00e9cologie",
        "start": 507.59,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat des fran\u00e7ais",
        "start": 511.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "maintenant j'ai jamais mis de c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 512.539,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "migrations jamais",
        "start": 513.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous savez en l'espace de quatre ans l\u00e0",
        "start": 515.11,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "on a fait un livre blanc sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 517.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "un livre blanc sur l'immigration un",
        "start": 518.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "livre blanc sur la justice c'est",
        "start": 520.58,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour r\u00e9pondre au probl\u00e8me",
        "start": 522.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "principal c'est que tu me permettre que",
        "start": 524.62,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "pose l'immigration massive et anarchique",
        "start": 526.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et qui est l'immigration en elle m\u00eame",
        "start": 528.529,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "mais aussi l'ins\u00e9curit\u00e9 qui en est la",
        "start": 531.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence donc j'ai jamais mis \u00e7a de",
        "start": 533.18,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 mais c'est pas parce que je mets",
        "start": 534.65,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a de c\u00f4t\u00e9 que je suis",
        "start": 535.85,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "monoth\u00e9matique g\u00e9r\u00e9 je ne parle pas que",
        "start": 536.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de \u00e7a pourquoi parce que les fran\u00e7ais",
        "start": 538.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ont aussi d'autres pr\u00e9occupations et",
        "start": 540.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notamment le pouvoir d'achat qui est",
        "start": 542.089,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "devenue une pr\u00e9occupation",
        "start": 543.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable pourquoi parce que tout a",
        "start": 544.93,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 beaucoup plus d'ailleurs que",
        "start": 546.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "les salaires et moi quand j'entends le",
        "start": 548.9,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "gouvernement et emmanuel macron dire",
        "start": 551.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "regardez comme le pouvoir d'achat",
        "start": 554.029,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "augmenter sous mon mandat j'ai qu'un",
        "start": 555.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et il devrait avoir le m\u00eame que",
        "start": 556.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moi c'est qu'\u00e0 60% des fran\u00e7ais qui",
        "start": 558.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pensent que leur pouvoir d'achat a",
        "start": 560.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 et parce que effectivement leur",
        "start": 561.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat a baiss\u00e9 parce que le",
        "start": 563.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gaz augmente \u00e9lectricit\u00e9 augmente le",
        "start": 565.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'essence augmente que les assurances",
        "start": 568.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "augmentent que les taxes augmentent et",
        "start": 570.02,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "que toutes ces d\u00e9penses contraintes",
        "start": 571.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il n'arrive plus \u00e0 y faire face il faut",
        "start": 573.589,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "apporter une r\u00e9ponse et une r\u00e9ponse",
        "start": 576.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ferme \u00e9galement sur ce sujet alors ce ce",
        "start": 577.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "projet de r\u00e9f\u00e9rendum que vous avez",
        "start": 581.45,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 la semaine derni\u00e8re aux",
        "start": 582.86,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 585.709,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "vous les pr\u00e9senter en disant 'il est",
        "start": 587.23,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 en main il est boucl\u00e9e il est ficel\u00e9",
        "start": 590.67,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "c'est vrai bien s\u00fbr bien s\u00fbr puisque",
        "start": 593.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est un projet de loi dont qu'il est",
        "start": 595.78,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9dig\u00e9 il est r\u00e9dig\u00e9 dans son aspect",
        "start": 597.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9vision de la constitution parce que",
        "start": 599.49,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "c'est n\u00e9cessaire pour donner les moyens",
        "start": 601.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de lutter contre l'immigration et de la",
        "start": 602.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ma\u00eetriser sur ces aspects l\u00e9gislatifs et",
        "start": 604.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sur les ordonnances tout est r\u00e9dig\u00e9e",
        "start": 608.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais oui c'est aussi une mani\u00e8re pour",
        "start": 609.85,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 611.77,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'on dira de jouer une forme de",
        "start": 612.57,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "transparence avec les fran\u00e7ais voil\u00e0 ce",
        "start": 614.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que ce sur quoi je vais vous proposer de",
        "start": 615.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voter et je le fais en amont six mois",
        "start": 618.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avant pour que chacun sache qu'elles",
        "start": 620.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seront demain les r\u00e8gles du jeu y",
        "start": 623.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "compris les \u00e9trangers qui sont dans",
        "start": 624.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notre pays voil\u00e0 les nouvelles r\u00e8gles du",
        "start": 626.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jeu parce que c'est un bouleversement",
        "start": 628.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que je propose \u00e7a fait 40 ans que la",
        "start": 629.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politique d'immigration et anarchique je",
        "start": 632.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "viens propos\u00e9 d'arr\u00eater cette politique",
        "start": 634.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'immigration folle et de redonner en",
        "start": 637.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 la ma\u00eetrise aux fran\u00e7ais vous",
        "start": 639.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "savez mon but c'est de rendre aux",
        "start": 642.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais leur pays et leur argent alors",
        "start": 644.05,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut para\u00eetre",
        "start": 647.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "simple mais \u00e7a passe \u00e9videmment par le",
        "start": 648.66,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "retour de la ma\u00eetrise en mati\u00e8re",
        "start": 652.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'immigration les grandes lignes de ce",
        "start": 654.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "projet de loi pour rendre aux fran\u00e7ais",
        "start": 656.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "leur pays c'est simple les fran\u00e7ais vont",
        "start": 657.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouvoir d\u00e9cider qui vient chez eux \u00e0",
        "start": 659.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quelles conditions quels sont les",
        "start": 662.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res qui devient fran\u00e7ais qui doit",
        "start": 663.28,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "repartir",
        "start": 665.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui doit respecter pourquoi et comment",
        "start": 667.23,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "ils vont respecter les modes de vie les",
        "start": 671.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "codes les traditions fran\u00e7aises pour",
        "start": 674.02,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00eatre accueillis",
        "start": 676.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "expulser les ind\u00e9sirables c'est \u00e0 dire",
        "start": 680.04,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "ceux qui commettent des d\u00e9lits des",
        "start": 682.48,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "crimes ou qui sont en situation",
        "start": 684.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "irr\u00e9guli\u00e8re on va rappeler un certain",
        "start": 686.1,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "nombre de principes voil\u00e0 on ne vient",
        "start": 689.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas en france pour vivre de la",
        "start": 691.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 on ne vient en france que si",
        "start": 693.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on subvient \u00e0 ses propres besoins si on",
        "start": 695.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vient o\u00f9 on peut avoir acc\u00e8s \u00e0 un",
        "start": 698.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "certain nombre de prestations mais au",
        "start": 699.64,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "bout d'un d\u00e9lai de carence de cinq ans",
        "start": 700.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quivalents temps plein \u00e7a il faut",
        "start": 702.99,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "avoir travaill\u00e9 cinq ans d'\u00e9quivalents",
        "start": 704.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "temps plein pour pouvoir avoir acc\u00e8s au",
        "start": 707.44,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "rsa la prime d'activit\u00e9 et ou \u00e0",
        "start": 709.36,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'autres prestations",
        "start": 714.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de ce type et puis \u00e0 des prestations qui",
        "start": 716.31,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "seront r\u00e9serv\u00e9es aux fran\u00e7ais parce que",
        "start": 718.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'int\u00e8gre la priorit\u00e9 nationale dans la",
        "start": 720.269,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "constitution au logement par exemple",
        "start": 722.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 faire les fran\u00e7ais seront premiers",
        "start": 723.779,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "servis dans l'acc\u00e8s au logement social",
        "start": 726.0,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s franchement pourquoi soumettre",
        "start": 728.279,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ce projet de loi \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum a priori",
        "start": 731.06,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "vous serez \u00e9lu si vous \u00eates amen\u00e9 \u00e0 le",
        "start": 734.759,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter si vous \u00eates \u00e9lu vous est",
        "start": 737.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime pour le faire mais je crois que",
        "start": 739.439,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est une pr\u00e9caution suppl\u00e9mentaire oui",
        "start": 741.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce que les pr\u00e9tentions de trop non",
        "start": 742.889,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "parce que personne n'est plus l\u00e9gitime",
        "start": 744.3,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "que le peuple sait il faut revenir au",
        "start": 745.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fondement et aux sources de la",
        "start": 747.389,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "constitution le seul souverain en france",
        "start": 748.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est le peuple quand on op\u00e8re une",
        "start": 750.509,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "modification est un bouleversement aussi",
        "start": 752.22,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "important d'une politique qui est une",
        "start": 753.87,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "politique qui aujourd'hui comment dire",
        "start": 755.879,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "attire toute notre \u00e9nergie rendez compte",
        "start": 758.779,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie qu'on m\u00e8ne en immigration je",
        "start": 761.279,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "veux dire tout en r\u00e9alit\u00e9 pose un",
        "start": 763.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec cette immigration",
        "start": 765.81,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "anarchique les mariages maintenant pose",
        "start": 767.73,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes on bloque les routes le",
        "start": 769.649,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "moindre une partie de foot",
        "start": 771.509,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "la politique carc\u00e9rale politique de",
        "start": 774.8,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "logement la politique dans les quartiers",
        "start": 777.18,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "enfin l'\u00e9nergie d\u00e9pens\u00e9e par la france",
        "start": 778.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dans cette probl\u00e9matique de",
        "start": 781.319,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "l'immigration il faut que \u00e7a s'arr\u00eate",
        "start": 782.61,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "parce que c'est nrj l\u00e0 on en a besoin",
        "start": 784.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour faire autre chose en france c'est",
        "start": 785.519,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un bouleversement que voulait op\u00e9rer oui",
        "start": 788.1,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "mais parce que c'est sereinement",
        "start": 789.629,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "possible oui mais voil\u00e0 mais parce que",
        "start": 790.709,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est un bouleversement soul et moi je",
        "start": 792.209,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "veux que ce soit les fran\u00e7ais qui le",
        "start": 793.769,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "valide ainsi",
        "start": 795.779,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ce ce changement total de direction eh",
        "start": 797.809,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "bien ce sera le changement que les",
        "start": 801.809,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais auront choisi j'ai besoin que",
        "start": 803.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais donnent cette force \u00e0 ce",
        "start": 806.069,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "texte et cette l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 ce texte",
        "start": 808.98,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que je veux que \u00e7a se",
        "start": 812.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "passe de mani\u00e8re pacifique et je ne",
        "start": 813.809,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "cherche pas le chaos et m\u00eame je fais",
        "start": 817.11,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "tout pour que ce chaos",
        "start": 820.319,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "n'existe pas c'est pour \u00e7a que si vous",
        "start": 822.17,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "les jeux je reproche c'est vrai \u00e0",
        "start": 825.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "certains un peu de jouer qu'une",
        "start": 827.1,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "allumette \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la station essence",
        "start": 829.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire de faire des sorties qui",
        "start": 831.029,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "lui soit",
        "start": 833.55,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "provocatrice qui parfois sont les deux",
        "start": 834.559,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms pourquoi par exemple mais par",
        "start": 837.149,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "exemple parce que \u00e0 quoi \u00e7a sert encore",
        "start": 839.04,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "une fois de faire de la provocation",
        "start": 842.009,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame qu' il faut du real me sur ce",
        "start": 844.49,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "sujet et moi au del\u00e0 des constats parce",
        "start": 847.91,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "que les cons \u00e7a \u00e7a fait 30 ans qu'on",
        "start": 851.99,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'ait fait c'est bon l\u00e0 tout le monde",
        "start": 853.279,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "est au courant qu'il ya un probl\u00e8me avec",
        "start": 854.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'immigration il ya 85 ou 90% des",
        "start": 855.83,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui sont d'accord avec nous",
        "start": 858.32,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "donc c'est plus le temps de faire des",
        "start": 859.279,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "constats et les constats sont faits il",
        "start": 860.99,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "faut maintenant du r\u00e9alisme alors c'est",
        "start": 863.959,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "vrai que dans notre famille de pens\u00e9e un",
        "start": 866.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peu comme on l'a vu d'ailleurs pour les",
        "start": 869.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes il ya une forme de",
        "start": 870.77,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition entre la radicalit\u00e9 et le",
        "start": 872.75,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisme bon bien moi j'assume d'\u00eatre la",
        "start": 875.839,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "tenante du r\u00e9alisme parce que le",
        "start": 879.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisme croyez moi c'est peut-\u00eatre",
        "start": 881.27,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "moins ce qui peut-\u00eatre qu'il ya moins",
        "start": 883.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cette ivresse peut-\u00eatre qui est celle de",
        "start": 887.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la radicalit\u00e9 mais c'est redoutablement",
        "start": 889.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plus efficace pour r\u00e9gler les probl\u00e8mes",
        "start": 891.589,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais pour moi c'est ce que je",
        "start": 893.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "veux faire r\u00e9gler les probl\u00e8mes des",
        "start": 895.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pensez-vous marine le pen",
        "start": 896.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "puisque vous nous disiez tout \u00e0 l'heure",
        "start": 898.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'il ya urgence \u00e0 reprendre en tout cas",
        "start": 899.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "prendre la main pensez vous de votre",
        "start": 901.85,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 qu'une guerre civile est",
        "start": 903.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "in\u00e9luctable absolument pas absolument",
        "start": 904.64,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pas et c'est l\u00e0 je trouve qu'on utilise",
        "start": 907.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce terme d'ailleurs de guerre civile un",
        "start": 910.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "peu un peu facilement et mais c'est la",
        "start": 911.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chose la pire qui puisse arriver dans un",
        "start": 914.9,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pays c'est ce que c'est la pire la pire",
        "start": 916.4,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui puisse arriver un pays en guerre",
        "start": 918.709,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "civile donc c'est la raison pour",
        "start": 920.209,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "laquelle il faut agir fermement",
        "start": 922.97,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "calmement",
        "start": 925.3,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment et encore une fois de",
        "start": 927.16,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re r\u00e9aliste ne cr\u00e9ons pas des",
        "start": 929.959,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "tensions artificielles alors m\u00eame encore",
        "start": 931.79,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "une fois que on va devoir mettre en",
        "start": 935.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "oeuvre un changement radical de",
        "start": 938.81,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "politique en mati\u00e8re de nationalit\u00e9",
        "start": 940.58,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "d'immigration d'asile est par d\u00e9finition",
        "start": 943.57,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "\u00e9galement une modification",
        "start": 948.01,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "juridique puisque des textes vont pas",
        "start": 950.95,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "mal de textes vont changer parlons",
        "start": 954.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maintenant de l'alg\u00e9rie marine le pen",
        "start": 956.36,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a plaid\u00e9 ce mardi matin",
        "start": 958.82,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "pour l'apaisement c'est le mot qui l\u00e0",
        "start": 961.24,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "qu'il a employ\u00e9s l'apaisement apr\u00e8s",
        "start": 964.66,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "avoir lui-m\u00eame provoqu\u00e9 d'ailleurs la",
        "start": 967.82,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "col\u00e8re d'alger en d\u00e9clarant notamment",
        "start": 968.99,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qu'apr\u00e8s son ind\u00e9pendance en 1962",
        "start": 970.279,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie s'est construite sur une rente",
        "start": 973.339,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "m\u00e9morielle entretenue at il dit par le",
        "start": 976.67,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me politico militaire est-ce qu'on",
        "start": 979.01,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "s'y prend mal avec l'alg\u00e9rie mais c'est",
        "start": 981.839,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pas le probl\u00e8me de s'y prendre mal c'est",
        "start": 984.87,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me de donner des coups de",
        "start": 986.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "volant et on ne comprend plus ce que",
        "start": 987.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "emmanuel m\u00e2con veut pendant quatre ans",
        "start": 989.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et demi il a fait des gestes qu'ils",
        "start": 991.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9taient des gestes sans aucun retour de",
        "start": 993.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la part de l'alg\u00e9rie il est all\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 995.97,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "loin",
        "start": 998.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon avis il a fait des choses qu'il",
        "start": 998.93,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "n'aurait pas d\u00fb faire et notamment comme",
        "start": 1001.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'habitude temps c'est la france",
        "start": 1003.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'accueille et crimes contre l'humanit\u00e9",
        "start": 1004.55,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "mais il ya eu maurice audin il ya eu",
        "start": 1006.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'envoi de darmanin pour d\u00e9poser une",
        "start": 1008.839,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "gerbe aux terroristes au monument des",
        "start": 1011.42,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "terroristes du fln je veux dire tout",
        "start": 1015.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cela pourquoi tout cela pour rien donc",
        "start": 1017.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a fait quatre ans et demi en",
        "start": 1020.45,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "fin de dyer \u00e7a fait beaucoup plus",
        "start": 1021.8,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "longtemps que l'alg\u00e9rie refuse de",
        "start": 1023.089,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "reprendre les ses nationaux que l'on",
        "start": 1026.059,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "veut expulser dans leur pays les",
        "start": 1029.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "chiffres exacts et on va poursuivre la",
        "start": 1031.429,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "justice fran\u00e7aise a ordonn\u00e9",
        "start": 1034.16,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "7730 et une expulsion d'alg\u00e9riens donc",
        "start": 1035.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "depuis le 1er janvier de cette ann\u00e9e",
        "start": 1039.199,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "dans leur pays et jusqu'en juillet 22",
        "start": 1041.14,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "seulement ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es c'est",
        "start": 1044.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "0,2 pour cent les proc\u00e9dures",
        "start": 1046.809,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "d'expulsions d'\u00e9trangers les r\u00e9sultats",
        "start": 1048.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les chiffres sont ridicules oui mais \u00e7a",
        "start": 1051.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fait des ann\u00e9es que c'est comme \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1052.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fait des ann\u00e9es que c'est comme \u00e7a et en",
        "start": 1054.86,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "2019 on accorder encore",
        "start": 1056.42,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "275 mille visas \u00e0 l'alg\u00e9rie c'est donc",
        "start": 1058.45,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il s'agace et puis apr\u00e8s ils",
        "start": 1063.02,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "demandent l'apaisement il faut je crois",
        "start": 1065.51,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re internationale",
        "start": 1066.679,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "entre nations souveraines \u00eatre clair la",
        "start": 1068.08,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "france doit d\u00e9fendre son int\u00e9r\u00eat et son",
        "start": 1071.87,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat c'est que l'alg\u00e9rie respecte le",
        "start": 1075.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "droit international et pas seulement",
        "start": 1078.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 les",
        "start": 1079.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chiffres que vous donnez c'est pour tous",
        "start": 1081.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les pays c'est comme \u00e7a j-ch il ya nous",
        "start": 1083.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne sommes pas respect\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur",
        "start": 1086.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc nous devons \u00eatre respect\u00e9s et pour",
        "start": 1087.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous avons des moyens il ya",
        "start": 1089.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "effectivement les visas pourquoi baisser",
        "start": 1090.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de 50% arr\u00eatons d'accorder deux bien s\u00fbr",
        "start": 1092.63,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "arr\u00eatons d'accorder des visas d'alg\u00e9rie",
        "start": 1096.14,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "temps qu'elle n'accepte pas de respecter",
        "start": 1098.059,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "le droit international c'est \u00e0 dire de",
        "start": 1099.679,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "reprendre ses ressortissants et puis si",
        "start": 1101.09,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e7a continue a coinc\u00e9 et a comme",
        "start": 1104.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un autre moyen c'est les transferts de",
        "start": 1106.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fonds je vous rappelle quand m\u00eame que",
        "start": 1108.29,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 1109.91,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "jean-paul nationale d'argent qui sont en",
        "start": 1111.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france de diaspora vers la paix il",
        "start": 1113.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "envoie tous les mois de l'argent en",
        "start": 1115.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie un milliard et demi quand m\u00eame",
        "start": 1117.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un milliard et demi qui ne rentrent pas",
        "start": 1118.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9conomie fran\u00e7aise donc on peut",
        "start": 1120.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aussi dire m'a \u00e9cout\u00e9 puisque c'est",
        "start": 1122.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a eh bien vous arr\u00eatez",
        "start": 1123.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'effectuer les transferts donc il ya",
        "start": 1125.47,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "moyen de se faire respecter",
        "start": 1127.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ce que emmanuel macron ne fait pas fait",
        "start": 1128.76,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "mal ou faire en zigzag tr\u00e8s sinc\u00e8rement",
        "start": 1132.58,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vous pensez qu'en en non pas en",
        "start": 1136.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisant mais en stoppant l'octroi de",
        "start": 1138.97,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "visas et en suspendant les transferts",
        "start": 1141.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'argent vers\u00e9 vers ces pays l\u00e0 en quoi",
        "start": 1145.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en quelques semaines seulement ils",
        "start": 1147.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "reprendraient leur leurs ressortissants",
        "start": 1148.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sans rechigner ah oui bien s\u00fbr sans",
        "start": 1150.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aucun probl\u00e8me ba 105 un probl\u00e8me chez",
        "start": 1151.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "paddy seront probablement pas tr\u00e8s",
        "start": 1154.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "content oui encore une fois l'objectif",
        "start": 1155.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 1156.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1159.13,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "or les int\u00e9r\u00eats de la france l'a",
        "start": 1160.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et depuis des ann\u00e9es ne sont",
        "start": 1161.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas respect\u00e9s et \u00e0 autre chose aussi un",
        "start": 1163.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut arr\u00eater la convention",
        "start": 1165.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de 60 de 68 il faut l'abroger c'est une",
        "start": 1167.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "convention qui n'a absolument plus lieu",
        "start": 1169.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre g\u00e9r\u00e9 la plupart des alg\u00e9riens",
        "start": 1171.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont n\u00e9s apr\u00e8s",
        "start": 1174.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance il n'y a aucune raison de",
        "start": 1177.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "leur facilit\u00e9 avec cette convention le",
        "start": 1179.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'octroi de visas comme nous le faisons",
        "start": 1181.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc il faut abroger cette convention",
        "start": 1184.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait autre chose \u00e0 pr\u00e9sent marie",
        "start": 1185.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le pen mais \u00f4 combien importante cette",
        "start": 1187.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "chose l\u00e0 connaissez-vous la g\u00eane que oui",
        "start": 1189.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la principale pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais",
        "start": 1192.55,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 six mois de la",
        "start": 1194.05,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et bien s\u00fbr c'est le",
        "start": 1195.34,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat y at il vraiment des",
        "start": 1196.36,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "moyens de l'europe de l'argent aux",
        "start": 1197.68,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais bien s\u00fbr je voulais dit tout \u00e0",
        "start": 1198.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'heure le rendre leur pays leur rende",
        "start": 1200.29,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "l'argent",
        "start": 1201.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moi je pense que ce qui est absolument",
        "start": 1202.77,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "effrayant est terrible pour la plupart",
        "start": 1204.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des m\u00e9nages fran\u00e7ais c'est",
        "start": 1207.07,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'augmentation des d\u00e9penses contraintes",
        "start": 1207.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je voulais dit tout a augment\u00e9 donc moi",
        "start": 1209.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je propose une mesure j'en proposerai",
        "start": 1212.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'autres car en r\u00e9alit\u00e9 je veux un choc",
        "start": 1213.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de pouvoir d'achat je veux restituer",
        "start": 1216.46,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "entre 150 et 200 euros par mois aux",
        "start": 1218.89,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages fran\u00e7ais et pour \u00e7a je vais",
        "start": 1222.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "commencer par l'\u00e9nergie parce que je",
        "start": 1225.1,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que lorie flamber il faut le",
        "start": 1228.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dire dont les primes et les prix flamber",
        "start": 1230.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les prix du gaz les prix de",
        "start": 1232.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 les prix de l'essence",
        "start": 1234.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "flanc mais ce qui est terrible c'est que",
        "start": 1235.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e9touffe les fran\u00e7ais et \u00e7a enrichit",
        "start": 1237.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ce qu'\u00e0 chaque fois que \u00e7a",
        "start": 1239.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "augmente en r\u00e9alit\u00e9 l'\u00e9tat s'enrichit en",
        "start": 1241.3,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "proportion \u00e7a c'est pas admissible",
        "start": 1243.37,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'essence le gaz et l'\u00e9lectricit\u00e9 ce",
        "start": 1245.489,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 mes yeux des biens de premi\u00e8re",
        "start": 1248.379,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1249.879,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "moi je peux pas admettre qu'en france en",
        "start": 1250.719,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "2021 et des gens qui ne se chauffent pas",
        "start": 1252.279,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ou qui choisissent de manger ou de se",
        "start": 1254.769,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "chauffer je n'admets pas d'entendre des",
        "start": 1257.139,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gens qui comme les \u00e9cologistes nous",
        "start": 1259.57,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "explique que la voiture en r\u00e9alit\u00e9 ce un",
        "start": 1261.159,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien de luxe non c'est pas un bien de",
        "start": 1264.159,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "luxe dans beaucoup dans l'immense",
        "start": 1265.539,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de la france et notamment dans",
        "start": 1267.759,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nos campagnes dans la ruralit\u00e9 dans la",
        "start": 1269.469,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "semi urbanit\u00e9 on ne peut pas faire",
        "start": 1270.969,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "autrement ne peut pas vivre si on n'a",
        "start": 1272.769,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas de voiture on peut pas travailler si",
        "start": 1274.629,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on n'a pas de voiture alors moi je",
        "start": 1276.399,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "propose une chose c'est que sur le gaz",
        "start": 1277.809,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et les sens la tva qui",
        "start": 1280.059,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est \u00e0 20% passe \u00e0 5 5 %",
        "start": 1282.159,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que je consid\u00e8re que",
        "start": 1285.749,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce sont des biens de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1287.95,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "alors la tva doit \u00eatre une tva qu'ils",
        "start": 1289.139,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "soient \u00e0 5,5 abbas avoir une influence",
        "start": 1292.629,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "majeure concr\u00e8tement m concr\u00e8tement 20",
        "start": 1295.629,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "centimes du litre de d'\u00e9conomiser ses",
        "start": 1299.049,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rables sur un plein de 60 euros",
        "start": 1302.32,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "c'est 10 euros d'\u00e9conomis\u00e9s et entre eux",
        "start": 1304.929,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la tva \u00e0 5,5 sur le gaz sur",
        "start": 1307.779,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et sur l'essence 7 350 343",
        "start": 1310.149,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "150 euros par an qui va \u00eatre restitu\u00e9e",
        "start": 1315.07,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais il ya d'autres mesures",
        "start": 1318.219,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'ailleurs sur lequel on peut intervenir",
        "start": 1320.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous que les fran\u00e7ais regardent sur leur",
        "start": 1322.389,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "facture d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1324.909,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en bas de la facture il ya une taxe sur",
        "start": 1325.869,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "les services publics de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1328.839,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et bien cet axe et 16% de leurs factures",
        "start": 1330.809,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "en moyenne 7 \u00e0 vous savez quoi elle sert",
        "start": 1333.879,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "au moins la moiti\u00e9 d'entre elles elle",
        "start": 1336.309,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 financer les subventions des",
        "start": 1338.619,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies intermittentes et notamment",
        "start": 1340.509,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien et le photovolta\u00efque",
        "start": 1342.459,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "moi je vais supprimer les subventions",
        "start": 1343.869,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aux \u00e9nergies intermittentes et par",
        "start": 1345.419,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent et bien cette facture l\u00e0 elle",
        "start": 1348.669,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "va baisser de 50% la priorit\u00e9 nationale",
        "start": 1351.339,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dont vous \u00eates all\u00e9 parler de la semaine",
        "start": 1354.219,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re en moselle hayange va aussi",
        "start": 1355.509,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d'une certaine mani\u00e8re permettre au",
        "start": 1359.649,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de r\u00e9cup\u00e9rer de l'argent",
        "start": 1361.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elle va \u00e9videmment permettre au fran\u00e7ais",
        "start": 1363.419,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "de r\u00e9cup\u00e9rer de l'argent ne serait ce",
        "start": 1365.619,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "que pour ceux qui vont avoir acc\u00e8s \u00e0 du",
        "start": 1366.7,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "logement social alors qu'aujourd'hui",
        "start": 1367.959,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n'ont pas acc\u00e8s au logement social parce",
        "start": 1369.039,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'il ya dans ce domaine une forme de",
        "start": 1370.629,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re si vous voulez il",
        "start": 1372.309,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "suffit d'aller dans n'importe quel parc",
        "start": 1374.379,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "hlm pour s'apercevoir que e",
        "start": 1375.82,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ont \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 1378.78,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s \u00e0 y acc\u00e9der mais \u00e9galement",
        "start": 1380.58,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "cette priorit\u00e9 nationale m\u00eame si en",
        "start": 1384.08,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 ce que je veux mettre en place",
        "start": 1386.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'allocations familiales",
        "start": 1388.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t une exclusivit\u00e9 je vais",
        "start": 1389.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "effectivement r\u00e9serv\u00e9 les allocations",
        "start": 1392.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "familiales ou fran\u00e7ais je vais les",
        "start": 1394.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9serves aux fran\u00e7ais pour une raison",
        "start": 1396.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple c'est que ces allocations",
        "start": 1397.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "familiales qui sortent de la poche des",
        "start": 1398.82,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais bien s\u00fbr et bien ont vocation \u00e0",
        "start": 1401.91,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "financer la natalit\u00e9 fran\u00e7aise on nous",
        "start": 1405.39,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dit on apprenne d\u00e9mographique c'est soit",
        "start": 1408.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'immigration soit la natalit\u00e9 bon ben",
        "start": 1411.36,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "moi mon choix est fait c'est la",
        "start": 1412.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9natalit\u00e9 mais encore faut-il que cette",
        "start": 1413.73,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "natalit\u00e9 soit subventionn\u00e9 mais qu'elle",
        "start": 1416.25,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "soit",
        "start": 1418.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise parce que moi je veux pas",
        "start": 1419.6,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "subventionner la natalit\u00e9 ni chinoise",
        "start": 1421.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n\u00eemes \u00e0 lienz parents j'ai rien contre",
        "start": 1424.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "eux 20 mais \u00e7a n'est pas mon objectif",
        "start": 1426.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc on va r\u00e9server des allocations",
        "start": 1428.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "familiales aux fran\u00e7ais et entre les",
        "start": 1430.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "allocations familiales r\u00e9serv\u00e9 aux",
        "start": 1432.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et le d\u00e9lai de carence donc je",
        "start": 1433.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parlais tout \u00e0 l'heure des cinq ans",
        "start": 1437.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quivalents temps plein pour le rsa",
        "start": 1438.87,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les apl la prime d'activit\u00e9 eh bien ces",
        "start": 1441.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "16 milliards d'\u00e9conomies par an que nous",
        "start": 1444.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faisons et ce qui permet pr\u00e9cis\u00e9ment de",
        "start": 1447.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faire ce choc de pouvoir d'achat avez",
        "start": 1449.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous quelque chose \u00e0 dire marine le pen",
        "start": 1451.44,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais aux gens qui nous regardent",
        "start": 1453.96,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et qui eux sont peut-\u00eatre",
        "start": 1455.72,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilis\u00e9 chamboul\u00e9",
        "start": 1460.13,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "par toute l'agitation m\u00e9diatique du",
        "start": 1463.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moment et par cette succession de",
        "start": 1466.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sondage qui sortent quasi quotidiennes",
        "start": 1468.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bruit je leur dit de regarder le pass\u00e9",
        "start": 1470.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de s'apercevoir comme l'a \u00e9t\u00e9 il ya eu",
        "start": 1472.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie d'\u00e9lections il y avait",
        "start": 1474.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a des m\u00e9t\u00e9orites le troisi\u00e8me",
        "start": 1476.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "homme alors c'est une sorte d'histoire",
        "start": 1478.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui \u00e9crivent les journalistes ils se",
        "start": 1480.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plaisent \u00e0 la raconter mais la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1482.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ya un vrai choix aujourd'hui",
        "start": 1484.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le savent je crois c'est la raison pour",
        "start": 1485.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "laquelle en fait depuis quatre ans et",
        "start": 1487.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "demi nous sommes donn\u00e9s mayol macro et",
        "start": 1488.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame au second tour parce que il ya",
        "start": 1491.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un vrai choix de civilisation entre les",
        "start": 1493.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "deux le choix d'un c\u00f4t\u00e9 du mondialisme",
        "start": 1495.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et l'ultralib\u00e9ralisme que repr\u00e9sente",
        "start": 1498.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et puis le choix d'une",
        "start": 1500.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "politique de solidarit\u00e9 nationale et de",
        "start": 1502.93,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de la nation rendre aux fran\u00e7ais",
        "start": 1506.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "leur pays et leur argent c'est",
        "start": 1508.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'objectif que je me donne ils l'ont",
        "start": 1511.33,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "compris et donc je suis convaincu que",
        "start": 1513.43,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "cette agitation passera",
        "start": 1517.99,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "puisqu'on \u00e9tait men\u00e9e nous revoir pour",
        "start": 1520.98,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "ces entretiens peut-\u00eatre tous les tous",
        "start": 1523.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les quinze jours jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1526.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle marine le pen dites nous",
        "start": 1528.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quels sont vos principaux rendez vous",
        "start": 1529.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quels sont les moments importants de",
        "start": 1531.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "votre agenda pour les semaines qui",
        "start": 1533.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "viennent eh bien je vais au sommet de",
        "start": 1535.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage de cournon parce que je vais",
        "start": 1537.43,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aller rencontrer les agriculteurs",
        "start": 1538.66,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 1539.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le l'agriculture est quelque chose de",
        "start": 1541.539,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "fondamental pour la souverainet\u00e9 pour",
        "start": 1544.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de notre pays mais aussi",
        "start": 1546.58,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pour la sant\u00e9 de nos compatriotes il",
        "start": 1548.47,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "faut donc qui a port\u00e9 une attention",
        "start": 1550.989,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "toute particuli\u00e8re",
        "start": 1552.009,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "donc je vais aller \u00e0 ce salon de",
        "start": 1553.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage j'irai post\u00e9rieurement tr\u00e8s",
        "start": 1555.58,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "certainement \u00e0",
        "start": 1558.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9partement pour \u00e9voquer les",
        "start": 1561.45,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques de s\u00e9curit\u00e9 et puis je",
        "start": 1563.71,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "continuerai ainsi \u00e0 aller pr\u00e9senter au",
        "start": 1565.72,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "fur et \u00e0 mesure les mesures que j'ai",
        "start": 1568.989,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 que j'ai r\u00e9fl\u00e9chi et qui vont",
        "start": 1572.559,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "grandement am\u00e9liorer la situation et",
        "start": 1575.349,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 et de libert\u00e9",
        "start": 1578.739,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "parce que j'y suis vous le savez tr\u00e8s",
        "start": 1582.7,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "attach\u00e9s de nos compatriotes merci",
        "start": 1585.249,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "beaucoup marine le pen merci \u00e0 vous et \u00e0",
        "start": 1587.649,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bient\u00f4t",
        "start": 1589.479,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1593.06,
        "duration": 3.1
    }
]