[
    {
        "text": "mesdames messieurs",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "retrouveront \u00e0 bruxelles au nom de ce",
        "start": 1.28,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "conseil europ\u00e9en un moment important \u00e0",
        "start": 3.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un moment o\u00f9 les historiens verront que",
        "start": 7.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre \u00e9crit une page de",
        "start": 9.21,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "l'histoire institutionnelle de l'europe",
        "start": 10.65,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "jamais la d\u00e9fiance de peuple libre \u00e0",
        "start": 13.04,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard de l'union europ\u00e9enne n'a sembl\u00e9",
        "start": 16.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "si perceptible dans un mouvement qui",
        "start": 17.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "devant l'incapacit\u00e9 des dirigeants de",
        "start": 20.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne \u00e0 comprendre ce qui",
        "start": 21.93,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "se passe se propage",
        "start": 23.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jamais l'union europ\u00e9enne qui a subi",
        "start": 25.4,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec et m\u00eame la fronde du brigitte ne",
        "start": 27.84,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "s'est autant contract\u00e9 comme si cette",
        "start": 29.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience ne l'avait pas instruites",
        "start": 32.399,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "mais ready",
        "start": 34.59,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "comme si toute aspiration de libert\u00e9 lui",
        "start": 36.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tait de plus en plus \u00e9trang\u00e8res comme",
        "start": 39.059,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si le projet hors piste devait passer en",
        "start": 41.34,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "force",
        "start": 43.079,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "il est manifeste que l'union europ\u00e9enne",
        "start": 43.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est incapable d'apprendre de ses \u00e9checs",
        "start": 46.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de se r\u00e9soudre s'ils n'ont pas le coeur",
        "start": 48.35,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "du moins par la raison \u00e0 comprendre",
        "start": 51.0,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "l'europe et admettre l'existence des",
        "start": 53.579,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "nations en r\u00e9alit\u00e9 ce raidissement",
        "start": 56.309,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne qui se sentent ils eu",
        "start": 58.98,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "tentative de chantage \u00e0 la subvention",
        "start": 60.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour le moins mesquines qui voit",
        "start": 62.48,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "l'orchestration de campagnes de",
        "start": 65.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "diffamation publique \u00e0 l'\u00e9gard de pays",
        "start": 66.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comme la hongrie ou la pologne est",
        "start": 68.64,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "symptomatique d'une vision autoritaire",
        "start": 70.83,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "est donc profond\u00e9ment anti europ\u00e9enne la",
        "start": 73.549,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9 des aides \u00e0 la",
        "start": 78.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soumission id\u00e9ologique va \u00e0 l'oppos\u00e9",
        "start": 79.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d'une conception d\u00e9mocratique ou m\u00eame",
        "start": 81.42,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "simplement \u00e9thiques",
        "start": 83.369,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ce serait \u00e0 l'\u00e9gard de toutes les",
        "start": 85.22,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "nations qui composent l'union europ\u00e9enne",
        "start": 87.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "une injonction \u00e0 la soumission",
        "start": 88.68,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement la pologne qui a eu le",
        "start": 92.4,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "bienfaisant courage de rappeler la",
        "start": 96.15,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sup\u00e9riorit\u00e9 des principes",
        "start": 98.369,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "constitutionnels polonais se voient",
        "start": 99.509,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s d'exclusion de privation de",
        "start": 101.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "subventions de jets de son plan de",
        "start": 104.85,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "relance",
        "start": 107.22,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "madame van dalen interpr\u00e8te en effet ce",
        "start": 108.689,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "principe l\u00e9gitime cette aspiration \u00e0 la",
        "start": 110.939,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 comme une menace valeurs",
        "start": 113.04,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "communes de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 115.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les valeurs de l'union serait elle",
        "start": 117.38,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9e \u00e0 la libert\u00e9 je n'ai pas",
        "start": 119.82,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "souvenir que la d\u00e9cision analogue de la",
        "start": 123.03,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "cour constitutionnelle de castres o\u00f9",
        "start": 124.68,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "dont l'existence m\u00eame est l'action",
        "start": 126.119,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "institutionnaliste pour l'allemagne la",
        "start": 128.27,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "primaut\u00e9 du droit national n'ait suscit\u00e9",
        "start": 130.319,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "de sap art une r\u00e9action si vive et",
        "start": 132.42,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "intransigeante",
        "start": 135.319,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "il faut croire que non contente",
        "start": 136.87,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "d'attenter \u00e0 la libert\u00e9 ii des nations",
        "start": 138.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et \u00e0 leur dignit\u00e9 l'union europ\u00e9enne",
        "start": 140.66,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "attend aussi alors \u00e9galit\u00e9",
        "start": 142.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cette diff\u00e9rence de traitement est en",
        "start": 145.36,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "effet profond\u00e9ment irrespectueuse et",
        "start": 148.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "blessantes et en cela elle est",
        "start": 150.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "inadmissible de la part d'une",
        "start": 152.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "organisation o\u00f9 toutes les nations",
        "start": 153.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quelle que soit leur poids \u00e9conomique ou",
        "start": 155.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique doivent jouir d'une \u00e9gale",
        "start": 158.06,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration si l'on prend un peu de",
        "start": 160.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "recul la construction europ\u00e9enne qui",
        "start": 163.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e0 l'origine une organisation",
        "start": 166.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "internationale a \u00e9volu\u00e9 contre la",
        "start": 167.45,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 des peuples on se souvient du",
        "start": 169.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 vers une conception",
        "start": 171.709,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ral elle d\u00e9rive maintenant vers un",
        "start": 174.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le qui se rapproche d'un \u00e9tat",
        "start": 177.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jacobin europ\u00e9en un empire europ\u00e9en qui",
        "start": 178.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se construit par la soumission des",
        "start": 181.91,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "nations",
        "start": 183.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si l'on en croit les d\u00e9clarations de la",
        "start": 184.72,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "commission mais aussi des commissaires",
        "start": 188.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "comme monsieur breton il y \u00e0 peu les",
        "start": 190.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peuples d'europe sont aujourd'hui somm\u00e9e",
        "start": 192.92,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "de se taire de s'effacer de se soumettre",
        "start": 194.39,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "en l'histoire nous enseigne que l'homme",
        "start": 198.64,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "n'est pas un continent empire mais un",
        "start": 201.799,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "continent constitu\u00e9 de nation mill\u00e9naire",
        "start": 203.54,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les tentatives imp\u00e9riale qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 206.35,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "tent\u00e9es au cours des si\u00e8cles ont",
        "start": 208.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toujours fini par se briser devant",
        "start": 210.14,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'aspiration des peuples \u00e0 \u00eatre",
        "start": 212.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames \u00e0 \u00eatre libre \u00e0 vivre",
        "start": 213.41,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment \u00e0 leur \u00e2me propre",
        "start": 216.26,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "cela est normal sur un continent dans la",
        "start": 218.86,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "civilisation s'est construite sur le",
        "start": 221.329,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "principe de libert\u00e9 des hommes des id\u00e9es",
        "start": 222.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et pour les peuples sur le beau principe",
        "start": 225.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9",
        "start": 227.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re le bras de fer que deux nations",
        "start": 228.88,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d'un courage imm\u00e9moriale la pologne et",
        "start": 231.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la hongrie ont engag\u00e9 ce qui se joue",
        "start": 233.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est la libert\u00e9 de tous les peuples",
        "start": 236.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'europe dans ce d\u00e9bat de principe les",
        "start": 237.47,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pays refusent unique porte l'\u00e9tendard de",
        "start": 241.07,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 ils disent tous que souvent",
        "start": 243.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'autres pays n'ose pas dire ils disent",
        "start": 245.359,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "tout ce que toutes les opinions",
        "start": 247.76,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "publiques europ\u00e9ennes pense",
        "start": 249.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous comme les polonais les hongrois",
        "start": 251.47,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9fendons le droit des peuples \u00e0",
        "start": 254.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "disposer d'eux m\u00eames et j'ajoute \u00e0",
        "start": 255.859,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "rester eux-m\u00eames",
        "start": 258.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous ne voulons ni de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 260.14,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "multiculturelle ni de pays harmonis\u00e9 de",
        "start": 263.09,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "force au point d'\u00eatre indiff\u00e9renci\u00e9e",
        "start": 266.09,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "nous croyons dans la richesse la beaut\u00e9",
        "start": 269.15,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "et le dynamisme de la diversit\u00e9 des",
        "start": 272.37,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "nations europ\u00e9ennes",
        "start": 274.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ces pays qui r\u00e9siste au rouleau",
        "start": 275.78,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "compresseur du projet mondialiste nous",
        "start": 277.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les soutenons du plus profond du coeur",
        "start": 279.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et les accompagnons en revendiquant dans",
        "start": 281.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nos pays au sein du parlement europ\u00e9en",
        "start": 283.71,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 l'identit\u00e9 constitutionnelle",
        "start": 285.0,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "je me r\u00e9jouis d'avoir une occasion de",
        "start": 288.47,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner \u00e0 messieurs les premiers",
        "start": 290.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ministres m'ont radi\u00e9 ski et y'en \u00e7a que",
        "start": 292.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'ai rencontr\u00e9s hier et aujourd'hui",
        "start": 294.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notre soutien aujourd'hui d'ailleurs",
        "start": 296.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre soutien et notre reconnaissance",
        "start": 299.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour leurs actions si courageuse et leur",
        "start": 300.87,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination",
        "start": 303.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je n'ai qu'un regret c'est que la france",
        "start": 304.58,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "ne soit pas en premi\u00e8re ligne dans ce",
        "start": 307.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "combat pour la libert\u00e9 qu'elle a dans",
        "start": 309.27,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "toute l'histoire pourtant port\u00e9",
        "start": 312.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette primaut\u00e9 des constitutions",
        "start": 314.51,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "nationales est d'autant plus opportune",
        "start": 316.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "compte tenu des pratiques juridiquement",
        "start": 318.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9loyale qui sont employ\u00e9es union",
        "start": 319.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne en effet appris le parti",
        "start": 322.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'outrepasser juridiquement permanence",
        "start": 323.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s pour usurper de nouvelles",
        "start": 325.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences",
        "start": 328.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ces pratiques un d\u00e9veloppement",
        "start": 329.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ex nihilo d'un droit coercitif a pris",
        "start": 331.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "racine sous pr\u00e9texte de d\u00e9claration de",
        "start": 333.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "principe l'union europ\u00e9enne fait",
        "start": 336.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "approuver un droit mou qu'elle fait",
        "start": 338.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer vers un droit dur est dict\u00e9e par",
        "start": 340.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des autorit\u00e9s il l\u00e9gitime ce droit est",
        "start": 342.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ensuite compl\u00e9t\u00e9 et affin\u00e9 au fil des",
        "start": 346.29,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "interpr\u00e9tations judiciaire ou m\u00eame",
        "start": 348.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "extrajudiciaires le domaine de la sant\u00e9",
        "start": 349.91,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "avec la strat\u00e9gie vaccinale a donn\u00e9 un",
        "start": 352.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "exemple de cette f\u00e9lonie juridique qui a",
        "start": 354.87,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "abouti \u00e0 un fiasco contractuels",
        "start": 356.64,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnel et logistique",
        "start": 358.79,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "l'autre domaine c'est l'immigration je",
        "start": 361.79,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "le dis clairement puisque c'est un des",
        "start": 364.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes du conseil d'aujourd'hui avec les",
        "start": 367.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pays d'origine devons savoir nous faire",
        "start": 369.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "entendre ce qui signifie d'abord exig\u00e9",
        "start": 370.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de nous faire respecter",
        "start": 372.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je voudrais \u00e9galement que l'union",
        "start": 374.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne soit aussi ferme avec les",
        "start": 375.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pays qui usent de larmes migratoire",
        "start": 377.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'avec nos partenaires europ\u00e9ens qui",
        "start": 379.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cherchent qui osent chercher \u00e0 pr\u00e9server",
        "start": 380.85,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "leurs int\u00e9r\u00eats vitaux",
        "start": 383.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'autre volet c'est l'harmonisation de",
        "start": 385.55,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gislation europ\u00e9enne sur",
        "start": 387.75,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 388.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le pacte pour l'asile et l'immigration",
        "start": 389.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui s'annonce en ce domaine constitue",
        "start": 391.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ont regard\u00e9 traiter du partage des",
        "start": 393.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences un v\u00e9ritable coup d'\u00e9tat",
        "start": 395.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "juridique ce projet de l'union",
        "start": 397.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne en effet engag\u00e9 la submersion",
        "start": 399.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique de l'europe la mise sous",
        "start": 401.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tutelle des \u00e9tats la pr\u00e9\u00e9minence de",
        "start": 403.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendus experts et des ong id\u00e9ologis\u00e9",
        "start": 406.23,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "la dissuasion des capacit\u00e9s d'expulsion",
        "start": 408.42,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "je veux le dire nos pays connaissent une",
        "start": 411.44,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "saturation jusqu'\u00e0 l'explosion et ce",
        "start": 414.63,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "serait scell\u00e9 leur d\u00e9stabilisation",
        "start": 417.54,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "irr\u00e9m\u00e9diable que d'accepter ce projet",
        "start": 419.18,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "sans nul doute ce qui se d\u00e9roule \u00e0 bas",
        "start": 421.79,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "bruit dans le dos des peuples et contre",
        "start": 424.2,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "leur volont\u00e9",
        "start": 425.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "appara\u00eet comme une \u00e9tape vers une",
        "start": 426.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9 dans les nations serait",
        "start": 428.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dessaisi c'est d'ailleurs tr\u00e8s \u00e9loquente",
        "start": 429.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne attendent les",
        "start": 432.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9lections fran\u00e7aises pour passer son",
        "start": 433.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "projet ce sera donc un des enjeux de la",
        "start": 435.45,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise",
        "start": 438.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus largement nous pensons que cette",
        "start": 440.21,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "nation de d\u00e9cider qui entre chez ali qui",
        "start": 442.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "doit en sortir qui a vocation \u00e0 s'y",
        "start": 445.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "installer et qui a vocation \u00e0 y faire",
        "start": 447.48,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "souche",
        "start": 449.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous appelons tous les \u00e9tats d'europe et",
        "start": 450.62,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "tous les partis nationaux souverainiste",
        "start": 454.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et conservateurs \u00e0 l'unit\u00e9 contre cette",
        "start": 456.09,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "politique de submersion cette primaut\u00e9",
        "start": 459.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de la constitution nationale qui fait",
        "start": 462.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 europ\u00e9enne et pose une",
        "start": 463.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "question existentielle de la coop\u00e9ration",
        "start": 465.42,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "en europe se situe au coeur du projet de",
        "start": 468.18,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "loi que je soumettrai par r\u00e9f\u00e9rendum en",
        "start": 471.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "france si je suis \u00e9lue pr\u00e9sidente de la",
        "start": 473.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en avril prochain ce texte",
        "start": 476.43,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "comprend une r\u00e9forme constitutionnelle",
        "start": 479.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9affirme la sup\u00e9riorit\u00e9 de la",
        "start": 480.83,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "constitution fran\u00e7aise envers les normes",
        "start": 483.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "internationales il clarifie et tranchent",
        "start": 484.68,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "la question qui est pos\u00e9e aujourd'hui",
        "start": 487.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entendons-nous aux diktats des",
        "start": 489.83,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "commissaires nous voulons opposer la",
        "start": 492.51,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 des peuples",
        "start": 494.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'ill\u00e9gitimit\u00e9 des logique",
        "start": 495.62,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "mondialiste nous dressons la",
        "start": 498.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 populaire contre les",
        "start": 500.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "logiques de contraintes voulons faire",
        "start": 502.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vivre celle de la coop\u00e9ration",
        "start": 504.75,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "respectueuse",
        "start": 506.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est le socle du projet qu'avec nos",
        "start": 507.59,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "partenaires nous d\u00e9fendons au sein du",
        "start": 510.66,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "groupe id et demain je l'esp\u00e8re au sein",
        "start": 512.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'un groupe plus large encore que",
        "start": 515.669,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "j'appelle de mes voeux ce sera c'est une",
        "start": 517.8,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence une \u00e9tape importante de la",
        "start": 520.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate nationale en europe pour",
        "start": 522.599,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'heure nous travaillons \u00e0 l'objectif de",
        "start": 524.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle nous y travaillons",
        "start": 527.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec d'autant plus d'ardeur que nous",
        "start": 528.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sommes anim\u00e9s de la conviction que se",
        "start": 531.12,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "rendait \u00e9lectorale ne d\u00e9cidera pas",
        "start": 532.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "seulement du sort de la france mais de",
        "start": 534.689,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'europe et partant de toutes les",
        "start": 537.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nations qui ont en partage l'id\u00e9e",
        "start": 539.699,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne bien comprise la libert\u00e9 des",
        "start": 541.92,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "hommes et des id\u00e9es des peuples et des",
        "start": 545.339,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "nations est un combat de tous les jours",
        "start": 547.8,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "ici comme en france ce combat nous",
        "start": 550.47,
        "duration": 7.279
    },
    {
        "text": "entendons le mener jusqu'\u00e0 la victoire",
        "start": 554.579,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "dams et messieurs je suis bien entendu \u00e0",
        "start": 557.749,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "votre disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 560.699,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "questions oui monsieur vous pouvez",
        "start": 562.529,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter votre m\u00e9dia s'il vous pla\u00eet",
        "start": 565.29,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "oui bonjour madame pascale herr de",
        "start": 571.04,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "france t\u00e9l\u00e9visions vous nous avez pas",
        "start": 573.42,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 finalement en quoi la",
        "start": 576.72,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 juridique de la pologne",
        "start": 579.24,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "\u00e9tait menac\u00e9e varsovie jusqu'\u00e0 preuve du",
        "start": 582.149,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "contraire restent parfaitement libres",
        "start": 585.959,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "d'organiser",
        "start": 588.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "librement son syst\u00e8me judiciaire les",
        "start": 589.49,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "juges de d\u00e9livrer leur arr\u00eat ou leur",
        "start": 592.74,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "jugement ce qui est en cause pour la",
        "start": 595.949,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des pays europ\u00e9ens c'est bien",
        "start": 599.73,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance des juges polonais et",
        "start": 601.889,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "notamment et notamment une chambre",
        "start": 605.49,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "disciplinaire qui place ses juges aux",
        "start": 607.439,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mains des politiques alors est ce que",
        "start": 610.709,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "c'est un mod\u00e8le que vous souhaitez",
        "start": 612.509,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "promouvoir un mois le mod\u00e8le que je",
        "start": 615.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "souhaite promouvoir c'est le mod\u00e8le",
        "start": 617.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique voyez vous c'est celui que",
        "start": 618.54,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "nous nous sommes choisis et qui fait que",
        "start": 620.37,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les peuples sont le seul souverain d'une",
        "start": 622.529,
        "duration": 7.771
    },
    {
        "text": "nation en l'esp\u00e8ce vous le savez bien la",
        "start": 626.16,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "commission en l'occurrence s'arroge des",
        "start": 630.3,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "pouvoirs qui ne sont pas les siens et",
        "start": 632.55,
        "duration": 6.379
    },
    {
        "text": "elle",
        "start": 637.199,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conteste \u00e0 la pologne le soin",
        "start": 638.929,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment d'organiser son syst\u00e8me",
        "start": 641.819,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "judiciaire je crois que c'est au peuple",
        "start": 644.42,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "polonais de choisir et \u00e7a n'est pas \u00e0 la",
        "start": 646.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "commission qui est ill\u00e9gitime \u00e0 le faire",
        "start": 649.649,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "devenir temps c'est la pologne lorsque",
        "start": 652.47,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "le peuple polonais actes encore une fois",
        "start": 655.92,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "un certain nombre de modifications",
        "start": 659.699,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'il souhaite voir mettre en oeuvre",
        "start": 661.279,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "c'est exactement la m\u00eame probl\u00e9matique",
        "start": 663.629,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que celle que j'aurais \u00e0 g\u00e9rer quand je",
        "start": 665.339,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "serai pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique avec",
        "start": 667.649,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le r\u00e9f\u00e9rendum que je vais soumettre aux",
        "start": 669.48,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je vais leur soumettre \u00e0",
        "start": 671.399,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum avec des modifications",
        "start": 673.319,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "constitutionnelles notamment",
        "start": 674.759,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration dans la constitution de",
        "start": 676.379,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de",
        "start": 679.11,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "sujets qui touchent au statut des",
        "start": 681.11,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et \u00e0 la politique migratoire",
        "start": 683.339,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "je suis convaincue que la commission",
        "start": 686.22,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne viendra d'en faire le",
        "start": 688.79,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "reproche et je viendrai d\u00e9fendre",
        "start": 691.079,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "exactement comme je d\u00e9fends la",
        "start": 693.869,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 polonais je viens de",
        "start": 695.73,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "viendrait d\u00e9fendre \u00e0 ce moment l\u00e0 la",
        "start": 697.259,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 fran\u00e7aise les constitutions",
        "start": 699.869,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des diff\u00e9rentes nations sont \u00e0",
        "start": 703.23,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vidence",
        "start": 705.449,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur dans leur pouvoir et dans leur",
        "start": 706.55,
        "duration": 7.779
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 toute jurisprudence de",
        "start": 710.61,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "quelque nature que ce soit d'ordre",
        "start": 714.329,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "international",
        "start": 716.189,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 720.139,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "je encore une fois la pologne conteste",
        "start": 721.819,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "formellement avoir souhait\u00e9 attentes et",
        "start": 725.339,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ind\u00e9pendance des juges vous rappelle",
        "start": 728.699,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "tout de m\u00eame que le d\u00e9bat principal est",
        "start": 730.259,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "elle \u00e0 l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite",
        "start": 733.41,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d'un certain nombre de magistrats qu'on",
        "start": 736.47,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "a consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant attentatoire \u00e0",
        "start": 738.749,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance des juges je ne consid\u00e8re",
        "start": 740.879,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pas en ce qui me concerne que un \u00e2ge",
        "start": 742.829,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "limite de retraite des magistrats soit",
        "start": 745.069,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "une atteinte \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la",
        "start": 749.249,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "justice r\u00e9ponse organis\u00e9e pour ses news",
        "start": 751.11,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des chefs",
        "start": 753.629,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat et de gouvernement ne partage pas",
        "start": 755.459,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "votre vision de l'union europ\u00e9enne alors",
        "start": 757.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comment est ce que vous comptez les",
        "start": 759.179,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "convaincre pour appliquer votre projet",
        "start": 760.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu et in fine et si vous",
        "start": 762.089,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "n'y arrivez pas si vous n'arrivez pas \u00e0",
        "start": 764.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les convaincre est-ce qu'en dernier",
        "start": 766.17,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "recours vous pourriez envisager de",
        "start": 767.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quitter l'union europ\u00e9enne non je",
        "start": 769.019,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "n'envisage pas de quitter l'union",
        "start": 770.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne car avec le r\u00e9f\u00e9rendum que je",
        "start": 771.99,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "vais faire voter je vais encore une fois",
        "start": 773.85,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "redonner \u00e0 la constitution fran\u00e7aise le",
        "start": 776.189,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "soin de d\u00e9terminer notamment la",
        "start": 779.339,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politique d'immigration de la france or",
        "start": 781.199,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je pense que c'est dans ce domaine en",
        "start": 782.999,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "particulier que les effets de",
        "start": 785.399,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cisions de la commission",
        "start": 788.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne sont les plus n\u00e9fastes sont",
        "start": 790.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les plus nocives",
        "start": 793.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc c'est pour \u00e7a que je vais soumettre",
        "start": 794.75,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ce r\u00e9f\u00e9rendum d\u00e8s mon arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate",
        "start": 798.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat fran\u00e7ais parce que pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 801.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est une urgence que de r\u00e9gler le",
        "start": 803.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me migratoire pour le reste vous",
        "start": 806.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "me permettrez de vous dire que tout de",
        "start": 807.5,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'union europ\u00e9enne n'a plus \u00e9volu\u00e9",
        "start": 808.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vers nos positions qu'elle n'a \u00e9volu\u00e9",
        "start": 810.589,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vers les positions des f\u00e9d\u00e9ralistes",
        "start": 812.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent j'en veux pour preuve",
        "start": 814.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les modifications qui ont \u00e9t\u00e9 conc\u00e9d\u00e9es",
        "start": 815.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sur la pac par exemple que l'on a pu",
        "start": 818.81,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer comme une forme de",
        "start": 821.15,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "renationalisation de la p\u00e2te j'en veux",
        "start": 823.9,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "pour preuve le comportement de la banque",
        "start": 827.63,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne et le quantitative",
        "start": 830.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "easing qu'elle a mis en oeuvre depuis",
        "start": 833.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un certain nombre d'ann\u00e9es et qui",
        "start": 834.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous le savez \u00e9tait tr\u00e8s contest\u00e9e par",
        "start": 837.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les tenants d'une europe f\u00e9d\u00e9rale donc",
        "start": 839.33,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "je pense que l'union europ\u00e9enne a pris",
        "start": 842.51,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "conscience qu'elle ne pouvait pas",
        "start": 846.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 avancer dans sa d\u00e9marche",
        "start": 847.339,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ral je veux la bloquer dans ses",
        "start": 849.68,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ambitions qui consisterait \u00e0 d\u00e9cider",
        "start": 852.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour nous de la politique migratoire et",
        "start": 855.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la politique d'asile que chaque pays",
        "start": 857.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "doit pouvoir librement mettre en oeuvre",
        "start": 858.95,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et contrairement \u00e0 ce que vous dites il",
        "start": 862.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "y \u00e0 un certain nombre de pays est de",
        "start": 864.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus en plus je crois qui au contraire",
        "start": 866.42,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "sont plut\u00f4t",
        "start": 868.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout se tournent plut\u00f4t vers les",
        "start": 870.91,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "positions que nous avons en mati\u00e8re",
        "start": 873.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'immigration j'en veux pour preuve",
        "start": 875.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les d\u00e9bats qui ont eu lieu au",
        "start": 876.56,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "conseil et puisque il semblerait que la",
        "start": 878.21,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de financer des",
        "start": 882.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "infrastructures visant \u00e0 s\u00e9curiser les",
        "start": 884.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'union",
        "start": 886.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et bien avant ce que cette",
        "start": 888.23,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "id\u00e9e avance et si cette id\u00e9e avance",
        "start": 892.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est donc bien que la volont\u00e9 exprim\u00e9e",
        "start": 894.709,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "par les diff\u00e9rents chefs de gouvernement",
        "start": 897.32,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "de ma\u00eetriser les fronti\u00e8res pour \u00e9viter",
        "start": 899.39,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ou en tout cas pour limiter la pression",
        "start": 902.839,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "migratoire c'est une id\u00e9e \u00e9galement qui",
        "start": 905.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avance je suis donc tr\u00e8s optimiste pour",
        "start": 908.27,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 faire avancer",
        "start": 910.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 912.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "id\u00e9es et",
        "start": 914.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 ce que la france soit le",
        "start": 916.36,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "fer de lance de la transformation de",
        "start": 919.07,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne en alliance",
        "start": 922.97,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne des nations",
        "start": 924.59,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "nous avons sign\u00e9 nous sommes en train de",
        "start": 949.48,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "travailler sur la constitution de ce",
        "start": 952.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nouveau groupe je peux pas vous donner",
        "start": 954.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de d\u00e9lai d'ailleurs sur sa constitution",
        "start": 955.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce qui est s\u00fbr c'est que nous avons",
        "start": 958.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 une charte commune sur l'avenir de",
        "start": 960.02,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'europe au mois de juillet dernier dans",
        "start": 963.08,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "lequel",
        "start": 965.42,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "est bien comme signataire il y avait",
        "start": 966.22,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "rat\u00e9 les italiens de giorgia meloni et",
        "start": 970.09,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "la ligue de matteo salvini par",
        "start": 972.95,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent il y a parfaitement les",
        "start": 977.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moyens de trouver encore une fois des",
        "start": 978.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bases communes pour pouvoir constituer",
        "start": 980.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce groupe pour la premi\u00e8re fois cette",
        "start": 982.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "charte a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par le",
        "start": 984.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pist\u00e9 par le fides c'est donc encore une",
        "start": 986.96,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "fois une avanc\u00e9e dans la capacit\u00e9 que",
        "start": 989.57,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e0 r\u00e9unir autour d'un projet",
        "start": 993.47,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "commun des chefs de gouvernement mais",
        "start": 996.02,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "\u00e9galement un nombre de plus en plus",
        "start": 999.65,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "important de mouvements politiques il",
        "start": 1002.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous n'obtiendrait pas de moi \u00e9videmment",
        "start": 1005.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un avis de quelle que nature que ce soit",
        "start": 1007.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur la libert\u00e9 qui est celle de matteo",
        "start": 1010.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "salvini \u00e0 qui je r\u00e9it\u00e8re devant vous et",
        "start": 1011.83,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "publiquement mon amiti\u00e9 et ma confiance",
        "start": 1014.44,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "de participer \u00e0 un gouvernement s'est il",
        "start": 1016.71,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "en va l\u00e0 de la souverainet\u00e9 de chacun",
        "start": 1021.52,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "des partis \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame de la",
        "start": 1024.82,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 de chacun des \u00e9tats",
        "start": 1027.67,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "oui monsieur",
        "start": 1030.72,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1033.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je suis j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du",
        "start": 1072.01,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "rassemblement national je crois avec une",
        "start": 1074.21,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ligne qui est tr\u00e8s clair qui \u00e9tait celle",
        "start": 1077.45,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de rompre avec les outrances avec les",
        "start": 1079.039,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "exc\u00e8s avec peut-\u00eatre les provocations",
        "start": 1081.799,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "pour arracher ma famille politique a",
        "start": 1084.159,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "fait un peu cette ivresse de la",
        "start": 1087.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "groupuscule \u00e0 risation je ne changerai",
        "start": 1090.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pas d'avis et je continuerai \u00e0 pr\u00e9senter",
        "start": 1093.14,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais un projet qui soit en m\u00eame",
        "start": 1095.87,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "temps",
        "start": 1098.419,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "global s\u00e9rieux",
        "start": 1099.159,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "applicables parce que c'est ce que je",
        "start": 1102.549,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "crois les fran\u00e7ais pr\u00e9cis\u00e9ment attendent",
        "start": 1104.75,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "je comprends bien encore une fois que le",
        "start": 1107.6,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "buzz permanent que la provocation",
        "start": 1111.83,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "permanente",
        "start": 1113.75,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "puisse susciter pendant un temps un",
        "start": 1115.09,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat mais fondamentalement je pense",
        "start": 1119.299,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais attendent une v\u00e9ritable",
        "start": 1122.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rupture avec la politique mise en oeuvre",
        "start": 1123.74,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans c'est cette rupture que je",
        "start": 1126.35,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "leur promets et dans le domaine de",
        "start": 1129.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'immigration mais pas seulement",
        "start": 1133.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9galement dans le domaine \u00e9conomique",
        "start": 1134.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9galement dans le domaine social",
        "start": 1136.909,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "\u00e9galement dans le domaine des relations",
        "start": 1138.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "internationales et je crois en cela \u00e0",
        "start": 1139.85,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "voir le projet le plus s\u00e9rieux et je",
        "start": 1143.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "suis absolument convaincu d'en",
        "start": 1145.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "convaincre les fran\u00e7ais et donc non",
        "start": 1147.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "seulement d'\u00eatre au second tour face \u00e0",
        "start": 1150.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "emmanuel macron mais gagner cette",
        "start": 1152.03,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle sans madame le",
        "start": 1154.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pen \u00e0 ses labos de rio pour tf1 lci",
        "start": 1157.039,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "une question d'ordre national l'\u00e9tat va",
        "start": 1159.5,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser 3 8 milliards d'euros pour",
        "start": 1161.99,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "donner aux fran\u00e7ais une indemnit\u00e9",
        "start": 1165.76,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "inflation quand emmanuel macron est",
        "start": 1168.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 sur la baisse de taxes que",
        "start": 1170.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous souhaitez il explique que la mesure",
        "start": 1172.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que le gouvernement propose aujourd'hui",
        "start": 1174.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "elle est plus cibl\u00e9e plus juste parce",
        "start": 1176.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que vous leur r\u00e9pondez et qu'est ce que",
        "start": 1178.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous pensez de ces annonces qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1179.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faites hier par le premier ministre je",
        "start": 1181.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pense que ces annonces rel\u00e8ve de la",
        "start": 1182.51,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "manipulation",
        "start": 1184.82,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ni plus ni moins",
        "start": 1186.04,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "je proposerai savez moi de baisser",
        "start": 1188.98,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 des tva c'est \u00e0 dire gaz",
        "start": 1192.17,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 fioul carburant de 20% \u00e0 5",
        "start": 1195.86,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "5% c'est rendre 12 milliards d'euros au",
        "start": 1199.61,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais 12 milliards d'euros et",
        "start": 1202.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "concernant les carburants obtenir une",
        "start": 1205.01,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "baisse de 8 \u00e0 10 euros sur chaque plein",
        "start": 1206.96,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9videmment est un b\u00e9n\u00e9fice majeur",
        "start": 1209.29,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "pour le pouvoir d'achat des fran\u00e7ais le",
        "start": 1212.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gouvernement propose lui un ch\u00e8que de",
        "start": 1214.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "100 euros de mani\u00e8re indiff\u00e9renci\u00e9e",
        "start": 1216.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je note d'ailleurs que la famille",
        "start": 1219.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "monoparentale de deux enfants avec la",
        "start": 1221.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00e8re de famille qui gagne de 1100 euros",
        "start": 1224.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "par mois n'aura pas le droit \u00e0 son",
        "start": 1226.07,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que de 100 euros en revanche",
        "start": 1227.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tudiant qui n'a pas de voiture et qui",
        "start": 1229.48,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "habite \u00e0 paris qui peut prendre des",
        "start": 1232.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "transports en commun lui aura son ch\u00e8que",
        "start": 1233.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de 100 euros je consid\u00e8re que pour le",
        "start": 1235.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "coup cette mesure propos\u00e9e par le",
        "start": 1238.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "gouvernement tape totalement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 1241.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la plaque d'autant que ce sont comme",
        "start": 1244.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'habitude les classes moyennes qui vont",
        "start": 1245.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "financer en r\u00e9alit\u00e9 par l'imp\u00f4t cette",
        "start": 1247.64,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "mesure mais surtout permettez moi de",
        "start": 1250.4,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "vous rappeler que gr\u00e2ce \u00e0 l'augmentation",
        "start": 1253.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "du prix de l'essence le gouvernement va",
        "start": 1255.49,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "encaisser 5 milliards suppl\u00e9mentaires de",
        "start": 1259.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "taxes car \u00e0 chaque fois que le carburant",
        "start": 1262.37,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "augmente et bien les taxes augmentent et",
        "start": 1264.74,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "donc sur ces 5 milliards il va il",
        "start": 1268.55,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "envisage de rendre 3 milliards 8 qui",
        "start": 1271.61,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "j'imagine sont cens\u00e9s compenser le prix",
        "start": 1275.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des carburants donc servir \u00e0 acheter du",
        "start": 1277.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "carburant ce qui permettra \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 1279.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de surcro\u00eet de r\u00e9cup\u00e9rer 60% de",
        "start": 1281.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ce qui vient de donner eh bien \u00e7a",
        "start": 1284.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'appelle du bonneteau en bon fran\u00e7ais",
        "start": 1286.19,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voyez et je trouve que le gouvernement",
        "start": 1288.89,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "en proposant cela",
        "start": 1291.41,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e0 la hauteur des souffrances",
        "start": 1293.059,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "qui sont celles de nos compatriotes face",
        "start": 1295.639,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'effondrement de leur pouvoir d'achat",
        "start": 1298.94,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'explosion du prix du gaz de",
        "start": 1302.45,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et bien entendu des",
        "start": 1306.289,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "carburants et du fioul puisqu'on est \u00e0",
        "start": 1309.649,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "une p\u00e9riode o\u00f9 on remplit les cuves de",
        "start": 1311.45,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "fioul",
        "start": 1313.7,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "bonjour je suis ici mais qu'\u00e0 la",
        "start": 1316.509,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision norv\u00e9gienne et il y \u00e0 un mois",
        "start": 1319.46,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "vous avez dit que eric zemmour il n'a",
        "start": 1322.159,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "aucune chance pour gagner cette \u00e9lection",
        "start": 1324.799,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est ce que vous pensez la m\u00eame chose",
        "start": 1327.83,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et est ce qu'on peut penser",
        "start": 1329.869,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'une alliance entre vous et est une",
        "start": 1332.659,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 ou c'est pas du tout quelque",
        "start": 1334.669,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chose que que que vous consid\u00e9rez le",
        "start": 1336.769,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9lectoral pr\u00e9sidentiel fran\u00e7ais",
        "start": 1339.409,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "fait qu' il n'y a pas d'alliance",
        "start": 1342.129,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "possibles si ce n'est en r\u00e9alit\u00e9 un",
        "start": 1345.08,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 voter \u00e0 celui qui est choisi par",
        "start": 1348.139,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais au second tour vous",
        "start": 1351.919,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "comprenez bon je crois qu'eric zemmour",
        "start": 1353.419,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "n'a aucune chance d'arriver au second",
        "start": 1356.21,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "tour je vous le dis en m\u00eame temps par",
        "start": 1358.369,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "conviction et par exp\u00e9rience",
        "start": 1361.519,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "car le le choix qu'il fait qui est le",
        "start": 1363.549,
        "duration": 8.95
    },
    {
        "text": "choix de la provocation le choix qu'il",
        "start": 1369.2,
        "duration": 6.709
    },
    {
        "text": "fait qui est de mettre de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1372.499,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 le m\u00e9priser d'ailleurs une 30",
        "start": 1375.909,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories de fran\u00e7ais si j'en crois ses",
        "start": 1379.61,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res d\u00e9clarations puisqu'il a",
        "start": 1381.59,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 que",
        "start": 1383.769,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "seul votait pour moi les cat\u00e9gories",
        "start": 1385.899,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "populaires un ghetto d'ouvriers et de",
        "start": 1388.399,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs dit il",
        "start": 1392.869,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "je lui laisse la responsabilit\u00e9 de son",
        "start": 1395.08,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "propos mais je voudrais lui rappeler que",
        "start": 1398.6,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ce qui fera qu'il ne sera pas pr\u00e9sident",
        "start": 1401.36,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique fran\u00e7aise et qu'il ne",
        "start": 1404.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sera pas en situation de l'\u00eatre c'est",
        "start": 1406.909,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que lorsqu'on aspire \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sident de",
        "start": 1409.46,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique fran\u00e7aise on aspire \u00eatre",
        "start": 1411.409,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 1413.899,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "et pas seulement de cette fameuse",
        "start": 1416.559,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "bourgeoisie dont ils parlent",
        "start": 1418.94,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement et qui semble \u00eatre sa",
        "start": 1420.73,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "cible \u00e9lectorale il faut tu es tu le",
        "start": 1423.409,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 1426.649,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quelle que soit leur cat\u00e9gorie sociale",
        "start": 1428.86,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "quelles que soient leurs origines",
        "start": 1431.389,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "quelles que soient leurs religions",
        "start": 1433.279,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quelles que soient leurs opinions",
        "start": 1435.34,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 1437.419,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est cela je crois la grandeur de la",
        "start": 1438.379,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique fran\u00e7aise et",
        "start": 1441.289,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9videmment avoir \u00e0 l'\u00e9gard de",
        "start": 1444.769,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ceux de nos compatriotes qui souffrent",
        "start": 1447.169,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "le plus une attention particuli\u00e8re",
        "start": 1449.21,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "et l'attention particuli\u00e8re aujourd'hui",
        "start": 1452.2,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "que l'on doit avoir c'est \u00e9videmment sur",
        "start": 1454.759,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat 2 millions de",
        "start": 1458.299,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qu'il n'arrive plus \u00e0 boucler",
        "start": 1460.429,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "leur budget \u00e0 la fin du mois madame le",
        "start": 1462.169,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pen pour rebondir sur cette question",
        "start": 1465.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'avez vous pens\u00e9 de cette image qui a",
        "start": 1467.0,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s largement circul\u00e9 dans laquelle on",
        "start": 1468.5,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "voit eric zemmour point\u00e9 une arme qui",
        "start": 1470.509,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "n'est pas charg\u00e9e vers des journalistes",
        "start": 1472.519,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "est ce que cela vous a choqu\u00e9",
        "start": 1474.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je pense que quand on aspire \u00eatre le",
        "start": 1476.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chef des arm\u00e9es",
        "start": 1479.48,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 1481.57,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "fait attention \u00e0 ses gestes",
        "start": 1484.269,
        "duration": 7.831
    },
    {
        "text": "il s'agit l\u00e0 d'une maladresse de la part",
        "start": 1487.299,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour",
        "start": 1492.1,
        "duration": 9.809
    },
    {
        "text": "temps dans le geste que dans le fait que",
        "start": 1495.309,
        "duration": 9.881
    },
    {
        "text": "les journalistes aient pu \u00eatre en",
        "start": 1501.909,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "quelque sorte la victime de ce qu'il a",
        "start": 1505.19,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00e9tant",
        "start": 1508.009,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "de l'humour",
        "start": 1509.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est une maladresse",
        "start": 1511.539,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re question merci je suis",
        "start": 1519.82,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "journaliste de bloomberg news je",
        "start": 1523.399,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "voudrais vous demander une question sur",
        "start": 1525.5,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "les prix \u00e0 d'\u00e9nergiques",
        "start": 1528.58,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "quels sont \u00e0 vos propositions concr\u00e8tes",
        "start": 1531.309,
        "duration": 8.95
    },
    {
        "text": "pour adresser cette situation merci donc",
        "start": 1535.7,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "je r\u00e9it\u00e8re on dit que la politique c'est",
        "start": 1540.259,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "l'art de la r\u00e9p\u00e9tition",
        "start": 1542.99,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "je propose de baisser la tva sur le gaz",
        "start": 1544.6,
        "duration": 8.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 les carburants et le fioul",
        "start": 1549.74,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "de 20 % \u00e0 5 5 % et pour une raison",
        "start": 1552.95,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "simple c'est qu'il m'appara\u00eet que ce",
        "start": 1557.389,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "sont des produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1559.82,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "et parce que ce sont des produits de",
        "start": 1562.19,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 il faut leur",
        "start": 1564.259,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "appliquer la tva sur les produits de",
        "start": 1566.029,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 savoir cinq et demi",
        "start": 1567.95,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pour cent et non pas 1 % c'est donc 12",
        "start": 1570.799,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "milliards d'euros qui sont ainsi par",
        "start": 1574.34,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'interm\u00e9diaire de cette mesure qui",
        "start": 1577.309,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "serait ainsi rendu aux fran\u00e7ais pour",
        "start": 1579.259,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "att\u00e9nuer la baisse de leur pouvoir",
        "start": 1583.419,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'achat",
        "start": 1586.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je vous remercie beaucoup d'autres",
        "start": 1588.009,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "attentions et esp\u00e8re que vous n'avez pas",
        "start": 1589.97,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "trop attendu",
        "start": 1592.429,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette conf\u00e9rence de presse merci",
        "start": 1594.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 1596.929,
        "duration": 2.24
    }
]