[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3.93,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "je suis ce matin au commissariat de",
        "start": 8.0,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "cenon c'est pour parler des",
        "start": 10.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques d'ins\u00e9curit\u00e9 notamment",
        "start": 12.959,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 dans les quartiers dits",
        "start": 14.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "difficiles c'est \u00e0 dire les quartiers o\u00f9",
        "start": 16.83,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "l'immigration est extr\u00eamement importante",
        "start": 18.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait int\u00e9ressant de voir en quoi les",
        "start": 21.599,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "pouvoirs publics en r\u00e9alit\u00e9 non",
        "start": 24.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "seulement je le crois un d\u00e9sarmant",
        "start": 26.16,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "quelque sorte moralement ou",
        "start": 28.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bureaucratiquement la police qui du coup",
        "start": 31.16,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "a les plus grandes difficult\u00e9s",
        "start": 34.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielles pour pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 une",
        "start": 35.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "augmentation exponentielle de",
        "start": 37.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 qui aujourd'hui ne touche",
        "start": 40.02,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pas seulement les grandes villes les",
        "start": 41.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "banlieues des grandes villes mais qui",
        "start": 43.109,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "touche on l'a vu cet apr\u00e8s midi y",
        "start": 44.82,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "compris les petites villes y compris le",
        "start": 47.82,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "moindre village de france il est \u00e0 la",
        "start": 50.489,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mode de parler d'\u00e9pid\u00e9mie cette",
        "start": 53.519,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ins\u00e9curit\u00e9 cette criminalit\u00e9 est une",
        "start": 55.769,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable \u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 57.57,
        "duration": 11.679
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 59.39,
        "duration": 9.859
    },
    {
        "text": "l'immigration anarchique telle que nous",
        "start": 69.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la vivons aujourd'hui",
        "start": 72.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est une incroyable d\u00e9pense d'\u00e9nergie",
        "start": 73.76,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pour le pays si elle \u00e9tait ma\u00eetris\u00e9e",
        "start": 76.35,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "graphiquement parce que c'est normal de",
        "start": 80.27,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "ma\u00eetriser drastiquement si on savait que",
        "start": 82.62,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "celui qui est l\u00e0 a le droit d'y \u00eatre que",
        "start": 86.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "celui qui commet un d\u00e9lit ou un crime ni",
        "start": 89.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et plus parce qu'on me l'a expuls\u00e9 mais",
        "start": 92.01,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "le nombre de choses le nombre de temps",
        "start": 94.83,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 le nombre d' argent gagn\u00e9 le",
        "start": 98.19,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nombre d'\u00e9nergies de la soci\u00e9t\u00e9 toute",
        "start": 100.68,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re qui seraient gagn\u00e9s serait",
        "start": 104.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable quand on a fait ce constat",
        "start": 106.85,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il nous faisons nous depuis de tr\u00e8s",
        "start": 109.05,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "nombreuses ann\u00e9es il faut maintenant",
        "start": 111.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "agir car la situation va s'aggraver au",
        "start": 112.979,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "fur et \u00e0 mesure du temps elle ne cesse",
        "start": 116.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de s'aggraver depuis 30 ans et elle",
        "start": 118.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "continuera \u00e0 s'aggraver car si nous",
        "start": 121.17,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eatons pas l'immigration elle ne",
        "start": 123.36,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eatera pas parce que",
        "start": 125.729,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographiquement elle ne s'arr\u00eatera pas",
        "start": 127.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 142.56,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pas de doute nous n'avons pas le droit",
        "start": 144.24,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "de douter et nous n'avons pas le droit",
        "start": 147.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de pleurnicher parce qu'encore une fois",
        "start": 149.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il en va de l'avenir de notre pays et il",
        "start": 151.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ya des dizaines de millions de fran\u00e7ais",
        "start": 154.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui nous font confiance qui comptent sur",
        "start": 156.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous pr\u00e9cis\u00e9ment parce que nous sommes",
        "start": 159.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "solides pr\u00e9cis\u00e9ment parce que nous avons",
        "start": 161.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 alors parler d'immigration pas",
        "start": 163.63,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "il ya cinq mois comme certains il ya 50",
        "start": 165.61,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 170.08,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "50 en",
        "start": 171.21,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "1973 premi\u00e8re affiche du front national",
        "start": 173.25,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "un million de ch\u00f4meurs c'est un million",
        "start": 176.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s de trop il ya cinquante ans",
        "start": 178.84,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "que nous parlons de \u00e7a",
        "start": 181.27,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 182.85,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 187.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce que vous avez dit sur tf1 on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 197.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les 123 euros de la redevance t\u00e9l\u00e9",
        "start": 200.81,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "allait nous aider 10 euros",
        "start": 203.37,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire en sa mairie mais parce que j'ai",
        "start": 206.39,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "pas vous imaginez bien qu'en quelques",
        "start": 209.22,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "secondes j'ai pas le temps de tout",
        "start": 210.51,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "exprimer on est en train de faire une",
        "start": 211.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des propositions o\u00f9 l'int\u00e9gralit\u00e9 des",
        "start": 213.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mesures qu'on va mettre en oeuvre ont",
        "start": 215.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 permettre de r\u00e9cup\u00e9rer 150 \u00e0",
        "start": 218.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "200 euros par fran\u00e7ais et par mois voil\u00e0",
        "start": 220.14,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donc on va agir sur les s\u00e9ances on va",
        "start": 223.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "agir sur le gazon va agir sur",
        "start": 225.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 on va agir \u00e9videmment sur",
        "start": 226.47,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "la baisse des p\u00e9ages on va agir sur la",
        "start": 229.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "redevance il ya comme \u00e7a toute une s\u00e9rie",
        "start": 233.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de mesures qui permettront de restituer",
        "start": 234.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "150 \u00e0 200 euros par mois et par fran\u00e7ais",
        "start": 237.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et c'est le mot c'est franchement le",
        "start": 239.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moins qu'on puisse faire parce que le",
        "start": 242.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contenu de la situation les gens ne s'en",
        "start": 243.24,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "sortent absolument plus pas compl\u00e8te",
        "start": 246.63,
        "duration": 18.7
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 249.14,
        "duration": 18.19
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 265.33,
        "duration": 2.0
    }
]