[
    {
        "text": "\u00e0 cause d' emmanuel macron se d\u00e9placer",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "en voiture devient un luxe les prix du",
        "start": 2.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "carburant s'envole et atteignent un",
        "start": 5.97,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "niveau historique un v\u00e9ritable coup dur",
        "start": 7.56,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pour le pouvoir d'achat des familles \u00e0",
        "start": 10.139,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "ce jour les sens folle 1,70 euro le",
        "start": 12.389,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "litre et le gazole d\u00e9passe les 1 euros",
        "start": 15.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "65 je vais vous dire que ce triste",
        "start": 18.42,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "record n'est pas une fatalit\u00e9 en 2017 et",
        "start": 21.15,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "2018 emmanuel macron a augment\u00e9",
        "start": 24.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lourdement les taxes sur le carburant",
        "start": 26.369,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "rendant encore plus insupportable la",
        "start": 28.05,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "hausse du prix \u00e0 la pompe quand le baril",
        "start": 30.33,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "augmente",
        "start": 32.009,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "60% du prix \u00e0 la pompe correspond \u00e0 des",
        "start": 33.05,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "taxes que le gouvernement pourrait",
        "start": 35.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "diminuer s'il le voulait il est donc",
        "start": 36.989,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "possible d'agir depuis des mois je",
        "start": 38.85,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 emmanuel macron et au",
        "start": 41.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernement de baisser les taxes en",
        "start": 42.629,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "vain loin d'\u00eatre \u00e0 la hauteur le ch\u00e8que",
        "start": 44.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie et l'indemnit\u00e9 inflation qu'il",
        "start": 47.52,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "propose r\u00e9v\u00e8lent leur m\u00e9pris et lors des",
        "start": 49.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "connexions du r\u00e9el non seulement ces",
        "start": 51.329,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aides sont insuffisantes mais elles sont",
        "start": 53.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "financ\u00e9es par les imp\u00f4ts des classes",
        "start": 56.129,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "moyennes",
        "start": 57.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que peuvent penser",
        "start": 58.879,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "certains technocrates \u00e0 paris",
        "start": 60.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la voiture n'est pas un bien de luxe",
        "start": 62.82,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "mais un moyen de transport indispensable",
        "start": 64.92,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "quotidien des fran\u00e7ais pour aller au",
        "start": 67.34,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "travail emmener leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 69.659,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ou encore faire les courses depuis six",
        "start": 71.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mois je me bats pour mettre le sujet du",
        "start": 74.549,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat au coeur des d\u00e9bats loin",
        "start": 76.29,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "des basses pol\u00e9miques et des manoeuvres",
        "start": 78.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "politiciennes \u00e9lue pr\u00e9sidente de la",
        "start": 80.159,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je m'engage \u00e0 stopper ce",
        "start": 82.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "racket en faisant des carburants mais",
        "start": 85.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aussi de l'\u00e9lectricit\u00e9 du fioul et du",
        "start": 87.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gaz des biens de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 89.67,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je m'engage devant vous \u00e0 baisser vos",
        "start": 91.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "factures d'\u00e9nergie en r\u00e9duisant la tva",
        "start": 94.77,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "de 20% \u00e0 5 5% ce qui permettra par",
        "start": 96.45,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "exemple d'\u00e9conomiser 8 \u00e0 10 euros sur un",
        "start": 100.619,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "plein vous pouvez compter sur moi pour",
        "start": 103.38,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre votre pouvoir d'achat",
        "start": 105.78,
        "duration": 3.17
    }
]