[
    {
        "text": "fran\u00e7aises fran\u00e7ais de nouvelle",
        "start": 5.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie mes chers compatriotes",
        "start": 7.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le dimanche 12 d\u00e9cembre avec un",
        "start": 9.84,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum s'ach\u00e8vera le",
        "start": 12.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "processus d'autod\u00e9termination issu de",
        "start": 14.32,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "l'accord de noum\u00e9a sign\u00e9 le 5 mai 1998",
        "start": 17.11,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 par deux fois en 2018 et en 2020",
        "start": 20.52,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "vous avez clairement dit non \u00e0",
        "start": 24.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de 12 d\u00e9cembre votre vote",
        "start": 25.99,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "est donc d\u00e9cisif pour la troisi\u00e8me fois",
        "start": 29.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je vous appelle \u00e0 vous prononcer pour le",
        "start": 32.68,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "non \u00e0 l'ind\u00e9pendance je vous engage \u00e0",
        "start": 34.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "manifester de fa\u00e7on d\u00e9finitive votre",
        "start": 36.48,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de demeurer fran\u00e7ais vous",
        "start": 39.25,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "connaissez mon attachement visc\u00e9ral \u00e0 la",
        "start": 42.129,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie dans la france photo",
        "start": 43.989,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "territoire fut d'ailleurs l'un des",
        "start": 46.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "premiers territoires fran\u00e7ais a ralli\u00e9",
        "start": 47.799,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "la france libre il y a plus de 70 ans",
        "start": 49.69,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "j'ai pour ma part une grande ambition",
        "start": 52.53,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "pour la france et pour tous ces",
        "start": 54.489,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "territoires ultramarins cette ambition",
        "start": 56.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ses projets je ne con\u00e7ois pas de les",
        "start": 58.629,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre sans la nouvelle",
        "start": 60.519,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie dans la france m\u00eame si",
        "start": 62.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a fait le choix",
        "start": 64.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "surprenant de ne pas assumer la mission",
        "start": 65.71,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "confi\u00e9e aux prisons de la r\u00e9publique par",
        "start": 67.72,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "notre constitution de garantir",
        "start": 69.729,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grit\u00e9 du territoire national se",
        "start": 71.829,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d\u00e9sint\u00e9ressant ainsi du destin la",
        "start": 74.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie comme d'ailleurs de",
        "start": 76.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "celui de l'outre-mer en g\u00e9n\u00e9ral vous",
        "start": 77.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "devez vous persuad\u00e9 que son gouvernement",
        "start": 80.71,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "et lui finiront par \u00eatre remplac\u00e9 le",
        "start": 82.75,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "moment venu par des responsables d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 85.689,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e0 reconna\u00eetre \u00e0 tous nos territoires",
        "start": 88.479,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "d'outre-mer et notamment la nouvelle",
        "start": 89.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie la place et l'importance qu'il",
        "start": 91.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite au sein de la france une france",
        "start": 94.21,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "qui sera enfin remise en ordre est rendu",
        "start": 96.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses citoyens une france fi\u00e8re et",
        "start": 99.219,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante",
        "start": 102.1,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "on ne les cal\u00e9donie le respect du",
        "start": 103.02,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "suffrage universel et des engagements",
        "start": 105.429,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pris en 1998 par l'ensemble des",
        "start": 107.049,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "signataires doit absolument pr\u00e9valoir",
        "start": 109.869,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "maintien dans la france d\u00e9mocratiquement",
        "start": 112.439,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9e s'imposera \u00e9videmment \u00e0 tous",
        "start": 114.759,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "tant sur le plan national",
        "start": 116.77,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "qu'international",
        "start": 118.06,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "notre diplomatie devraient y veiller le",
        "start": 119.319,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "processus de noum\u00e9a s'ach\u00e8ve et de",
        "start": 122.649,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nouveaux horizons doivent s'ouvrir pour",
        "start": 124.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que nous b\u00e2tissions ensemble dans la",
        "start": 126.729,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "paix et le respect mutuel un avenir",
        "start": 128.38,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "stable tourn\u00e9e vers le d\u00e9veloppement",
        "start": 130.6,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et le rayonnement de la",
        "start": 132.15,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie et donc de la france",
        "start": 134.349,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "dans le pacifique",
        "start": 136.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "en aucune mani\u00e8re l'aboutissement de",
        "start": 138.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'accord de noum\u00e9a ne doit signifier la",
        "start": 140.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fin du dialogue entre les partenaires et",
        "start": 142.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat maintien de la nouvelle-cal\u00e9donie",
        "start": 144.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans la france ne signifiera pas qu'il y",
        "start": 146.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aura des vainqueurs et des vaincus ce",
        "start": 148.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont avec tous les fran\u00e7ais de",
        "start": 151.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nouvelle-cal\u00e9donie de toutes origines et",
        "start": 152.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de toutes opinions que j'entends",
        "start": 155.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "construire un avenir stable pour votre",
        "start": 157.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "archipel sous les couleurs du drapeau",
        "start": 158.95,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "tricolore",
        "start": 161.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je suis ouverte \u00e0 des \u00e9volutions qui",
        "start": 162.18,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "permettront d'aboutir \u00e0 une solution",
        "start": 165.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "institutionnelle acceptable par tous et",
        "start": 166.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour tous apr\u00e8s la n\u00e9cessaire",
        "start": 169.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "concertation et l'indispensable dialogue",
        "start": 171.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avec tous les acteurs politiques de",
        "start": 173.86,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "nouvelle-cal\u00e9donie",
        "start": 175.66,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes il faut le",
        "start": 176.91,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter avec force l'occasion qui vous",
        "start": 178.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est donn\u00e9e d'exprimer le 12 d\u00e9cembre",
        "start": 181.269,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "votre choix de demeurer au sein de notre",
        "start": 182.739,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "nation est historique il vous appartient",
        "start": 185.319,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "donc de vous mobiliser afin que par un",
        "start": 188.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vote le plus massif possible et une",
        "start": 190.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "participation la plus \u00e9lev\u00e9e la nouvelle",
        "start": 193.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie exprime sa pleine volont\u00e9 de",
        "start": 195.67,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 vivre dans la france soyez",
        "start": 198.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "certain de ma volont\u00e9 vous accompagner",
        "start": 200.829,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et de vous soutenir de toutes mes forces",
        "start": 202.75,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "dans ce choix vive la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 204.609,
        "duration": 7.85
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique vive la france",
        "start": 207.72,
        "duration": 4.739
    }
]