[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "marine le pen bonjourbonjour deuxi\u00e8me",
        "start": 6.559,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro aujourd'hui de notre s\u00e9rie",
        "start": 9.629,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d'entretiens qui va nous r\u00e9unir comme \u00e7a",
        "start": 11.669,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 13.83,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle nous \u00e9tions il ya quinze",
        "start": 15.809,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "jours chez vous nous sommes",
        "start": 18.029,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui que dans vos nouveaux",
        "start": 19.439,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "locaux le qg de campagne votre visage de",
        "start": 21.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la campagne que vous appelez la",
        "start": 23.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "capitainerie \u00e7a le d\u00e9cor est plant\u00e9 je",
        "start": 25.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous avais ce week end \u00e0 pousser oui",
        "start": 27.57,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'est dans les vosges l\u00e0 bas se tient la",
        "start": 30.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus ancienne foire et du col de france",
        "start": 32.189,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "la plus ancienne 1000 exposants cent",
        "start": 33.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mille visiteurs chaque ann\u00e9e qu'est ce",
        "start": 35.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que vous allez faire l\u00e0 bas je vais me",
        "start": 37.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9galer je vais me r\u00e9galer parce que je",
        "start": 39.24,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "suis au milieu des fran\u00e7ais",
        "start": 41.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la politique on peut pas sauver",
        "start": 43.07,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "la france sans les fran\u00e7ais \u00e7a n'existe",
        "start": 45.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a la france sans les fran\u00e7ais c'est",
        "start": 48.78,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "plus la france et moi les fran\u00e7ais",
        "start": 51.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse r\u00e9pondre \u00e0 leurs",
        "start": 54.17,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations",
        "start": 56.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'int\u00e9resse \u00eatre au milieu d'eux est",
        "start": 56.73,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "chang\u00e9e avec eux leur",
        "start": 59.25,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "exposer mon projet peut \u00eatre la fille",
        "start": 62.24,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "n'est d'ailleurs gr\u00e2ce \u00e0 eux c'est",
        "start": 65.579,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "essentiel c'est pour \u00e7a que je multiplie",
        "start": 67.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les d\u00e9placements jeter dans le vaucluse",
        "start": 69.24,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "avec des professionnels de l'aide",
        "start": 71.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alimentaire qui au passage sont",
        "start": 73.439,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "catastroph\u00e9s par l'aggravation de la",
        "start": 75.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 dans notre pays c'est essentiel",
        "start": 77.52,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "de parler avec eux pour constater la",
        "start": 79.89,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 82.649,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais dans une cit\u00e9 o\u00f9 il ya eu trois",
        "start": 83.57,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "morts \u00e0 cuq est pourri gangr\u00e9n\u00e9 par les",
        "start": 86.939,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dealers j'ai discut\u00e9 avec des m\u00e8res de",
        "start": 90.179,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "famille et elles m'ont expliqu\u00e9 ce que",
        "start": 91.74,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "ce qu'elles vivent au quotidien j'ai",
        "start": 94.469,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "besoin de \u00e7a de cette r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 parce",
        "start": 96.509,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "que sinon c'est de la politique hors sol",
        "start": 99.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et moi je suis pas une candidate hors",
        "start": 101.64,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "sol vous pr\u00e9f\u00e9rez aller \u00e0 la rencontre",
        "start": 103.35,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais plut\u00f4t que d'aller sur les",
        "start": 104.789,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plateaux t\u00e9l\u00e9 je suis la candidate de du",
        "start": 106.139,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "terrain moi je suis la candidate des",
        "start": 109.229,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je suis la candidate du peuple",
        "start": 110.729,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je suis la candidate de la france d",
        "start": 112.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "oublier tu as candidate de ceux qui",
        "start": 113.729,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "bossent et qui n'obtiennent pas un",
        "start": 115.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "salaire d\u00e9cent pour leur travail ou qui",
        "start": 118.38,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "sont \u00e9cras\u00e9s par les charges et les",
        "start": 120.539,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "augmentations je suis la candidate de",
        "start": 123.119,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ceux qui cherchent un travail et qui",
        "start": 125.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "refuse qu'on leur dise que c'est de leur",
        "start": 127.139,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "faute si l'on trouve pas je suis cette",
        "start": 128.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "candidate l\u00e0 je suis pas la candidate",
        "start": 130.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des sondages je suis pas la candidate",
        "start": 131.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des plateaux je suis pas la candidate",
        "start": 133.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des d\u00eeners en ville tout \u00e7a m'ennuie en",
        "start": 134.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 profond\u00e9ment donc je ferai ma",
        "start": 136.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "campagne l\u00e0 o\u00f9 je dois \u00eatre c'est-\u00e0-dire",
        "start": 138.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "au milieu des fran\u00e7ais parce que c'est",
        "start": 140.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que je souhaite d\u00e9fendre parlons",
        "start": 142.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "maintenant de ce qui est la principale",
        "start": 143.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation finalement des fran\u00e7ais",
        "start": 144.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 six mois de l'\u00e9lection",
        "start": 146.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est d'abord leur",
        "start": 148.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat on constate marine le",
        "start": 150.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pen que les gilet jaune c'est les vrais",
        "start": 152.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gilet jaune ces fran\u00e7ais qui ont le",
        "start": 154.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sentiment \u00e0 juste titre d'ailleurs de se",
        "start": 157.02,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "faire faire les poches du matin au soir",
        "start": 158.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de de ne plus pouvoir vivre dignement de",
        "start": 159.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "leur travail ces gels et jaune retrouve",
        "start": 161.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les les ronds-points qu'il occupait il",
        "start": 164.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ya trois ans retour exact \u00e0 la case",
        "start": 166.17,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9part oui oui enfin m\u00eame pire puisque",
        "start": 169.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 le prix du carburant est",
        "start": 172.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure aujourd'hui au prix qui \u00e9tait",
        "start": 174.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le sien lors du d\u00e9clenchement de la",
        "start": 177.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "crise des jets les jeunes il faut dire",
        "start": 179.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que le gouvernement n'a pas supprim\u00e9",
        "start": 180.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais augmentation qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 182.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'origine en r\u00e9alit\u00e9 de la crise des",
        "start": 184.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gilet jaune donc il faut apporter une",
        "start": 186.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse imm\u00e9diate on ne peut pas dire \u00e7a",
        "start": 187.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous int\u00e9resse pas on verra \u00e7a plus tard",
        "start": 190.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est pas possible c'est maintenant",
        "start": 191.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'il faut apporter une r\u00e9ponse moi ma",
        "start": 193.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse elle \u00e9claire fioul gaz",
        "start": 194.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 carburant tout \u00e7a ce sont",
        "start": 197.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 parce",
        "start": 199.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que on parle peu du fuel mais dans la",
        "start": 202.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 c'est bien souvent la m\u00e9thode",
        "start": 204.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de chauffage de beaucoup de nos",
        "start": 207.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "compatriotes et il n'arrive plus \u00e0",
        "start": 208.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "remplir une cuve de fioul c'est trop",
        "start": 210.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cher c'est devenu inaccessible \u00e7a veut",
        "start": 212.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dire qu'ils vont pas se chauffer",
        "start": 214.32,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "correctement il faudrait donc d\u00e9clarer",
        "start": 215.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ces produits produits de premi\u00e8re",
        "start": 216.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 et baisser la tva est bien de",
        "start": 218.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fait si ce sont des produits de premi\u00e8re",
        "start": 221.46,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 alors la tva passe de",
        "start": 222.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "20% \u00e0 5 5 \u00e7a a des cons\u00e9quences",
        "start": 225.35,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement importante \u00e7a veut dire par",
        "start": 228.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "exemple sur un plein de gazole de 48 - 8",
        "start": 230.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "euros c'est \u00e9norme \u00e7a veut dire moins",
        "start": 233.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "125 euros par exemple pour une famille",
        "start": 235.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moyenne de deux enfants qui se chauffent",
        "start": 237.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "au gaz voyez donc c'est consid\u00e9rable et",
        "start": 239.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il faut \u00e0 tout prix mettre en oeuvre sa",
        "start": 242.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le plus vite possible parce que les",
        "start": 244.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne peuvent plus faire face ils",
        "start": 246.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne peuvent plus faire face en faisant un",
        "start": 248.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "calcul rapide de 8 euros d'\u00e9conomies sur",
        "start": 250.59,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "un plein consid\u00e9rant qu une famille",
        "start": 252.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise fait un plan par semaine 560",
        "start": 255.38,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "euros d'\u00e9conomie \u00e0 la fin du mois",
        "start": 258.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "effectivement c\u00e9d\u00e9 pouvoir d'achat oui",
        "start": 260.73,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de l'argent qui le r\u00e9cup\u00e8re et se rendre",
        "start": 262.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais leur pays et leur argent \u00e7a",
        "start": 264.389,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve du bon sens baisser la tva tout",
        "start": 267.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "simplement imm\u00e9diatement \u00e0 5,5 pourquoi",
        "start": 269.19,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est ce que le gouvernement ne le fait",
        "start": 270.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas mais le gouvernement ne le fait pas",
        "start": 271.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que il consid\u00e8re que c'est une",
        "start": 274.44,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "recette de l'\u00e9tat auquel il ne veut pas",
        "start": 276.06,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "renoncer voil\u00e0 tout simplement moi j'ai",
        "start": 278.009,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cette recette ces 12",
        "start": 280.259,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "milliards d'euros qu'on va en france est",
        "start": 282.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout de m\u00eame \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cette recette je",
        "start": 283.319,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "compte faire des \u00e9conomies des \u00e9conomies",
        "start": 285.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur les allocations familiales que je",
        "start": 287.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vais r\u00e9server aux fran\u00e7ais des \u00e9conomies",
        "start": 289.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur les prestations de solidarit\u00e9 que je",
        "start": 290.52,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "vais beaucoup limit\u00e9 \u00e0 destination des",
        "start": 292.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers il faut faire des choix la",
        "start": 294.479,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "politique cette affaire de choix moi mon",
        "start": 296.19,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "choix c'est de rendre encore une fois",
        "start": 298.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "leur argent aux fran\u00e7ais en faisant des",
        "start": 300.449,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies le gouvernement ne souhaite",
        "start": 302.34,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pas le faire pour des raisons",
        "start": 303.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "strictement aurait \u00e9t\u00e9 budg\u00e9taire quant",
        "start": 304.8,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "aux \u00e9cologistes \u00e0 l'heure o\u00f9 ils veulent",
        "start": 307.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "augmenter les prix du carburant entre",
        "start": 308.759,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "autres folies dont ils sont habitu\u00e9s",
        "start": 310.8,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "quotidiennement quand c'est pas",
        "start": 314.63,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "supprimer les maisons individuelles",
        "start": 316.289,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "c'est augmenter le prix du carburant le",
        "start": 318.389,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gouvernement en fait estime que ce",
        "start": 319.83,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "serait pas \u00e9quitable de baisser la tva",
        "start": 321.569,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a permettrait \u00e0 un csp + pour",
        "start": 323.729,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "\u00eatre tr\u00e8s clair qui roulent en 4-4-2",
        "start": 326.669,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 lui aussi de cette mesure le",
        "start": 329.58,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 un ch\u00e8que",
        "start": 331.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "carburant des gamins le ch\u00e8que carburant",
        "start": 333.479,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "moi je sais tr\u00e8s bien comment \u00e7a",
        "start": 335.669,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "fonctionne le ch\u00e8que carburant",
        "start": 336.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il va \u00eatre \u00e0 destination des",
        "start": 338.219,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "familles tr\u00e8s modestes",
        "start": 340.5,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les familles modestes",
        "start": 341.88,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "que les classes moyennes ne vont pas en",
        "start": 342.99,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 345.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et donc j'ai encore une fois mots ne",
        "start": 346.199,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "pourrait pas mener \u00e0 bien s\u00fbr ils en",
        "start": 349.259,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficieront pas c'est une \u00e9vidence en",
        "start": 350.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 on r\u00e9servera cette aide qui sera",
        "start": 352.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 par les autres contribuables donc",
        "start": 355.08,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "encore un poid d'imp\u00f4t suppl\u00e9mentaire",
        "start": 357.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aux familles qui sont tr\u00e8s modestes donc",
        "start": 359.639,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr les familles tr\u00e8s modestes en",
        "start": 361.8,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ont besoin mais je viens aujourd'hui",
        "start": 363.0,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais en r\u00e9alit\u00e9 ont besoin",
        "start": 364.08,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "parce que sinon les classes moyennes \u00e0",
        "start": 366.389,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "force de faire peser sur elle le poids",
        "start": 368.009,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement et bien elles vont",
        "start": 370.52,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "finir par devenir des classes modestes",
        "start": 372.389,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que \u00e7a monte alors on",
        "start": 375.569,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parle de cette tva \u00e0 5,5 donc sur les",
        "start": 377.25,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 fioul gaz",
        "start": 379.979,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 carburant je le disais pour",
        "start": 381.77,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "ce qui concerne la pompe les sens le",
        "start": 385.349,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "plein de la voiture \u00e7a repr\u00e9sente un peu",
        "start": 388.529,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus de 500 euros par part en de rendu",
        "start": 390.779,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "finalement",
        "start": 393.539,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais comment est-ce qu'on leur",
        "start": 394.77,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "rend leur argent bah on leur ailleurs",
        "start": 396.599,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "mais pas par toute une s\u00e9rie de mesures",
        "start": 398.879,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voyez par exemple quand je quand je veut",
        "start": 401.43,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "privatiser service public de",
        "start": 404.009,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel \u00e7a veut dire que ces 138",
        "start": 405.659,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "euros de redevances que les fran\u00e7ais ne",
        "start": 408.479,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "payant plus quand je souhaite",
        "start": 410.099,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "renationaliser les autoroutes c'est pour",
        "start": 412.199,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "baisser aussi les p\u00e9ages de 15% ce qui",
        "start": 414.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "va leur donner un pouvoir d'achat",
        "start": 416.819,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire lorsque je souhaite",
        "start": 418.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "accorder une part plein fiscale pour le",
        "start": 419.75,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me enfant c'est pour une famille",
        "start": 423.3,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "moyenne",
        "start": 425.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "560 euros par an que je leur restitue",
        "start": 426.38,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "lorsque je veux que les transports en",
        "start": 429.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "train aux heures creuses soient",
        "start": 432.389,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "gratuites pour les 18-25 ans c'est",
        "start": 433.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "autant de pouvoir d'achat suppl\u00e9mentaire",
        "start": 436.56,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que je rends aux jeunes et aux familles",
        "start": 438.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec toute cette s\u00e9rie de mesures je",
        "start": 439.979,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "comprendre entre 150 et 200 euros par",
        "start": 442.08,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "mois aux m\u00e9nages et ils en ont bien",
        "start": 444.75,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "besoin les fran\u00e7ais dont on parle l\u00e9ger",
        "start": 446.849,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "et jaunes dont on parlait tout \u00e0 l'heure",
        "start": 448.469,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ce qui n'arrive plus il le savait le",
        "start": 449.46,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "centre n'arrive plus \u00e0 vivre dignement",
        "start": 453.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de leur travail et qui travaille comme",
        "start": 454.319,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "comme nous tous d'ailleurs avec un r\u00eave",
        "start": 456.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en t\u00eate pour beaucoup c'est de faire",
        "start": 458.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vivre leur famille dans une maison une",
        "start": 461.4,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "petite maison individuelle avec",
        "start": 462.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un petit jardin on dit quoi",
        "start": 464.639,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'une ministre marine le pen une",
        "start": 467.4,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ministre charg\u00e9 du logement emmanuelle",
        "start": 469.169,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "wargon en particulier qui nous explique",
        "start": 471.029,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 473.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e d'une maison individuelle",
        "start": 474.469,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est insoutenable et que",
        "start": 476.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "finalement c'est un non sens \u00e9cologique",
        "start": 478.229,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et sociale",
        "start": 480.06,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "ce gouvernement est lanc\u00e9 dans une",
        "start": 483.169,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9rive extr\u00eamement inqui\u00e9tante car ses",
        "start": 485.219,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "propos en r\u00e9alit\u00e9 sont extr\u00eamement",
        "start": 486.719,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant est d'ailleurs assez",
        "start": 488.4,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "paradoxal puisque les \u00e9cologistes lutte",
        "start": 490.8,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "contre l'\u00e9levage en batterie mais il",
        "start": 492.599,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "souhaite en r\u00e9alit\u00e9 m \u00e9lev\u00e9 en batterie",
        "start": 494.279,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "les humains quoi si je comprends bien",
        "start": 496.02,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "tous dans des clapiers et tout le monde",
        "start": 497.25,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "sera bien g\u00e9r\u00e9e comme \u00e7a s'\u00e9teint c'est",
        "start": 499.139,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "un non sens pour le coup c'est",
        "start": 503.009,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant parce que ne croyez pas que",
        "start": 504.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce soit comme \u00e7a un propos en l'air il",
        "start": 507.87,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ya une vraie id\u00e9ologie derri\u00e8re sa t\u00eate",
        "start": 509.52,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "une id\u00e9ologie des extr\u00e9mistes et que",
        "start": 511.319,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui vous expliquent que la",
        "start": 513.149,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "voiture sa peau nue que la maison",
        "start": 515.82,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "individuelle \u00e7a pollue que faire des",
        "start": 517.62,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "enfants \u00e7a pollue qu'en r\u00e9alit\u00e9 vivre",
        "start": 519.959,
        "duration": 6.891
    },
    {
        "text": "polluent voil\u00e0 et c'est un une vision 13",
        "start": 522.599,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "anti humaine en r\u00e9alit\u00e9 qu'ils",
        "start": 526.85,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppent ces gens sont des",
        "start": 529.699,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "extr\u00e9mistes ce sont des khmers verts il",
        "start": 531.839,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "faut s'en m\u00e9fier beaucoup parce que",
        "start": 534.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "demain il nous emp\u00eacherons de tous apr\u00e8s",
        "start": 536.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'interdiction des chemin\u00e9es ils nous",
        "start": 539.01,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "expliqueront que il faut qu'on ressente",
        "start": 541.41,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "les carrioles \u00e0 cheval et encore il faut",
        "start": 543.839,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et \u00e0 mon avis ils seront m\u00eame pas",
        "start": 546.779,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 dessus il faut arr\u00eater avec",
        "start": 549.089,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "cela mais prendre \u00e7a au s\u00e9rieux prenons",
        "start": 550.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ces propos au s\u00e9rieux tout cas moi je",
        "start": 553.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "veux dire ce que je souhaite pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 555.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est que les fran\u00e7ais tous puissants",
        "start": 558.06,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 non seulement acc\u00e9der \u00e0 la",
        "start": 560.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 devenir propri\u00e9taire car ils",
        "start": 561.959,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s peu \u00e0 \u00eatre propri\u00e9taire croit",
        "start": 563.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que ses 58 % des fran\u00e7ais c'est tr\u00e8s peu",
        "start": 565.74,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 la moyenne europ\u00e9enne qui",
        "start": 567.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est \u00e0 70% et si possible qu'il puisse",
        "start": 569.279,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "oui vivre dans une maison serein avec un",
        "start": 572.19,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "jardin parce que c'est le r\u00eave de",
        "start": 575.339,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "beaucoup et il n'y a aucune raison de",
        "start": 578.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "non seulement de s'opposer \u00e0 ce r\u00eave",
        "start": 580.56,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "mais aucune raison m\u00eame de ne pas faire",
        "start": 582.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en sorte que la politique permette",
        "start": 585.329,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d'aider \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 ce r\u00eave oui votre",
        "start": 586.89,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "promesse exactement c'est donc rendre",
        "start": 589.86,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais leur pays et leur argent",
        "start": 591.839,
        "duration": 8.071
    },
    {
        "text": "leur argent on en a parl\u00e9 est ce que",
        "start": 596.209,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "vous pensez r\u00e9ellement que la france",
        "start": 599.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "n'est plus le pays des fran\u00e7ais non ce",
        "start": 603.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que je pensais que les fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 605.49,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s par toute une s\u00e9rie de",
        "start": 607.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dispositifs en r\u00e9alit\u00e9 de ce qui fait la",
        "start": 609.449,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "une ce qui est sp\u00e9cifique si vous voulez",
        "start": 613.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la france donc c'est le probl\u00e8me de",
        "start": 615.839,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 nationale c'est essentiel de",
        "start": 617.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre nos valeurs c'est d\u00e9mentiel de",
        "start": 620.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la la\u00efcit\u00e9 c'est d'essentiel de",
        "start": 622.35,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre le mode de vie nos moeurs nos",
        "start": 624.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "codes qui sont en r\u00e9alit\u00e9 bouscul\u00e9 en",
        "start": 626.819,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "permanence par le laxisme de nos",
        "start": 629.55,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "gouvernants face \u00e0 des revendications",
        "start": 632.37,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "descente de minorit\u00e9s \u00e0 qui un moment",
        "start": 635.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 il faut dire stop on siffle la fin",
        "start": 637.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9cr\u00e9ation mais rendre le pays aux",
        "start": 640.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est aussi leur rang de la",
        "start": 642.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "north pouvoir de d\u00e9cision sur l'avenir",
        "start": 644.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est le r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative",
        "start": 647.11,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "populaire c'est la proportionnelle c'est",
        "start": 648.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que leur avis compte alors",
        "start": 652.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui leur avis ne compte plus",
        "start": 654.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est aussi la primaut\u00e9 de la",
        "start": 655.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "constitution fran\u00e7aise sur les textes",
        "start": 657.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens pour que ce ne soit pas les",
        "start": 659.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "organismes europ\u00e9ens non \u00e9lu qui du site",
        "start": 661.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais la proportionnelle il",
        "start": 663.34,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "faut pr\u00e9ciser que c'\u00e9tait un engagement",
        "start": 664.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de campagne des milieux de macron tout",
        "start": 666.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme d'ailleurs la banque de la",
        "start": 668.23,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie qui r\u00e8glerait pas mal de",
        "start": 669.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes",
        "start": 671.08,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "oui parce que aujourd'hui les",
        "start": 672.49,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gislation sur le financement des",
        "start": 675.39,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "comptes de campagne pr\u00e9sidentielle fait",
        "start": 678.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 soit vous est financ\u00e9 par",
        "start": 680.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une banque soit vous est financ\u00e9 par une",
        "start": 682.0,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "banque",
        "start": 684.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais si les banques n'ont pas envie de",
        "start": 684.99,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "vous financer et bien en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0",
        "start": 687.4,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cordes banque le soin de d\u00e9terminer qui",
        "start": 690.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "a le droit d'\u00eatre candidat et qui n'a",
        "start": 693.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas le droit d'\u00eatre candidat c'est la",
        "start": 694.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "raison pour laquelle moi j'ai besoin que",
        "start": 695.95,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais nous aide",
        "start": 698.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que on se retrouve \u00e9videmment dans",
        "start": 700.11,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "une situation qui est une situation tr\u00e8s",
        "start": 702.52,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "complexe",
        "start": 704.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "emmanuel macron toujours lui et allait",
        "start": 705.75,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "comm\u00e9morer ce week-end le week-end",
        "start": 708.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dernier sur les berges de seine \u00e0 paris",
        "start": 709.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les faits du 17 17 octobre 61 la",
        "start": 711.64,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression polici\u00e8re d'une manifestation",
        "start": 714.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9riens manifestation \u00e0 l'appel du",
        "start": 715.95,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "fln d\u00e9p\u00f4t de gerbe minute de silence et",
        "start": 718.84,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "il a \u00e9voqu\u00e9 des crimes inexcusable pour",
        "start": 722.05,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique",
        "start": 725.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "toujours cette repentance repentance",
        "start": 726.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "permanente",
        "start": 728.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est ce qu'elle peut \u00eatre",
        "start": 730.23,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "contreproductive ou pour \u00eatre plus clair",
        "start": 732.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "encore est ce qu'elle peut nous poser",
        "start": 734.29,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes",
        "start": 736.0,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'elle peut nous poser des",
        "start": 736.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes parce que cette repentance",
        "start": 738.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permanente",
        "start": 740.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "elle lance un signal qui le signale que",
        "start": 741.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la france se tient mal en toutes",
        "start": 744.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "circonstances qu'elle a \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 746.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 se reprocher quel est criminel",
        "start": 748.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et par cons\u00e9quent",
        "start": 750.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "elle lance un signal \u00e0 une partie de la",
        "start": 753.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "population que ils ont \u00e0 demander des",
        "start": 756.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comptes \u00e0 la france et que la france",
        "start": 758.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "leur doit de fait quelque chose et",
        "start": 760.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'ailleurs alger ne s'y trompe pas car",
        "start": 762.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "plus emmanuel macron tombe dans la",
        "start": 765.67,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "repentance plus l\u00e0 eri \u00eatre agressives",
        "start": 767.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "insultantes",
        "start": 770.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "revendicatrice \u00e0 l'\u00e9gard de la france",
        "start": 772.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 aller",
        "start": 774.86,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "presque lancer un appel aux fran\u00e7ais",
        "start": 776.89,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "d'origine alg\u00e9rienne qui vivent en",
        "start": 780.52,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "france au franco-alg\u00e9rien qui vivent en",
        "start": 782.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "france pour influer sur la politique",
        "start": 784.49,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise alors \u00e7a c'est un vrai sujet",
        "start": 787.04,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une vraie inqui\u00e9tude bien s\u00fbr",
        "start": 790.31,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "pour notre libert\u00e9 d\u00e9mocratique je crois",
        "start": 793.58,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "que emmanuel macron lui et les autres",
        "start": 797.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'ailleurs commettent une erreur majeure",
        "start": 799.88,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "en multipliant ces faits de repentance",
        "start": 801.98,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est le moment au contraire d'expliquer",
        "start": 804.73,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "aux jeunes fran\u00e7ais quels qu'ils soient",
        "start": 807.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et d'o\u00f9 qu'il vienne que la france est",
        "start": 809.87,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un grand pays qui a beaucoup fait qui a",
        "start": 811.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "beaucoup apport\u00e9 au monde qui a encore",
        "start": 815.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'ailleurs beau couple n'a apport\u00e9 au",
        "start": 817.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "monde il s'agit pas de nier les moments",
        "start": 819.23,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "difficiles de l'histoire de france mais",
        "start": 822.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ne voir que ces moments l\u00e0 c'est un",
        "start": 824.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "prisme qui est un prisme qui",
        "start": 826.7,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "volontairement ab\u00eeme d\u00e9grade la fiert\u00e9",
        "start": 829.34,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais d'\u00eatre fran\u00e7ais et l'image",
        "start": 833.75,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de la france dans le monde ce qui pose",
        "start": 836.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me r\u00e9cemment notamment contre",
        "start": 839.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "paris et alger c'est que l'alg\u00e9rie ne",
        "start": 842.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "veut pas r\u00e9cup\u00e9rer les ressortissants",
        "start": 844.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ses ressortissants dont la france ne",
        "start": 846.29,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "veut plus",
        "start": 848.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "7730 et une oqtf obligation de quitter",
        "start": 849.19,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "le territoire fran\u00e7ais prononc\u00e9 depuis",
        "start": 852.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le 1er janvier 2021 \u00e0 l'encontre",
        "start": 854.93,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9riens 22 seulement auraient \u00e9t\u00e9",
        "start": 857.12,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9s \u00e7a pose un s\u00e9rieux probl\u00e8me la",
        "start": 860.44,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "france a d\u00e9cid\u00e9 de baisser le",
        "start": 863.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le nombre de devises a finalement",
        "start": 866.72,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "octroy\u00e9 \u00e0 l'alg\u00e9rie est-ce que c'est",
        "start": 868.67,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "suffisant",
        "start": 870.199,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "7500 au cul tf d\u00e9j\u00e0 c'est pas suffisant",
        "start": 871.389,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "parce que la r\u00e9alit\u00e9 c'est que beaucoup",
        "start": 875.139,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "plus de l'alg\u00e9rien qui ont commis sur le",
        "start": 877.579,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "territoire national comme d'autres",
        "start": 880.97,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9s d'ailleurs un des crimes",
        "start": 882.86,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "des d\u00e9lits ou qui ne respectent pas les",
        "start": 884.389,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "valeurs de la r\u00e9publique et qui devrait",
        "start": 887.509,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 \u00eatre envoy\u00e9es ces e bonds",
        "start": 888.62,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "donc d\u00e9j\u00e0 on est sur un niveau tr\u00e8s",
        "start": 889.99,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "faible et de ce niveau tr\u00e8s faible",
        "start": 892.399,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie r\u00e9pond on ne les reprendra pas",
        "start": 893.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc on viole en fait il viole le droit",
        "start": 896.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "international bon bah si violent le",
        "start": 899.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "droit international il faut prendre des",
        "start": 900.47,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "mesures de r\u00e9torsion et mesure de",
        "start": 901.91,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "r\u00e9tention c'est pas de baisser en partie",
        "start": 903.529,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "des visas de 50%",
        "start": 906.379,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais m\u00eame affront s'aper\u00e7oit quand m\u00eame",
        "start": 908.05,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 six mois de la pr\u00e9sidentielle qui a un",
        "start": 910.129,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est un peu inqui\u00e9tant comme",
        "start": 911.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un sujet majeur ben c'est de",
        "start": 912.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "supprimer totalement les visas on",
        "start": 915.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "supprime totalement la d\u00e9livrance des",
        "start": 917.66,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "visas jusqu'\u00e0 ce que vous ayez",
        "start": 920.3,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "respecter le droit international en",
        "start": 922.75,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "reprenant vos propres compatriotes on",
        "start": 924.769,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "peut m\u00eame aller plus loin on a des",
        "start": 926.779,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mesures de r\u00e9torsion qui sont",
        "start": 928.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "importantes \u00e0 l'\u00e9gard de ces pays qui ne",
        "start": 929.449,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "respectent pas la r\u00e8gle du jeu est",
        "start": 931.91,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement efficace mais bien s\u00fbr",
        "start": 933.379,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "notamment les transferts de fonds ont",
        "start": 935.029,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en parler mais il",
        "start": 936.439,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ya quand m\u00eame un milliard et demi chaque",
        "start": 939.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e qui par des gens qui travaillent",
        "start": 940.97,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "en france vers l'alg\u00e9rie et on pourrait",
        "start": 943.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien dire \u00e7a va s'arr\u00eater comme \u00e7a",
        "start": 946.85,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "ce milliard et demi d'ailleurs pourra",
        "start": 948.29,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "\u00eatre r\u00e9investi dans l'\u00e9conomie fran\u00e7aise",
        "start": 949.939,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00e7a lui ferait pas de mal donc on a les",
        "start": 951.319,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "moyens de se faire respecter le tout",
        "start": 954.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir la volont\u00e9 politique et",
        "start": 956.209,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "madame macro prend aussi la mesure \u00e0 six",
        "start": 958.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mois de la pr\u00e9sidentielle de pas mal de",
        "start": 960.139,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes d'ailleurs ah oui l\u00e0 sur des",
        "start": 961.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "carreaux ce d\u00e9lai semble de lucidit\u00e9",
        "start": 963.17,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "brutale et les carences des lacunes en",
        "start": 964.97,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "particulier de notre justice il a lanc\u00e9",
        "start": 968.93,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "il ya en grande pompe les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 970.85,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "de la justice \u00e7a va durer des mois des",
        "start": 972.579,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "mois en fait jusqu'\u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 975.769,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "et \u00e7a aura la forme il a annonc\u00e9 d'une",
        "start": 977.17,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de grand d\u00e9bat qui fera la part",
        "start": 980.18,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "belle \u00e0 la participation citoyenne tr\u00e8s",
        "start": 982.97,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "franchement qu'est ce qu'on peut en",
        "start": 986.089,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "attendre permettez-moi de revenus \u00e0 2",
        "start": 987.019,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "minutes un petit peu sur le comportement",
        "start": 989.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des manuels ma comme on l'a depuis",
        "start": 990.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "me et qui va probablement durer jusqu'\u00e0",
        "start": 992.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce qu'il annonce sa candidature il sort",
        "start": 994.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le ch\u00e9quier et en r\u00e9alit\u00e9 il est en",
        "start": 996.5,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "train d'essayer d'acheter",
        "start": 998.54,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "peu ou prou des segments \u00e9lectoraux",
        "start": 1001.35,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "c'est indigne c'est indigne d'un",
        "start": 1004.8,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est m\u00eame",
        "start": 1006.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "indigne d'un candidat je veux dire en",
        "start": 1008.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 donc rien ne justifie qu'ils le",
        "start": 1010.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fassent et qu'ils le fassent avec",
        "start": 1013.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'argent \u00e9videmment des contribuables",
        "start": 1014.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose sur",
        "start": 1016.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la gym moi j'en ai",
        "start": 1018.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vu je ne sais combien chaque mandat il",
        "start": 1020.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ya des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la justice il y",
        "start": 1022.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en a eu six sarkozy il y en a eu chaud",
        "start": 1024.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "hollande et m\u00e9diamat qu'on n'avait pas",
        "start": 1025.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "encore fait donc figure reste six mois",
        "start": 1027.94,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour le faire \u00e7a ne servira strictement",
        "start": 1029.44,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien rien c'est une consultation",
        "start": 1030.79,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "donc on va se consultent et on fait",
        "start": 1034.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "semblant et et de s'int\u00e9resser aux",
        "start": 1037.449,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de la justice parce que",
        "start": 1039.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a bien conscience que",
        "start": 1040.41,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais deviennent exc\u00e9d\u00e9 par le",
        "start": 1042.91,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "laxisme de la justice ils sont je crois",
        "start": 1046.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sept fran\u00e7ais sur dix c'est \u00e0 dire la",
        "start": 1048.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "justice est laxiste on n'en peut plus",
        "start": 1050.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais des r\u00e9formes de la justice y en a",
        "start": 1051.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plein les tiroirs plein les tiroirs et",
        "start": 1053.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il ne les mettrons pas en oeuvre pour",
        "start": 1055.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une raison simple c'est que ils sont",
        "start": 1057.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9s dans une id\u00e9ologie laxistes",
        "start": 1059.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on l'a vu ce sont les peines",
        "start": 1062.14,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "alternatives",
        "start": 1064.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est comment est-ce qu'on multiplie la",
        "start": 1066.39,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des peines pour faire sortir",
        "start": 1069.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les gens le plus vite possible c'est une",
        "start": 1070.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie donc ils ne feront rien si ce",
        "start": 1073.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'est faire semblant ce qui est quand",
        "start": 1076.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00eame une des sp\u00e9cialit\u00e9s des manuels",
        "start": 1077.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "macron comment est-ce qu'on restaure",
        "start": 1079.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors marine le pen le la confiance",
        "start": 1080.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "entre les fran\u00e7ais et la justice avec",
        "start": 1082.63,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "des principes assez clair",
        "start": 1085.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chaque d\u00e9lit ou crime doit entra\u00eener une",
        "start": 1086.73,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "peine chaque peine doit \u00eatre s\u00fbr et",
        "start": 1090.07,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cuter ex\u00e9cut\u00e9 ce qui n'est \u00e9videmment",
        "start": 1093.66,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "pas le cas on ne peut pas multiplier les",
        "start": 1096.67,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sursis ne sur six est une fois et pas",
        "start": 1099.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plusieurs fois il faut r\u00e9tablir la",
        "start": 1102.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tuit\u00e9 r\u00e9elle c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1104.59,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "lorsqu'on commet un crime tr\u00e8s grave on",
        "start": 1107.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "va en prison et on y reste n'en sort pas",
        "start": 1109.81,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "au bout de dix ans de 15 ans ou de 20",
        "start": 1112.9,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ans donc et on leur donne les moyens \u00e0",
        "start": 1115.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la justice car elle les moyens de la",
        "start": 1118.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "justice sont insuffisants y compris avec",
        "start": 1120.71,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re r\u00e9forme de monsieur dupont",
        "start": 1122.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "moretti c'est insuffisant compte tenu du",
        "start": 1125.179,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "taux de criminalit\u00e9 dans notre pays et",
        "start": 1127.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "compte tenu de l'augmentation continue",
        "start": 1131.059,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "de la population",
        "start": 1132.71,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "mais pour \u00e7a il faut cr\u00e9er aussi des",
        "start": 1133.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "places de prison parce que on ne peut",
        "start": 1135.289,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas demander \u00e0 des magistrats de",
        "start": 1137.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "condamner \u00e0 des peines qu'ils ne seront",
        "start": 1138.559,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pas ex\u00e9cut\u00e9s par manque de place dans",
        "start": 1140.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les prisons donc on se donne les moyens",
        "start": 1142.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que c'est une priorit\u00e9 de r\u00e9tablir",
        "start": 1143.84,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 dans le pays de pouvoir en",
        "start": 1145.88,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "urgence cr\u00e9er toute une s\u00e9rie de",
        "start": 1148.039,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "structures qui sont pas obligatoirement",
        "start": 1150.679,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "des maisons d'arr\u00eat qui peuvent \u00eatre",
        "start": 1151.85,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "aussi des",
        "start": 1154.1,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements qu'ils soient des",
        "start": 1155.95,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements plus souple et donc moins",
        "start": 1157.789,
        "duration": 6.531
    },
    {
        "text": "on\u00e9reux pour les primo-d\u00e9linquants pour",
        "start": 1161.059,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "les courtes peines etc \u00e7a m'am\u00e8ne tout",
        "start": 1164.32,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "de m\u00eame \u00e0 vous parler de robert m\u00e9nard",
        "start": 1168.409,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le maire de b\u00e9ziers qui a re\u00e7u r\u00e8glement",
        "start": 1169.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le week-end dernier quelques \u00e0",
        "start": 1172.309,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "l'occasion d'un meeting puisque c'est",
        "start": 1173.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bien le meeting tenu eric zemmour \u00e0",
        "start": 1174.86,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "b\u00e9ziers",
        "start": 1177.23,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "vous a appel\u00e9 tous les deux \u00e0 vous unir",
        "start": 1178.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour faire gagner le corps national est",
        "start": 1181.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a peut tout de m\u00eame s'entendre",
        "start": 1183.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr que \u00e7a peut s'entendre moi",
        "start": 1184.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je comprends tr\u00e8s bien que beaucoup de",
        "start": 1186.99,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gens d'ailleurs beaucoup d'\u00e9lecteurs",
        "start": 1188.52,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "comme robert m\u00e9nard",
        "start": 1189.84,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "soit attrist\u00e9 de la situation pourquoi",
        "start": 1192.74,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "parce que le camp national que je",
        "start": 1196.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente dont je suis la candidate",
        "start": 1198.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tait donn\u00e9 devant emmanuel macron est",
        "start": 1200.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 la candidature d'eric zemmour",
        "start": 1202.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "est une candidature de division c'est \u00e0",
        "start": 1205.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dire qu'elles elles limitent notre",
        "start": 1208.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 arriv\u00e9 en t\u00eate du premier",
        "start": 1210.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tour ce qui est important parce",
        "start": 1212.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'arriv\u00e9 en t\u00eate du premier tour c'est",
        "start": 1214.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment cr\u00e9er une dynamique dont nous",
        "start": 1215.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avons besoin pour le second tour donc je",
        "start": 1217.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien que mon ami robert",
        "start": 1220.2,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "m\u00e9nard soient tristes de cette situation",
        "start": 1222.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais il n'en demeure pas moins que le",
        "start": 1225.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "seul \u00e0 convaincre c'est eric zemmour car",
        "start": 1227.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est lui qui n'a pas encore annonc\u00e9 sa",
        "start": 1230.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "candidature et qui pourrait apr\u00e8s tout",
        "start": 1232.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 d'y renoncer vous avez des",
        "start": 1234.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "points d'accord \u00e9vident avec eric",
        "start": 1236.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "zemmour on l'a compris tous les dr",
        "start": 1238.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nationale quels sont vos points de",
        "start": 1240.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "divergence de d\u00e9saccord profond alors",
        "start": 1243.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'abord nous avons nous avons",
        "start": 1246.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "effectivement un certain nombre de",
        "start": 1248.55,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "points communs sur le constat qui est",
        "start": 1249.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fait sur l'immigration je note",
        "start": 1251.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que en r\u00e9alit\u00e9 dans domaine",
        "start": 1252.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de l'immigration ou dans le domaine de",
        "start": 1254.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 je n'ai pas entendu de la",
        "start": 1256.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "part d'eric zemmour des propositions qui",
        "start": 1257.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "apporte une plus value par rapport \u00e0",
        "start": 1260.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "celle que je peux faire au travers du",
        "start": 1261.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration ou au",
        "start": 1263.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travers du livre blanc sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1265.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sur lequel nous avons beaucoup travaill\u00e9",
        "start": 1267.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec jean paul garraud qui est magistrat",
        "start": 1268.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec des conseillers d'\u00e9tat je crois",
        "start": 1271.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vraiment que le projet sur ces deux",
        "start": 1273.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "domaines l\u00e0 est un projet auquel on ne",
        "start": 1276.09,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "peut rien apporter de plus performant",
        "start": 1278.97,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "lui il y apporte parfois quelques",
        "start": 1282.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "provocations",
        "start": 1286.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je pense que la peau et les provocations",
        "start": 1287.42,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "sont inutiles dans ce domaine le sujet",
        "start": 1290.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de l'immigration le sujet de",
        "start": 1294.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 le sujet de l'islam y sont",
        "start": 1295.11,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "des sujets extraordinairement grave",
        "start": 1296.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'il faut traiter",
        "start": 1298.55,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "je le dis souvent sans exc\u00e8s sans",
        "start": 1300.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faiblesse mais sans exc\u00e8s \u00e7a ne sert \u00e0",
        "start": 1302.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rien de faire des provocations qui en",
        "start": 1305.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 vont recr\u00e9er de la division l\u00e0",
        "start": 1307.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "o\u00f9 aujourd'hui il ya une unanimit\u00e9 chez",
        "start": 1309.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais tout le monde veut qu'on",
        "start": 1311.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle le probl\u00e8me de l'immigration tout",
        "start": 1313.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le monde veut qu en r\u00e8gle le probl\u00e8me de",
        "start": 1314.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 tout le monde veut qu'on",
        "start": 1316.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle le probl\u00e8me de l'islamisme",
        "start": 1318.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "n'allons pas faire des provocations qui",
        "start": 1319.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 recr\u00e9\u00e9e de la dives de",
        "start": 1321.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "recr\u00e9er de la division dans cette eu",
        "start": 1324.0,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "unanimit\u00e9",
        "start": 1325.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la premi\u00e8re des choses la",
        "start": 1326.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est que nous avons des",
        "start": 1328.83,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "divergences profondes sur le domaine",
        "start": 1329.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et sur le domaine social moi",
        "start": 1330.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quand j'entends eric zemmour dire que",
        "start": 1333.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parler du pouvoir d'achat c'est m\u00e9priser",
        "start": 1335.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais moi je pense que c'est ne",
        "start": 1337.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas parler du pouvoir d'achat qui est en",
        "start": 1339.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 non pas m\u00e9priser les fran\u00e7ais",
        "start": 1341.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais m\u00e9pris\u00e9 les difficult\u00e9s qui sont",
        "start": 1343.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les leurs c'est \u00eatre je crois d\u00e9connect\u00e9",
        "start": 1345.21,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de la situation du pays quand j'entends",
        "start": 1347.88,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "dire la retraite doit \u00eatre \u00e0 63 64 67",
        "start": 1351.06,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ans que la france ne travaillent pas",
        "start": 1354.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "assez puis j'ai l'impression d'avoir",
        "start": 1356.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entendu \u00e7a depuis 30 ans r\u00e9alit\u00e9 de la",
        "start": 1357.87,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "part d'une tendance ultra lib\u00e9rale qui",
        "start": 1360.42,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vise toujours \u00e0 culpabiliser les",
        "start": 1364.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais se seraient eux les",
        "start": 1366.18,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "responsables en r\u00e9alit\u00e9 de la situation",
        "start": 1367.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "du pays ce ne sont pas les fran\u00e7ais les",
        "start": 1368.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "responsables de la situation ce sens les",
        "start": 1370.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dirigeants politiques qui ont laiss\u00e9 la",
        "start": 1372.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "concurrence d\u00e9loyale se mettre en place",
        "start": 1375.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui ont c\u00e9d\u00e9 aux accords de libre",
        "start": 1377.4,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "\u00e9change qui ont d\u00e9sindustrialis\u00e9",
        "start": 1379.86,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "massivement ce sont eux les responsables",
        "start": 1383.54,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais n'y sont strictement",
        "start": 1385.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'occurrence pour rien donc moi ce que",
        "start": 1387.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je voudrais dire aux \u00e9lecteurs",
        "start": 1389.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "potentiels d'eric zemmour c'est qu' il",
        "start": 1391.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ne peut pas y avoir de victoire \u00e0",
        "start": 1394.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle sans coh\u00e9sion",
        "start": 1396.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nationale et il ne peut pas y avoir de",
        "start": 1398.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion nationale sans coh\u00e9sion sociale",
        "start": 1400.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on ne peut pas faire la coh\u00e9sion en",
        "start": 1403.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mettant de c\u00f4t\u00e9 des millions voire m\u00eame",
        "start": 1405.66,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "des gen 2 millions de fran\u00e7ais merci",
        "start": 1408.63,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "beaucoup marine le pen merci \u00e0 vue \u00e0 mes",
        "start": 1412.07,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "questions \u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 1413.99,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1417.3,
        "duration": 3.12
    }
]