[
    {
        "text": "en 2013 a \u00e9t\u00e9 membre du bureau national",
        "start": 3.08,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "du parti socialiste",
        "start": 5.899,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "et lorsque fran\u00e7ois hollande",
        "start": 7.399,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "in\u00e9dit apr\u00e8s que c'\u00e9tait plus beau jour",
        "start": 10.36,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "de sa vie avait envoy\u00e9 les troupes",
        "start": 12.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises au mali soit disant pour",
        "start": 14.269,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la route de bamako",
        "start": 17.57,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "j'ai dit que j'\u00e9tais contre et qu'on",
        "start": 20.5,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "allait s'enliser et j'ai depuis jeu je",
        "start": 24.109,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "constate qu on s'enlise et depuis je",
        "start": 27.89,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "demande r\u00e9guli\u00e8rement le retrait des",
        "start": 30.859,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "troupes fran\u00e7aises du mali et d'ailleurs",
        "start": 32.809,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "du sahel",
        "start": 34.519,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "ce n'est pas aux ex coloniaux",
        "start": 35.809,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'intervenir pour faire la police dans",
        "start": 38.08,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion est en fait \u00e7a cache",
        "start": 40.549,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d'autres int\u00e9r\u00eats",
        "start": 43.159,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques de grands groupes fran\u00e7ais",
        "start": 44.739,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et \u00e7a ne cache pas bien",
        "start": 47.29,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "le mal que \u00e7a fait dans chacun de ces",
        "start": 50.229,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pays pour leur ind\u00e9pendance pour leur",
        "start": 52.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "construction pour leur d\u00e9veloppement et",
        "start": 55.369,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gler entre eux les conflits",
        "start": 57.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'ils ont et c'est pareil tout le temps",
        "start": 59.869,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "en faut pas croire que la politique",
        "start": 61.79,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise ext\u00e9rieur de macron un sens",
        "start": 64.67,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "quelconque",
        "start": 67.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "elle est ballott\u00e9e on l'a vu alors les",
        "start": 68.95,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "sous marins ne sont pas vendus en",
        "start": 72.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "australie \u00e7a prouve que la loi du march\u00e9",
        "start": 74.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a fonctionne pas et \u00e7a prouve que les",
        "start": 76.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alliances dans le temps \u00e7a fonctionne",
        "start": 78.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas non plus vaut mieux si on ne veut",
        "start": 79.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas sortir du march\u00e9 vaut mieux sortir",
        "start": 82.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de l'otan et si on en tire toutes les",
        "start": 84.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences",
        "start": 87.32,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "vaut mieux arr\u00eater les interventions",
        "start": 87.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieures et donner la priorit\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 88.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fois aux \u00e9changes \u00e9conomiques aux",
        "start": 91.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9changes culturels et aux \u00e9changes",
        "start": 93.74,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "diplomatiques",
        "start": 95.63,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "c'est la meilleure fa\u00e7on de r\u00e9gler les",
        "start": 96.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rapports entre les nations plut\u00f4t que",
        "start": 97.82,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'imp\u00e9rialisme aux militaires ou de",
        "start": 99.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "demander des sous marins de plus ou des",
        "start": 101.59,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "porte avions plus ou d'avoir une d\u00e9pense",
        "start": 104.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sur l'arm\u00e9e pendant les cinq ans qui",
        "start": 106.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "viennent suppl\u00e9mentaires comme macron le",
        "start": 107.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fait tout \u00e7a c'est \u00e0 abandonner lorsque",
        "start": 109.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous allons pouvoir apr\u00e8s le 10 et le 24",
        "start": 111.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avril prochain et les \u00e9lections qui",
        "start": 114.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "viennent parce que bien entendu la",
        "start": 116.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gauche va se r\u00e9unir et va gagner et sur",
        "start": 117.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le plan international pourra qu'elle",
        "start": 119.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dise que je suis en train de dire \u00e0 mon",
        "start": 121.34,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "avis vers quel signe le trait\u00e9 pour le",
        "start": 122.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire qu'elle fasse une",
        "start": 125.479,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "politique de d\u00e9fense pacifistes des",
        "start": 127.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rapports entre les pays dans le monde et",
        "start": 130.069,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "qu'elle fasse une politique multi r\u00e2le",
        "start": 132.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9raliste ne pas \u00eatre subordonn\u00e9e",
        "start": 134.17,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "une des alliances telles qu'elles sont",
        "start": 136.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'ils ne sont que des",
        "start": 138.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "moyens de guerre les uns contre les",
        "start": 139.79,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "autres on va pas mener la guerre \u00e0 la",
        "start": 141.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "chine on va pas mener la guerre \u00e0 la",
        "start": 142.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "russie on va pas mener la guerre en",
        "start": 144.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "libye au pardon on l'a fait et vous",
        "start": 146.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voyez ce que \u00e7a a donn\u00e9 en libye c'est",
        "start": 148.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bien pire apr\u00e8s qu'avant et ben au sahel",
        "start": 150.17,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "au mali c'est bien pire aujourd'hui",
        "start": 153.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qu'avant parce que vous avez eu l etat",
        "start": 156.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le gouvernement qui nous a appel\u00e9s",
        "start": 158.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soi-disant il a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 deux fois",
        "start": 160.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et la deuxi\u00e8me fois ceux qui sont",
        "start": 162.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "actuellement pouvoir n\u00e9goci\u00e9 dans le dos",
        "start": 164.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des troupes fran\u00e7aises et de l'op\u00e9ration",
        "start": 165.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "barkan il n\u00e9gocie avec al qa\u00efda et ben",
        "start": 167.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est leur probl\u00e8me de n\u00e9gocier avec al",
        "start": 170.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qa\u00efda c'est le probl\u00e8me c'est qu'on soit",
        "start": 172.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "capable nous fran\u00e7ais de nous d\u00e9fendre",
        "start": 174.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur notre sol mais c'est tout c'est pas",
        "start": 175.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous d'arbitr\u00e9 d'intervenir de casser",
        "start": 178.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de briser le d\u00e9cider et de fa\u00e7on",
        "start": 180.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "militaire du sort des autres peuples",
        "start": 182.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous avons une autre conception des",
        "start": 184.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rapports entre pop de l'\u00e9galit\u00e9 entre",
        "start": 186.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pop et de la politique internationale",
        "start": 188.48,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "que la france doit mener",
        "start": 190.55,
        "duration": 2.78
    }
]