[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bonjour marine le pen genre merci d'\u00eatre",
        "start": 6.769,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "avec nous quatri\u00e8me num\u00e9ro 2 \u00e8me",
        "start": 9.389,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'entretien cette s\u00e9rie d'entretiens qui",
        "start": 11.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "va nous r\u00e9unir tr\u00e8s fr\u00e9quemment jusqu'\u00e0",
        "start": 13.139,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle beaucoup de questions",
        "start": 16.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous poser aujourd'hui encore est",
        "start": 17.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les fran\u00e7ais vous ont pos\u00e9",
        "start": 19.47,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "beaucoup de question \u00e9galement sur aime",
        "start": 21.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la france point fr des questions des",
        "start": 22.769,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignages aussi on va les voir tout au",
        "start": 25.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "long de de cet entretien d'abord votre",
        "start": 26.55,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "actualit\u00e9 vous vous \u00eates rendu hier",
        "start": 29.55,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mardi au samu de paris services de sant\u00e9",
        "start": 32.009,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "d'excellence on peut le dire vous \u00eates",
        "start": 35.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "all\u00e9 marquer l\u00e0-bas votre soutient",
        "start": 37.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aux soignants qui font un",
        "start": 39.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "travail remarquable dans des conditions",
        "start": 40.68,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de plus en plus d\u00e9plorable on le",
        "start": 43.59,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "constate et on l'a constat\u00e9 notamment",
        "start": 46.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de cette crise sanitaire",
        "start": 47.72,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "que vous en dis les soignants les",
        "start": 49.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "personnels que vous avez rencontr\u00e9",
        "start": 51.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 ce sujet ainsi vous allez",
        "start": 52.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital va tr\u00e8s mal je pense que les",
        "start": 55.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en sont conscients c'est aussi",
        "start": 56.88,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la succession d'erreurs de politiques",
        "start": 58.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites pendant des ann\u00e9es",
        "start": 62.67,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "j'en donne une seule mais par exemple",
        "start": 64.17,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "les 35 heures ont \u00e9t\u00e9 mises en oeuvre \u00e0",
        "start": 66.179,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital devait \u00eatre compens\u00e9e par 45",
        "start": 68.429,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mille embauches de soignants vous",
        "start": 70.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "imaginez bien que les 45000 en boule de",
        "start": 72.509,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "soignants n'ont pas \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s pour",
        "start": 74.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "compenser cela des erreurs sur le choix",
        "start": 75.78,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "par exemple de la tarification \u00e0 l'acte",
        "start": 78.81,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "merci xavier bertrand merci castex",
        "start": 80.429,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d'ailleurs puisque les deux \u00e9taient \u00e0 la",
        "start": 83.219,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "manoeuvre dans ce domaine et puis en",
        "start": 85.02,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "fait l'h\u00f4pital concentre tous les maux",
        "start": 86.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de notre soci\u00e9t\u00e9 un la pr\u00e9carisation du",
        "start": 88.079,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "personnel soignant qui a vu sa situation",
        "start": 90.42,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "salariale en r\u00e9alit\u00e9 de pouvoir d'achat",
        "start": 93.06,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "s'effondre et dans les 40 derni\u00e8res",
        "start": 95.969,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es la violence auxquels ils sont",
        "start": 98.429,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s les choix politiques",
        "start": 101.189,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "de restriction budg\u00e9taire en ferme des",
        "start": 103.88,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "lits au moment o\u00f9 \u00e9videmment on devrait",
        "start": 107.34,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "en ouvrir et notamment pendant la crise",
        "start": 108.99,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "sanitaire",
        "start": 111.179,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'immigration parce que quand on fait",
        "start": 112.13,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "rentrer des gens nombreux sur un",
        "start": 114.119,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "territoire et que on",
        "start": 116.34,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "on consid\u00e8re qu'il faut absolument tous",
        "start": 118.59,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "les soigner quelle que soit leur",
        "start": 120.179,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "situation y compris quand ils sont",
        "start": 121.979,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "clandestins tout \u00e7a \u00e9videmment \u00e7a p\u00e8se",
        "start": 123.299,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sur l'h\u00f4pital et puis la situation",
        "start": 126.35,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re des urgences donc je suis",
        "start": 128.849,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "all\u00e9 au samu j'ai \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par l'\u00e9minent",
        "start": 132.15,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "professeur carli qui est une sommit\u00e9",
        "start": 135.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans son domaine qui est le patron du",
        "start": 138.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "samu 75 et c'est vrai que ils font un",
        "start": 140.16,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "travail absolument remarquable mais que",
        "start": 143.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "incontestablement il ya un mal \u00eatre de",
        "start": 146.66,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "la part des soignants de la part des",
        "start": 149.04,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins auxquels il faut \u00e0 tous prix",
        "start": 151.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "apporter des r\u00e9ponses les r\u00e9ponses",
        "start": 153.329,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "passent d'abord par des investissements",
        "start": 156.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de lit il faut d\u00e9j\u00e0 arr\u00eater",
        "start": 159.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de supprimer les lire il faut un",
        "start": 162.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moratoire pour l'h\u00f4pital pour supprimer",
        "start": 164.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des lits mais pour les urgences tout",
        "start": 165.84,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement je pense qu'il ya",
        "start": 168.36,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "c'est un peu de \u00e7a dont nous avons parl\u00e9",
        "start": 170.959,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "un des sujets d'abord le sujet la",
        "start": 173.099,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "direction g\u00e9n\u00e9rale de l'h\u00f4pital",
        "start": 176.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce sont des administrateurs",
        "start": 177.86,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "qui dirige l'h\u00f4pital serre sont pas des",
        "start": 179.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins il faut qu'elle ait au moins un",
        "start": 182.25,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "administrateur et un m\u00e9decin parce que",
        "start": 183.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins enfants la m\u00e9decine et donc",
        "start": 185.069,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ils savent \u00e9videmment comment \u00e7a comment",
        "start": 187.17,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "\u00e7a fonctionne deuxi\u00e8mement il faut",
        "start": 188.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "arr\u00eater les uv les strates si on a dit",
        "start": 189.959,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce sont des engagements non mais",
        "start": 192.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est un traitement \u00e9videmment encore il",
        "start": 194.4,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "ya dix strates dans l'h\u00f4pital g\u00e9r\u00e9 c'est",
        "start": 195.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "horrible c'est s\u00fbr administr\u00e9s il ya 35",
        "start": 197.069,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "% des gens dans l'h\u00f4pital c'est un peu",
        "start": 199.44,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "comme dans l'enseignement 35 % des gens",
        "start": 200.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00f4pital qui sont dans",
        "start": 202.769,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'administratif il faut de",
        "start": 203.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'administratif bien s\u00fbr mais pas plus",
        "start": 205.139,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de 20% il faut que tout le reste",
        "start": 207.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ce soit des soignants et puis",
        "start": 209.22,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "\u00e0 le probl\u00e8me sp\u00e9cifique des personnes",
        "start": 212.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es dans les urgences moi je pense que",
        "start": 213.959,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "il faut v\u00e9ritablement que les cr\u00e9er des",
        "start": 216.63,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "urgences sp\u00e9cifique g\u00e9riatrique",
        "start": 220.079,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il ya une autre solution on a discut\u00e9",
        "start": 222.269,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "hier avec le pr\u00e9sident du samu qui",
        "start": 223.919,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "consisterait \u00e0 directement emmen\u00e9 dans",
        "start": 225.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les services g\u00e9riatriques les personnes",
        "start": 228.239,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es qui sont en situation d'urgence",
        "start": 231.0,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu' il existe dans le",
        "start": 232.319,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "secteur que j'aille \u00e0 thiais des",
        "start": 234.599,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "urgences g\u00e9riatriques sp\u00e9cifique pour",
        "start": 236.22,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "\u00e9viter les images qu'on voit trop",
        "start": 238.739,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "souvent de personnes \u00e2g\u00e9es qui attendent",
        "start": 239.819,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "pendant des heures et des heures dans",
        "start": 241.139,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "les couloirs exactement sur des",
        "start": 242.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "brancards alors que on sait que bien",
        "start": 243.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "souvent quand il ya une urgence",
        "start": 245.73,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "g\u00e9riatrique \u00e7a entra\u00eene au moins pendant",
        "start": 247.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quelques temps une hospitalisation",
        "start": 249.599,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "et puis il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la formation",
        "start": 252.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la qualification des infirmi\u00e8res",
        "start": 253.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour leur permettre de monter en grade",
        "start": 255.9,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "et d'avoir des comp\u00e9tences",
        "start": 257.94,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8res avec \u00e9videmment un salaire",
        "start": 260.75,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qui soit un salaire sup\u00e9rieur",
        "start": 263.76,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est le pr\u00e9sident de la",
        "start": 264.75,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de france qui",
        "start": 266.13,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "dit l'h\u00f4pital les premiers d\u00e9sert",
        "start": 267.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical de france il ya 30% des postes",
        "start": 268.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui sont pas pourvus bon il faut",
        "start": 270.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "apporter absolument une r\u00e9ponse \u00e0 \u00e7a",
        "start": 272.61,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "parce que la sant\u00e9 c'est un bien commun",
        "start": 274.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est un investissement qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 277.07,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "par des g\u00e9n\u00e9rations enti\u00e8res de fran\u00e7ais",
        "start": 279.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et on peut pas admettre que mais de",
        "start": 280.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale d'ailleurs on paye de",
        "start": 283.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus en plus d'imp\u00f4ts est en r\u00e9alit\u00e9 on",
        "start": 285.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "a des services publics qui sont en train",
        "start": 287.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de s'effondrer sous nos yeux c'est le",
        "start": 289.98,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "cas de la sant\u00e9 ces gars de",
        "start": 291.45,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'enseignement ces cas de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 292.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est que de la justice il faut remettre",
        "start": 294.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a sur les rails quoi vous avez",
        "start": 296.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aussi propos\u00e9 de l'adosser de mani\u00e8re",
        "start": 297.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique d'ailleurs un cabinet",
        "start": 299.46,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical lib\u00e9ral \u00e0 chaque service",
        "start": 301.29,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "d'urgence mais si on renforce les",
        "start": 304.169,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "urgences en moyens en hommes en effectif",
        "start": 306.419,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de dire une femme et un homme est mort",
        "start": 309.15,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "en a besoin s'il ya besoin parce qu'en",
        "start": 311.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 les urgences c'est un travail",
        "start": 313.139,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique oui",
        "start": 314.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les infirmiers qui travaillent dans les",
        "start": 316.82,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "urgences ont une formation sp\u00e9cifique",
        "start": 319.32,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins sont des m\u00e9decins",
        "start": 321.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "urgentistes or beaucoup insulter des",
        "start": 322.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gens qui arrivent aux urgences le font",
        "start": 325.38,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 ils n'arrivent plus",
        "start": 326.49,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "\u00e0 trouver une offre de soins de ville",
        "start": 328.02,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ont dit ils viennent pour rien on va",
        "start": 330.919,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "aussi \u00e7a peut arriver mais cela il faut",
        "start": 334.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les renvoyer chez eux pour aller voir",
        "start": 336.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "leur m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "start": 338.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais il ya beaucoup de gens qui viennent",
        "start": 339.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour des uniquement parce qu'ils ont des",
        "start": 341.46,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "douleurs extr\u00eamement forte qui ne",
        "start": 343.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite pas une intervention mais qui",
        "start": 344.789,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite qu'on traite la douleur or au",
        "start": 346.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "milieu de la nuit quand vous avez une",
        "start": 348.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "douleur terrible il faut bien trouver un",
        "start": 349.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "endroit pour pouvoir obtenir des",
        "start": 351.96,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "antalgiques qui vous permettent",
        "start": 353.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'attendre de voir votre m\u00e9decin",
        "start": 355.229,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "traitant donc l'id\u00e9e de d\u00e9gager les",
        "start": 356.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "urgences de tout ce qui rel\u00e8ve en",
        "start": 359.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de la m\u00e9decine de ville mais qui",
        "start": 361.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "atterrit aux urgences parce que il ya un",
        "start": 364.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me d'acc\u00e8s \u00e0 la m\u00e9decine de ville",
        "start": 366.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m'appara\u00eet \u00eatre une bonne solution",
        "start": 367.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je ne j'ai not\u00e9 c'est",
        "start": 370.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant que il ya une",
        "start": 372.06,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentation justement je les ai",
        "start": 373.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9couverts en allant au 5075 ou quand on",
        "start": 374.729,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dispatche les appels des gens qui",
        "start": 378.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phonent pour des urgences eh bien il",
        "start": 380.909,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "ya une exp\u00e9rimentation avec un secteur",
        "start": 383.52,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "qui est d\u00e9di\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 ce qui est",
        "start": 386.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 comme urgent la douleur est",
        "start": 389.849,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "urgente un il faut r\u00e9gler le probl\u00e8me de",
        "start": 391.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la douleur \u00e7a peut avoir des",
        "start": 392.88,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences et puis \u00e7a dit quelque",
        "start": 394.26,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "chose mais pas d'urgence",
        "start": 395.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "obligatoirement vital et j'ai vu hier",
        "start": 398.27,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "cette exp\u00e9rimentation et je me suis dit",
        "start": 400.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 on avait donc bien on",
        "start": 402.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tait parti sur la bonne piste marine le",
        "start": 405.12,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pen ya urgence sans jeu de mots \u00e0",
        "start": 406.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "renforcer \u00e0 remettre en ordre de marche",
        "start": 409.49,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e9videmment enfin",
        "start": 412.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 c'est notre bien le plus",
        "start": 414.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux et puis le mod\u00e8le de sant\u00e9",
        "start": 416.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais bien souvent les fran\u00e7ais s'en",
        "start": 419.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rendent pas compte d'ailleurs est un",
        "start": 421.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le qui vainquit \u00e9tait envi\u00e9e dans le",
        "start": 422.64,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "monde on ne peut pas le laisser se",
        "start": 425.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9grader et on a tous les \u00e9l\u00e9ments tous",
        "start": 426.599,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "les moyens pour pouvoir continuer \u00e0",
        "start": 429.12,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "investir dans un syst\u00e8me de sant\u00e9 qui",
        "start": 431.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fonctionne pour peu que encore une fois",
        "start": 434.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on revienne \u00e0 du bon sens 20%",
        "start": 436.26,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "d'administratifs et 80% de soignants des",
        "start": 438.96,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res et des infirmiers avec des",
        "start": 443.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "salaires revaloris\u00e9s parce qu'ils sont",
        "start": 445.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "encore pay\u00e9s 10 % moins cher que la",
        "start": 447.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "moyenne de l ocde et ce apr\u00e8s le s\u00e9gur",
        "start": 450.03,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9",
        "start": 453.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et puis des investissements en",
        "start": 455.06,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "infrastructures parce que demain on va",
        "start": 457.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avoir et on a d\u00e9j\u00e0 des avanc\u00e9es",
        "start": 460.08,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "technologiques qui sont importantes et",
        "start": 461.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui vont soulager aussi notre syst\u00e8me de",
        "start": 463.289,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 moi je pense \u00e0 la t\u00e9l\u00e9sant\u00e9 il n'y",
        "start": 464.97,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "a pas que la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine",
        "start": 467.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais la t\u00e9l\u00e9sant\u00e9 avec toutes les",
        "start": 469.169,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9es technologiques que \u00e7a va",
        "start": 471.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pouvoir permettre va \u00e9videmment soulag\u00e9",
        "start": 473.039,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "beaucoup de nos compatriotes et",
        "start": 476.13,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "notamment dans les zones qui sont des",
        "start": 477.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "zones qui sont d\u00e9sertifier mais il faut",
        "start": 479.729,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "comprendre une chose c'est que c'est pas",
        "start": 482.43,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "uniquement en augmentant les salaires",
        "start": 483.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des m\u00e9decins qu'on arrivera \u00e0 les faire",
        "start": 485.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "venir dans des zones qui sont des zones",
        "start": 488.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9sertifi\u00e9es un m\u00e9decin c'est pas",
        "start": 489.9,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "quelque chose en stabulation c'est un",
        "start": 492.78,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "homme bien souvent avec une famille donc",
        "start": 495.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand ils viennent ils faut qu'ils",
        "start": 498.479,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "soient pas trop \u00e9loign\u00e9s d'un h\u00f4pital",
        "start": 500.19,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parce que souvent ils travaillent \u00e0",
        "start": 501.36,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer et \u00e0 l'h\u00f4pital il faut qu'ils",
        "start": 502.65,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "aient des \u00e9coles il faut qu'ils aient",
        "start": 504.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des transports eau ils ne viennent pas",
        "start": 505.76,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "bien souvent parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 il n'ya",
        "start": 507.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus rien dans nos campagnes c'est donc",
        "start": 509.389,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "plus g\u00e9n\u00e9ralement le probl\u00e8me de",
        "start": 511.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement du territoire qu'il faut",
        "start": 512.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voir mais aussi par dont je parle c'est",
        "start": 514.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un peu sp\u00e9cifique \u00e0 ceux qui nous",
        "start": 516.56,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent et qui sont dans la sant\u00e9 vont",
        "start": 518.06,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "comprendre mais je pense qu'il faut que",
        "start": 519.289,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins travaillent en r\u00e9seau c'est",
        "start": 520.849,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que le m\u00e9decin ne se sentent pas",
        "start": 522.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "seuls dans un territoire que il est",
        "start": 523.789,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "vraiment un travail qui soit fait de",
        "start": 526.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "coordination d\u00e9partementale entre les",
        "start": 528.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents m\u00e9decins avec les nouvelles",
        "start": 531.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "technologies pour qu' il puisse y avoir",
        "start": 533.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vraiment un fonctionnement possiblement",
        "start": 535.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "collectif de du travail de ces m\u00e9decins",
        "start": 537.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de ville pour venir la casse puisque",
        "start": 540.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est une casse de l'h\u00f4pital public \u00e0",
        "start": 542.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "laquelle on assiste depuis des ann\u00e9es",
        "start": 543.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es honn\u00eatement vous vous \u00eates",
        "start": 545.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dit quoi quand vous avez appris comme",
        "start": 547.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous tous un d'ailleurs que l'an dernier",
        "start": 548.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en pleine crise sanitaire en 2020 en",
        "start": 550.49,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "pleine crise sanitaire 5700 lit",
        "start": 552.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pital avait \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 mais je me",
        "start": 555.1,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "suis dit que \u00e7a n'est que le sympt\u00f4me de",
        "start": 558.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la de la folie administrative c'est dire",
        "start": 560.48,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "que le patient n'est plus la priorit\u00e9 de",
        "start": 563.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nos dirigeants politiques",
        "start": 567.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 de nos dirigeants politiques",
        "start": 568.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est des cops et des statistiques ce",
        "start": 569.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont des budgets il faut faire rentrer",
        "start": 572.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les choses dans les budgets et on voit",
        "start": 573.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bien que l'objectif qui est d'apporter",
        "start": 576.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "un surcro\u00eet de sant\u00e9 dans un pays",
        "start": 577.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "civilis\u00e9 comme le n\u00f4tre est bien n'est",
        "start": 579.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "plus l'objectif a \u00e9t\u00e9 perdu de vue par",
        "start": 582.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nos responsables politiques c'est il",
        "start": 585.23,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "faut \u00e9couter quand m\u00eame les gens qui",
        "start": 586.79,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "sont sur le terrain moi j'\u00e9coutais le",
        "start": 587.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "professeur karl i c'est passionnant et",
        "start": 589.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on voit bien que bien souvent ce sont",
        "start": 591.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comme dans d'autres domaines des mesures",
        "start": 593.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de bon sens qui sont attendus il ya",
        "start": 594.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "beaucoup de personnel soignant qui ont",
        "start": 597.71,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "envie de prendre des responsabilit\u00e9s",
        "start": 599.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a car les m'a dit quelque chose",
        "start": 600.82,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9ressant il m'a dit pendant la",
        "start": 602.75,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "crise sanitaire \u00e7a a tr\u00e8s bien",
        "start": 603.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fonctionn\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 parce que",
        "start": 605.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'administratif et les m\u00e9decins se sont",
        "start": 606.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mis main dans la main pour pouvoir",
        "start": 608.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "apporter des solutions et souvent des",
        "start": 609.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "p\u00f4les des solutions que personne n'avait",
        "start": 611.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "imagin\u00e9 il ne faut pas qu \u00e0 nouveau",
        "start": 613.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "maintenant que la crise ou demain quand",
        "start": 615.65,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "la crise sera termin\u00e9e ce soit \u00e0 nouveau",
        "start": 617.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les administratifs qui reprennent",
        "start": 619.459,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralement le pouvoir avec tout ce",
        "start": 620.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que \u00e7a peut entra\u00eener de d\u00e9calage avec",
        "start": 623.089,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 et les besoins et que les",
        "start": 624.89,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins ou les soignants soit \u00e0",
        "start": 626.959,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "nouveau renvoy\u00e9 \u00e0 une absence totale de",
        "start": 629.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prise des d\u00e9fis il ya aussi beaucoup de",
        "start": 632.4,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "personnel soignant qui ont envie de",
        "start": 633.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quitter leur leur boulot tout bonnement",
        "start": 634.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "deux messages justement de soignants sur",
        "start": 636.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aime la france point fr armelle et r\u00e9my",
        "start": 638.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "elle est infirmi\u00e8re dans l'ouest",
        "start": 640.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parisien ne pr\u00e9cise pas o\u00f9 exactement il",
        "start": 642.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ne pr\u00e9cise pas son \u00e2ge mais ce qu'on",
        "start": 644.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sait c'est qu'elle gagne mille huit cent",
        "start": 645.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soixante dix euros par mois net il est",
        "start": 647.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aide-soignant r\u00e9my en banlieue ouest lui",
        "start": 649.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de la capitale 1700 euros par mois on",
        "start": 652.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "imagine les difficult\u00e9s pour se loger",
        "start": 654.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "correctement pr\u00e8s de leur h\u00f4pital ils",
        "start": 655.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'ont pas de question pr\u00e9cise \u00e0 vous",
        "start": 658.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "poser mais tous les deux exprime un",
        "start": 660.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarroi et il est \u00e9vident armes elle",
        "start": 662.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est oblig\u00e9e elle le dit de se loger avec",
        "start": 664.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sa fille \u00e0 une heure de transport de son",
        "start": 665.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital elle est \u00e0 bout c'est ce qu'elle",
        "start": 668.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "met textuellement et r\u00e9my lui ne s'en",
        "start": 669.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sort pas il songe donc \u00e0 changer de",
        "start": 671.91,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "boulot 7 40% chromatique 40% d affirmer",
        "start": 673.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'ils sont vraiment des gens",
        "start": 677.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "remarquables surtout les gens qui ont",
        "start": 678.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont all\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital o\u00f9 on lui des",
        "start": 679.89,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "proches \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 681.96,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "peuvent t\u00e9moigner de",
        "start": 683.75,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "de leur gentillesse de leur attention de",
        "start": 685.94,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "du respect qu'ils ont de leur poule de",
        "start": 688.89,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "leur volont\u00e9 de travailler vocation et",
        "start": 691.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et vous imaginez pas la culpabilit\u00e9 qui",
        "start": 694.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les saisit manquant je suis la mieux",
        "start": 696.45,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "j'ai discut\u00e9 avec des infirmi\u00e8res et des",
        "start": 697.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "infirmiers et aides soignants et me",
        "start": 698.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "disent mais on vit dans la culpabilit\u00e9",
        "start": 701.19,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "permanente parce qu'on voit bien qu'on",
        "start": 702.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fait pas notre m\u00e9tier comme on devrait",
        "start": 703.83,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le faire qu'on ne prend pas le temps",
        "start": 705.06,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire parce qu'on est en",
        "start": 706.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sous-effectif qu on nous en demande trop",
        "start": 707.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on nous change de services en permanence",
        "start": 709.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on se retrouve en psychiatrie on sait",
        "start": 711.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas on conna\u00eet pas la psychiatrie le",
        "start": 712.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lendemain on est aux urgences on n'a pas",
        "start": 714.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la m\u00eame donc je suis fi\u00e8re ils ont le",
        "start": 716.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sentiment d'\u00eatre des pions qui en",
        "start": 717.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 passe l'envi\u00e9 \u00e0 boucher des",
        "start": 719.58,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "trous et c'est vrai que dans les grandes",
        "start": 720.9,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "villes il ya un vrai sujet sur le",
        "start": 722.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "logement et sur la difficult\u00e9 qu'il ya \u00e0",
        "start": 723.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "se loger il faut avoir une inflexion l\u00e0",
        "start": 725.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dessus et notamment avoir une r\u00e9flexion",
        "start": 727.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sur ces faits d\u00e9j\u00e0 pour un certain",
        "start": 729.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nombre d'autres fonctionnaires sur",
        "start": 730.8,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on fait pour pouvoir",
        "start": 732.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "offrir un acc\u00e8s peut-\u00eatre \u00e0 des",
        "start": 733.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "logements sociaux ou \u00e0 des immeubles \u00e0",
        "start": 735.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "loyers mod\u00e9r\u00e9s pour les soignants \u00e0",
        "start": 738.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de paris au plus pr\u00e8s de",
        "start": 741.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "leur h\u00f4pital pour qu'il ne soit pas",
        "start": 743.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 d'aller log\u00e9 \u00e0 une heure quand",
        "start": 744.69,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tout va bien parfois \u00e0 1h30 ou \u00e0 2h plus",
        "start": 747.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "encore une fois cette revalorisation",
        "start": 750.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "salariale de 10% qui est absolument",
        "start": 751.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "essentiel sans compter toutes les",
        "start": 753.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mesures vous le savez que je veux",
        "start": 756.03,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "prendre moi pour am\u00e9liorer le pouvoir",
        "start": 757.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'achat des fran\u00e7ais de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 758.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 ya une situation qui est une",
        "start": 760.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "situation sp\u00e9cifique on peut pas les",
        "start": 761.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "laisser vivre avec un tel sentiment de",
        "start": 763.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "culpabilit\u00e9 c'est pas possible \u00e7a nous",
        "start": 766.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "am\u00e8ne \u00e0 la crise sanitaire marine le pen",
        "start": 768.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 sa gestion la gestion de cette crise",
        "start": 769.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par le gouvernement un peu plus de 75%",
        "start": 772.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais aujourd'hui sont",
        "start": 773.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement vaccin\u00e9s mais malgr\u00e9 cela",
        "start": 775.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "on commence \u00e0 entendre cette d\u00e9testable",
        "start": 777.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "petite musique d'un \u00e9ventuel reconfirme",
        "start": 780.51,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ans \u00e7a vous dit quoi \u00e7a \u00e7a dit que quand",
        "start": 783.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "on n'a qu'un clou tous les solutions",
        "start": 786.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "semblent un marteau voulait c'est \u00e0 dire",
        "start": 789.0,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 le gouvernement cette",
        "start": 790.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "focaliser sur le vaccin comme si le",
        "start": 792.92,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "vaccin allait \u00eatre la solution miracle",
        "start": 795.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sans regarder les \u00e9tudes sans regarder",
        "start": 796.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce qu'on en attendait d'ailleurs est",
        "start": 799.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui se rendre compte que alors",
        "start": 800.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que tout le monde est vaccin\u00e9 et que",
        "start": 802.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette fameuse immunit\u00e9 collective devait",
        "start": 803.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00eatre l'issue de la vaccination g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 806.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de la population et donc la sortie de la",
        "start": 808.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "crise la fin du pass annie terre j'en",
        "start": 810.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "passe et c est bien ce n'est pas ce qui",
        "start": 812.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "se passe parce que le vaccin en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 814.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est plus un traitement qu'un vaccin en",
        "start": 816.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce sens que on peut attraper le vide en",
        "start": 819.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tant vacciner peut-\u00eatre un peu moins",
        "start": 821.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais on peut l'attraper et on peut le",
        "start": 822.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "transmettre en revanche c'est une",
        "start": 824.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "protection individuelle qu'ils \u00e9vitent",
        "start": 826.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les formes graves donc c'est \u00e9videmment",
        "start": 829.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s positif rien que \u00e7a c'est positif",
        "start": 830.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais ce qui est s\u00fbr c'est que le",
        "start": 832.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gouvernement est pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de tout le",
        "start": 835.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "reste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la d\u00e9tection anticip\u00e9e",
        "start": 836.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des clusters avec la nes des logiques",
        "start": 838.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourtant fonctionne extr\u00eamement bien on",
        "start": 840.48,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "sait avec l'analyse des eaux us\u00e9es",
        "start": 842.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "presque 2 \u00e0 3 jours parfois avant",
        "start": 843.71,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence du cluster 5 avant que la",
        "start": 846.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "personne et des sympt\u00f4mes que il y \u00e0 une",
        "start": 849.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "circulation du virus dans une \u00e9cole ou",
        "start": 851.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans un ehpad \u00e7a permettait de lui dire",
        "start": 853.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de mettre en place tout de suite des",
        "start": 855.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mesures et y compris des mesures pour",
        "start": 856.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soigner tout de suite avec des",
        "start": 858.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments d\u00e8s que les sympt\u00f4mes",
        "start": 860.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "apparaissent et l\u00e0 encore le",
        "start": 863.43,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "gouvernement s'est compl\u00e8tement",
        "start": 865.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 de cela et m\u00eame est all\u00e9",
        "start": 866.93,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "plus loin puisque il a emp\u00each\u00e9 les",
        "start": 868.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins de pouvoir prescrire les",
        "start": 870.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments qui leur apparaissait comme",
        "start": 873.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tant les meilleurs pour \u00e9viter la",
        "start": 875.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "duplication du virus et donc \u00e9viter",
        "start": 877.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 qu'on en arrive \u00e0 des formes",
        "start": 879.33,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "graves",
        "start": 882.33,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "virus donc il ya beaucoup de choses qui",
        "start": 883.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 fait parce que le vaccin",
        "start": 884.87,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "le vaccin le vaccin le vaccin de mani\u00e8re",
        "start": 886.67,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "presque enfin \u00e9tonnante de la part d'une",
        "start": 889.48,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "question de jean philippe sueur aime la",
        "start": 892.91,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "france point fr de saint brieuc 11%",
        "start": 894.769,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de plus de 75 ans des plus de 75 ans ne",
        "start": 897.61,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "sont toujours pas vaccin\u00e9es pourquoi est",
        "start": 900.709,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce qu'on les oblige pas \u00e0 se faire",
        "start": 902.779,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vacciner dit il est ce qu'on les oblige",
        "start": 904.399,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faut pas obliger les gens \u00e0 se faire",
        "start": 906.199,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vacciner la vaccination doit \u00eatre un",
        "start": 907.459,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "acte qui doit rester libre en revanche",
        "start": 909.319,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il faut les convaincre d'aller se faire",
        "start": 911.54,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vacciner et l\u00e0 c'est tout le probl\u00e8me de",
        "start": 913.459,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la fois des fran\u00e7ais dans la parole du",
        "start": 915.259,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gouvernement enfin pardon au bout de",
        "start": 917.959,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "soixante mensonges successifs",
        "start": 919.639,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "j'exag\u00e8re un peu mais \u00e0 peine",
        "start": 921.519,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "les masques les tests le pass and i ter",
        "start": 924.459,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "sera jamais utilis\u00e9e pour les actes de",
        "start": 927.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la vie quotidienne puis \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas",
        "start": 929.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s le passage du ter ne sera",
        "start": 931.16,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "jamais soumis \u00e0 l'exigence d'une",
        "start": 934.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me dose et puis c'est le cas il",
        "start": 937.04,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "n'y a plus de confiance dans le",
        "start": 938.66,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "gouvernement et c'est la raison pour",
        "start": 940.639,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "laquelle il y a des gens qui ne",
        "start": 942.079,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "souhaitent pas se faire vacciner il ya",
        "start": 943.819,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une d\u00e9fiance mais il y aura toujours de",
        "start": 945.319,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on un pourcentage r\u00e9siduelle de",
        "start": 947.269,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "gens que qui ne voudront pas se faire",
        "start": 949.67,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vacciner qu'est ce qu'on fait on les",
        "start": 952.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "attrape de force on voit la police on",
        "start": 953.269,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les pique d\u00e9fense mais c'est pas",
        "start": 955.79,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "imaginable jeudi il en vacances de nos",
        "start": 957.529,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s individuelles",
        "start": 959.779,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est pas anodin mais la question est",
        "start": 961.069,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime la question genre bien s\u00fbr et",
        "start": 962.809,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "que les questions sont l\u00e9gitimes",
        "start": 964.459,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'ailleurs sandrine de levallois perret",
        "start": 965.36,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "elle vous signale que pendant ce temps",
        "start": 967.279,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pendant que ses 11% de plus de 75 ans",
        "start": 968.629,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ne sont toujours pas vaccin\u00e9es ses deux",
        "start": 972.05,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "enfants de 6 et 9 ans passent leurs",
        "start": 973.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "journ\u00e9es comme tous les enfants de",
        "start": 975.559,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "france masqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole du matin au soir",
        "start": 976.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "salle et minent leur travail s'en",
        "start": 979.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ressent le dit pourquoi leur faire subir",
        "start": 981.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sans pardon mais \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 983.87,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "le vaccin est une protection",
        "start": 985.55,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "individuelle je veux dire qu on est 80",
        "start": 986.689,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "ou 90 ans ont condamn\u00e9 18 on d\u00e9cide",
        "start": 988.879,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "librement du risque que l'on prend des",
        "start": 992.66,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "personnes de 90 ans qui ne souhaite pas",
        "start": 995.449,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "se faire vacciner ils connaissent les",
        "start": 997.189,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "risques le risque parce que ils sont",
        "start": 998.629,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement \u00e9videmment en danger",
        "start": 1000.519,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ce que vides le risque c'est",
        "start": 1002.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'ils fassent une forme grave et qu'il",
        "start": 1004.449,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e8de c'est leur responsabilit\u00e9",
        "start": 1006.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais les enfants n'ont pas \u00e0 payer pour",
        "start": 1008.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a moi je suis totalement oppos\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1010.12,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "vaccination des enfants l'id\u00e9e de",
        "start": 1012.22,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "vacciner des enfants de 5 \u00e0 12 ans il",
        "start": 1014.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'est pas question parce que pour il n'y",
        "start": 1017.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a aucun risque quasiment de d\u00e9velopper",
        "start": 1019.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une forme grave donc il ya aucune raison",
        "start": 1021.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de les vacciner et il n'y a aucune",
        "start": 1023.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "raison de les masquer parce que \u00e7a",
        "start": 1024.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "devient inhumain masquer des enfants",
        "start": 1026.72,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "toute la journ\u00e9e comme on l'a fait c'est",
        "start": 1028.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps inhumain est en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1030.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est en m\u00eame temps inutiles et si on",
        "start": 1032.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avait la capacit\u00e9 de d\u00e9tecter des",
        "start": 1034.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "clusters en amont avec la g\u00e9n\u00e9ralisation",
        "start": 1036.53,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "de l'analyse des eaux us\u00e9es on pourrait",
        "start": 1038.87,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien voir dans une \u00e9cole on dit \u00e0",
        "start": 1041.209,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'ats il y \u00e0 une circulation du virus",
        "start": 1043.069,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "donc on laisse les enfants \u00e0 la maison",
        "start": 1045.589,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pendant deux jours le temps de voir",
        "start": 1047.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'ils d\u00e9veloppent des sympt\u00f4mes et donc",
        "start": 1049.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "casser la cha\u00eene de transmission donc on",
        "start": 1051.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait n'importe quoi parce que le",
        "start": 1053.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gouvernement n'a qu'une seule id\u00e9e en",
        "start": 1055.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "t\u00eate et qu'une seule solution dans son",
        "start": 1057.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "esprit c'est la coercition alors moi je",
        "start": 1059.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que il arrive un moment o\u00f9 la",
        "start": 1062.24,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "coercition et",
        "start": 1064.04,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "insupportable",
        "start": 1065.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "inconstitutionnelle",
        "start": 1067.48,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "presque contraire \u00e0 nos valeurs et de",
        "start": 1069.04,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "surcro\u00eet inefficace ce dont on va parler",
        "start": 1072.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "maintenant marine le pen est aussi",
        "start": 1074.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "incroyable que qu'inqui\u00e9tant finalement",
        "start": 1075.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on apprend que quelques dizaines de",
        "start": 1077.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voyous sont capables aujourd'hui en 2021",
        "start": 1079.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en france de pourrir la vie de tout un",
        "start": 1083.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quartier pas n'importe quel quartier un",
        "start": 1084.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quartier en plein coeur d'une grande",
        "start": 1086.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ville je parle du quartier de la",
        "start": 1087.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "guilloti\u00e8re \u00e0 lyon les voyous l\u00e0 bas ils",
        "start": 1089.27,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "font la loi purement et simplement au",
        "start": 1092.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "point de pousser des commer\u00e7ants \u00e0",
        "start": 1094.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "baisser leurs rideaux plus t\u00f4t que pr\u00e9vu",
        "start": 1096.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le soir pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 un",
        "start": 1097.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9 est oblig\u00e9 de baisser son",
        "start": 1099.23,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "rideau \u00e0 17 heures d\u00e9sormais",
        "start": 1101.39,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a arrive partout ce n'est pas une",
        "start": 1103.84,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "exception c'est pas parce que bfm tv a",
        "start": 1107.21,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'aller faire un reportage sur le",
        "start": 1109.52,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sujet que c'est une anecdote ou quelque",
        "start": 1112.34,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "chose de nouveau comme p\u00e9riph\u00e9rie d'une",
        "start": 1115.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bulle mais c'est partout on est en plein",
        "start": 1117.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "coeur de la ville de l'est c'est partout",
        "start": 1119.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a il ya partout des cit\u00e9s il ya",
        "start": 1121.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "200 sites et toxique en france dans",
        "start": 1123.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lequel ce sont les voyous qui font la",
        "start": 1126.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "loi je veux dire dans lequel vous ne",
        "start": 1127.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pouvez pas entrer en voiture dans la",
        "start": 1130.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 sans expliquer pourquoi vous faites",
        "start": 1131.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et en montrant vos papiers d'identit\u00e9",
        "start": 1132.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans lequel vous ne pouvez pas rentrer",
        "start": 1134.87,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dans l'immeuble sans que des voyous vous",
        "start": 1136.58,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "autorise \u00e0 y entrer dans lequel des",
        "start": 1140.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "services publics ferment parce que je",
        "start": 1142.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 dans le vaucluse le service",
        "start": 1144.74,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "social avait ferm\u00e9 \u00e0 cause des dealers",
        "start": 1146.69,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il ya plus un magasin \u00e0 cause des",
        "start": 1149.809,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dealers on a d\u00e9vers\u00e9 des milliards dans",
        "start": 1152.12,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "la politique de la ville en pure perte",
        "start": 1154.309,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "depuis 40 ans parce que depuis 40 ans et",
        "start": 1156.529,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "les \u00e9meutes des minguettes \u00e7a n'a pas",
        "start": 1159.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 de se diffuser absolument partout",
        "start": 1161.27,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pour une raison simple quand on arr\u00eate",
        "start": 1163.49,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pas des criminels il ne s'arr\u00eate pas",
        "start": 1165.289,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "donc si on ne les arr\u00eate pas ils ne",
        "start": 1167.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eateront pas et comme les pouvoirs",
        "start": 1170.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "publics ont baiss\u00e9 les yeux on rasait",
        "start": 1172.039,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "les murs et ont laiss\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 ces",
        "start": 1174.83,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "gens prendre le pouvoir \u00e0 la place du",
        "start": 1177.62,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "pouvoir de l'\u00e9tat ils ont transf\u00e9r\u00e9 \u00e0",
        "start": 1180.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ces voyous l'autorit\u00e9 sur des gens qui",
        "start": 1182.899,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "vivent et qui subissent cette autorit\u00e9",
        "start": 1186.14,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que souvent je dis ce sont",
        "start": 1188.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pas des zones de non droit ce sont des",
        "start": 1190.039,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "zones d'un autre droit le droit des",
        "start": 1191.929,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "trafiquants le droit parfois de la",
        "start": 1194.899,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "charia c'est un autre droit qui",
        "start": 1197.63,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "s'applique donc soit on remet en ordre",
        "start": 1199.789,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "et on reprend la main sur ces 200 sites",
        "start": 1202.159,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et toxiques parce que dedans il ya des",
        "start": 1205.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et parfois m\u00eame d'ailleurs des",
        "start": 1207.169,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers qui ont envie d'y vivre",
        "start": 1209.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sereinement tranquillement qui cr\u00e8vent",
        "start": 1211.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de peur pour leurs enfants qui compare",
        "start": 1214.01,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "le matin en se r\u00e9veillant que leur",
        "start": 1216.14,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "voiture et est br\u00fbl\u00e9 cette situation ne",
        "start": 1217.279,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "peut pas durer il faut siffler la fin de",
        "start": 1220.159,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la r\u00e9cr\u00e9ation car il n'est pas trop tard",
        "start": 1222.5,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "non il n'est pas trop tard \u00e7a c'est ce",
        "start": 1224.419,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "que font croire les pouvoirs publics",
        "start": 1226.669,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pour expliquer en r\u00e9alit\u00e9 leur",
        "start": 1228.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "incomp\u00e9tence et leur absence totale de",
        "start": 1230.45,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 leur inertie face \u00e0 cette",
        "start": 1232.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "situation bien s\u00fbr qu'il n'est pas trop",
        "start": 1235.309,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tard je lisais encore \u00e0 la guilloti\u00e8re \u00e0",
        "start": 1237.08,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "lyon",
        "start": 1239.179,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "les t\u00e9moignages de la communaut\u00e9",
        "start": 1239.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "asiatique et un chan \u00e0 tana \u00e0 lyon comme",
        "start": 1242.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris la communaut\u00e9 asiatique qui",
        "start": 1245.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "disait mais \u00e7a s'est aggrav\u00e9 dans des",
        "start": 1247.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conditions spectaculaires nous avons une",
        "start": 1249.049,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "baisse de 30% nos client\u00e8les les gens ne",
        "start": 1250.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "viennent plus ils ont peur ils se font",
        "start": 1253.399,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "voler comme au coin d'un bois et on",
        "start": 1254.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "laisse faire \u00e7a comme si c'\u00e9tait une",
        "start": 1256.34,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "fatalit\u00e9 un orage une crue d'une rivi\u00e8re",
        "start": 1258.71,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "une canicule non c'est pas \u00e0 eux c'est",
        "start": 1263.9,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "la cons\u00e9quence de d\u00e9cisions politiques",
        "start": 1266.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans notre pays ou plut\u00f4t de l'absence",
        "start": 1268.45,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cision politique vous vous rendez \u00e0",
        "start": 1270.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "marseille en fin de semaine marine le",
        "start": 1272.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pen l\u00e0 bas aussi l\u00e9 quartier d'un autre",
        "start": 1275.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "droit comme vous dire \u00e0 vrai dire m\u00eame",
        "start": 1277.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en croit les syndicats de police des",
        "start": 1278.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bouches du rh\u00f4ne certains syndicats dont",
        "start": 1280.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le syndicat alliance c'est l'ensemble",
        "start": 1282.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des quartiers nord qui compte 40 2 cit\u00e9s",
        "start": 1283.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui serait finalement un quartier d'un",
        "start": 1286.28,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "autre droit",
        "start": 1288.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "question toute simple l\u00e9gitime aussi on",
        "start": 1290.2,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "l'entend beaucoup d'ailleurs de laurence",
        "start": 1293.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "klaus sur aime la france point fr",
        "start": 1294.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pourquoi ne pas faire intervenir l'arm\u00e9e",
        "start": 1296.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans ces quartiers parce que l'arm\u00e9e est",
        "start": 1299.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour tirer et par cons\u00e9quent on",
        "start": 1301.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "n'envoie pas l'arm\u00e9e pour retirer dans",
        "start": 1303.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les quartiers et parce qu'il ya d'autres",
        "start": 1305.84,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "solutions",
        "start": 1307.01,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 il ya d'autres solutions via",
        "start": 1307.75,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "parfaitement on a des forces de l'ordre",
        "start": 1310.63,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "dont la sp\u00e9cificit\u00e9 est pr\u00e9cis\u00e9ment de",
        "start": 1312.77,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer des sites est telle que celle l\u00e0",
        "start": 1316.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout ce qu'ils attendent c'est d'avoir",
        "start": 1318.62,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les ordres pour le faire si simple que",
        "start": 1319.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a il faut qu'on donne les moyens la",
        "start": 1321.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "justice de pouvoir condamner ces gens et",
        "start": 1322.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les mettant hors d'\u00e9tat de nuire et puis",
        "start": 1324.71,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "il faut qu'on donne les moyens",
        "start": 1326.24,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire de pouvoir les gens ferm\u00e9s",
        "start": 1326.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il faut quand m\u00eame comprendre comment \u00e7a",
        "start": 1328.58,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "va comment \u00e7a se passe j'ai discut\u00e9 hier",
        "start": 1330.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avec un magistrat les magistrats me dis",
        "start": 1331.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous quand on \u00e9tait en audience on",
        "start": 1333.77,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "recevait un fax de du centre",
        "start": 1336.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire en disant aujourd'hui on a",
        "start": 1339.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "60 points cela au s\u00e9rieux \u00e7a voulait",
        "start": 1341.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dire quoi se voulait dire qu'on a n'est",
        "start": 1343.94,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "pas de la prison ferme",
        "start": 1345.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quasiment toutes les",
        "start": 1346.78,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "condamnations \u00e0 moins de un an de prison",
        "start": 1349.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et croyez moi pour avoir \u00e9t\u00e9 avocat que",
        "start": 1351.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour prendre un an de prison ferme",
        "start": 1353.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en 2020 2021 c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 1354.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cas quand j'\u00e9tais avocat il ya une",
        "start": 1357.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vingtaine d'ann\u00e9es il faut en faire il",
        "start": 1359.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut en faire des choses graves et bien",
        "start": 1361.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ne sont pas ils ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9es",
        "start": 1363.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enfin en tout cas elles sont contourn\u00e9es",
        "start": 1365.15,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "par des mesures les bracelets",
        "start": 1367.73,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "les stages de citoyennet\u00e9 les tout \u00e7a",
        "start": 1371.68,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "donc tant qu'on n'aura pas r\u00e9gl\u00e9 le",
        "start": 1375.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de cette cha\u00eene p\u00e9nale on ne",
        "start": 1377.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pourra pas r\u00e9tablir l'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat",
        "start": 1379.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans notre pays il faut plus de places",
        "start": 1381.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de prison il faut des peines courtes",
        "start": 1384.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour les primo d\u00e9linquants mais des",
        "start": 1385.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "peines de prison courte mais qui",
        "start": 1387.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s'applique et qui s'applique pas trois",
        "start": 1389.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ans plus tard ou deux ans plus tard qui",
        "start": 1391.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'applique tout de suite il faut mettre",
        "start": 1393.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les dealers et les chefs de bande encore",
        "start": 1395.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une fois hors d'\u00e9tat de nuire avec des",
        "start": 1398.35,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "peines de prison qui soit \u00e0 la hauteur",
        "start": 1400.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de ce dont vous parliez tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1402.03,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la la la perturbation de la",
        "start": 1404.02,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "vie de centaines voire de milliers de",
        "start": 1408.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gens honn\u00eates qui subissent qui",
        "start": 1410.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "subissent seul \u00e0 aimer y a il faut",
        "start": 1412.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "arr\u00eater l'accident regardez dans le",
        "start": 1415.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "domaine de des squats je prends ce",
        "start": 1417.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "symbole l\u00e0 parce que vraiment je pense",
        "start": 1419.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que chacun comprend que l'\u00e9tat",
        "start": 1421.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "totalement abandonn\u00e9 que nos politiques",
        "start": 1424.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sont coupables mais en r\u00e9alit\u00e9 les",
        "start": 1426.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritables coupables ce sont les",
        "start": 1429.85,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "politiques de tout \u00e7a",
        "start": 1431.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya des gens qui entrent",
        "start": 1432.57,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "dans des appartements les propri\u00e9taires",
        "start": 1434.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas r\u00e9cup\u00e9rer leur logement",
        "start": 1437.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la justice ne leur donne pas raison",
        "start": 1439.12,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un marseille je croyais \u00e0 un",
        "start": 1440.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monsieur qui a pas pu r\u00e9cup\u00e9rer son",
        "start": 1442.68,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "appartement parce que il ya une famille",
        "start": 1444.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rienne qui s'est install\u00e9e que les",
        "start": 1446.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "moutons \u00e0 l'int\u00e9rieur non mais",
        "start": 1448.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement et la justice lui donne",
        "start": 1449.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tort mais l\u00e0 aussi moi j'ai fait une",
        "start": 1452.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "proposition de loi pour changer \u00e7a en 24",
        "start": 1454.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "heures tout le monde dort dehors et si",
        "start": 1456.79,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat par l'interm\u00e9diaire du pr\u00e9fet ne",
        "start": 1459.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fait pas ce qu'il faut pour virer ces",
        "start": 1462.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "squatters et bien c'est l'\u00e9tat qui doit",
        "start": 1464.17,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "\u00eatre condamn\u00e9e \u00e0 payer un d\u00e9dommagement",
        "start": 1466.36,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taire c'est honteux cette",
        "start": 1469.56,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "situation je veux dire il faut renforcer",
        "start": 1471.82,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les peines en cas d'intrusion dans un",
        "start": 1474.4,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "domicile et de maintien ill\u00e9gal dans un",
        "start": 1477.16,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "domicile ces gens sont des d\u00e9linquants",
        "start": 1480.25,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mais vous voyez que quand je vous dis",
        "start": 1483.87,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "c'est du bon sens et ont bien mais \u00e7a va",
        "start": 1486.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00eatre difficile on a tout essay\u00e9 mais on",
        "start": 1488.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'a rien essay\u00e9 quand on n'est m\u00eame pas",
        "start": 1489.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fichu de restituer \u00e0 une vieille dame sa",
        "start": 1492.37,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "maison ou \u00e0 coup \u00e0 un couple son",
        "start": 1494.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "appartement dont il est propri\u00e9taire",
        "start": 1498.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya des gens qui ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1499.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de casser les serrures et s'y installer",
        "start": 1500.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avec femme enfants et et accessoirement",
        "start": 1503.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 marseille moutons je veux dire qu'on",
        "start": 1505.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne me dise pas qu'on a tout essay\u00e9 \u00e7a",
        "start": 1508.12,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai on passe \u00e0 un autre th\u00e8me",
        "start": 1510.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "marine le pen on a beaucoup parl\u00e9 ces",
        "start": 1513.419,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "derniers jours des in\u00e9galit\u00e9s de",
        "start": 1515.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "salaires hommes-femmes pr\u00e9sidente de la",
        "start": 1516.58,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous ferez quoi pour y",
        "start": 1518.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rem\u00e9dier fait ce que vous demande",
        "start": 1520.509,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "ludivine de montfort en chalosse et dans",
        "start": 1521.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les landes mais d'abord la loi existe la",
        "start": 1523.45,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "loi elles existent",
        "start": 1526.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "oui mais elle n'est pas piqu\u00e9 pourquoi",
        "start": 1527.759,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "parce que les syndicats feront peut-\u00eatre",
        "start": 1529.84,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas leur travail aussi",
        "start": 1530.769,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est dire si aux syndicats en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1532.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de regarder dans chaque entreprise si",
        "start": 1534.22,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement il ya des entreprises et y",
        "start": 1536.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en a c'est incontestable qui au motif",
        "start": 1538.899,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "que les femmes ont des enfants ou",
        "start": 1541.69,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "pourrait en avoir deshields que les",
        "start": 1545.169,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "salaires des femmes doivent \u00eatre",
        "start": 1548.769,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieures \u00e0 comp\u00e9tences \u00e9gales avec",
        "start": 1550.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "celle des hommes enfin moi j'ai entendu",
        "start": 1551.679,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'il ya encore des gens qui croient",
        "start": 1553.36,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "comme eric zemmour qu'en fait c'est les",
        "start": 1554.919,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "femmes qui choisissent volontairement",
        "start": 1556.539,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "des des postes o\u00f9 elles sont moins pay\u00e9",
        "start": 1557.649,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "puisqu'on sait pas pourquoi d'ailleurs",
        "start": 1560.47,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "je suis par l son envie d'\u00eatre moins",
        "start": 1561.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pay\u00e9es que les hommes non mais \u00e7a n'a",
        "start": 1564.519,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aucun sens donc il faut que les",
        "start": 1566.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "syndicats fassent leur travail et",
        "start": 1567.909,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment les pouvoirs publics",
        "start": 1569.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fassent appliquer les lois parce que ces",
        "start": 1571.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "lois elles existent il faut aussi qu'on",
        "start": 1573.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pense et si vous voulez en termes de",
        "start": 1576.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat les gens qui font des",
        "start": 1578.23,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "enfants parce que il est \u00e9vident que \u00e7a",
        "start": 1581.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "a eu une influence sur les carri\u00e8res si",
        "start": 1583.149,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on va pas se raconter d'histoires on le",
        "start": 1584.95,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "sait que \u00e7a a une influence sur une",
        "start": 1586.299,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re d'avoir des enfants c'est aussi",
        "start": 1587.559,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que moi je veux que les",
        "start": 1589.629,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "allocations familiales redeviennent",
        "start": 1592.809,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "universel et soit r\u00e9serv\u00e9 et",
        "start": 1594.669,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "accessoirement aux fran\u00e7ais mais",
        "start": 1596.409,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "redeviennent universel parce que les",
        "start": 1597.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "allocations familiales \u00e7a n'a pas",
        "start": 1599.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 faire une diff\u00e9rence entre",
        "start": 1601.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ceux qui ont des enfants et qui sont",
        "start": 1602.74,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "modestes et ceux qui ont des enfants et",
        "start": 1604.24,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "qui sont dans la classe moyenne \u00e7a a",
        "start": 1606.009,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 r\u00e9duire la dyle in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1607.539,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "entre ceux de la classe moyenne qui ont",
        "start": 1610.659,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "des enfants ils ceux qui n'en est celle",
        "start": 1612.519,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des classes moyennes qui n'en ont pas ou",
        "start": 1613.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ceux de la classe modestes qui ont des",
        "start": 1615.129,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "enfants et ceux de la classe modeste qui",
        "start": 1616.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'en n'ont pas vous avez annonc\u00e9 vouloir",
        "start": 1618.34,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "que le travail paye",
        "start": 1620.08,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e est ce que vous avez annonc\u00e9",
        "start": 1622.529,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "serait donc d'exon\u00e9rer de cotisations",
        "start": 1624.909,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "patronales les entreprises qui",
        "start": 1626.889,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "voudraient bien augment\u00e9 de 10% les",
        "start": 1628.779,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "salaires de ceux qui gagnent jusqu'\u00e0 3",
        "start": 1631.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fois le smic trois fois marie le pen si",
        "start": 1633.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je me souviens pas de ce que disent",
        "start": 1635.83,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande \u00e0 3 fois le smic on",
        "start": 1636.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est quasiment riches oui on indique",
        "start": 1638.409,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "enfin c'est fran\u00e7ois hollande a dit",
        "start": 1639.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de soutien \u00e0 1000 euros et",
        "start": 1641.53,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent on ne peut pas se fonder",
        "start": 1643.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur fran\u00e7ois hollande ce qui est s\u00fbr",
        "start": 1645.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est que la classe moyenne a vu peser",
        "start": 1647.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur elles au fur et \u00e0 mesure des ann\u00e9es",
        "start": 1649.659,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un poids consid\u00e9rable dans le",
        "start": 1651.25,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "financement en r\u00e9alit\u00e9 de la r\u00e9duction",
        "start": 1653.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1657.039,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on dit souvent trop pauvre pour \u00eatre",
        "start": 1657.789,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "riche trop riche pour \u00eatre pauvre donc",
        "start": 1660.429,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est une sorte de pyramide qui pour",
        "start": 1662.44,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "beaucoup repose sur la classe moyenne il",
        "start": 1664.99,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "faut donc l'inclure dans la n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 1668.679,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cette augmentation de salaire",
        "start": 1671.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui salaires sont trop bas en",
        "start": 1673.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "france trop bas c'est l\u00e0 m\u00e9dian 1940",
        "start": 1674.2,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "euros je suis d\u00e9sol\u00e9 mais c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1677.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement difficile de vivre en",
        "start": 1679.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "province avec un certain que celui l\u00e0",
        "start": 1680.59,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dans une grande ville navr\u00e9 mais c'est",
        "start": 1682.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quasiment impossible c'est notamment",
        "start": 1684.159,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "quasiment impossible de rentrer dans un",
        "start": 1685.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "logement parce que en r\u00e9alit\u00e9 il faut",
        "start": 1686.83,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "trois fois le un salaire il faut trois",
        "start": 1690.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fois le montant du loyer gagn\u00e9 trois",
        "start": 1693.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fois le montant du loyer pour acc\u00e9der \u00e0",
        "start": 1695.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "un logement c'est quasiment impossible",
        "start": 1696.82,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "bon on en est l\u00e0 aujourd'hui dans notre",
        "start": 1698.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pays donc il faut augmenter les salaires",
        "start": 1700.419,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il ya deux possibilit\u00e9s soit on augmente",
        "start": 1701.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le smic donc en r\u00e9alit\u00e9 avec le il ya",
        "start": 1703.179,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que ceux qui gagnent le smic qui en",
        "start": 1705.73,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "profite c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal mais surtout",
        "start": 1706.809,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "\u00e7a oblige les entreprises qui n'ont pas",
        "start": 1708.25,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 parce qu'elles sont",
        "start": 1709.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fragiles et en a un qui sont fragiles",
        "start": 1710.919,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement \u00e7a les oblige \u00e0 un",
        "start": 1713.14,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "surcro\u00eet de d\u00e9penses qu'elles ne peuvent",
        "start": 1715.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas assumer au risque de les voir",
        "start": 1718.299,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillir c'est pas l'objectif la soul",
        "start": 1719.71,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "et c'est vraiment un accord qu'on passe",
        "start": 1722.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moi je dis aux entreprises \u00e9couter",
        "start": 1723.789,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "vallat les salaires sont trop bas vous",
        "start": 1725.44,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "le savez d'ailleurs vous avez du mal \u00e0",
        "start": 1726.61,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "recruter pour certaines d'entre vous",
        "start": 1727.809,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "parce que les salaires sans trop bas par",
        "start": 1729.549,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la difficult\u00e9 des emplois par",
        "start": 1730.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent et puis par rapport au co\u00fbt",
        "start": 1733.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de la vie simplement au co\u00fbt de la vie",
        "start": 1734.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc moi je vous dis on va passer un",
        "start": 1736.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "accord dans le cadre d'un accord",
        "start": 1738.13,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'entreprise vous augmentez les salaires",
        "start": 1739.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de tous vos salari\u00e9s parce que c'est \u00e7a",
        "start": 1740.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "le deal tour aux salari\u00e9s jusqu'\u00e0 3",
        "start": 1742.75,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "folie smic de 10% et moi je vais je les",
        "start": 1744.549,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "les cotisations patronales c'est \u00e0 dire",
        "start": 1747.82,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "que vous n'aurez pas \u00e0 payer la contre",
        "start": 1749.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'augmentation des cotisations",
        "start": 1751.929,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "patronales qui est la cons\u00e9quence",
        "start": 1754.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "normalement naturel de l'augmentation",
        "start": 1756.429,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "des salaires et je pense que \u00e7a c'est",
        "start": 1758.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vraiment un moyen d'accompagner les",
        "start": 1761.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "entreprises c'est volontaire on ne force",
        "start": 1762.88,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "personne mais de toute fa\u00e7on \u00e0 sentent",
        "start": 1765.07,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "bien qu'elles sont oblig\u00e9es ans parti",
        "start": 1766.899,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "dans certains secteurs de le faire et \u00e7a",
        "start": 1768.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leur permet et bien de pouvoir augmenter",
        "start": 1770.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les salaires sans voir leurs d\u00e9penses",
        "start": 1772.25,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "augmenter dans des proportions qui sont",
        "start": 1774.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "impossibles \u00e0 g\u00e9rer pour elle et puis",
        "start": 1776.59,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est une mesure sociale jusqu'\u00e0 3 fois",
        "start": 1779.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le smic les gens vont voir leur salaires",
        "start": 1781.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "augmenter de 10% c'est absolument",
        "start": 1782.9,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire",
        "start": 1784.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "autre question d'actualit\u00e9 fra\u00eeche",
        "start": 1785.8,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale adopt\u00e9 hier une",
        "start": 1788.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "proposition de loi visant \u00e0 lutter",
        "start": 1789.92,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "contre les la maltraitance animale",
        "start": 1792.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parmi ce qu'on y trouve la vente de",
        "start": 1794.62,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "chiots et de chatons en animalerie frais",
        "start": 1797.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "interdite les peines seraient durci pour",
        "start": 1799.43,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "ceux qui maltraitent leurs leur animal",
        "start": 1802.49,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a va assez loin selon vous",
        "start": 1806.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e et qui",
        "start": 1809.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "va passer devant le s\u00e9nat demain",
        "start": 1810.77,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'ailleurs mais un grand nombre de",
        "start": 1812.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mesures dans cette loi qui vont dans le",
        "start": 1813.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bon sens mais je pense qu'il faut voir",
        "start": 1814.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus globalement le sujet de la",
        "start": 1816.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "protection animale et il faut apaiser la",
        "start": 1818.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 1821.24,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "car voyez",
        "start": 1822.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'ai eu un t\u00e9moignage la ja il ya",
        "start": 1823.48,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "quelques jours d'un d'un dirigeant de",
        "start": 1826.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "centre \u00e9questre ils ont peur ils disent",
        "start": 1828.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais on commence \u00e0 s'inqui\u00e9ter parce",
        "start": 1831.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'on se dit mais est-ce qu'au fur et \u00e0",
        "start": 1833.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mesure on va pouvoir continuer \u00e0 ouvrir",
        "start": 1834.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "notre centre \u00e9questre continuer \u00e0 faire",
        "start": 1836.06,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9quitation",
        "start": 1837.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il ya une vraie inqui\u00e9tude donc moi je",
        "start": 1839.23,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "pars de la situation suivante dans le",
        "start": 1841.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "code civil aujourd'hui le code civil il",
        "start": 1843.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est s\u00e9par\u00e9 ya les hommes d'un c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 1845.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "meubles de l'autre d'accord je voudrais",
        "start": 1847.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'il y ait un troisi\u00e8me chapitre parce",
        "start": 1849.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que aujourd'hui les animaux sont encore",
        "start": 1851.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des meubles se sont certes aujourd'hui",
        "start": 1853.01,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "des \u00eatres sensibles consid\u00e9r\u00e9 comme tel",
        "start": 1854.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais ce sont des meubles je pense qu' il",
        "start": 1856.69,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "est temps aujourd'hui la soci\u00e9t\u00e9 a assez",
        "start": 1859.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 je pense pour qu'il y ait les",
        "start": 1862.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "hommes et les r\u00e8gles qui leur sont",
        "start": 1864.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "applicables les meubles et les r\u00e8gles",
        "start": 1865.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui leur sont applicables et les animaux",
        "start": 1868.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et les r\u00e8gles qui leur sont applicables",
        "start": 1869.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec \u00e9videmment des diff\u00e9rences \u00e0",
        "start": 1871.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur et les animaux domestiques",
        "start": 1873.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est ce qu'on appelle les animaux du zoo",
        "start": 1874.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et il ya des animaux sauvages pourquoi",
        "start": 1876.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas ce que je veux je veux qu'on arr\u00eate",
        "start": 1878.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de faire de ce sujet un sujet de bisbee",
        "start": 1880.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "permanente dans notre pays ceux qui",
        "start": 1883.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "veulent prot\u00e9ger les animaux ont raison",
        "start": 1885.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de le faire mais il existe aussi des",
        "start": 1887.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gens qui sont des agriculteurs et qui",
        "start": 1889.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous nourrissent et qui \u00e0 un moment",
        "start": 1891.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 ont des craintes",
        "start": 1894.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais ce qu'on va encore pouvoir \u00e9lever",
        "start": 1896.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des animaux pour pouvoir nourrir la",
        "start": 1898.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "population et puis il ya les chasseurs",
        "start": 1900.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui s'inqui\u00e8tent donc quand on aura fait",
        "start": 1902.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce chapitre sur les animaux que on aura",
        "start": 1904.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mis tout le monde autour de la table",
        "start": 1906.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on aura travaill\u00e9 avec l'assembl\u00e9e",
        "start": 1907.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nationale quand je serai pr\u00e9sidente de",
        "start": 1910.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique que j'aurais impuls\u00e9 cette",
        "start": 1911.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution dans le code civil et que",
        "start": 1914.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale aura travaill\u00e9 sur",
        "start": 1916.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce sujet et bien en m\u00eame temps les gens",
        "start": 1918.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui sont extr\u00eamement int\u00e9ress\u00e9 et j'en",
        "start": 1920.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fais partie bien s\u00fbr pour l'am\u00e9lioration",
        "start": 1923.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de la condition animale et en m\u00eame temps",
        "start": 1925.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les gens qui travaillent avec des",
        "start": 1927.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "animaux ou qui ont des traditions",
        "start": 1928.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "auxquelles ils sont attach\u00e9s comme la",
        "start": 1930.38,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "chasse seront rassur\u00e9s et pourront enfin",
        "start": 1931.76,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "envisager une cohabitation autour de",
        "start": 1935.14,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que une civilisation se mesure",
        "start": 1937.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aussi encore une fois la mani\u00e8re dont",
        "start": 1940.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont trait\u00e9s les animaux puis je pense",
        "start": 1942.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que pour la protection animale des aides",
        "start": 1943.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui pourraient \u00eatre quand m\u00eame mise en",
        "start": 1946.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "oeuvre je donne juste \u00e0 chypre ce qui",
        "start": 1948.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m'a frapp\u00e9 sur 5 milliards accord\u00e9e par",
        "start": 1949.88,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat \u00e0 au secteur associatif",
        "start": 1952.61,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "il ya que 64 mille euros qui va \u00e0 la",
        "start": 1956.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "protection animale bon c'est quand m\u00eame",
        "start": 1958.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "relativement peu il faut qu'on puisse",
        "start": 1960.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aider ces associations pas seulement les",
        "start": 1962.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "grandes les grandes mais pas seulement",
        "start": 1965.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les grandes les petites y en a plein",
        "start": 1966.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dans les communes des gens qui sont des",
        "start": 1968.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9voles qui est qui s'occupe des",
        "start": 1969.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "animaux errants qui les attrape pour les",
        "start": 1971.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire st\u00e9riliser tout \u00e7a c'est au",
        "start": 1973.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice de tous donc il faut vraiment",
        "start": 1974.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que on met en place des aides pour",
        "start": 1977.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 ces associations \u00e0 ses",
        "start": 1979.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9voles que je salue d'ailleurs parce",
        "start": 1981.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'ils font un travail remarquable de",
        "start": 1983.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pouvoir continuer ce travail en ayant",
        "start": 1985.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une aide qui soit \u00e0 la hauteur du",
        "start": 1987.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre que \u00e7a procure et pour les",
        "start": 1990.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "animaux et pour les hommes une derni\u00e8re",
        "start": 1992.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "question marine le pen nous sommes le 17",
        "start": 1994.16,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "novembre on est \u00e0 cinq mois",
        "start": 1995.96,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle et on constate que",
        "start": 1998.23,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les choses commen\u00e7aient \u00e0 se d\u00e9canter",
        "start": 2001.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "eric de la ciotat vous fais remarquer",
        "start": 2004.26,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "que selon lui selon lui un autre \u00e9ric",
        "start": 2006.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tient et moore semble avoir tir\u00e9 toutes",
        "start": 2009.37,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ses cartouches je me citer que les",
        "start": 2010.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats aient l'air prouve qu'il reprenne",
        "start": 2012.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quasiment toutes vos propositions",
        "start": 2014.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'ai m\u00eame lu ce matin c'est une derni\u00e8re",
        "start": 2016.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "minute votre p\u00e8re jean marie qui donne",
        "start": 2018.49,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "une interview au t\u00e9l\u00e9gramme dit",
        "start": 2021.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quasiment la m\u00eame chose en substance",
        "start": 2023.94,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "eric zemmour a br\u00fbl\u00e9 toutes ses",
        "start": 2026.5,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "cartouches",
        "start": 2028.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et ir lacunes qui sait faire c'est",
        "start": 2029.94,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "marine la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'eric zemmour",
        "start": 2032.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "il a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de deux l'ennui des gens",
        "start": 2033.73,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "des gens n\u00e9s s'ennuyer avec l'\u00e2ge en s",
        "start": 2038.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ennuie se pr\u00e9cipite sur un sujet aussi",
        "start": 2040.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les nouveaux donc il a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de",
        "start": 2042.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette nouveaut\u00e9 \u00e9tait nouveau mais en",
        "start": 2043.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 au fur et \u00e0 mesure donc il a",
        "start": 2046.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s\u00e9duit parce qu'il dit des choses que",
        "start": 2048.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous disons depuis 40 ans mais peut-\u00eatre",
        "start": 2050.8,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "qu'en s'est dit par quelqu'un d'autre \u00e7a",
        "start": 2052.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "appara\u00eet nouveau mais en r\u00e9alit\u00e9 les",
        "start": 2053.919,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "gens sont rendu compte au fur et \u00e0",
        "start": 2056.26,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "mesure que c'\u00e9tait un pol\u00e9miste c'est",
        "start": 2057.25,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pas un chef d'\u00e9tat",
        "start": 2059.919,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame pas un homme politique \u00e7a",
        "start": 2061.14,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "c'est pas quelqu'un qui en fait",
        "start": 2063.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chie \u00e0 trouver des solutions c'est",
        "start": 2064.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui pol\u00e9miquent sur le constat",
        "start": 2066.82,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "qu'il fait d'une situation parfois ce",
        "start": 2069.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "constat est juste parfois il est",
        "start": 2071.679,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "outrancier mais c'est son droit c'est la",
        "start": 2073.72,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'expression mais le corse ne",
        "start": 2075.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "suffit pas mais le constat ne suffit pas",
        "start": 2077.169,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "car en r\u00e9alit\u00e9 ce qu'attendent les",
        "start": 2078.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce sont des solutions et ils en",
        "start": 2080.44,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "ont eu des constats un l\u00e2cher l air ils",
        "start": 2082.39,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ont plein de constat tout le monde est",
        "start": 2083.679,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'accord avec marine le pen oulala",
        "start": 2084.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'immigration ce qui reste roffit j'en",
        "start": 2086.409,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "oublie presque qu'ils ont \u00e9t\u00e9 au pouvoir",
        "start": 2088.03,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es et qu'en r\u00e9alit\u00e9 ils",
        "start": 2089.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'ont rien fait qu'aggraver la situation",
        "start": 2090.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les l'immigration l'a aggrav\u00e9 la",
        "start": 2092.62,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "situation des cit\u00e9s dont nous parlions",
        "start": 2094.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure la s\u00e9curit\u00e9 le laxisme",
        "start": 2095.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat la perte d'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat et",
        "start": 2097.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est donc tout le monde est capable de",
        "start": 2099.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire un constat les deux vraies",
        "start": 2102.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9s sait capable d \u00eatre capable",
        "start": 2103.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'apporter des solutions et surtout",
        "start": 2105.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avoir le courage de les mettre en oeuvre",
        "start": 2106.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et j'ai beaucoup travaill\u00e9 pour que les",
        "start": 2109.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "solutions sur les plus efficaces",
        "start": 2112.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "possibles j'ai toujours eu en moi le",
        "start": 2113.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "courage de les mettre en oeuvre \u00e0 cinq",
        "start": 2115.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mois la pr\u00e9sidentielle quel est votre",
        "start": 2117.82,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "\u00e9tat d'esprit beaucoup de nous le",
        "start": 2118.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "demande sur aime la france pourrait",
        "start": 2119.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire d\u00e9bat tr\u00e8s bien je continue \u00e0 je",
        "start": 2121.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 travailler je continue \u00e0",
        "start": 2123.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "venir encore une fois occuperait des",
        "start": 2124.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 affiner mon projet \u00e0 aller",
        "start": 2126.1,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "comme je l\u00e9 fais au 5075",
        "start": 2128.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pourparlers avec des professionnels pour",
        "start": 2131.07,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "leur dire voil\u00e0 ce que je pense c'est ce",
        "start": 2132.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que \u00e7a correspond \u00e0 ce que vous attendez",
        "start": 2134.44,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez des id\u00e9es",
        "start": 2135.91,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires puisque je pense que",
        "start": 2137.02,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a aussi faire de la politique",
        "start": 2138.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est pas c'est pas laisser descendre",
        "start": 2139.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vers le peuple des solutions comme \u00e7a",
        "start": 2142.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us dans des bureaux",
        "start": 2145.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est au contraire \u00e0 les prendre les",
        "start": 2146.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques r\u00e9elles et il y apporter",
        "start": 2148.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des solutions et puis quand on a des",
        "start": 2150.85,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "propositions",
        "start": 2152.74,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "les affine il et les confronter \u00e0 la",
        "start": 2154.309,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de la tente et nous on se revoit",
        "start": 2157.88,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bient\u00f4t merci beaucoup mais le pen",
        "start": 2160.489,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "a bien choisi",
        "start": 2161.749,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2164.7,
        "duration": 3.12
    }
]