[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4.79,
        "duration": 10.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a me fait un grand plaisir d'\u00eatre",
        "start": 16.38,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente ici aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9leveurs",
        "start": 18.46,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 de politique c'est",
        "start": 20.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de leur permettre \u00e9videmment de faire",
        "start": 23.199,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "leur travail dans les meilleures",
        "start": 24.91,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "conditions possibles",
        "start": 26.02,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 27.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est toujours extr\u00eamement sympathique",
        "start": 32.83,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "de voir des jeunes comme \u00e7a qu'ils sont",
        "start": 34.15,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "l'avenir de l'agriculture fran\u00e7aise du",
        "start": 35.559,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "jeu \u00e9videmment heureuse de voir que la",
        "start": 36.909,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jeunesse fran\u00e7aise d'abord s'int\u00e9resse \u00e0",
        "start": 38.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ce qui se passe dans notre pays",
        "start": 40.479,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique",
        "start": 41.17,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce qu'on peut bien dire",
        "start": 41.979,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et en plus cela normalement des gamins",
        "start": 43.39,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "qui sur lequel il va falloir compter sur",
        "start": 46.629,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "lequel on va pouvoir compter parce que",
        "start": 49.659,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est lui qui le nourrissent un quand",
        "start": 51.79,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "m\u00eame",
        "start": 52.839,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 53.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour sauver les \u00e9tudiants fran\u00e7ais je",
        "start": 55.019,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "vais \u00e9tudier agricole est ce que vous",
        "start": 57.19,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "avez dans vos programmes",
        "start": 58.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une orientation",
        "start": 61.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 huy la premi\u00e8re d\u00e9sorientation c'est",
        "start": 62.41,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre d\u00e9cider qu'on va redevenir une",
        "start": 64.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "grande nation agricole c'est d\u00e9j\u00e0 la",
        "start": 66.14,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose pour une autonomie",
        "start": 67.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "agricole exactement bien s\u00fbr donc \u00e7a",
        "start": 68.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veut dire qu'on va passer par du",
        "start": 71.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "patriotisme \u00e9conomique sur les tables",
        "start": 73.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des collectes et restauration collective",
        "start": 75.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9videmment que du fran\u00e7ais c'est",
        "start": 76.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l\u00e0 en ce moment on n'arr\u00eate pas de",
        "start": 80.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "baisser auraient \u00e9t\u00e9 les productions en",
        "start": 81.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des capitalistes et puis on importe il",
        "start": 83.96,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "ya des exigences environnementales des",
        "start": 86.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "exigences de normes etc c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 88.729,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "et moi je ne mets pas que on impose \u00e0",
        "start": 91.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nos agriculteurs et tant mieux pour tout",
        "start": 94.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le monde ces normes mais qui en r\u00e9union",
        "start": 96.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les impose pas \u00e0 la production qu'on",
        "start": 97.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "importe on apprend et on est confront\u00e9 \u00e0",
        "start": 100.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des id\u00e9ologues mais sont des id\u00e9ologues",
        "start": 102.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du libre \u00e9change vous pouvez leur",
        "start": 104.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "montrer par a plus b que c'est apr\u00e8s qui",
        "start": 106.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a des cons\u00e9quences terribles pour tout",
        "start": 108.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le monde et c'est ce sont des id\u00e9ologues",
        "start": 110.42,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc ils sont pour le libre",
        "start": 112.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9change donc il faut faire du",
        "start": 113.509,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "libre-\u00e9change voil\u00e0 quelles que soient",
        "start": 114.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences mais sur l'histoire de",
        "start": 116.03,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "des normes sur le transport des animaux",
        "start": 118.25,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je veux dire moi j'ai z\u00e9ro probl\u00e8me \u00e0 ce",
        "start": 122.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que la soci\u00e9t\u00e9 fasse un choix et 10",
        "start": 124.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nous on voudrait restreindre les",
        "start": 126.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "distances mais dans ces cas l\u00e0 il faut",
        "start": 129.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat strat\u00e8ge derri\u00e8re donne le",
        "start": 130.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moyen de restreindre les distances c'est",
        "start": 133.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire construisent des abattoirs recr\u00e9e",
        "start": 135.08,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "des fili\u00e8res etc il y aura toujours du",
        "start": 137.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "transport mais au lieu de transporter",
        "start": 139.549,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "des animaux vivants on aura transport\u00e9",
        "start": 140.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des animaux qui ont \u00e9t\u00e9 corps ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 142.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "abattus dans des conditions qui sont",
        "start": 144.56,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "correct",
        "start": 145.76,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 146.73,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiquement les \u00e9leveurs ont des",
        "start": 148.33,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "adversaires qui sont extr\u00eamement",
        "start": 150.23,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "puissants donc qui m\u00e8nent des guerres",
        "start": 151.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "psychologiques qui m\u00e8ne des campagnes de",
        "start": 153.049,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "publicit\u00e9 contre la viande je sors la",
        "start": 155.42,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "des professionnels et je leur ai",
        "start": 158.66,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 je leur ai dit tr\u00e8s clairement",
        "start": 160.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est derri\u00e8re des consid\u00e9rations soi",
        "start": 162.13,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "disant \u00e9cologique en fait il ya des",
        "start": 164.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "histoires de gros sous ou aussi derri\u00e8re",
        "start": 166.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que la viande artificielle et",
        "start": 167.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e7a il ya des tr\u00e8s grosses",
        "start": 170.6,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "firmes qui travaillent l\u00e0 dessus mais",
        "start": 171.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien au non mais \u00e7a va pas non mais \u00e7a",
        "start": 173.12,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "va pas du tout",
        "start": 175.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non mais \u00e7a va pas du tout je suis bien",
        "start": 177.34,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "d'accord ou pas les chinois riches eux",
        "start": 179.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ils veulent de la viande fran\u00e7aise parce",
        "start": 181.489,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "qu'ils savent que c'est de la qualit\u00e9",
        "start": 183.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure de la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire",
        "start": 184.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur mais \u00e9videmment \u00e9videmment",
        "start": 185.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on a une r\u00e9f\u00e9rence sauf que si mais",
        "start": 188.03,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "comme d'habitude comme dans tous les",
        "start": 190.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "domaines on se flagellent c'est la",
        "start": 191.239,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 de nos dirigeants c'est m\u00eame",
        "start": 194.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas la france les dirigeants fran\u00e7ais on",
        "start": 195.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "est des nuls on est m\u00e9chant ce qu'on",
        "start": 198.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "fait n'est pas bien etc etc la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 200.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est que l'agriculture fran\u00e7aise",
        "start": 203.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "elle est quasiment irr\u00e9prochable",
        "start": 205.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il ya toujours quelques exceptions mais",
        "start": 208.88,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "elle est dans son ensemble",
        "start": 210.65,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "irr\u00e9prochables par rapport \u00e0 une",
        "start": 211.579,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "agriculture d agriculture international",
        "start": 213.049,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "m\u00eame europ\u00e9enne nettement qu'ils sont",
        "start": 215.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup moins respectueuses du",
        "start": 217.73,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre animal beaucoup moins",
        "start": 218.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "respectueuses de l'environnement etc",
        "start": 220.04,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "donc il faut changer l'image",
        "start": 222.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'epo changer l'image il faut que les",
        "start": 224.2,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "dirigeants arr\u00eatent de participer aussi",
        "start": 226.13,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e0 la destruction de cette image",
        "start": 229.07,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 232.22,
        "duration": 3.129
    }
]