[
    {
        "text": "la police fait un travail remarquable",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais dans des conditions d\u00e9plorables",
        "start": 1.53,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "on sait et la r\u00e9ponse p\u00e9nale elle n'est",
        "start": 3.78,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la hauteur places de prison",
        "start": 6.359,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "effective de magistrats sur",
        "start": 8.03,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation des \u00e9trangers dans les",
        "start": 10.349,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "statistiques rien ne va tout \u00e7a doit",
        "start": 11.91,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "changer marine le pen s'y engage",
        "start": 13.95,
        "duration": 7.039
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 17.27,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "o\u00f9 sont les 15000 places de prisons",
        "start": 21.83,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "promise par emmanuel macron en 2017 ne",
        "start": 24.81,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "les cherchez pas elle n'existe pas leur",
        "start": 27.269,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation est remise \u00e0 plus tard \u00e0",
        "start": 29.609,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "l'horizon 2027 et pourtant nos prisons",
        "start": 31.59,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "craque litt\u00e9ralement trop de d\u00e9tenus",
        "start": 34.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "70000 pour 68 places de prison tous cas",
        "start": 37.35,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9e eric dupond moretti c'est de",
        "start": 40.41,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "demander fin d\u00e9cembre 2021 au parquet",
        "start": 42.899,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "partout en france de privil\u00e9gier les",
        "start": 46.23,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "solutions alternatives autant dire de ne",
        "start": 48.39,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pas envoyer les gens en prison on ne",
        "start": 50.039,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "s'en sortira pas comme \u00e7a marine le pen",
        "start": 51.899,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "s'engage \u00e0 cr\u00e9er rapidement",
        "start": 54.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "40000 places de prison ne serait ce que",
        "start": 56.96,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "pour atteindre la moyenne europ\u00e9enne on",
        "start": 59.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en est tr\u00e8s loin les d\u00e9linquants et les",
        "start": 61.23,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "criminels \u00e9trangers seront expuls\u00e9s",
        "start": 64.14,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement pr\u00e8s de 25 % des",
        "start": 66.71,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus aujourd'hui en france sont",
        "start": 69.299,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers puis pour en finir avec",
        "start": 71.159,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 des d\u00e9linquants et avec leur",
        "start": 73.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9rive l'ultra violence souvent",
        "start": 75.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gratuites les peines planchers seront",
        "start": 77.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablis les am\u00e9nagements de peine",
        "start": 80.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "inenvisageable la r\u00e9clusion criminelle \u00e0",
        "start": 82.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tuit\u00e9 prendra tout son sens ce sera",
        "start": 84.81,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "une vraie prison \u00e0 vie r\u00e9clusion",
        "start": 87.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 puis le nombre",
        "start": 90.119,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de magistrats sera doubl\u00e9 pour acc\u00e9l\u00e9rer",
        "start": 92.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les proc\u00e9dures les d\u00e9linquants doivent",
        "start": 94.049,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "avoir la certitude d'aller en prison et",
        "start": 95.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'y aller vite engagement phare de",
        "start": 98.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "marine le pen une priorit\u00e9 de son",
        "start": 100.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quinquennat n'ayez aucun doute l\u00e0 dessus",
        "start": 102.6,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "c'est de r\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9 partout et",
        "start": 104.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour tous",
        "start": 107.579,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 109.74,
        "duration": 3.74
    }
]