[
    {
        "text": "la bce la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 1.939,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "vient de publier une \u00e9tude extr\u00eamement",
        "start": 4.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante portant sur les salaires",
        "start": 5.93,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "m\u00e9dians en europe",
        "start": 7.67,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "la bce la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 14.019,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "vient de publier une \u00e9tude extr\u00eamement",
        "start": 16.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante portant sur les salaires",
        "start": 18.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9dians en europe qu'\u00e0 prends ton est",
        "start": 19.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien qu'en france le salaire m\u00e9dian se",
        "start": 22.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "situe \u00e0 un peu plus de 1800 euros par",
        "start": 23.87,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "mois c'est \u00e0 dire en de\u00e7\u00e0 de beaucoup",
        "start": 26.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'autres pays de l'union europ\u00e9enne on",
        "start": 28.789,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "va juste se rappeler ce qu'est le",
        "start": 30.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "salaire m\u00e9dian vous prenez l'ensemble de",
        "start": 32.27,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "la population active la moiti\u00e9 gagnent",
        "start": 34.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "moins l'autre moiti\u00e9 gagne plus mais ce",
        "start": 36.559,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant dans cette",
        "start": 39.17,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00e9tude c'est la conclusion tout cela est",
        "start": 40.67,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "d\u00fb \u00e0 la d\u00e9sindustrialisation de la",
        "start": 43.309,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "france est \u00e9crit noir sur blanc alors",
        "start": 46.399,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "merci la droite merci la gauche merci le",
        "start": 48.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "centre pour nous avoir vendu cette fable",
        "start": 50.69,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "car c'est une fable de la mondialisation",
        "start": 52.85,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "heureuse qui a projet\u00e9 dans le caniveau",
        "start": 54.859,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans le foss\u00e9 des millions de fran\u00e7aises",
        "start": 56.719,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "et de fran\u00e7ais salari\u00e9s comme chef",
        "start": 59.449,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'entreprise avec marine le pen \u00e0",
        "start": 61.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e on reviendra sur tout cela il",
        "start": 63.379,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "ira des relocalisations on enclenchera",
        "start": 65.93,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "un cercle \u00e9conomique vertueux on mettra",
        "start": 68.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fin \u00e0 ces accords de libre-\u00e9change",
        "start": 71.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "terrible puisqu'on nous a mis en",
        "start": 73.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "concurrence avec des pays qui n'ont pas",
        "start": 74.99,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les m\u00eames normes sociales",
        "start": 76.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "environnementales et fiscales et puis on",
        "start": 77.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "privil\u00e9giera le localisme et les",
        "start": 80.39,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "circuits courts",
        "start": 82.76,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 89.18,
        "duration": 2.0
    }
]