[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous",
        "start": 11.13,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "merci merci d'\u00eatre l\u00e0 est bienvenue",
        "start": 15.43,
        "duration": 9.399
    },
    {
        "text": "arras reims en champagne dans la r\u00e9gion",
        "start": 20.0,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "du grand est je suis tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 24.829,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "heureux de vous accueillir bravo \u00e0 vous",
        "start": 27.86,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "venez des quatre coins de france",
        "start": 30.259,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "64 parcouru notre beau pays pour que",
        "start": 35.019,
        "duration": 7.631
    },
    {
        "text": "vous soyez ici aujourd'hui r\u00e9unis pour",
        "start": 38.96,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la grande convention pr\u00e9sidentielle de",
        "start": 42.65,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "marine le pen",
        "start": 44.93,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "avant de commencer j'aimerais qu'on est",
        "start": 48.94,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "tous une pens\u00e9e pour nos amis",
        "start": 51.979,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "marseillais qui ont pris un car qui a",
        "start": 53.409,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 caillass\u00e9 par des racailles hier",
        "start": 57.199,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "soir",
        "start": 60.08,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "alors j'ai deux pens\u00e9es qui me viennent",
        "start": 63.659,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'esprit la premi\u00e8re c'est de le",
        "start": 66.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "renvoyer toute notre solidarit\u00e9 \u00e0",
        "start": 67.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "distance notamment pour le chauffeur de",
        "start": 70.54,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "car qui a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par ces voyous",
        "start": 72.34,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement",
        "start": 76.32,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "ma pens\u00e9e va \u00e0 ces racailles",
        "start": 78.99,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "profitez-en parce que l'ont sauvagement",
        "start": 82.409,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "la violence la haine dans deux mois",
        "start": 85.32,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "c'est fini",
        "start": 89.53,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 91.22,
        "duration": 8.24
    },
    {
        "text": "je suis heureux de vous accueillir ici \u00e0",
        "start": 96.81,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "reims ou avec le bapt\u00eame de clovis a",
        "start": 99.46,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 d'une certaine mani\u00e8re",
        "start": 102.759,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "l'histoire de la nation fran\u00e7aise est",
        "start": 104.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 107.95,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ici tous ensemble c'est \u00e0 nouveau une",
        "start": 108.75,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "jolie page de l'histoire de notre pays",
        "start": 112.539,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que nous allons \u00e9crire dans soixante",
        "start": 114.759,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "sept jours exactement",
        "start": 118.119,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "il y aura l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle nous",
        "start": 120.84,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "ont un choix crucial",
        "start": 124.509,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "vysya vitale essentielle \u00e0 faire pour",
        "start": 126.689,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "notre pays et notre civilisation",
        "start": 130.39,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "soit on continue avec la mondialisation",
        "start": 132.269,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "l'europe isme baba et on continue la",
        "start": 135.72,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "dissolution de notre pays soit c'est le",
        "start": 139.93,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "sursaut on retrouve nos fronti\u00e8res la",
        "start": 142.299,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 d'\u00eatre fran\u00e7ais et la solidarit\u00e9",
        "start": 145.209,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "entre nous gr\u00e2ce \u00e0 marine le pen",
        "start": 147.73,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "oui nous allons vivre aujourd'hui un",
        "start": 153.75,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "moment historique",
        "start": 158.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et nous pourrons dire nous y \u00e9tions nous",
        "start": 159.299,
        "duration": 7.391
    },
    {
        "text": "\u00e9tions arras ce 5 f\u00e9vrier quand il ya eu",
        "start": 163.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la convention pr\u00e9sidentielle qui a lanc\u00e9",
        "start": 166.69,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "le sprint final de la campagne qui a",
        "start": 169.0,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "amen\u00e9 marine le pen \u00e0 l'elys\u00e9e nous y",
        "start": 172.209,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "sommes et nous en sommes fiers",
        "start": 175.209,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "alors pour gagner cette \u00e9lection il faut",
        "start": 181.12,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "un programme o\u00f9 sont travaill\u00e9s et c'est",
        "start": 185.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce que nous allons voir tout cet apr\u00e8s",
        "start": 187.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "midi avec des tables rondes avec des",
        "start": 189.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s avec des interventions qui vont",
        "start": 191.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9tailler le programme de marine le pen",
        "start": 194.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ce beau programme pour rendre fran\u00e7ais",
        "start": 197.0,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "leur pays et leur argent vous le verrez",
        "start": 199.79,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "avant le discours de marine \u00e0 18h15 il y",
        "start": 203.06,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aura d'autres intervenants que vous",
        "start": 206.299,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aimez beaucoup des figures du",
        "start": 208.25,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "rassemblement national notamment notre",
        "start": 209.599,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cher pr\u00e9sident jordan bardella qui",
        "start": 211.879,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "parlera",
        "start": 214.129,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "juste avant la candidate",
        "start": 214.97,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 216.5,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "et beaucoup de nos \u00e9lus",
        "start": 219.489,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "beaucoup de nos cadres qui viendront",
        "start": 222.079,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9senter ce gros projet alors pour",
        "start": 223.849,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter ce projet nous avons imagin\u00e9",
        "start": 227.329,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision vous envoyer",
        "start": 229.129,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "le d\u00e9cor derri\u00e8re moi et nous avons",
        "start": 231.29,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "choisi un titre vivement dimanche 24",
        "start": 233.06,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "avril pour pr\u00e9senter cette \u00e9mission il",
        "start": 236.989,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "nous fallait un homme de l'art",
        "start": 240.019,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste un journaliste et y en a que",
        "start": 241.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous connaissez il \u00e9tait \u00e0 lci et dans",
        "start": 244.639,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "bien d'autres r\u00e9dactions avant et \u00e0",
        "start": 247.31,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "force de donner des mauvaises nouvelles",
        "start": 249.53,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "sur notre pays il a d\u00e9cid\u00e9 de quitter",
        "start": 251.959,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision et de se",
        "start": 254.389,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "battre pour d'autres pelle nation notre",
        "start": 256.43,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "belle france cet homme or vous l'avez vu",
        "start": 258.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous le connaissez bien c'est lui qui va",
        "start": 261.169,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "animer cette journ\u00e9e et j'ai la chance",
        "start": 263.12,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "de pouvoir dire que c'est un ami je vous",
        "start": 266.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "demande de faire un triomphe \u00e0 philippe",
        "start": 268.099,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 270.11,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 271.99,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "6",
        "start": 281.96,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "si grand",
        "start": 282.92,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "merci les amis",
        "start": 284.7,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 285.46,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous et",
        "start": 286.58,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "bienvenue on va donc d\u00e9buter cette",
        "start": 289.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "convention pr\u00e9sidentielle apr\u00e8s c'est",
        "start": 291.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mon chaleureux de de laurent en",
        "start": 293.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "attendant d'\u00e9couter alors on vient de",
        "start": 296.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous lire on a tous en t\u00eate \u00e9videmment",
        "start": 298.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "le discours de marine \u00e0 18 heures",
        "start": 299.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de plusieurs orateurs \u00e0",
        "start": 301.08,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "commencer par jordan bardella notre",
        "start": 303.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident actuel et puis il y aura",
        "start": 306.54,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e9galement quelques surprises",
        "start": 308.52,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on va se projeter dans le futur nous",
        "start": 310.34,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "sommes le 24 avril il est 20h et marine",
        "start": 315.24,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le pen vient d'\u00eatre \u00e9lue pr\u00e9sidente de",
        "start": 318.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique",
        "start": 321.3,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 322.95,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "alors quel sera le visage de la france",
        "start": 326.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui se dessinera \u00e0 partir de ce moment",
        "start": 329.27,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "l\u00e0 quels seront les axes les mesures qui",
        "start": 331.91,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "seront prises durant le quinquennat qui",
        "start": 335.78,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "surtout pour quel r\u00e9sultat c'est ce que",
        "start": 337.669,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "je vous propose de voir durant 90",
        "start": 339.919,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "minutes allez c'est parti",
        "start": 342.74,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 354.38,
        "duration": 15.33
    },
    {
        "text": "des tables rondes autour des th\u00e8mes de",
        "start": 367.03,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "la transmission la projection et de la",
        "start": 369.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "protection vous le savez pas ce que vous",
        "start": 372.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00eates de bons \u00e9l\u00e8ves ce sont les axes de",
        "start": 374.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la campagne de marine le pen le premier",
        "start": 376.43,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "th\u00e8me tout de suite celui de la",
        "start": 379.28,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "transmission et on va en parler je vais",
        "start": 381.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "leur demander de venir me rejoindre sur",
        "start": 383.91,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne b\u00e2ti de mandroux et anne sophie",
        "start": 386.97,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "frigout andrea quotas rac et julien",
        "start": 390.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "houle bonjour \u00e0 vous quatre on peut les",
        "start": 393.99,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "applaudir",
        "start": 396.21,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 400.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ah oui vous les connaissez tous",
        "start": 402.02,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment alors dans ce th\u00e8me on ne",
        "start": 404.15,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "peut manquer \u00e9videmment de parler de",
        "start": 407.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'est l'identit\u00e9 autrement dit le th\u00e8me",
        "start": 409.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "alors on va dire plan sinon versus celui",
        "start": 412.02,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "du d\u00e9racinement les mondialistes contre",
        "start": 414.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les nationaux les uns nationaux c'est",
        "start": 417.6,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates l\u00e0 \u00e0 reims cet apr\u00e8s midi",
        "start": 419.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fendent leur identit\u00e9 leur culture",
        "start": 421.979,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "montre ce que l'on appelle les nomades",
        "start": 424.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "julien oudoul est ce que c'est \u00e7a la",
        "start": 426.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ligne de partage en fait de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 428.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la vie politique de cette \u00e9lection \u00e0",
        "start": 431.58,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "venir le choix entre les nationaux nous",
        "start": 433.68,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "et puis les mondialistes de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 437.099,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "oui philippe je pense que tu as tout \u00e0",
        "start": 439.25,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "fait r\u00e9sum\u00e9 le vrai clivage et je vais",
        "start": 441.66,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "aller un peu plus loin faire que y'a",
        "start": 444.27,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "nationaux mondialistes il ya aussi ceux",
        "start": 445.949,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "qui sont dans le r\u00e9el ce qui regarde la",
        "start": 448.139,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "france telle qu'elle est et ceux qui",
        "start": 450.33,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "sont hors sol ceux qui sont dans",
        "start": 451.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie et en clair si on reprend le",
        "start": 453.479,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "th\u00e8me de l'identit\u00e9 de nos valeurs bien",
        "start": 456.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s\u00fbr tous ceux qui acceptent que la",
        "start": 459.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france devienne progressivement colline",
        "start": 461.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "colonis\u00e9s et que nos valeurs soient",
        "start": 463.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "remises en question permanente",
        "start": 465.75,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qu'ils acceptent que",
        "start": 466.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "roubaix que tu rappes deviennent des",
        "start": 468.479,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques islamiques nous ne",
        "start": 471.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'acceptons pas nous souhaitons que la",
        "start": 472.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "france soit partout chez elle dans tous",
        "start": 474.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les quartiers dans toutes les villes qui",
        "start": 476.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est pas de remise en cause \u00e0 la fois de",
        "start": 478.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "notre identit\u00e9 de notre mode de vie de",
        "start": 481.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "notre culture il y en a certains qui",
        "start": 483.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent que finalement ce n'est pas",
        "start": 485.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "grave que des poup\u00e9es son visage \u00e0",
        "start": 486.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "roubaix que c'est une donn\u00e9e anecdotique",
        "start": 490.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous consid\u00e9rons que c'est un enjeu de",
        "start": 492.69,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "civilisation aussi aujourd'hui nous ne",
        "start": 494.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sommes pas en capacit\u00e9 de d\u00e9fense que",
        "start": 496.949,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "nous sommes si nous ne d\u00e9fendons pas",
        "start": 498.57,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "\u00e2prement notre culture le mode de vie",
        "start": 500.4,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et quand je dis le mode de vie",
        "start": 503.409,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est pas le mode de vie",
        "start": 505.269,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain c'est le mode de vie",
        "start": 506.739,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de la r\u00e9publique fran\u00e7aise si",
        "start": 508.479,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "on n'est pas capable de faire front",
        "start": 511.179,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'assumer ce que nous sommes et tout",
        "start": 512.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "simplement de dire m'ont donn\u00e9 stop stop",
        "start": 514.629,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aux ennemis de la r\u00e9publique stop aux",
        "start": 517.12,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ennemis de la france la france ne sera",
        "start": 518.769,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plus la france donc heureusement que",
        "start": 520.659,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "marine est l\u00e0 pour faire virer le",
        "start": 522.459,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "bouclier r\u00e9publicain et national c'est",
        "start": 524.229,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "la seule dans ce combat l\u00e0 qui est clair",
        "start": 527.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il a toujours \u00e9t\u00e9 et qui pourra",
        "start": 529.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "garantir que les fran\u00e7ais restent en",
        "start": 531.16,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "france audrey nationaux",
        "start": 532.72,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "il est bon",
        "start": 536.579,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "a\u00efe s'exercent souvent sur les plateaux",
        "start": 539.1,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 comme anvers d'ailleurs mais j'ai",
        "start": 541.48,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "anim\u00e9 des \u00e9missions avec le d'ailleurs",
        "start": 543.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour l\u00e0 c'est un peu schizophr\u00e9nique \u00e0",
        "start": 545.589,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pour t'ouvrir je faisais les tissus",
        "start": 547.12,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "comme si enti\u00e8rement d'accord avec six",
        "start": 549.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mois au fait j'ai d\u00e9j\u00e0 qu'ils essaient",
        "start": 551.019,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tout doucement mais c'est bien bon alors",
        "start": 553.18,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "cette vision mondialiste contre les",
        "start": 555.699,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nationaux nous sommes \u00e0 brossard bonjour",
        "start": 558.339,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous d'abord je tiens \u00e0 excuser arr\u00eat",
        "start": 561.459,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "g20 puisque c'est lui qui devait \u00eatre \u00e0",
        "start": 563.62,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "ma place je reviendrai mois plus tard",
        "start": 565.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "maintenant effectivement je pense qu'un",
        "start": 567.209,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "vrai clivage je partage ce qui",
        "start": 568.959,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ce que dit julien entre les",
        "start": 570.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mondialistes et les localistes les",
        "start": 572.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nationaux je crois que le concept qui a",
        "start": 573.97,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "th\u00e9oris\u00e9 herv\u00e9 juvin le localisme",
        "start": 576.43,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "aujourd'hui s'applique \u00e0 ce monde qui",
        "start": 578.339,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "est interconnect\u00e9 o\u00f9 tout est li\u00e9 o\u00f9",
        "start": 580.389,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "tout va vite et on a finalement deux",
        "start": 582.819,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "choses importantes \u00e0 retenir c'est d'une",
        "start": 585.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "part que les mondialistes souhaite",
        "start": 587.139,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "casser les fronti\u00e8res casser ces",
        "start": 589.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res tant sur l'\u00e9conomie en faisant",
        "start": 591.699,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "en sorte que tous passent en faisant en",
        "start": 593.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sorte qu'on d\u00e9truise aux agriculteurs en",
        "start": 596.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "faisant en sorte qu'il est trait\u00e9 de",
        "start": 598.24,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change o\u00f9 finalement on demande \u00e0",
        "start": 599.38,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "nos agriculteurs d'avoir",
        "start": 601.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de faire des efforts qui est des",
        "start": 603.06,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "produits sains d'\u00e9viter les pesticides",
        "start": 605.47,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "mais dans le m\u00eame temps alors qu'ils",
        "start": 606.939,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "investissent l\u00e0 dedans alors qu'ils",
        "start": 608.439,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "doivent respecter ces r\u00e8gles l\u00e0 et bien",
        "start": 609.939,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nos fronti\u00e8res sont ouvertes et donc ces",
        "start": 611.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 ces agriculteurs fran\u00e7ais sont",
        "start": 613.509,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "concurrenc\u00e9s par des agriculteurs",
        "start": 615.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "argentins ou chiliens qui eux ne",
        "start": 616.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "respectent absolument rien donc on est",
        "start": 618.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en train de tuer nos agriculteurs de",
        "start": 619.93,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "tuer le savoir faire industriel \u00e7a c'est",
        "start": 622.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c\u00f4t\u00e9 \u00e9conomique et puis vous avez",
        "start": 624.009,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les m\u00eames mondialiste il souhaite faire",
        "start": 625.959,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "en sorte que tout le monde soit",
        "start": 627.639,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "rempla\u00e7able \u00e0 en ing\u00e9nieurs fran\u00e7ais",
        "start": 629.17,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "peut tr\u00e8s bien \u00eatre remplac\u00e9 par un",
        "start": 631.459,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "indien et finalement s'en fiche des",
        "start": 632.899,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "racines et finalement s'en fiche des",
        "start": 635.72,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences voil\u00e0 ce mondialisme l\u00e0 est",
        "start": 637.519,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "en train de d\u00e9truire notre pays aux",
        "start": 640.579,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et notre identit\u00e9 c'est l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 642.29,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "je viens si vous analysez un peu avec",
        "start": 644.449,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision c'est que ces mondialistes",
        "start": 646.809,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "finalement il travaille de concert avec",
        "start": 650.449,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nos adversaires directs les racialiste",
        "start": 652.249,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "par exemple je vous prends un exemple",
        "start": 654.799,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "assez simple quand",
        "start": 656.48,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous avez le pdg de sales force qui est",
        "start": 658.569,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "une \u00e9norme multinationale am\u00e9ricaine",
        "start": 662.48,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "dont le patron est",
        "start": 664.179,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "directeur du times le fameux magazine",
        "start": 666.309,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "time qui d\u00e9signe des grands personnages",
        "start": 668.72,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "cette personne est connu pour \u00eatre un",
        "start": 671.569,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mondialiste pour rompre toutes les",
        "start": 673.699,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et pour qu'ils investissent",
        "start": 675.049,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "dans tous les pays et bien cette",
        "start": 676.04,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "personne l\u00e0 dans le m\u00eame temps alors",
        "start": 677.48,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "qu'il est publique propri\u00e9taire d'un",
        "start": 679.249,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "journal il nomme madame traore du gang",
        "start": 680.509,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "traor\u00e9 comme l'une des personnalit\u00e9s de",
        "start": 682.91,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e au niveau mondial donc vous",
        "start": 684.679,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voyez que ces gens l\u00e0 travaillent de",
        "start": 686.389,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "concert et vous pouvez les hu\u00e9es",
        "start": 687.829,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 689.809,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et j'en finis un acc\u00e8s",
        "start": 691.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour part entre la parole mais prenez",
        "start": 694.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'exemple de liesse f l'imp\u00f4t de",
        "start": 696.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 sur la fortune lui ce qu'il a",
        "start": 697.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fait c'est qu'il a supprim\u00e9 cet imp\u00f4t",
        "start": 700.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour les plus riches c'est \u00e0 dire sur le",
        "start": 702.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "capital ceux qui ont des actions ceux",
        "start": 703.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui ont des participations",
        "start": 705.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les grands patrons en revanche il l'a",
        "start": 706.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "gard\u00e9 cette info aux braves fran\u00e7ais qui",
        "start": 709.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "peuvent avoir h\u00e9rit\u00e9 d'une maison par",
        "start": 712.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "exemple moi dans ma r\u00e9gion notamment",
        "start": 714.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "recevoir je sais que on a beaucoup",
        "start": 715.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'ouvriers qui h\u00e9rite d'une maison au",
        "start": 717.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bord du lac l\u00e9man et qui d'un coup d'un",
        "start": 719.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "seul doivent payer l'isf eh bien ces",
        "start": 721.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 ne peuvent pas prier dieu cf et",
        "start": 723.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc ils vendent des cas paris et donc",
        "start": 725.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il se d\u00e9racine marine le pen fera",
        "start": 727.57,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "exactement l inverse l r\u00e9tablira liesse",
        "start": 730.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour ses mondialistes pour les capitaux",
        "start": 733.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour les actionnaires en revanche pour",
        "start": 734.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "favoriser le reste l'enracinement pour",
        "start": 736.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "favoriser les fran\u00e7ais \u00e0 ce qu'ils",
        "start": 738.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "restent chez eux sur leur territoire et",
        "start": 740.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ils soient ils en soient fiers eh",
        "start": 742.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bien on leur supprime rats y est certes",
        "start": 744.28,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pour ces gens l\u00e0 voil\u00e0 vous \u00eates",
        "start": 746.2,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "vous ldd entre les deux qui n'ont plus",
        "start": 748.83,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de racines qui sont des nomades",
        "start": 752.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mathiesen se fit alors julien en parler",
        "start": 754.95,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "choix civilisationnels c'est le mot qui",
        "start": 757.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "revient que compl\u00e9terait souvent marine",
        "start": 759.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le pen alors d\u00e9j\u00e0 est ce que tous les",
        "start": 762.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en cours en sont convaincus",
        "start": 764.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas qu'est ce qu'on peut dire",
        "start": 765.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais qui sont",
        "start": 767.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas convaincus que le 10 et le 24 avril",
        "start": 769.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est un choix civilisationnels qu'ils",
        "start": 771.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "devront op\u00e9rer parce que c'est un choix",
        "start": 773.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "civilisationnels tout le monde est",
        "start": 775.96,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 777.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l\u00e0 c'est avec la cassure est",
        "start": 778.92,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "tellement na\u00eetre entre ceux qui veulent",
        "start": 780.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le grand d\u00e9racinement et ceux qui",
        "start": 782.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "veulent d\u00e9fendre ce qu'ils ont entre",
        "start": 785.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "leurs mains leurs terres leur culture",
        "start": 787.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "leur langue leur savoir-faire que oui on",
        "start": 788.95,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "est c'est difficilement r\u00e9conciliable il",
        "start": 792.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame le faire parce qu on",
        "start": 795.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fait nation et donc c'est ce qu'on",
        "start": 796.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "propose finalement proposer un projet",
        "start": 799.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "unitaire de 6 version beaucoup plus",
        "start": 800.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "humaine parce que l\u00e0 je conduis sur ce",
        "start": 802.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que dit zahia c'est que ces gens l\u00e0",
        "start": 804.13,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "juste se disent tr\u00e8s sympathique quand",
        "start": 806.41,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "on accueille toute la terre enti\u00e8re mais",
        "start": 809.379,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "en fait pour eux tout se vaut ce \u00e0 dire",
        "start": 810.399,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "et donc les gens sont juste des bras",
        "start": 814.11,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "pour travailler ou alors des ventres",
        "start": 816.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour se doper la d\u00e9mographie mais ce ne",
        "start": 818.5,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "sont pas des gens accompagn\u00e9s de leur",
        "start": 821.44,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "culture de leurs r\u00eaves de leur",
        "start": 822.759,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 et donc on peut finalement",
        "start": 823.87,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e9chang\u00e9 un un bourguignon contre",
        "start": 826.48,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui habite \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la halle",
        "start": 830.17,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "de la banlieue est d'alger on peut",
        "start": 832.3,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e9changer",
        "start": 834.009,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "d'ailleurs contraint un ouvrier dans le",
        "start": 835.98,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cimeti\u00e8re en chine enfin voil\u00e0 tout \u00e7a",
        "start": 839.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'a plus de sens tout le monde est",
        "start": 841.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "finalement museler tout \u00e7a pendant",
        "start": 842.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rapport \u00e9conomique d'une extr\u00eame",
        "start": 844.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "violence donc on leur propose justement",
        "start": 847.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de r\u00e9 humaniser les verra forc\u00e9ment",
        "start": 849.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aussi bien au niveau international en",
        "start": 852.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "stoppant ces flux migratoires qui sont",
        "start": 853.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et humiliant d\u00e9shumanisant et m\u00eame",
        "start": 855.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dangereux pour les gens qui sont entre",
        "start": 858.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les mains de passeurs mais on propose",
        "start": 861.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aussi de remettre revaloriser ce que",
        "start": 862.77,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "nous sommes nous en tant que fran\u00e7ais",
        "start": 866.7,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nous ne sommes pas",
        "start": 868.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "interchangeables vous n'ont pas chang\u00e9",
        "start": 869.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mais ne vont pas leur ont pas non plus",
        "start": 870.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que les gens changent voil\u00e0 nous aimons",
        "start": 871.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les nations nous avons les papilles et",
        "start": 874.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est ce que dans cette \u00e9lection",
        "start": 876.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il durera ans emmanuel",
        "start": 877.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "macron val\u00e9rie p\u00e9cresse est ce qu'ils",
        "start": 879.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ont la m\u00eame la m\u00eame vision en fait par",
        "start": 880.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 nous alors on se souvient de",
        "start": 883.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette de ce meeting des m\u00e9nages macron \u00e0",
        "start": 885.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "marseille c'\u00e9tait en avril 2010 est lui",
        "start": 888.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "disais moi dans la salle je vois des",
        "start": 889.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tunisiens joie des alg\u00e9riens \u00e0 jouer les",
        "start": 891.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "colmariens joie des mahorais et cetera",
        "start": 893.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et cetera et tout \u00e7a \u00e7a peut",
        "start": 895.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement devenir des marseillais",
        "start": 896.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais puis et ses tribunes de",
        "start": 898.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse et en janvier 2010 dans",
        "start": 899.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "laquelle elle appelait \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 901.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "multiculturelle et postraciale c'est",
        "start": 903.78,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bonnet blanc et blanc bonnet la forme",
        "start": 907.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un tour de table c'est vrai qu'avec",
        "start": 909.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et val\u00e9rie p\u00e9cresse on a",
        "start": 912.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "deux candidats de la mondialisation",
        "start": 914.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en contr\u00f4ler puisque bien du matin avait",
        "start": 916.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame dit qu'il n'avait pas de toute",
        "start": 919.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise val\u00e9rie p\u00e9cresse candidate et",
        "start": 920.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'air que m\u00eame d\u00e9fendre qu'il \u00e9tait",
        "start": 923.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de libre \u00e9change \u00e0 \u00e0 bruxelles",
        "start": 925.26,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "donc oui amendements des candidats des",
        "start": 927.57,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "racines et 100 membres c'est la m\u00eame",
        "start": 931.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chose et julien houle l\u00e0 on va se l\u00e2cher",
        "start": 934.23,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose",
        "start": 935.7,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "question mais je me doute un peu la",
        "start": 938.48,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "honte quand m\u00eame mais val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 940.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est une immense arnaque mais il faut le",
        "start": 942.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dire on sait pas si val\u00e9rie p\u00e9cresse et",
        "start": 945.15,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "de droite mais",
        "start": 947.79,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 951.2,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'il val\u00e9rie p\u00e9cresse et de",
        "start": 953.75,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "droit mais ce qu'on sait c'est qu'elle",
        "start": 955.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'est pas de france elle n'est pas de",
        "start": 957.21,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "france parce que l'on val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 959.46,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "convery p\u00e9cresse lui dit que l'islam est",
        "start": 963.35,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "une religion fran\u00e7aise il ya \u00e0 peine",
        "start": 966.18,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "deux ans",
        "start": 967.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 968.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 971.67,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "nous entend pas on pouvait faire mieux",
        "start": 972.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 977.7,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "pour elle rit p\u00e9cresse qui est",
        "start": 979.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en campagne \u00e0 son petit eric",
        "start": 981.769,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "ciotti de poche qu'elle am\u00e8ne toujours \u00e0",
        "start": 984.23,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 d'elle parce que \u00e7a fait une",
        "start": 986.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "caution s\u00e9curitaire une caution",
        "start": 988.279,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "nationale mais en r\u00e9alit\u00e9 cette dame",
        "start": 989.93,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "candidate est une escroquerie puisque",
        "start": 993.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame temps elle nous dit que le",
        "start": 996.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voilement des fillettes est une infamie",
        "start": 999.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et ya quelques ann\u00e9es elle \u00e9tait en",
        "start": 1001.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "visite dans une \u00e9cole coranique avec des",
        "start": 1003.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "petites filles enti\u00e8rement voil\u00e9es de",
        "start": 1005.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "noir alors avec ces gens l\u00e0 avec cette",
        "start": 1006.97,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "droite de compromission et de collusion",
        "start": 1009.79,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "il ya \u00e9videmment rien \u00e0 attendre les",
        "start": 1013.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "seuls qui sont capacit\u00e9 de d\u00e9fendre la",
        "start": 1015.399,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nation la la\u00efcit\u00e9 et la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1017.41,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "s'applique pour tout le monde les",
        "start": 1020.019,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tiens des juifs les musulmans tout",
        "start": 1022.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le monde les jeunes qui sont capacit\u00e9s",
        "start": 1024.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "font tout simplement notre h\u00e9ritage",
        "start": 1026.559,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "comment on vit en france quelles sont",
        "start": 1028.6,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "nos rapports entre les hommes et les",
        "start": 1030.52,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "femmes",
        "start": 1031.689,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "chez nous les hommes et les femmes sont",
        "start": 1032.289,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e9gaux chez nous la religion passe apr\u00e8s",
        "start": 1033.789,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat chez nous on a une conception",
        "start": 1036.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout simplement de la d\u00e9mocratie qui",
        "start": 1039.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'est pas celle du rigorisme et de",
        "start": 1041.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'islamisme donc clairement cette droite",
        "start": 1043.27,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "l\u00e0 a collabor\u00e9 depuis trop longtemps",
        "start": 1045.73,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "nous ont dit stop avec marine",
        "start": 1047.439,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1051.5,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est justement droite l'instinct comme",
        "start": 1054.61,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "une nouvelle \u00e9re p\u00e9cresse en tant que",
        "start": 1057.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conseiller r\u00e9gional avec les autres",
        "start": 1059.99,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "conseillers r\u00e9gionaux d'\u00eele de france on",
        "start": 1061.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la voit quand m\u00eame \u00e0 l'oeuvre \u00e0 la",
        "start": 1064.429,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9livrer des centaines de milliers",
        "start": 1065.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'euros de subventions \u00e0 des",
        "start": 1068.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "associations aux migrants y compris en",
        "start": 1069.32,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re qu'il fallait",
        "start": 1071.63,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter sous soumis avant m\u00eame ses 2500",
        "start": 1074.179,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "postes de policiers de gendarmes",
        "start": 1076.159,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s quand elle \u00e9tait au",
        "start": 1076.94,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "gouvernement et quand elle nous parle",
        "start": 1078.169,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "aux localisations au conseil r\u00e9gional on",
        "start": 1080.059,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "est all\u00e9 voir la provenance des masques",
        "start": 1082.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "distribu\u00e9s par le conseil r\u00e9gional du",
        "start": 1084.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "verdon mille \u00e9videmment \u00e7a mais 2 et g",
        "start": 1086.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est val\u00e9rie p\u00e9cresse on va",
        "start": 1088.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parler de la famille la pr\u00e9sence \u00e7a rime",
        "start": 1091.19,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "avec transmission il ya beaucoup de",
        "start": 1092.96,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui se posent d\u00e9j\u00e0 cette",
        "start": 1096.019,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "question des jeunes couples et jeunes",
        "start": 1097.399,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "couples fran\u00e7ais j'insiste bien voil\u00e0 on",
        "start": 1099.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vient de se marier on voudrait avoir des",
        "start": 1102.799,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "enfants mais les enfants \u00e7a co\u00fbte cher",
        "start": 1104.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que propose marine le pen a les enfants",
        "start": 1105.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup d'amour mais oui \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 1108.11,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "cher des questions logistiques qui",
        "start": 1110.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "arrivent en masse la question la",
        "start": 1113.269,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re qui arrive c'est vraiment la",
        "start": 1115.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question de l'immobilier de la voiture",
        "start": 1118.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "donc c'est vraiment des gros poste de",
        "start": 1119.84,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses sachant qu'en france",
        "start": 1121.07,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "en 10 ans le prix de l'immobilier a",
        "start": 1123.669,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 de 25% donc c'est assez",
        "start": 1125.899,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "colossal et",
        "start": 1128.179,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "en cela c'est la proposition marine le",
        "start": 1129.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pen est tr\u00e8s novatrice et ne peut",
        "start": 1131.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vraiment apporter une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne",
        "start": 1133.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour beaucoup aux couples \u00e0 savoir",
        "start": 1134.85,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "lorsque un couple veut donc s'installer",
        "start": 1137.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de leur avoir un projet immobilier",
        "start": 1140.73,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s d'une banque",
        "start": 1142.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "marine le pen propose un pr\u00eat immobilier",
        "start": 1144.2,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat \u00e0 taux z\u00e9ro deux cent mille euros",
        "start": 1146.19,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "pouvoir aller jusqu'\u00e0 100000 euros et",
        "start": 1148.89,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "il a rembours\u00e9 sur dix ans donc voil\u00e0 le",
        "start": 1152.21,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "temps de s'installer donc sa saintet\u00e9",
        "start": 1155.58,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant et au bout du troisi\u00e8me",
        "start": 1156.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "enfant sans cours de ces remboursements",
        "start": 1158.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "arrive un troisi\u00e8me une troisi\u00e8me",
        "start": 1160.98,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "naissance",
        "start": 1162.66,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et bien ce l\u00e9ger les six devaient rester",
        "start": 1164.09,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "en remboursement est donn\u00e9 en fait",
        "start": 1168.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autant qu'avant qu'il n'y a plus de",
        "start": 1170.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "remboursement \u00e0 effectuer \u00e0 part de ce",
        "start": 1172.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro \u00e0 partir du troisi\u00e8me",
        "start": 1174.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "enfant donc \u00e7a c'est une mesure qui est",
        "start": 1176.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 de nos politiques aux hongroises",
        "start": 1179.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et et qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant dans",
        "start": 1181.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'hiver d\u00e9mographique qui frappe leur",
        "start": 1183.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "apprendre concr\u00e8tement pas uniquement la",
        "start": 1185.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france je vois qu'il ya un vrai d\u00e9calage",
        "start": 1187.14,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "entre",
        "start": 1189.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'indic\u00e9 de f\u00e9condit\u00e9 par femme en",
        "start": 1190.67,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "france qui est de 1,81 deux enfants par",
        "start": 1192.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "femme et le d\u00e9sir d'enfant qui est lui",
        "start": 1195.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de 2,39 donc c'est ce d\u00e9calage sextet",
        "start": 1198.18,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "notamment pour des questions financi\u00e8res",
        "start": 1201.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et budg\u00e9taires donc il est vraiment",
        "start": 1203.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "important d'offrir une chance aux",
        "start": 1206.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "familles de baha de se constituer parce",
        "start": 1209.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'on pense vraiment et c'est pas non",
        "start": 1211.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus des mots en l'air c'est de dire que",
        "start": 1214.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la famille c'est vraiment le ciment de",
        "start": 1215.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la nation et la nation \u00e9tant une grande",
        "start": 1217.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la grande famille fran\u00e7aise et donc pour",
        "start": 1219.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a il faut que toutes ces petites",
        "start": 1222.42,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "cellules familiales et un vrai soutien",
        "start": 1223.77,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 dessus c'est vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1227.42,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "novateur de la part de marie le pen",
        "start": 1231.36,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "entre",
        "start": 1232.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "essai de m\u00eame aussi c'est",
        "start": 1233.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le fait que \u00e0 partir de deuxi\u00e8me le",
        "start": 1236.46,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me enfant soit une part fixe",
        "start": 1238.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qalqilya la pleine lune donc \u00e7a aussi on",
        "start": 1240.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'a incit\u00e9 \u00e0 d\u00e9passer le fait d'avoir un",
        "start": 1242.92,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "seul enfant mais avant voil\u00e0 donc \u00e7a",
        "start": 1245.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est vraiment tr\u00e8s int\u00e9ressant parce",
        "start": 1248.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que \u00e7a serait y dans l'\u00e9conomie il est",
        "start": 1249.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vrai que les enfants ne sont pas",
        "start": 1251.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies sur ses propres enfants on",
        "start": 1252.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "veut qu'ils soient bien avis\u00e9s qu'ils",
        "start": 1254.41,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "soient soign\u00e9s qui soit dans des",
        "start": 1255.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quartiers bien fr\u00e9quent\u00e9 donc quartier",
        "start": 1257.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la fr\u00e9quenter les gars de pression",
        "start": 1259.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "immobili\u00e8re importante et donc voila",
        "start": 1260.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voila on vraiment une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne",
        "start": 1262.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que propose marine le pen pour les",
        "start": 1264.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "familles deux mesures donc part fiscale",
        "start": 1266.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plein \u00e0 partir du deuxi\u00e8me enfant un",
        "start": 1268.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00eat de 100 mille euros \u00e0 taux z\u00e9ro qui",
        "start": 1270.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est eux qui se transforme en subventions",
        "start": 1272.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 un essence du troisi\u00e8me enfant et en",
        "start": 1274.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cisant en parlera tout \u00e0 l'heure que",
        "start": 1276.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour les familles monoparentales",
        "start": 1277.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 on parle d'une famille",
        "start": 1279.16,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "meyer classique en quelque sorte",
        "start": 1281.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des choses de pr\u00e9vues pour pour les",
        "start": 1284.1,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "familles monoparentales qui est un petit",
        "start": 1286.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mot a comment\u00e9 sur les paliers des",
        "start": 1288.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "naissances mathilde on a retrouv\u00e9 ce",
        "start": 1290.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chiffre en 1982 il y avait en france",
        "start": 1292.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "huit cent vingt mille naissances et bien",
        "start": 1294.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "huit cent vingt mille en 2021 d'ailleurs",
        "start": 1296.62,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'an pass\u00e9 738 mhz il sert quasiment 100",
        "start": 1299.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mille de moins il ya cet hiver",
        "start": 1302.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique en france en europe et",
        "start": 1304.87,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "puissante sho",
        "start": 1306.55,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "en afrique",
        "start": 1307.86,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "est ce que il ya vraiment des",
        "start": 1310.23,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "entra\u00eenements des fran\u00e7ais warning une",
        "start": 1313.169,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "danger un danger en vue il faudra mons y",
        "start": 1314.57,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "avait \u00e9videmment c'est terrible parce",
        "start": 1317.52,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1319.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mographie c'est aussi un signe de",
        "start": 1321.38,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "vitalit\u00e9 de confiance en l'avenir",
        "start": 1323.91,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1325.26,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "de dynamisme les hommes dans le monde",
        "start": 1326.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui bouge sont les zones o\u00f9 on fait des",
        "start": 1329.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "enfants on n'a pas peur de l'avenir",
        "start": 1330.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est vraiment tr\u00e8s significatif de ce",
        "start": 1332.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que les gens pensent de l'avenir avoir",
        "start": 1334.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des enfants etc n'ont pas confiance en",
        "start": 1335.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'avenir mais ils n'ont pas donn\u00e9 de",
        "start": 1337.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donner la vie parce qu'ils veulent pas \u00e0",
        "start": 1339.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "me faire un pari sur leur enfance est",
        "start": 1341.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout simplement alors on va ajouter deux",
        "start": 1342.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "autres mesures sont pr\u00e9vues \u00e0 la salle",
        "start": 1344.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on touche \u00e0 la fiscalit\u00e9 dans programme",
        "start": 1346.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de marine le pen c'est la possibilit\u00e9",
        "start": 1347.86,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e cent mille euros tous les dix ans",
        "start": 1349.81,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en ligne directe est en cours ou encore",
        "start": 1352.86,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "l'exon\u00e9ration des droits de succession",
        "start": 1355.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que malheureusement \u00e7a arrive",
        "start": 1357.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aussi dans la vie jusqu'\u00e0 300 mille",
        "start": 1358.57,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "euros pour les biens",
        "start": 1360.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "immobiliers en fait on transmet le fruit",
        "start": 1361.71,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de son travail il ya cette dimension",
        "start": 1364.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "morale aussi dans tout cela des parents",
        "start": 1366.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "transmettent le fruit de leur travail \u00e0",
        "start": 1368.95,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "leurs enfants",
        "start": 1370.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "exactement c'est transmettre fruit de",
        "start": 1371.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "leur travail et puis c'est aussi",
        "start": 1373.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "construire sans racines et sur un",
        "start": 1376.02,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "territoire on dira qu'on essaie de",
        "start": 1378.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les n\u00f4tres afin qu'il puisse",
        "start": 1379.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'enraciner sur le territoire y avait un",
        "start": 1382.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sondage r\u00e9cemment qu'ils disaient il",
        "start": 1384.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "demandait aux fran\u00e7ais o\u00f9 est ce que",
        "start": 1386.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous vous sentez le mieux est bien pour",
        "start": 1387.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "75% d'entre eux c'\u00e9tait l\u00e0 o\u00f9 il avait",
        "start": 1390.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "grandi l\u00e0 o\u00f9 il \u00e9tait n\u00e9 s'\u00e9taient ils",
        "start": 1392.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9taient enracin\u00e9s donc finalement",
        "start": 1394.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "favoris\u00e9 sa pour les fran\u00e7ais c'est",
        "start": 1396.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aussi favoriser leur bonheur chez eux",
        "start": 1397.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur leur territoire l\u00e0 o\u00f9 ils",
        "start": 1399.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "connaissent tout le monde l\u00e0 o\u00f9 ils ont",
        "start": 1401.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "leur patrimoine l\u00e0 o\u00f9 leurs parents",
        "start": 1402.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "laurent l\u00e9guer quelque chose \u00e0 la sueur",
        "start": 1404.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de leur front \u00e0 la cire leur travail",
        "start": 1406.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'il faut favoriser c'est \u00e7a",
        "start": 1407.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que marine temps de favoriser et c'est",
        "start": 1409.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce que essaye de d\u00e9truire emmanuel",
        "start": 1412.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "macron et les autres qui veulent des",
        "start": 1413.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "racine et casser les identit\u00e9s",
        "start": 1414.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nationales et locales et \u00e0 les avant",
        "start": 1416.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bras quand je d\u00e9bats c'est un plateau",
        "start": 1418.81,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qui est parfaitement viable parce que",
        "start": 1420.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup envie d'applaudir jacques un",
        "start": 1421.6,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "dollar entre nous les faire le mal",
        "start": 1423.25,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "chronique dans ma chronique comment on",
        "start": 1425.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les voit suffisamment mais quand on",
        "start": 1428.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat avec un iphone east wing liser\u00e9",
        "start": 1430.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ponies dans la salle il n'y a pas que ma",
        "start": 1432.69,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "prison \u00e0 sa non plus mercredi s'est",
        "start": 1434.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 laquelle non mais quand vous",
        "start": 1436.169,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "d\u00e9battez avec un maquereau nist et que",
        "start": 1438.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous le dites mais attendait sur ce",
        "start": 1440.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "territoire l\u00e0 o\u00f9 l'usin\u00e9 a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1441.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9localis\u00e9e o\u00f9 vous il ya des gilet",
        "start": 1444.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "jaune o\u00f9 vous les abandonner que font",
        "start": 1446.46,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "les gens quand vous avez dans le bassin",
        "start": 1449.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "minier 58 8% des 16 59 ans sont au",
        "start": 1451.169,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage qu'est ce qu'il faut et husky",
        "start": 1455.07,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9pond c'est il faut \u00eatre mobile",
        "start": 1457.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par taylor ya du travail parfait dans",
        "start": 1458.78,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tropoles les grandes m\u00e9tropoles",
        "start": 1461.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est pas notre syst\u00e8me \u00e7a c'est",
        "start": 1462.69,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pas nous nous au contraire on souhaite",
        "start": 1465.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "favoriser leur territoire leur local",
        "start": 1467.309,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "l'emploi et finalement quand vous dites",
        "start": 1469.74,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 un personnes sur un territoire une",
        "start": 1473.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ginette et de localiser par et \u00e0 partir",
        "start": 1476.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de ces enfants grandissent dans l'\u00e9cole",
        "start": 1478.53,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ses amis sont l\u00e0 son usine \u00e9tait pas le",
        "start": 1480.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit qu'il assure la maison qui l'a",
        "start": 1484.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'il doit rembourser mais qui ne vaut",
        "start": 1486.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus rien parce que pr\u00e9cis\u00e9ment il n'y a",
        "start": 1487.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus rien autour ses salades et",
        "start": 1489.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation premier par marine le",
        "start": 1491.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pen c'est \u00e0 la fois rendre un peu de",
        "start": 1493.53,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "souffle aux m\u00e9tropoles les soulager",
        "start": 1496.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parce que quelque part on vivra les uns",
        "start": 1498.299,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "sur les autres et en m\u00eame temps faire",
        "start": 1500.25,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "revivre nos territoires on peut parler",
        "start": 1501.57,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "des d\u00e9serts m\u00e9dicaux aussi abaiss\u00e9e n'a",
        "start": 1503.669,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "pas vraiment bien de 0,2 pr\u00e9vus pour \u00e7a",
        "start": 1505.919,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "la g\u00e9n\u00e8se propos lisation \u00e9galement ce",
        "start": 1509.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sera une ann\u00e9e great assez marrant pour",
        "start": 1512.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "illustrer la d\u00e9connexion justement nos",
        "start": 1513.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9lites sur ce genre de sujets o\u00f9 il a",
        "start": 1515.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "tellement aim\u00e9 qu'on s'en aille comme",
        "start": 1517.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "justement des interchangeables je",
        "start": 1518.55,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "connais quelqu'un qui",
        "start": 1520.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "travaille qui est fonctionnaire il",
        "start": 1521.809,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "s'av\u00e8re qu'il ya une mesure de",
        "start": 1523.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation en train de des",
        "start": 1525.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolitains tri entre guillemets o\u00f9",
        "start": 1526.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il le service entier dont une",
        "start": 1528.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quarantaine de personnes il leur propos",
        "start": 1530.07,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "est ailleurs la personne en question",
        "start": 1531.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vivait dans la r\u00e9gion \u00e0 la m\u00eame heure \u00e0",
        "start": 1532.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "proposer tous all\u00e9s \u00e0 m\u00e2con et est donc",
        "start": 1534.57,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "sur 40 personnes",
        "start": 1537.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la direction de ce pool de ce col de",
        "start": 1539.66,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "fonctionnaires \u00e9taient tr\u00e8s attendus la",
        "start": 1542.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cour n'est que quatre volontaires en",
        "start": 1544.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fait sur 40 personnes qui vivaient en",
        "start": 1546.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ile de france qui ne voulait pas aller",
        "start": 1548.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s'installer du jour en lendemain \u00e0 macau",
        "start": 1549.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est en fait voil\u00e0 il propose des choses",
        "start": 1551.22,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a c'est \u00e9vident que touba oui bah",
        "start": 1553.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oui ton patron te dis d'aller \u00e0 l'autre",
        "start": 1555.929,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "bout du pays comme \u00e7a avec mes armes et",
        "start": 1557.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bagages et et voil\u00e0 on voit la totale",
        "start": 1558.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9connection entre des \u00e9lites qui en",
        "start": 1561.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fait dirige notre pays avec des tableurs",
        "start": 1563.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "excel et messer sauf que ce sont des",
        "start": 1565.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "humaines qui sont derri\u00e8re ces chiffres",
        "start": 1568.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et c'est vraiment l\u00e0 o\u00f9 nous on doit",
        "start": 1569.7,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "justement r\u00e9injecter cette humanisation",
        "start": 1572.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans nos rapports humains et dans notre",
        "start": 1575.429,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de g\u00e9rer notre pays parce que",
        "start": 1577.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oui elle fran\u00e7ais c'est pas juste un",
        "start": 1579.3,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro dans une ligne dans un tableur",
        "start": 1581.58,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "dans un registre de fonctionnaires au",
        "start": 1585.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fin fond d'un ordinateur on est des",
        "start": 1587.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on est des humains on a des",
        "start": 1589.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 dire on a une culture voil\u00e0",
        "start": 1591.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendez vous vous \u00eates l\u00e0 pour saint",
        "start": 1593.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un v\u00e9hicule pour \u00e7a d\u00e9pend des",
        "start": 1595.16,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "go\u00fbts",
        "start": 1597.29,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "la neige c'est fini comme \u00e7a s'est",
        "start": 1601.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "b\u00e2ti",
        "start": 1605.72,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "public avant de parler de l'enseignement",
        "start": 1607.64,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "et de l'\u00e9cole un petit mot quand m\u00eame",
        "start": 1610.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce que transmission \u00e7a rime avec",
        "start": 1613.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "culture il ya une mesure forte d\u00e9fendu",
        "start": 1614.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par marine le pen c'est le service",
        "start": 1617.64,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "national du patrimoine parce que",
        "start": 1618.93,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "quelqu'un veut veut en parler parce que",
        "start": 1622.67,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "ces images de l'avoir d'\u00e9glise abandonn\u00e9",
        "start": 1624.99,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 restaurer bon quand on passe devant \u00e7a",
        "start": 1628.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait mal au coeur on se dit quel g\u00e2chis",
        "start": 1631.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais marine le pen \u00e0 une solution c'est",
        "start": 1633.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc de faire en sorte que des jeunes",
        "start": 1634.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "consacrent quelques mois la restauration",
        "start": 1636.12,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "de ces de ces \u00e9difices",
        "start": 1638.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "oui c'est vrai que sur le mod\u00e8le du",
        "start": 1640.97,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "service civique un sur six mois notre",
        "start": 1642.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "h\u00e9ritage pincettes c'est un h\u00e9ritage le",
        "start": 1646.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "patrimoine on a des \u00e9glises \u00e0 sauver des",
        "start": 1647.85,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "calvaires de sept moines de nos villages",
        "start": 1650.85,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1653.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui permet la",
        "start": 1655.669,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "transmission de la culture fran\u00e7aise et",
        "start": 1657.72,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "aussi l'amour de la france donc cette",
        "start": 1659.309,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mesure qui s'inscrit dans un projet",
        "start": 1661.169,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "destinations telles qu'on souhaite donc",
        "start": 1662.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "oui c'est une tr\u00e8s bonne mesure voil\u00e0",
        "start": 1665.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand c'est ce qui me l'eau au service",
        "start": 1667.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "civique qui existe d\u00e9j\u00e0 mais l\u00e0 qui sera",
        "start": 1669.39,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "d\u00e9di\u00e9e donc au j'ai beaucoup pris moins",
        "start": 1671.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pour le r\u00e9mois alors quand on parle",
        "start": 1673.309,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "culture",
        "start": 1676.5,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 je pense qu'on a tous assez on",
        "start": 1677.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parle aussi d\u00e9fense de la langue",
        "start": 1680.809,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise avec l'\u00e9criture inclusive avec",
        "start": 1682.28,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l'anglais qui nous envahie par tous et",
        "start": 1685.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la marine le pen a des mots extr\u00eamement",
        "start": 1688.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fermes n'assurent c'est stop stop ce pas",
        "start": 1690.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tout seul mais ce qui est d'un c'est",
        "start": 1693.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on est peut-\u00eatre l'un des seuls pays",
        "start": 1695.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du monde un grand pays la sixi\u00e8me",
        "start": 1696.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "puissance du monde \u00e9conomique enfin nous",
        "start": 1699.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dit-on qui ne d\u00e9fend pas sa culture qui",
        "start": 1701.48,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9fend pas sa langue on a un",
        "start": 1703.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui nous",
        "start": 1705.679,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "disait il ya cinq ans qu'il n'y avait",
        "start": 1707.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas de culture fran\u00e7aise on a un",
        "start": 1708.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui n'a eu de",
        "start": 1710.42,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "cesse depuis cinq ans d'organiser we",
        "start": 1711.83,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1715.32,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "all year un beau c'est par fran\u00e7ais",
        "start": 1718.929,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'apple est celle d'un",
        "start": 1722.179,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "enfant en huit d\u00e9parts france d'erreurs",
        "start": 1723.679,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "mais est clairement on a un pr\u00e9sident",
        "start": 1725.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui depuis cinq ans nous a lanc\u00e9 des",
        "start": 1728.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "campagnes de communication en anglais en",
        "start": 1730.7,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "anglais mais je veux dire mais mais quel",
        "start": 1733.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est le message qui est donn\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 1735.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aux jeunes et notamment aux jeunes issus",
        "start": 1737.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de l'immigration c'est une d\u00e9testation",
        "start": 1739.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de ce que nous sommes m m\u00eame le premier",
        "start": 1741.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais le premier repr\u00e9sentant de la",
        "start": 1743.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "france n'est pas capable de d\u00e9fendre et",
        "start": 1745.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "valoriser notre langue pourquoi les",
        "start": 1747.62,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "enfants qui arrivent dans nos \u00e9coles",
        "start": 1749.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendrait et valoriser notre langue",
        "start": 1751.27,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "c'est un message qui del \u00e9tait ce un",
        "start": 1753.62,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "message \u00e9videmment qui est id\u00e9ologique",
        "start": 1755.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que pour lui la france",
        "start": 1758.29,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "n'existe plus et il faut abattre \u00e0 la",
        "start": 1760.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fois notre histoire notre culture et",
        "start": 1763.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notre langue un peuple qui n'a plus de",
        "start": 1764.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "langues c'est un peuple n'a plus le",
        "start": 1767.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "culture est un peuple qui n'a pu culture",
        "start": 1768.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce n'est plus un peuple et \u00e7a c'est le",
        "start": 1770.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "projet mais pr\u00f4ne east",
        "start": 1772.82,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "effet quel projet m\u00e9tro nist",
        "start": 1774.89,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1777.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s clairement",
        "start": 1779.44,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "le projet de marine le pen il est dirig\u00e9",
        "start": 1781.66,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "vers la reconqu\u00eate de nos fondamentaux",
        "start": 1785.39,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "de ce qui fait notre adn et avec marine",
        "start": 1788.24,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le pen on va revenir sur des bases qu'on",
        "start": 1792.47,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "a sembl\u00e9 oublier \u00e0 l'\u00e9cole apprendre",
        "start": 1794.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'histoire de france et quand je dis",
        "start": 1797.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'histoire de france c'est les grands",
        "start": 1799.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "noms de l'histoire de france charlemagne",
        "start": 1801.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "louis xiv napol\u00e9on de gaulle et pas les",
        "start": 1803.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cultures du pacifique d\u00e9j\u00e0 l'histoire de",
        "start": 1806.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1809.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la g\u00e9ographie fran\u00e7aise les",
        "start": 1810.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques l'orthographe tous \u00e0 un",
        "start": 1812.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 il faut r\u00e9 approprier cela",
        "start": 1814.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour qu'on ait une jeunesse qui ait",
        "start": 1816.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "envie d'investir en france qui ont vid\u00e9",
        "start": 1818.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais la france et qui ont envie de faire",
        "start": 1820.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un projet familial en france sinon on",
        "start": 1822.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aura deux cat\u00e9gories de jeunes ceux qui",
        "start": 1824.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9testent la france que qui sont en",
        "start": 1826.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "marge en gros ceux qui caillassent les",
        "start": 1828.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "flics les pompiers et qui brandissent le",
        "start": 1830.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "drapeau alg\u00e9rien dans les rues ou ou",
        "start": 1832.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sinon on aura une partie de la jeunesse",
        "start": 1834.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui profitera le facilit\u00e9 pour",
        "start": 1836.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "s'expatrier marine le pen souhaite que",
        "start": 1839.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la jeunesse reste en france et soit",
        "start": 1842.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'avenir de la france et c'est aussi on",
        "start": 1844.07,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "en parlera tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1845.66,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1846.94,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "intimit\u00e9 sur l'\u00e9criture inclusive pour",
        "start": 1850.69,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "parler de la d\u00e9fense de lambesc andrea",
        "start": 1853.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que tarek \u00e9crit en \u00e9criture inclusive",
        "start": 1855.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nom s'\u00e9crit pas en \u00e9criture et",
        "start": 1857.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est aussi une des raisons",
        "start": 1860.0,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "qui m'a fait quitter la france insoumise",
        "start": 1861.47,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "et venir chez vous parce",
        "start": 1863.059,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "qu'effectivement on a aussi aujourd'hui",
        "start": 1864.679,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "une gauche qui pr\u00e9tend d\u00e9fendre",
        "start": 1866.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'humanisme d\u00e9fense ceci ou cela qui en",
        "start": 1867.74,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 s'autod\u00e9truit et met en danger",
        "start": 1870.32,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "dans cette gauche attaque les forces de",
        "start": 1873.01,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'anp transcende gauche remet en cause",
        "start": 1875.299,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "notre langue et la massacre quand cette",
        "start": 1877.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gauche vous voyez d'ailleurs l'islamo",
        "start": 1879.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gauchisme c'est quoi vous avez vu ces",
        "start": 1881.63,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "manifestations des blacks rice matters",
        "start": 1883.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui dans une foule massive expliqu\u00e9 un",
        "start": 1885.88,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "policier de couleur noire c'\u00e9tait un",
        "start": 1889.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tra\u00eetre parce qu'il consid\u00e8re qu' on est",
        "start": 1891.169,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "d'abord de couleur noire des fran\u00e7ais et",
        "start": 1894.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re l'islamiste mohamed",
        "start": 1896.63,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "merah s'est attaqu\u00e9 \u00e0 des militaires",
        "start": 1898.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de couleur noire parce qu'il",
        "start": 1901.789,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rait la m\u00eame chose on est d'abord",
        "start": 1903.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "musulmans avant d'\u00eatre fran\u00e7ais eh bien",
        "start": 1905.99,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on nous on est d'abord fran\u00e7ais avant",
        "start": 1909.35,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "tout je prends qu'il ya au bout de la",
        "start": 1911.57,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "veux dire",
        "start": 1913.159,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1913.77,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiant les fran\u00e7ais et on dira jamais",
        "start": 1919.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "assez",
        "start": 1921.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole l'enseignement bon on a tous en",
        "start": 1922.62,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "t\u00eate alors ces images de professeur",
        "start": 1924.97,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 ressort que c'\u00e9tait fait braquer",
        "start": 1927.009,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "avec un pistolet dans sa classe",
        "start": 1930.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il assassina samuel p\u00e2tit tu\u00e9",
        "start": 1932.129,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "par un un tch\u00e9tch\u00e8ne de 18 ans puis on",
        "start": 1935.47,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pourrait multiplier les exemples il ya",
        "start": 1938.74,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "didier lemaire \u00e0 ce professeur de",
        "start": 1940.299,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "trappes qui vit sous policiers sous",
        "start": 1942.399,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "protection polici\u00e8re il ya le hashtag",
        "start": 1943.929,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "pas de vagues le fameux hashtag padraig",
        "start": 1946.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "on pourrait rajouter ce rapport obin qui",
        "start": 1949.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "datent du d\u00e9but les ann\u00e9es 2000 qui",
        "start": 1952.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mettaient en garde contre le",
        "start": 1953.95,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "communautarisme qui gangr\u00e8nent",
        "start": 1955.6,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale et \u00e7a \u00e7a soit de",
        "start": 1957.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "droite comme de gauche en est il ya plus",
        "start": 1959.769,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "de micro c'est la mode y",
        "start": 1962.289,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "attendait plus rien alors l\u00e0 on n'y peut",
        "start": 1965.58,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "rien",
        "start": 1968.44,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "remboursez",
        "start": 1977.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1982.15,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1985.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 on \u00e9num\u00e9rait il comprit ce",
        "start": 1989.389,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "rapport obin donc qui date du d\u00e9but des",
        "start": 1991.889,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 2000 et qui a \u00e9t\u00e9 mis sur le",
        "start": 1994.049,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "tapis par les gouvernements de droite de",
        "start": 1995.519,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "gauche de centre la bombe voil\u00e0 comment",
        "start": 1997.38,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "alors la question est vaste comment",
        "start": 1999.84,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "refaire de l'\u00e9cole un sanctuaire ya",
        "start": 2001.549,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "julien qui a donn\u00e9 quelques pistes tout",
        "start": 2004.009,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure et puis surtout pour refaire",
        "start": 2006.169,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pour faire en sorte que ce m\u00e9tier attire",
        "start": 2007.759,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de nouveau parce que c'est un m\u00e9tier les",
        "start": 2009.74,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "il ya eu des des \u00e9preuves en octobre",
        "start": 2011.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "novembre pour recruter notamment du",
        "start": 2013.519,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "professeur des \u00e9l\u00e8ves le moins que l'on",
        "start": 2014.72,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "puisse dire c'est que \u00e7a se bousculait",
        "start": 2015.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas au portillon alors comment sortir",
        "start": 2017.179,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de ce bourbier",
        "start": 2019.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais l'\u00e9cole c'est quoi d\u00e9j\u00e0 c'est un",
        "start": 2020.5,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "lieu de transmission",
        "start": 2022.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce n'est plus un sanctuaire l'\u00e9cole",
        "start": 2024.549,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "n'est plus \u00e0 l'abri des maux de la",
        "start": 2026.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et pour pouvoir bien transmettre",
        "start": 2028.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour pouvoir transmettre dans de bonnes",
        "start": 2031.25,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "conditions",
        "start": 2032.87,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "or aujourd'hui ce n'est plus le cas",
        "start": 2033.799,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "enfin de moins en moins qu'\u00e0 voir plus",
        "start": 2035.799,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "du tout le cas dans certains",
        "start": 2037.879,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements notamment dans les",
        "start": 2038.659,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "quartiers difficiles alors la violence",
        "start": 2039.649,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "qu'il ya dans les \u00e9tablissements on ne",
        "start": 2042.47,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "fait pas ce qu'il faut pour rem\u00e9dier \u00e0",
        "start": 2044.21,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "ce probl\u00e8me",
        "start": 2046.429,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'il faut \u00e9loigner les \u00e9l\u00e8ves plan il",
        "start": 2047.319,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "faut les exclure il faut pas h\u00e9siter",
        "start": 2049.879,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "parfois \u00e0 taper au portefeuille des",
        "start": 2052.429,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "familles parfois touche des bourses d",
        "start": 2054.47,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "allocation",
        "start": 2056.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pourquoi pas passer par la vid\u00e9o",
        "start": 2057.52,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "protection aux abords des \u00e9tablissements",
        "start": 2059.54,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "et 1 pour en fait retrouv\u00e9 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9",
        "start": 2061.369,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "dans dans toutes les \u00e9coles de france on",
        "start": 2063.929,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "rigole de r\u00e9publique puisque on ne peut",
        "start": 2067.109,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pas bien apprendre sans s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et sans",
        "start": 2069.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et puis et je sais que c'est",
        "start": 2071.1,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "l'objectif aussi de marine le pen faire",
        "start": 2074.01,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "de la lutte contre le harc\u00e8lement",
        "start": 2076.619,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "scolaire une priorit\u00e9 parce que la prime",
        "start": 2077.879,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "une inversion totale des valeurs",
        "start": 2080.97,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce sont bien souvent les",
        "start": 2082.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves harceleurs qui reste dans",
        "start": 2084.419,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tablissement qui ne sont pas exclues",
        "start": 2086.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et aux victimes d'harc\u00e8lement deux",
        "start": 2087.51,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 l'\u00e9tablissement donc \u00e7a c'est",
        "start": 2090.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame quelque chose qu'il faudra",
        "start": 2091.859,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "absolument clair c'est quoi oui on a",
        "start": 2093.45,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "juste \u00e0 verser le lait rose",
        "start": 2096.03,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "oui et est alors pourquoi le m\u00e9tier",
        "start": 2101.96,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "d'enseignant n'attire plus je suis",
        "start": 2105.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "enseignante en coll\u00e8ge c'est un m\u00e9tier",
        "start": 2106.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui \u00e9mettent consid\u00e9rer la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 2109.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est mal pay\u00e9 alors qu on a un bac + 5",
        "start": 2111.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame c'est un m\u00e9tier on est mal",
        "start": 2114.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "form\u00e9s j'ai eu le sentiment du personnel",
        "start": 2117.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'apprendre sur le tas quand j'ai d\u00e9but\u00e9",
        "start": 2119.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est comme sept ans et je sais que",
        "start": 2121.23,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose pour mes coll\u00e8gues",
        "start": 2123.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et bien souvent on envoie les jeunes",
        "start": 2124.25,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "profs dans les quartiers difficiles en",
        "start": 2126.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "seine saint denis o\u00f9 ils sont absolument",
        "start": 2128.52,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "pas pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 affronter",
        "start": 2129.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la situation qui est parfois tr\u00e8s",
        "start": 2131.359,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "difficile j'ai des coll\u00e8gues qui en",
        "start": 2133.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "seine en seine saint denis je sais ce",
        "start": 2135.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qui s'y passe et puis on n'est pas",
        "start": 2138.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toujours soutenu par la hi\u00e9rarchie",
        "start": 2140.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous l'avez dit le hashtag pas de vagues",
        "start": 2141.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui s'est pass\u00e9 avec stade",
        "start": 2144.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout dans un premier temps ils",
        "start": 2145.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ont remis en cause le court qu'il avait",
        "start": 2147.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fait ils ont remis en cause son cours",
        "start": 2149.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avant m\u00eame d'envisager de le prot\u00e9ger",
        "start": 2151.32,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donc oui ce hashtag pas de vague marine",
        "start": 2153.03,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le pen il mettra freins et il faut que",
        "start": 2157.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les enseignants se sentent absolument",
        "start": 2159.03,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger par institution",
        "start": 2160.35,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "avec des \u00e9l\u00e8ves des d\u00e9parts non des",
        "start": 2163.01,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "enseignants motiv\u00e9s on aura des \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 2166.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "motiv\u00e9s et on a une \u00e9toile qui ira mieux",
        "start": 2168.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voir ce qu'il faut faire et comment",
        "start": 2171.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 l'immigration on aura plus",
        "start": 2173.16,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "des places avec",
        "start": 2175.8,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "19-20 rat\u00e9 une langue de parler sur sur",
        "start": 2177.859,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "trente \u00e9l\u00e8ves c'est peut-\u00eatre un record",
        "start": 2181.589,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mondial on va terminer on va revenir sur",
        "start": 2183.259,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "ce th\u00e8me andrea de l'environnement donc",
        "start": 2186.539,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est transmettre \u00e0 nos enfants un pays",
        "start": 2189.359,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui n'est pas saccager qui ressemble \u00e0",
        "start": 2190.829,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la france telle qu'elle a toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 2193.319,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a se rapproche d'ailleurs de l'identit\u00e9",
        "start": 2195.449,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 du localisme des",
        "start": 2197.789,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "circuits courts est ce qu'on peut donner",
        "start": 2200.089,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pour tous nos amis qui sont",
        "start": 2202.979,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans la salle et pour qu'ils portent",
        "start": 2204.479,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "cette bonne parole ensuite une",
        "start": 2205.619,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition du localisme et par des",
        "start": 2207.63,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "circuits courts en r\u00e9alit\u00e9 le localise",
        "start": 2210.569,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup plus large que simplement",
        "start": 2212.729,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "les fruits et l\u00e9gumes c'est finalement",
        "start": 2214.17,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "le un concept qui se poseront talmant",
        "start": 2215.64,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "aux mondialistes c'est-\u00e0-dire tout ce",
        "start": 2218.039,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "qu'on a expliqu\u00e9 le localise c'est \u00e0 la",
        "start": 2219.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fois d\u00e9fendre notre identit\u00e9 c'est \u00e0 la",
        "start": 2221.13,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "fois d\u00e9fendre notre langue c'est d\u00e9fend",
        "start": 2223.049,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "notre savoir-faire d\u00e9fendre nos",
        "start": 2224.459,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fonctionnaires notamment dans",
        "start": 2226.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'enseignement c'est tout \u00e7a le",
        "start": 2227.249,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "localiser finalement deux \u00e7a d\u00e9coule",
        "start": 2229.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tout le reste voil\u00e0 et herv\u00e9 juvin la",
        "start": 2231.359,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re marine le pen a tr\u00e8s bien",
        "start": 2234.18,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu politiquement et je pense que",
        "start": 2236.099,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est un concept final manqu\u00e9 au dessus",
        "start": 2237.869,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "des autres c'est dire que duquel d\u00e9coule",
        "start": 2239.369,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "le reste je vais vous donner du concret",
        "start": 2240.779,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du concret pour vous dire qu'on a",
        "start": 2242.749,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement des adversaires politiques",
        "start": 2244.679,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "qui marche au localisme qui veulent",
        "start": 2246.059,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "marcher sur l'identit\u00e9 moi j'ai le",
        "start": 2248.16,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "copain de de monsieur macro monsieur",
        "start": 2249.42,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "trudeau le canadien",
        "start": 2252.119,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "le car est hyper indien",
        "start": 2254.69,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "dean phrase assez clair sur quel est",
        "start": 2258.109,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "leur objectif",
        "start": 2261.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il dit il n'y a plus d'id\u00e9es et",
        "start": 2262.329,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "fondamental au canada pas de courants",
        "start": 2265.19,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "dominants simplement des bonnes valeurs",
        "start": 2267.71,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'ouverture la compassion l'\u00e9galit\u00e9 la",
        "start": 2270.579,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "justice et lis je suis fier d'\u00eatre le",
        "start": 2274.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "premier ministre d'une premi\u00e8re \u00e9tape",
        "start": 2276.739,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "post nationale c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 2278.119,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "souhaite d\u00e9placer les pays les r\u00e9duire",
        "start": 2280.069,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "casser les fronti\u00e8res bah \u00e7a se sont",
        "start": 2282.559,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement nos adversaires et pour",
        "start": 2284.45,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question sur la",
        "start": 2286.039,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "transmission",
        "start": 2287.239,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "le look alice est assur\u00e9e une pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 2288.43,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "locale",
        "start": 2291.2,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "quand marine paras de pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 2292.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nationale c'est \u00e7a c'est pas de l'utopie",
        "start": 2293.989,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous allez en suisse canton de berne",
        "start": 2296.599,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "quand quelqu'un cherche un emploi \u00e0",
        "start": 2298.849,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "lille un travailleur est bien d'abord",
        "start": 2301.13,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9f\u00e9rence locale il regarde dans",
        "start": 2304.16,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "son canton de berne s'il y a des gens",
        "start": 2306.71,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qui sont au ch\u00f4mage qui cherchent un",
        "start": 2309.049,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "travail s'il n'y en a pas on va voir",
        "start": 2310.819,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ailleurs c'est \u00e7a la pr\u00e9f\u00e9rence locale",
        "start": 2312.739,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le localiser et je finirai sur",
        "start": 2314.539,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "un point sur le patrimoine \u00eatre naturel",
        "start": 2316.759,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 du patrimoine",
        "start": 2320.48,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "des lavoirs des cath\u00e9drales des",
        "start": 2322.15,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "monuments historiques mais on a aussi",
        "start": 2325.579,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "notre patrimoine naturel",
        "start": 2326.989,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a \u00eatre patriote quand j'entendais",
        "start": 2329.769,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "les chinois r\u00e9cemment sur france 2 au 20",
        "start": 2332.509,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "heures il disait pourquoi est ce qu'on",
        "start": 2334.279,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ach\u00e8te du bois fran\u00e7ais parce qu'on veut",
        "start": 2335.509,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9truire nos for\u00eats chinoise et donc",
        "start": 2337.759,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on vient \u00e0 vous de faire les v\u00f4tres et",
        "start": 2340.069,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les racheter donc c'est \u00e7a r\u00e9unis au vu",
        "start": 2341.569,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du beau augmente et mes enfants soient",
        "start": 2344.059,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "explose entreprise match aller visiter",
        "start": 2345.619,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "un terme en haute savoie ils ont deux",
        "start": 2347.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "trois en chantier de retard parce qu'ils",
        "start": 2349.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'arrivent plus \u00e0 trouver cette mati\u00e8re",
        "start": 2351.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re parce que les chinois dont",
        "start": 2352.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "beaucoup plus d'argent et que l'\u00e9tat",
        "start": 2354.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'assure pas une pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 2356.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "locale pour nos entreprises pour",
        "start": 2357.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre nos for\u00eats bon voil\u00e0 pour",
        "start": 2360.32,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "terminer je voulais qu'on aime mots",
        "start": 2362.15,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "qui explose parce que les chinois sont",
        "start": 2368.869,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pass\u00e9s par l\u00e0 le bien-\u00eatre animal pour",
        "start": 2370.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "refermer ce que \u00e7a vous tient \u00e0 coeur",
        "start": 2372.98,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "anne sophie et c'est vrai qu'on peut le",
        "start": 2375.049,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ranger dans cette cat\u00e9gorie les des",
        "start": 2376.069,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "grandes exploitations o\u00f9 les poulets",
        "start": 2378.89,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pour les animaux sont entass\u00e9s les uns",
        "start": 2381.079,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sur les autres c'est pas le mod\u00e8le de",
        "start": 2383.329,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "marine le pen en france on a quand m\u00eame",
        "start": 2384.98,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "la chance dans une tr\u00e8s belle",
        "start": 2386.839,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "agriculture avec des \u00e9leveurs qui font",
        "start": 2387.799,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout pour prendre en compte le bien \u00eatre",
        "start": 2389.39,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "animal mais c'est vrai que notamment",
        "start": 2391.309,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans les abattoirs il ya plus en plus la",
        "start": 2393.019,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de constituer de grands",
        "start": 2395.329,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "abattoirs industriels ou les cadences",
        "start": 2396.289,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "impose parfois des gestes qui sont",
        "start": 2399.319,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "synonymes de souffrance et marine le pen",
        "start": 2403.549,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notre candidate mettra fin \u00e0 l'abattage",
        "start": 2406.339,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "rituel et \u00e7a c'est tr\u00e8s important",
        "start": 2408.829,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2412.4,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 2414.41,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2416.7,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "ton animal des quatorze minutes avant de",
        "start": 2418.3,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "mourir en ac c'est vraiment semaine",
        "start": 2422.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'atrocit\u00e9s pour les animaux et elle a",
        "start": 2424.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le courage elle est l\u00e0 courage de",
        "start": 2426.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vouloir l'interdire c'est une tr\u00e8s bonne",
        "start": 2430.04,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 2431.63,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "merci merci \u00e0 vous quatre on va changer",
        "start": 2435.97,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "de plateau comme l'on dit dans quelques",
        "start": 2440.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "instants pour aborder notre deuxi\u00e8me",
        "start": 2442.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "table ronde consacr\u00e9e \u00e0 la th\u00e9matique de",
        "start": 2444.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la projection on va se projeter donc",
        "start": 2447.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans le futur en comment on parlera",
        "start": 2449.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9nergie c'est d'actualit\u00e9",
        "start": 2451.22,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2453.59,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "et \u00e0 bient\u00f4t merci \u00e0 vous tous terrains",
        "start": 2454.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bonjour jean philippe tanguy bonjour",
        "start": 2474.39,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "jean philippe en question bonjour et",
        "start": 2476.92,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "edwige gaz bonjour bonjour \u00e0 vous quatre",
        "start": 2479.319,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2484.53,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "allez on s'installe ouais c'est pas",
        "start": 2489.82,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "confortable je vous le dis tout de suite",
        "start": 2491.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais encore vous fait qu'une demi heure",
        "start": 2492.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une heure et demie heure bon on va",
        "start": 2494.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "commencer donc en parlant de l'\u00e9nergie",
        "start": 2497.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour le moins que l'on puisse dire jean",
        "start": 2499.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "philippe c'est que on est en plein dans",
        "start": 2501.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 100 euros pour faire le",
        "start": 2503.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plein des millions de fran\u00e7aises et",
        "start": 2504.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui ont du mal \u00e0 chauffer leur",
        "start": 2506.87,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "habitation tout simplement question",
        "start": 2509.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "toute simple que propose marine le pen",
        "start": 2511.96,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "pour les plus fragiles mais co\u00fbte",
        "start": 2514.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "philips est tr\u00e8s simple et propose de",
        "start": 2516.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer enfin que l'\u00e9nergie est un",
        "start": 2518.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bien de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 \u00e7a fait",
        "start": 2520.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "maintenant parce que cinquante ans que",
        "start": 2522.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'on taxe les fran\u00e7ais m\u00e9dias 60 % taxe",
        "start": 2524.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur le carburant mais c'est moins celui",
        "start": 2527.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aussi 60 % taxe sur le fuel le fou qui",
        "start": 2528.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "permet aux m\u00e9nages ruraux aux m\u00e9nages",
        "start": 2532.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "souvent les moins ais\u00e9s et les plus",
        "start": 2534.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "modestes de se chauffer et \u00e7a fait aussi",
        "start": 2535.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "50 ans consid\u00e8re que les fran\u00e7ais",
        "start": 2538.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre punis pour se chauffer ce",
        "start": 2540.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que cet axe notamment de la part des",
        "start": 2542.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "verts qui sont devient un v\u00e9ritable",
        "start": 2544.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lobby de dengue ne servent qu'\u00e0 faire",
        "start": 2545.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "souffrir les fran\u00e7ais \u00e0 les emp\u00eacher de",
        "start": 2547.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "se chauffer correctement de pouvoir se",
        "start": 2549.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer de pouvoir m\u00eame parfois faire",
        "start": 2551.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la cuisine c'est eux et donc consid\u00e9rer",
        "start": 2553.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9nergie c'est la premi\u00e8re",
        "start": 2556.43,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 c'est faire passer la tva de",
        "start": 2557.39,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "20% \u00e0 5 5% ces 12 milliards d'euros que",
        "start": 2558.89,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "marine la rendant fran\u00e7ais 12 juillet",
        "start": 2563.12,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2566.72,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "il faut rester consciente pour qu'on les",
        "start": 2570.99,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "donne pas c'est parce que c'est simple",
        "start": 2574.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'ils en veulent pas assez pour essayer",
        "start": 2576.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de donner 100 euros pour d\u00e9penser de",
        "start": 2577.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'argent font r\u00eaver dans les imp\u00f4ts que",
        "start": 2579.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de rang vraiment des 5 ou aux fran\u00e7ais",
        "start": 2581.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en fait je vous somme il faut se",
        "start": 2582.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "souvenir que la crise des filets jaunes",
        "start": 2584.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "elle a commenc\u00e9 parce que monsieur macro",
        "start": 2585.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 cr\u00e9er des taxes ils ont augment\u00e9 les",
        "start": 2587.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "taxes consid\u00e9rablement ils ont voulu que",
        "start": 2589.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le gazole de s'y faire que les sens ils",
        "start": 2592.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ont voulu que l'essence atteignent les",
        "start": 2594.61,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "deux euros pourquoi parce qu'il pense",
        "start": 2596.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que si on fait de l'essence plus cher",
        "start": 2597.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les gens devant moi prendre leur voiture",
        "start": 2599.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais les gens prennent pas leur voiture",
        "start": 2600.88,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "par plaisir ils prennent leur voiture",
        "start": 2601.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "basse sur nos besoins ils ont besoin",
        "start": 2603.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour travailler ils en ont besoin pour",
        "start": 2605.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "leurs enfants pour aller voir lors leurs",
        "start": 2606.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "grands parents vont avoir leurs a\u00een\u00e9s",
        "start": 2608.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour aller m\u00eame dans le monde rural \u00e7a",
        "start": 2609.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "va faire leurs courses donc croire que",
        "start": 2611.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais utilisent leur voiture pour",
        "start": 2613.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'amuser et non pas pour vivre c'est",
        "start": 2615.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vraiment la d\u00e9connexion totale de ses",
        "start": 2617.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9lites et qui ont pour seul souci de",
        "start": 2619.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "piller les fran\u00e7ais parce que c'est un",
        "start": 2621.73,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable racket pour son \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2623.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "monsieur le maire se f\u00e9licite que",
        "start": 2626.52,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 augmente seulement 2 4%",
        "start": 2628.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour ceux d\u00e9j\u00e0 quatre fois plus que les",
        "start": 2630.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "salaires mais en plus mais en plus il",
        "start": 2631.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est pris aux fran\u00e7ais qui leur fait un",
        "start": 2634.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "geste d'amiti\u00e9 non l'\u00e9lectricit\u00e9 en",
        "start": 2635.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "france c'est nous qui l'avons pay\u00e9 les",
        "start": 2639.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "centrales nucl\u00e9aires les barrages ce",
        "start": 2641.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sont nos parents qui les ont construits",
        "start": 2643.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que ce sont nos parents qui les ont",
        "start": 2645.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s et en fait on a offert ses",
        "start": 2646.3,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "centrales aux allemands aux europ\u00e9ens si",
        "start": 2648.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "si les centrales \u00e9tait rest\u00e9 dans les",
        "start": 2651.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mains de fran\u00e7ais si on n'avait pas",
        "start": 2653.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raliser le march\u00e9 europ\u00e9en de",
        "start": 2655.71,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 la lexus is et le rapport",
        "start": 2657.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 de 4%",
        "start": 2660.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "marine l'aurait fait baisser de 50% car",
        "start": 2661.81,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "depuis l'entente en augmenter de 50% ont",
        "start": 2664.21,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "fait plaisir \u00e0 me faire",
        "start": 2667.51,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "alors concernant",
        "start": 2671.17,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 mais le gars aussi est ce",
        "start": 2674.68,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "que l'on peut et l\u00e0 on a une",
        "start": 2677.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlementaire europ\u00e9enne est-ce qu'on",
        "start": 2678.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut un jour s'affranchir de ces r\u00e8gles",
        "start": 2680.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bruxelles oil compl\u00e8tement ubuesque",
        "start": 2682.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est une question pour tous les mains",
        "start": 2685.19,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et pour l'instant on peut pas parce que",
        "start": 2686.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la commission europ\u00e9enne interf\u00e8rent",
        "start": 2687.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dedans on sait tr\u00e8s bien qu'un client 90",
        "start": 2689.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "union europ\u00e9enne avait couvert les",
        "start": 2691.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "march\u00e9s nationaux d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 2693.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "concurrence pour harmoniser ce march\u00e9",
        "start": 2694.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en mais le probl\u00e8me c'est qu'il ya",
        "start": 2696.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une volatilit\u00e9 dans les cours et surtout",
        "start": 2697.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on se trouve dans les situations",
        "start": 2699.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ubuesques comme edf s'est trouv\u00e9 il ya",
        "start": 2700.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "peu de temps \u00e0 savoir acheter tr\u00e8s cher",
        "start": 2702.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le n\u00e9goce le m\u00e9ga watts pendant et le",
        "start": 2705.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "hainaut revendre beaucoup moins cher \u00e0",
        "start": 2707.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ses concurrents est ce que les fran\u00e7ais",
        "start": 2709.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ont profit\u00e9 tout \u00e7a bonjour la question",
        "start": 2711.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais on conna\u00eet la r\u00e9ponse a est on",
        "start": 2713.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "conna\u00eet absolument la r\u00e9ponse nous",
        "start": 2714.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avions quand m\u00eame c'est assez rare la",
        "start": 2716.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france avait de la vence pour une fois",
        "start": 2718.97,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sous l'eau nous avons fait il faut le",
        "start": 2720.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire il faut \u00eatre fier de ce qu'on a",
        "start": 2722.869,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "fait parce qu'on savait souvent avec les",
        "start": 2723.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dirigeants qu'on a qui insulte la france",
        "start": 2725.75,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui insulte les fran\u00e7ais qui les",
        "start": 2727.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "traitent sans de 100 \u00e0 red de boire rien",
        "start": 2728.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on a oubli\u00e9 ce qu'ont fait les fran\u00e7ais",
        "start": 2730.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avec le programme nucl\u00e9aire le programme",
        "start": 2731.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire il faut s'en rendre compte est",
        "start": 2733.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "unique dans l'histoire de l'humanit\u00e9",
        "start": 2735.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aucun autre \u00e9tat quatre ans a r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 2736.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "construire au smi autant de r\u00e9acteurs",
        "start": 2739.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires aussi sur aussi rentable",
        "start": 2741.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aussi bien r\u00e9parties sur le territoire",
        "start": 2743.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui permettait \u00e0 tous les fran\u00e7ais",
        "start": 2745.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'avoir une \u00e9nergie peu cher prob",
        "start": 2746.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rendez compte que la france il faut le",
        "start": 2749.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "savoir et le pays industrialis\u00e9s le plus",
        "start": 2751.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "propre au monde nous respectons avons",
        "start": 2753.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 le protocole de kyoto les",
        "start": 2755.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont fait tous les efforts pour",
        "start": 2757.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre les plus exemplaires dans le monde",
        "start": 2759.26,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "et au lieu de les r\u00e9compenser on les",
        "start": 2760.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "taxe et on les a pli\u00e9 avec marine le pen",
        "start": 2762.619,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "il faut aussi savoir qu'on d\u00e9fendra nos",
        "start": 2765.05,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "barrages mais ce matin",
        "start": 2766.52,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2769.56,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "il veut les volets il faut avoir",
        "start": 2774.49,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "conscience que c'est du vol on l'a vu",
        "start": 2776.99,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a fait maintenant dix ans que",
        "start": 2778.79,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "marine le pen le dit avec courage mais",
        "start": 2780.349,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "on ne la croyais pas m\u00eame pas fort",
        "start": 2782.359,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "disait qu'elle mentait sur le syst\u00e8me on",
        "start": 2783.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 laine qui consiste \u00e0 piquer \u00e0",
        "start": 2785.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voler l'\u00e9lectricit\u00e9 que nous produisons",
        "start": 2788.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "maintenant 17 un co\u00fbt de 8 milliards",
        "start": 2790.88,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "mais c'est pas lumi\u00e8re \u00e7a co\u00fbte cette",
        "start": 2792.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e \u00e7a fait dix ans que chaque ann\u00e9e",
        "start": 2794.119,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on prend un quart de la production d'edf",
        "start": 2796.369,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour la donner \u00e0 l'art une forte",
        "start": 2798.349,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "concurrence imaginez vous \u00eates-vous",
        "start": 2800.599,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "langer vous avez une entreprise et on",
        "start": 2802.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous dira t'on concurrents ils vont",
        "start": 2804.71,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "ouvrir une boutique alors tu va",
        "start": 2806.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fabriquer un quart de ses baguettes pour",
        "start": 2807.859,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "le concurrent d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 qui va pas en",
        "start": 2809.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fabriquer aucune et qui va vendre un",
        "start": 2810.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quart de sa production personne ne",
        "start": 2812.15,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pourrait survivre \u00e0 \u00e7a mais pourquoi ils",
        "start": 2814.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "font \u00e7a c'est comment \u00e7a fonctionne il",
        "start": 2815.599,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "approuve rice et services publics ils",
        "start": 2818.21,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "rendent les services publics non",
        "start": 2820.099,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "rentables alors que les gens font tr\u00e8s",
        "start": 2821.119,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "bien leur travail et une fois des",
        "start": 2822.349,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "services publics sont fournies \u00e0 des",
        "start": 2823.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vues sont pauvres alors on va les",
        "start": 2825.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "privatiser c'est pour comme \u00e7a qu'il",
        "start": 2826.58,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "faut ils ont fait \u00e7a avec le gaz elle en",
        "start": 2828.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 ils ont voulu faire \u00e7a avec la",
        "start": 2830.119,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "poste ils ont fait \u00e7a avec certaines",
        "start": 2831.95,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "banques ils ont fait \u00e7a que les",
        "start": 2834.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "autoroutes \u00e0 chaque fois il faut croire",
        "start": 2835.849,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "que gr\u00e2ce \u00e0 l'application z\u00e9l\u00e9e gagner",
        "start": 2837.8,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "de l'argent mais non ils vous pr\u00eats",
        "start": 2839.63,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "votre argent ils vous prennent votre",
        "start": 2841.06,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "capital et c'est pour \u00e7a que marina me",
        "start": 2842.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fallait rendre aux fran\u00e7ais qu'on rend",
        "start": 2843.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est tout simplement qu'ils",
        "start": 2845.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 pill\u00e9s et qu'on leur rend ce qui",
        "start": 2846.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "leur appartient de droit ce n'est pas un",
        "start": 2848.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cadeau ce n'est pas une faveur",
        "start": 2849.97,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2852.97,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "conclusion on peut dire que le nucl\u00e9aire",
        "start": 2856.83,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "c'est l'avenir on a juste rappel\u00e9 les",
        "start": 2858.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chiffres la production en france 67%",
        "start": 2860.2,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire 13% hydraulique \u00e7a \u00e7a nous",
        "start": 2862.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "convient tr\u00e8s bien aid\u00e9 reliques",
        "start": 2865.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire ballmer \u00e7a nous convient",
        "start": 2866.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tellement bien qu'on va revenir aux",
        "start": 2868.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "chiffres qui \u00e9taient avant que les verts",
        "start": 2869.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent avec les socialistes aient",
        "start": 2871.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'air et toute la clique macro nist",
        "start": 2873.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent le syst\u00e8me \u00e9lectrique",
        "start": 2874.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est \u00e0 75% de nucl\u00e9aire donc",
        "start": 2876.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 propre et le projet de",
        "start": 2878.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "marines et de revenir \u00e0 75 % d'ici 2050",
        "start": 2880.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que emmanuel macron il",
        "start": 2883.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fait croire qu'il est pour le nucl\u00e9aire",
        "start": 2885.85,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "maintenant mais il a rien fait du tout",
        "start": 2886.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on entendait monsieur le maire qui",
        "start": 2888.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "disait on \u00e0 relancer la fili\u00e8re",
        "start": 2890.08,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire dans la seule chose qu'ils ont",
        "start": 2891.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fait c'est fermer fessenheim \u00e7a ils vont",
        "start": 2892.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "effectivement fermer fessenheim et",
        "start": 2894.22,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat cet hiver on savait m\u00eame pas",
        "start": 2895.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2898.44,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "et c'est pas fini le savez m\u00eame pas",
        "start": 2899.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "imaginer quand m\u00eame \u00e0 juger vous m\u00eame",
        "start": 2901.569,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les dix ans y avait un temps si vous",
        "start": 2903.46,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "avez dit aujourd'hui dans vingt ans vous",
        "start": 2904.869,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "savez on en retient des coupures de",
        "start": 2905.98,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "courant hiver des rimes et ce mec est",
        "start": 2907.03,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "dingue mais cet homme est fou comment la",
        "start": 2908.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france via le syst\u00e8me \u00e9lectrique",
        "start": 2911.559,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "meilleurs au monde pourrait manquer",
        "start": 2912.88,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 bas ils ont r\u00e9ussi \u00e0 le",
        "start": 2914.319,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "faire maintenant on manque d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2915.549,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "on a d\u00fb rallumer les centrales \u00e0 charbon",
        "start": 2917.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est les verts que m\u00eame pompili",
        "start": 2919.51,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "seller tellement \u00e9cologique qu'elle",
        "start": 2921.16,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "ouvre les centrales \u00e0 charbon",
        "start": 2922.599,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "et enfin pour rendre encore quelque",
        "start": 2927.759,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chose aux fran\u00e7ais c'est les 4 milliards",
        "start": 2929.649,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "que vous payez depuis 20 ans pour les",
        "start": 2931.599,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes 4 milliards d'euros que vous",
        "start": 2933.13,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "payez chaque ann\u00e9e pour subventionner",
        "start": 2935.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes et les panneaux solaires",
        "start": 2937.749,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on avait une discussion avec le groupe",
        "start": 2939.759,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "au conseil r\u00e9gional avec monsieur",
        "start": 2941.319,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bertrand qui veut installer des panneaux",
        "start": 2942.639,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "solaires dans le nord on n'est pas loin",
        "start": 2944.469,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en arras j'aime beaucoup ma grande",
        "start": 2946.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion des hauts de france on a le",
        "start": 2948.099,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "soleil dans le coeur mais pas vraiment",
        "start": 2949.569,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans le ciel voil\u00e0 donc voir pour me",
        "start": 2950.679,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire des panneaux solaires dans les",
        "start": 2953.319,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "hauts de france \u00e7a r\u00e9sume bien la",
        "start": 2954.999,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "remarque du syst\u00e8me et ils ont r\u00e9cit\u00e9",
        "start": 2956.679,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "quelque chose dont il n'avait pas",
        "start": 2958.149,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "compris c'est la nuit a pas de soleil",
        "start": 2959.079,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors le probl\u00e8me c'est que la nuit vous",
        "start": 2961.709,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "avez vous allumez la t\u00e9l\u00e9 c'est beau",
        "start": 2964.239,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "temps \u00e9tait au ch\u00f4mage soit en tu mets",
        "start": 2965.979,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ta machine \u00e0 laver qui faisons surtout",
        "start": 2968.589,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tu te chauffes eau qui s'est tue ca des",
        "start": 2970.989,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bons plats pour ta famille dont bastia",
        "start": 2973.329,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des panneaux solaires etc a pas de",
        "start": 2975.009,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "soleil a pas d'\u00e9lectricit\u00e9 alors ces",
        "start": 2975.969,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salaires pro comme \u00e7a ils savaient pas",
        "start": 2977.799,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "compris que j lo puisqu'ils veulent",
        "start": 2979.329,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "installer des panneaux solaires ils",
        "start": 2980.38,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "veulent x 13 par 13 mai ce maquereau x",
        "start": 2981.579,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "13 les panneaux solaires en france par",
        "start": 2984.729,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quatre \u00e9oliennes aussi wii mario devons",
        "start": 2987.039,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on a r\u00e9\u00e9crit sa marine le pen",
        "start": 2989.559,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "arr\u00eatera ce d\u00e9lire n'y a pas d'autre mot",
        "start": 2991.63,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "et on vendra 4 milliards d'euros- cousy",
        "start": 2994.869,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mcnish ces quatre milliards d'euros du",
        "start": 2996.819,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jour au lendemain que vous r\u00e9cup\u00e9rez sur",
        "start": 2999.069,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "facture \u00e9lectrique et basse \u00e0 ce sera",
        "start": 3000.479,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 en main le jour o\u00f9 marine le pen",
        "start": 3001.979,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "sera \u00e0 l'elys\u00e9e c'est le t\u00e9moin",
        "start": 3003.749,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3008.24,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "on va pr\u00e9parer un petit peu les",
        "start": 3011.82,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes et biches parce que",
        "start": 3013.83,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'excellent jean fils je me souviens il",
        "start": 3016.85,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "ya un an pile en su\u00e8de o\u00f9 il y a",
        "start": 3019.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9nergie \u00e9olienne il ya un",
        "start": 3021.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "anticyclone qui s'est install\u00e9 il",
        "start": 3024.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faisait moins 38 degr\u00e9s \u00e9videmment ici",
        "start": 3026.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "clown ya plus de vent il faisait moins",
        "start": 3028.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "38 degr\u00e9s donc l\u00e0 peu chauff\u00e9 n'en",
        "start": 3030.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pouvez plus chauff\u00e9s parce que les",
        "start": 3031.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes tournait pas c'est quand m\u00eame",
        "start": 3033.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ballot tout \u00e7a bon bref les \u00e9oliennes",
        "start": 3035.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ryan bruit aussi encore parler la",
        "start": 3038.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pollution visuelle la perte de la valeur",
        "start": 3041.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de sa maison comment vous expliquez que",
        "start": 3043.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour certains \u00e0 tel engouement pour ces",
        "start": 3045.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes non mais je n'explique pas si",
        "start": 3048.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce n'est peut-\u00eatre par un un int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3051.12,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 3052.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que les gens ne sont peut-\u00eatre pas mais",
        "start": 3053.99,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "trop grande d\u00e9voile au grand jour parce",
        "start": 3057.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que forc\u00e9ment il se ferait tuer vous",
        "start": 3058.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "savez en nouvelles aquitaine aussi ils",
        "start": 3060.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "veulent nous mettre des \u00e9oliennes ils",
        "start": 3062.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "veulent mettre des \u00e9oliennes au large de",
        "start": 3063.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00eele d'ol\u00e9ron voil\u00e0 donc c'est un",
        "start": 3065.58,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "patrimoine touristique",
        "start": 3067.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "inestimable \u00e0 l'\u00eele d'ol\u00e9ron tu mon lit",
        "start": 3070.79,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "va en vacances et donc ils veulent",
        "start": 3073.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres",
        "start": 3074.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des c\u00f4tes des \u00e9oliennes donc nous on a",
        "start": 3076.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 les p\u00eacheurs notamment pendant",
        "start": 3078.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la campagne des r\u00e9gionales qui nous ont",
        "start": 3080.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dit alerte au souk ou cie les arrive \u00e0",
        "start": 3081.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mettre des \u00e9oliennes au large de l'\u00eele",
        "start": 3084.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'ol\u00e9ron \u00e7a va p\u00e9naliser",
        "start": 3086.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notre activit\u00e9 professionnelle et on a",
        "start": 3088.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "besoin de nos p\u00eacheurs voil\u00e0 la france",
        "start": 3089.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat un pays avec une grande fa\u00e7ade",
        "start": 3092.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "maritime la nouvelle aquitaine aussi",
        "start": 3093.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "donc nous avons besoin d'encourager nos",
        "start": 3095.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "p\u00eacheurs et \u00e7a va d\u00e9truire totalement le",
        "start": 3096.63,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "tourisme ils ont des id\u00e9es farfelues je",
        "start": 3099.57,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "sais pas d'o\u00f9 elles viennent ses id\u00e9es",
        "start": 3101.609,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "ils veulent en mettre dans les campagnes",
        "start": 3102.869,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "par exemple o\u00f9 il n'y a pas de vent",
        "start": 3104.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ils veulent en mettre en campagne",
        "start": 3105.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 il ya des chasseurs par exemple",
        "start": 3107.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sans prendre en consid\u00e9ration les",
        "start": 3109.44,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "besoins les r\u00e9alit\u00e9s du territoire",
        "start": 3111.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc en fait je sais pas ce qui",
        "start": 3113.9,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "leur passe par la t\u00eate \u00e0 ces gens je",
        "start": 3116.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sais juste qu'avec marine le pen avec le",
        "start": 3117.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moratoire sur les \u00e9oliennes qu'on veut",
        "start": 3119.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mettre en place je pense qu'il ya",
        "start": 3121.29,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais et beaucoup de",
        "start": 3122.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ruraux qui vont dire ouf parce que comme",
        "start": 3124.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme tu l'as dit philippe je crois que",
        "start": 3126.51,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "personne n'a envie d'avoir une \u00e9olienne",
        "start": 3128.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez soi parce qu'on sait",
        "start": 3130.109,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'avec un grand machin de",
        "start": 3131.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ferraille \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ben sa maison et perd",
        "start": 3133.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "in\u00e9vitablement in\u00e9vitablement de la",
        "start": 3135.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "valeur voil\u00e0 donc je dirais que la faire",
        "start": 3137.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vivre il aime bien il parle que d",
        "start": 3140.22,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "holiday les bobos parisiens",
        "start": 3142.23,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "chez les audois l\u00e0 dans nos belles",
        "start": 3146.75,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "provinces mais vu ses classiques bien on",
        "start": 3150.119,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "va parler de pouvoir d'achat on a",
        "start": 3152.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 en parler il ya quelques",
        "start": 3153.42,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "instants",
        "start": 3155.22,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame l'un des th\u00e8mes central de la",
        "start": 3157.28,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "campagne pouvoir d'achat donc aux",
        "start": 3161.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "occupations quasiment num\u00e9ro un des",
        "start": 3163.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ciment pour les sondages francs",
        "start": 3165.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que fera marine on a d\u00e9j\u00e0 \u00e9bauch\u00e9",
        "start": 3167.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quelques r\u00e9ponses \u00e0 l'instant pour",
        "start": 3170.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "redonner du pouvoir d'achat aux fran\u00e7ais",
        "start": 3171.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il ya plusieurs mesures alors elle va",
        "start": 3173.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire beaucoup de choses c'est pour \u00e7a",
        "start": 3175.23,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qu'il faut \u00eatre concret et plus claire",
        "start": 3176.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "possible tout d'abord jean philippe l'a",
        "start": 3178.619,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "dit la baisse de la tva la baisse de la",
        "start": 3181.5,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "tva il a il est il a expliqu\u00e9 ce qui est",
        "start": 3184.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "important a rappel\u00e9 aussi c'est que \u00e7a",
        "start": 3187.619,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "sera la plus grosse baisse de tva de",
        "start": 3189.24,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'histoire c'est un vrai choc et c'est",
        "start": 3191.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une vraie mesure d'urgence voil\u00e0 parce",
        "start": 3194.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que c'est l\u00e0 or en dehors je sais bien",
        "start": 3196.95,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'on apprend quelque chose",
        "start": 3198.93,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "d'extraordinaire \u00e0 monsieur m'a probl\u00e8me",
        "start": 3199.53,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "amygdales go mais oui tout le monde",
        "start": 3200.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'une ce v\u00e9hicule quand trottinette",
        "start": 3202.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et dans la vraie france au del\u00e0 du",
        "start": 3203.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9rique eh bien voil\u00e0 il n'y a pas",
        "start": 3206.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment de m\u00e9tro il n'y a pas",
        "start": 3207.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment des transports publics de",
        "start": 3209.13,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "partout et la voiture c'est vital",
        "start": 3210.69,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ensuite sur les salaires sur les",
        "start": 3212.81,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "salaires il y aura un accord gagnant",
        "start": 3215.369,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "gagnant",
        "start": 3216.63,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que toute entreprise qui",
        "start": 3217.44,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "augmentera salaires de 10% et bien c'est",
        "start": 3219.27,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "10 % d'augmentation il n'y aura pas de",
        "start": 3221.869,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "charges patronales et \u00e7a \u00e7a change des",
        "start": 3224.18,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "choses pour une entreprise parce que",
        "start": 3226.609,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "l'entrepreneur a besoin d'une veut il a",
        "start": 3227.809,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "besoin augmenter ses salaires le",
        "start": 3231.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que si on lui met le",
        "start": 3233.869,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "couteau sous la gorge en charge sociale",
        "start": 3235.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ou avec une augmentation du smic ou en",
        "start": 3236.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lui disant d\u00e9brouille toi et bien l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 3239.63,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "marchera pas et donc l\u00e0 l'\u00e9tat aidera",
        "start": 3241.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'entrepreneur \u00e0 travers une baisse",
        "start": 3243.609,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts \u00e0 augmenter les salaires et \u00e7a",
        "start": 3245.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "va changer les choses pour beaucoup",
        "start": 3248.39,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup d'entreprises et",
        "start": 3250.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'ailleurs depuis un mois avec la avec",
        "start": 3251.869,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "marine on a rencontr\u00e9 des grands et des",
        "start": 3254.21,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "petits patrons et il trouve tout ce",
        "start": 3256.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'il trouve tout ce que cette mesure",
        "start": 3257.809,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "est la plus intelligente et la plus",
        "start": 3259.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "efficace de toutes celles qui l'ont",
        "start": 3261.47,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "entendue chez nos concurrents ensuite",
        "start": 3262.7,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "ensuite il ya il ya \u00e9videmment les",
        "start": 3266.47,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "familles les familles mais par del\u00e0 la",
        "start": 3269.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "proposition phare c'est donner une",
        "start": 3271.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pleine partie d\u00e8s le deuxi\u00e8me enfant et",
        "start": 3273.5,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est du bon sens il est normal que",
        "start": 3276.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'argent des fran\u00e7ais servent \u00e0 roland \u00e0",
        "start": 3279.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "relancer la natalit\u00e9 fran\u00e7aise est",
        "start": 3282.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "certes \u00e0 soutenir les familles",
        "start": 3284.63,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises donc",
        "start": 3286.22,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on insiste bien chaque fois comme il",
        "start": 3289.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise donc c'est",
        "start": 3291.92,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater nos pr\u00eatres sans fronti\u00e8res",
        "start": 3296.559,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "quand leur unit\u00e9 sans fronti\u00e8res il n'y",
        "start": 3298.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "a plus de solidarit\u00e9 et on parle de",
        "start": 3300.26,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 3302.03,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ensuite sur nos a\u00een\u00e9s pour nos a\u00een\u00e9s",
        "start": 3304.099,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00e9tablissement de la demi part",
        "start": 3306.109,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pour les veuves et les veufs quelque",
        "start": 3308.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chose qui a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e sous volant",
        "start": 3309.71,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est toujours pareil on fait toujours",
        "start": 3311.27,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "les \u00e9conomies sur les m\u00eames dans ce pays",
        "start": 3312.799,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il avait d\u00e9cid\u00e9 de faire les",
        "start": 3314.569,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies sur les retrait\u00e9s et sur les",
        "start": 3316.099,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "petits retrait\u00e9s eh bien nous on fera",
        "start": 3317.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une mesure de justice sociale en",
        "start": 3319.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement en r\u00e9tablissement cette",
        "start": 3321.02,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "demi part pour les meufs et les \u00e9leveurs",
        "start": 3322.64,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "sur les",
        "start": 3325.099,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sur les jeunes je sais qu'on en",
        "start": 3327.69,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "reparlera mais sur les jeunes et bien",
        "start": 3329.339,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "s\u00fbr les jeunes c'est partout pareil",
        "start": 3331.49,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "partout comme dans l'ensemble notre",
        "start": 3333.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "programme c'est \u00e0 dire qu'ils sont que",
        "start": 3335.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le travail paie donc et bien en l'\u00e9tat",
        "start": 3337.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "france hors d'aider les apprentis \u00e0",
        "start": 3340.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mieux gagner les boursiers \u00e0 mieux",
        "start": 3342.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gagner il faut qu'\u00e0 chaque fois que l'on",
        "start": 3345.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "travaille plus \u00e7a permet de 2,2",
        "start": 3346.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "davantage gagner y compris par",
        "start": 3349.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'exon\u00e9ration dont on en reparlera de",
        "start": 3352.23,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "l'imposture de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 3354.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et de l'imp\u00f4t sur le revenu vous pourrez",
        "start": 3355.349,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e9galement vous parler par exemple de la",
        "start": 3358.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "suppression de l'acf la cft l'imp\u00f4t",
        "start": 3359.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "impose de production la production qui",
        "start": 3361.77,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "est le plus idiot et le plus p\u00e9nalisant",
        "start": 3364.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour nous donc nos commer\u00e7ants nos",
        "start": 3367.319,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "artisans nos ind\u00e9pendants et bien cet",
        "start": 3370.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t il sera tout simplement supprim\u00e9es",
        "start": 3372.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parce qu'on pr\u00e9f\u00e8re baisser les imp\u00f4ts",
        "start": 3374.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur les petits sur les commer\u00e7ants les",
        "start": 3377.52,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "artisans les ind\u00e9pendants plut\u00f4t que sur",
        "start": 3379.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les grands groupes voil\u00e0 c'est des",
        "start": 3381.329,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "emplois de production",
        "start": 3382.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on parle autant il ya grand chose qu'il",
        "start": 3385.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fait faire un peu un peu parl\u00e9 wendel",
        "start": 3387.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'action mais marine et en plus elle",
        "start": 3388.98,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ciblera ici ceux qui en ont r\u00e9ellement",
        "start": 3390.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "besoin ce qui cr\u00e9e la richesse qui cr\u00e9e",
        "start": 3393.17,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "de l'emploi voil\u00e0 mon en ciblant cible",
        "start": 3395.85,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre efficace en cible ce qui m'a",
        "start": 3398.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors on parlera des jeunes dans",
        "start": 3400.55,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "quelques instants avec le fn et on",
        "start": 3402.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9gr\u00e8nera aussi des mesures pour \u00eatre un",
        "start": 3404.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peu plus politique sur ce th\u00e8me du",
        "start": 3406.02,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat me suis tomb\u00e9 sur un",
        "start": 3407.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "smash et qui peuvent le r\u00e9sultat 45 %",
        "start": 3408.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des personnes estiment que leur pouvoir",
        "start": 3411.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'achat s'est d\u00e9grad\u00e9 sous emmanuel",
        "start": 3412.56,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "macron 45 et on rajoute",
        "start": 3415.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "45% qui n'a pas chang\u00e9 il y en a qu 7%",
        "start": 3417.29,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qui trouvent que leur pouvoir d'achat",
        "start": 3420.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'est am\u00e9lior\u00e9e avec emmanuel macron",
        "start": 3422.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors quand le gouvernement emmanuel",
        "start": 3424.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "macron nous disent le pouvoir d'achat",
        "start": 3426.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais s'est am\u00e9lior\u00e9e ces les",
        "start": 3428.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fariboles tout \u00e7a parce que me dit pas",
        "start": 3430.5,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "oui c'est juste c'est un mensonge l\u00e0 il",
        "start": 3433.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ment \u00e9hont\u00e9ment pouvoir d'achat et la",
        "start": 3436.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "liste hague mais c'est le grand au mieux",
        "start": 3438.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le grand mensonge de maquereaux surtout",
        "start": 3441.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "son bilan c'est ce que quand tu tiens",
        "start": 3442.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les statistiques de bercy tu peuvent",
        "start": 3444.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "raconter \u00e0 peu pr\u00e8s n'importe quoi mais",
        "start": 3446.16,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne tient pas la route est ce que vous",
        "start": 3447.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "savez par exemple de l'inflation quand",
        "start": 3448.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous dit l'inflation le logement or",
        "start": 3450.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'insee soit disant \u00e7a compte entre 5 et",
        "start": 3452.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "7% de votre budget ou est ce que dans",
        "start": 3454.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cette salle est quelqu'un pour qui son",
        "start": 3456.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "habitation \u00e7a co\u00fbte entre 5 et 7 % de",
        "start": 3458.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "son budget on sait bien que le logement",
        "start": 3460.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte entre 20 et m\u00eame parfois 50%",
        "start": 3462.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais les plus fragiles les",
        "start": 3464.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les plus modestes donc comment",
        "start": 3466.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voulez vous qu'on puisse croire dans les",
        "start": 3468.18,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chutes du gouvernement \u00e0 partir du",
        "start": 3469.95,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 ils font croire que le",
        "start": 3471.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "logement co\u00fbte cinq fois moins cher",
        "start": 3472.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'il ne co\u00fbte vraiment tout \u00e9pique",
        "start": 3474.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "emmanuel macron sur son bilan \u00e9conomique",
        "start": 3476.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout est faux par exemple dans",
        "start": 3478.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'industrie il pr\u00e9tend qu'il a relanc\u00e9",
        "start": 3479.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'emploi industriel pas du tout on a",
        "start": 3481.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "encore perdu plus de 20000 emplois",
        "start": 3483.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "industriels en cinq ans donc en fait",
        "start": 3484.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'essai de faire croire avec la machine",
        "start": 3486.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique qui parfois est \u00e0 son service",
        "start": 3488.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'est ce pas le contredire qu'il a fait",
        "start": 3490.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des grandes choses mines absolument rien",
        "start": 3493.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait bruno myle de notre d\u00e9put\u00e9 du pas",
        "start": 3494.25,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "de calais fait un excellent",
        "start": 3496.29,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "discours l\u00e0 dessus il a dit macro le",
        "start": 3497.92,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "bilan c'est cinq ans pour rien voil\u00e0",
        "start": 3499.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cinq ans pour rien son ins\u00e9curit\u00e9 sur",
        "start": 3501.609,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 3503.95,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3506.33,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 3511.559,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pourrait aussi rebondir sur ce que tu",
        "start": 3512.089,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "viens parce que devenus trop de branches",
        "start": 3514.289,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "et devrait rebondir ce que tu viens dire",
        "start": 3515.339,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "j'en fis on se souvient tous il ya",
        "start": 3517.38,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "quelques jours par la ministre panier",
        "start": 3518.88,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "schumacher disait \u00e0 une jeune recrue de",
        "start": 3520.859,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s qu'elle avait en face d'elle",
        "start": 3524.039,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'elle disait avec 8 euros par jour et",
        "start": 3525.15,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "que son syst\u00e8me de chauffage serait seul",
        "start": 3527.099,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "certainement a chang\u00e9 quand on a 8 euros",
        "start": 3528.839,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par jour on n'est pas du tout dans des",
        "start": 3531.029,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses pour changer un syst\u00e8me de",
        "start": 3532.859,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chauffage et le probl\u00e8me coin avec ce",
        "start": 3534.119,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gouvernement match on sait qu'ils sont",
        "start": 3535.799,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tous d\u00e9connect\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 et il",
        "start": 3537.029,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "propose des choses que peut faire en",
        "start": 3539.009,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "tant pis nice mais que la population",
        "start": 3540.569,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise ne peut pas faire mais",
        "start": 3542.43,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "avant de parler des jeunes et pour",
        "start": 3547.849,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "apporter l'eau va comment l'agent puis",
        "start": 3549.959,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le panda on se souvient qu et venel",
        "start": 3551.729,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "m\u00e2con dans ses voeux aux fran\u00e7ais a dit",
        "start": 3553.079,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jamais le ch\u00f4mage n'avait \u00e9t\u00e9 aussi bas",
        "start": 3554.4,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "depuis 15 ans alors moi quand je n'ai",
        "start": 3556.319,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "entendu je suis all\u00e9 regarder tout",
        "start": 3558.089,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "simplement la courbe du ch\u00f4mage en",
        "start": 3559.949,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france il sera un moteur de recherche et",
        "start": 3561.869,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tapez sa p\u00f4le emploi et l'art l\u00e0 c'est",
        "start": 3563.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "un mensonge et c'est vrai mais aller",
        "start": 3565.259,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier ce qu'on vous dit pas ce que",
        "start": 3567.42,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "vous pouvez dire l\u00e0 histoire tribune",
        "start": 3568.529,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ils soutiennent marine le pen",
        "start": 3570.119,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ils sont pas objectifs allez voir vous",
        "start": 3571.38,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "tapez courbe ch\u00f4mage en france p\u00f4le",
        "start": 3573.329,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "emploi on est en janvier 2022 alors",
        "start": 3575.279,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "quand on prend les cat\u00e9gories a b c \u00e0 6",
        "start": 3578.489,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "e qui sont compl\u00e8tement sans emploi",
        "start": 3580.829,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "baisser ce ceux qui sont en pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 3582.479,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui encha\u00eene les contrats d'int\u00e9rim ou",
        "start": 3584.039,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "un cdd on est \u00e0 5 millions 400 mille",
        "start": 3586.199,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "personnes et on \u00e9tait \u00e0 trois millions",
        "start": 3588.9,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "trois cent mille en 2006 ya 15 ans donc",
        "start": 3591.449,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est un mensonge ce gouvernement et ce",
        "start": 3593.519,
        "duration": 6.621
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident nous ment un dernier mot",
        "start": 3596.189,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "pourquoi est juste sur le sens le",
        "start": 3600.14,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "meilleur mc ren marine le pen a",
        "start": 3602.13,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'habitude de dire aux journalistes",
        "start": 3603.989,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressez vous au bio bilan du mozart",
        "start": 3605.939,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de la finance parce que les fran\u00e7ais ont",
        "start": 3608.309,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "compris le bilan nous en affinant sve",
        "start": 3609.63,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "explosion des d\u00e9ficits n'est d\u00e9fini et",
        "start": 3611.809,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "je parle orco vide avant qu vide nous",
        "start": 3614.789,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit d\u00e9j\u00e0 record en europe explosion",
        "start": 3617.249,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de la dette on l'a vu un ch\u00f4mage",
        "start": 3619.799,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a n'a pas il n'ya pas le",
        "start": 3622.349,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage va baisser du tout la pauvret\u00e9",
        "start": 3624.089,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "n'a pas baiss\u00e9 l'ascension sociale et",
        "start": 3626.429,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "durablement en panne et vous avez aussi",
        "start": 3628.92,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e9ments macro\u00e9conomiques comme nos",
        "start": 3631.329,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "entreprises sont vendu \u00e0 la d\u00e9coupe le",
        "start": 3633.999,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "patrimoine industriel et \u00e9conomique",
        "start": 3636.4,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est vendu \u00e0 la d\u00e9coupe pendant",
        "start": 3637.93,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "tout ce qu'un tout ce quinquennat et",
        "start": 3639.999,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "nous avons enfin et \u00e7a et \u00e7a participe",
        "start": 3641.739,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de la perte d'ind\u00e9pendance nationale au",
        "start": 3644.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame titre que la dette publique on a un",
        "start": 3646.209,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "record de d\u00e9ficit de d\u00e9ficit commercial",
        "start": 3647.95,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a handicape notre \u00e9conomie et on",
        "start": 3650.829,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voit bien que tout ce qu'on nous raconte",
        "start": 3653.92,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "depuis vingt ans ne tient pas debout",
        "start": 3654.999,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce qu'on a un voisin nous qui",
        "start": 3656.259,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pratiquent le protectionnisme",
        "start": 3658.209,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "intelligent qui prot\u00e8ge son march\u00e9 et",
        "start": 3659.859,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "qui fait des records exc\u00e9dent commercial",
        "start": 3662.619,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce pays c'est la suisse et pourtant il",
        "start": 3665.2,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "est protectionniste et pourtant il fait",
        "start": 3667.839,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "des records ou d'exc\u00e9dent commercial",
        "start": 3669.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "preuve que ce qu'on nous raconte depuis",
        "start": 3671.4,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "20 ans est faux et que ce que l'on veut",
        "start": 3673.42,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "mettre en place marche bah oui",
        "start": 3675.549,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "quand nous avons vu la mondialisation",
        "start": 3679.41,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "heureuse c'est un monde merveilleux",
        "start": 3682.029,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'en fait c'est un cauchemar pour deux",
        "start": 3683.65,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7aises et fran\u00e7ais jeu",
        "start": 3685.239,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "juste moi j'aurais rebondir au niveau",
        "start": 3686.619,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en parce que va bient\u00f4t arriver le",
        "start": 3688.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plan de relance ce plan de relance pour",
        "start": 3690.999,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "lequel nous avons un emprunt qui va \u00eatre",
        "start": 3692.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mutualis\u00e9es avec les autres pays",
        "start": 3694.469,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens la france va toucher",
        "start": 3696.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "royalement de 40 milliards d'euros mais",
        "start": 3698.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "combien leur noura prend pour ces au",
        "start": 3700.15,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "titre de la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne parce",
        "start": 3701.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a aussi la question qu'il",
        "start": 3703.959,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faut se poser c'est \u00e0 dire que nous on",
        "start": 3705.16,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "va avoir 40 milliards mans devra",
        "start": 3707.259,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "certainement rembourser pour des pics",
        "start": 3709.449,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "ils ne peuvent pas donc on aura",
        "start": 3710.709,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9galement un affaiblissement sur le haut",
        "start": 3712.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en nous avons actuellement",
        "start": 3713.979,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec le gouvernement macro sc\u00e8ne nous",
        "start": 3715.66,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "co\u00fbte plus cher puisque sa lose your que",
        "start": 3717.729,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 3719.229,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rapidement un mot sur le fond souverain",
        "start": 3720.9,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "que marine le pen veut mettre en place",
        "start": 3722.859,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que ce fonds",
        "start": 3724.239,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "souverain a c'est tout simple",
        "start": 3725.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a un nez afin exc\u00e8s en",
        "start": 3726.64,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "tout cas on a une \u00e9pingle tr\u00e8s abondante",
        "start": 3728.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on peut dire pour paraphraser un vieux",
        "start": 3730.059,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "slogan en france on n'a pas de p\u00e9trole",
        "start": 3732.16,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "mais on a des parents voil\u00e0 cette",
        "start": 3734.109,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9pargne elle et elle dort elle terrorise",
        "start": 3735.819,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "elle elle ne sert \u00e0 elle ne sert",
        "start": 3738.519,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 rien ne sert pas \u00e0",
        "start": 3741.19,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie le but c'est de la r\u00e9injecter",
        "start": 3742.479,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9conomie \u00e7a fait des dizaines",
        "start": 3744.369,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es que tout le monde essaie de",
        "start": 3745.719,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faire nous ont cr\u00e9\u00e9 un outil le fonds",
        "start": 3747.369,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "souverain ce fonds souverain les",
        "start": 3750.249,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pourront investir il sera",
        "start": 3752.829,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e0 hauteur de 2% tous les",
        "start": 3755.079,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour rien",
        "start": 3757.749,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais donc quelques parcours",
        "start": 3758.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en devenir actionnaires et investisseurs",
        "start": 3760.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans la maison france et 7 et 7 et cette",
        "start": 3762.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie et cette \u00e9pargne pardon",
        "start": 3765.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise sera inject\u00e9 dans l'\u00e9conomie",
        "start": 3767.29,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pour faire contre pour r\u00e9nover nos",
        "start": 3769.93,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "infrastructures pour la transition",
        "start": 3773.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique ont parl\u00e9 du nucl\u00e9aire en",
        "start": 3775.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bas et de l'hydrog\u00e8ne pour l'am\u00e9nagement",
        "start": 3777.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "du territoire pour tout ce qui peut",
        "start": 3779.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer la croissance \u00e9conomique",
        "start": 3780.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise on parle \u00e9videmment de la",
        "start": 3783.43,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 parce qu'on a bien vu que la sant\u00e9",
        "start": 3785.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a passe \u00e7a c'\u00e9tait aussi de l'inde de",
        "start": 3787.119,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance on parle des entreprises",
        "start": 3789.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques",
        "start": 3791.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "on disait qu on les vendait \u00e0 la d\u00e9coupe",
        "start": 3792.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 \u00e7a permettra aux fran\u00e7ais dans",
        "start": 3793.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "redevenir propri\u00e9taire on parle",
        "start": 3795.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9galement des nouvelles techniques des",
        "start": 3797.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nouvelles technologies voil\u00e0 on fait un",
        "start": 3798.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vin un navire amiral pour reprendre le",
        "start": 3800.68,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de notre \u00e9conomie et recr\u00e9er de",
        "start": 3804.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la croissance au service de tous les",
        "start": 3807.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et c'est les fran\u00e7ais eux-m\u00eames",
        "start": 3808.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui investiront dans ce nouvel outil",
        "start": 3810.67,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on reprend tout doucement du pays",
        "start": 3812.8,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "alors que notre pays bien les jeunes ont",
        "start": 3816.33,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "vite fait leur entreprise l\u00e0 il ya une",
        "start": 3819.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sondage opinionway qui est sorti il ya",
        "start": 3820.78,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "quelques jours 52 % des jeunes bravo \u00e0",
        "start": 3822.55,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "eux deux ils souhaitent de 18 \u00e0 30 ans",
        "start": 3824.859,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "veulent cr\u00e9er leur entreprise que",
        "start": 3828.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "propose man in open pour aider ces",
        "start": 3830.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jeunes marine le pen elle un programme",
        "start": 3831.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vaste au niveau des jeunes et cette",
        "start": 3833.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "formidable parce que nos jeunes ils ont",
        "start": 3835.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mis \u00e0 rude \u00e9preuve avec le co vide",
        "start": 3837.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notamment mais elle va d\u00e9j\u00e0 soutenir les",
        "start": 3839.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants y aura la construction en 52",
        "start": 3841.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cents mille nouveaux logements \u00e9tudiants",
        "start": 3844.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "public on sait la gal\u00e8re que c'est pour",
        "start": 3845.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les jeunes de pouvoir se loger \u00e0 des",
        "start": 3847.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "prix corrects les parents ne peuvent pas",
        "start": 3849.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toujours pay\u00e9s on peut pas toujours",
        "start": 3851.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "travailler \u00e0 c\u00f4t\u00e9 parce que il ya des",
        "start": 3852.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes qui prennent plus ou moins de",
        "start": 3854.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "temps il y aura \u00e9galement surtout la",
        "start": 3855.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 nationale pour l'acc\u00e8s \u00e0 ces",
        "start": 3857.74,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "logements \u00e9tudiants",
        "start": 3859.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9galement il ya une mesure tr\u00e8s concr\u00e8te",
        "start": 3861.03,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "qui va permettre d'avoir du pouvoir",
        "start": 3863.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'achat aux jeunes pour pouvoir aussi",
        "start": 3864.58,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "belle",
        "start": 3866.14,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper l'\u00e9conomie et pouvoir",
        "start": 3867.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "consommer on soutiendra financi\u00e8rement",
        "start": 3869.599,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "les jeunes qui travaillent pendant leurs",
        "start": 3871.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes parce qu'on leur donnera un",
        "start": 3873.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ment salarial qui sera vers\u00e9e par",
        "start": 3874.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de 20% des salaires qui sera",
        "start": 3877.16,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "plafonn\u00e9e \u00e0 200 euros et \u00e0 300 euros",
        "start": 3879.8,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pour les boursiers ce qui fait que le",
        "start": 3882.319,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "jeune qui travaille pour payer ses",
        "start": 3884.119,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes il aura un compl\u00e9ment de salaire",
        "start": 3885.41,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et de revenus alors ce sera pas un blanc",
        "start": 3886.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "simple en contrepartie aura \u00e9galement la",
        "start": 3889.369,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "validation des semaines voil\u00e0 mais bon",
        "start": 3891.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet quand m\u00eame gala de relance et",
        "start": 3894.14,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce niveau l\u00e0 et alors il ya une mesure",
        "start": 3896.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s important qu'on prend tous",
        "start": 3897.559,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "le plein et on s'aper\u00e7oit tr\u00e8s souvent",
        "start": 3899.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que dans les heures creuses bl\u00e9 et ram",
        "start": 3901.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sont vides pr\u00e9c\u00e9dente mais au niveau des",
        "start": 3903.17,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "transports ferroviaires ils seront",
        "start": 3905.72,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "gratuits aux heures creuses pour les 18",
        "start": 3906.859,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "25 ans on sait tr\u00e8s bien que la sncf",
        "start": 3909.079,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et l\u00fcthi l'unique actionnaire",
        "start": 3911.599,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose que nous pouvons",
        "start": 3913.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faire donc \u00e7a c'est dans le cadre du",
        "start": 3914.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "jeune lorsqu'il \u00e9tudiants mais lorsqu'il",
        "start": 3917.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "va \u00eatre dans la vie active ce dont vous",
        "start": 3919.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "disiez il va y avoir une exon\u00e9ration",
        "start": 3920.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4t sur le revenu pour les moins de",
        "start": 3923.18,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "30 ans parce qu'\u00e0 l'heure actuelle un",
        "start": 3924.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jeune qui travaille et qui gagne 1450",
        "start": 3926.359,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "euros par mois habib est d\u00e9j\u00e0 soumis \u00e0",
        "start": 3928.52,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t donc en \u00e9tant soumis \u00e0 l'imp\u00f4t",
        "start": 3930.74,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "en gagner de 450 euros par mois c'est",
        "start": 3932.809,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "difficile de consommer c'est difficile",
        "start": 3934.609,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "aussi de pr\u00e9voir d'acheter un premier",
        "start": 3936.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "logement et donc les jeunes qui vont",
        "start": 3938.54,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "s'installer qui cr\u00e9eront leur entreprise",
        "start": 3940.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il y aurait une exon\u00e9ration d'imp\u00f4t sur",
        "start": 3943.369,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 l'heure actuelle et les 2",
        "start": 3945.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "25% \u00e0 partir du 1er janvier 2022 on est",
        "start": 3947.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9galement un port est due \u00e0 15 % pour",
        "start": 3950.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ceux qui ont des entreprises qui",
        "start": 3952.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'exc\u00e8de pas les b\u00e9n\u00e9fices aux \u00e0 37000",
        "start": 3953.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "euros mais ce qui permettra \u00e0 ces jeunes",
        "start": 3955.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateurs d'entreprise de pouvoir",
        "start": 3957.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "capitaliser et de s'assurer d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 3959.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "capital pour continuer et en parall\u00e8le",
        "start": 3961.369,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on en parlait tout \u00e0 l'heure lors de la",
        "start": 3963.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "table ronde pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 3965.599,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "il aura ce pr\u00eat plafonn\u00e9s \u00e0 100 mille",
        "start": 3966.89,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "euros qui sera un pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro",
        "start": 3969.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 un pr\u00eat bancaire pour les jeunes",
        "start": 3972.079,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "couples qui vont vouloir s'installer",
        "start": 3974.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dans le cas de leur premi\u00e8re r\u00e9sidence",
        "start": 3975.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "principale quand ils auront un troisi\u00e8me",
        "start": 3976.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "enfant ce pr\u00eat sera transform\u00e9 en dos et",
        "start": 3979.46,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "sa t\u00eate",
        "start": 3981.92,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "comme mesure je crois comme la boum an",
        "start": 3987.37,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "vers\u00e9s \u00e0 des jeunes cr\u00e9ateurs plafonn\u00e9 \u00e0",
        "start": 3991.04,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "5000 euros l'exon\u00e9ration parler de",
        "start": 3994.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "lierre pp pour jusqu'\u00e0 30 ans et un",
        "start": 3997.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que apprentissage aussi qui est peu",
        "start": 4000.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "souhaite remettre en place marine le pen",
        "start": 4002.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la jeunesse et c'est une priorit\u00e9 pour",
        "start": 4004.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour marine le pen jean philippe oui on",
        "start": 4006.4,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "a vraiment",
        "start": 4009.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "marine le pen comme candidat parce que",
        "start": 4010.95,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "s'il a bien une qui a pens\u00e9 aux jeunes",
        "start": 4013.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pendant confinement ctl sina bien une",
        "start": 4014.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 penser aux cons\u00e9quences des mesures",
        "start": 4016.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "liberticides et parfois stupides qui ont",
        "start": 4018.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 prises pour faire quoi qui g\u00e9rait la",
        "start": 4020.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "crise qu vie quand il ne fait rien c'est",
        "start": 4022.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien elle on le voit nous au quotidien \u00e0",
        "start": 4023.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quel point les jeunes et les enfants",
        "start": 4025.93,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "souffert de ce qui s'est pass\u00e9 depuis",
        "start": 4027.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "deux ans en france de cette mauvaise",
        "start": 4028.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gestion combien d'\u00e9tudiants non plus de",
        "start": 4030.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quoi pour se nourrir si on a vu des",
        "start": 4032.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "files devant les services d'urgence",
        "start": 4034.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "devant les restos du coeur d'\u00e9tudiants",
        "start": 4037.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout n'aurait jamais d\u00fb y \u00eatre on est",
        "start": 4038.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tous ces \u00e9tudiants qui ne pouvait plus",
        "start": 4040.63,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "travailler qui ont \u00e9t\u00e9 litt\u00e9ralement",
        "start": 4041.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 on a vu tous ces jeunes chefs",
        "start": 4042.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'entreprise et du bureau lendemain",
        "start": 4045.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'ont plus rien eu pour faire tourner",
        "start": 4047.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "leur entreprise tous ces saisonniers",
        "start": 4049.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi qu'ils avaient un travail qu'ils",
        "start": 4050.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ont tous conclu entre plus plus",
        "start": 4052.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9e par donc voil\u00e0 donc marine le",
        "start": 4053.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pen qui a pens\u00e9 \u00e0 ces gens par marine le",
        "start": 4055.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pen tu pourras soeur de s'opposer aussi",
        "start": 4057.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'avalanche m\u00e9diatique \u00e0 la pens\u00e9e",
        "start": 4059.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "unique pour dire on penser aux jeunes",
        "start": 4061.51,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "durant les soutenir",
        "start": 4063.19,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "et aussi l autre \u00e2ge",
        "start": 4064.859,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "qui a le courage parce que qu'est-ce que",
        "start": 4069.289,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "c'est que ma chronique cc du",
        "start": 4071.309,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "client\u00e9lisme 1 \u00e7a fait six mois qu'ils",
        "start": 4072.39,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "utilisent le carnet de ch\u00e8ques de la",
        "start": 4074.549,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique pour essayer de se faire",
        "start": 4075.539,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "\u00e9lire il n'arrivera pas mais marine le",
        "start": 4076.499,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pen elle propose des mesures qui sont",
        "start": 4078.45,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bonnes pour le pays pas pour se faire",
        "start": 4079.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9lire parce qu'elles sont bonnes pour",
        "start": 4081.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral c'est la seule qui ose",
        "start": 4082.41,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dire aux fran\u00e7ais oui faut investir dans",
        "start": 4084.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la jeunesse il pourvoir dont",
        "start": 4086.339,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "l'actionnaire il faut construire l'avion",
        "start": 4087.72,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "mais la france m\u00e9rite une jeunesse il",
        "start": 4090.17,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "est enfant",
        "start": 4091.88,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs vous dit pas si tu me",
        "start": 4096.759,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "permets de rajouter les jeunes le centre",
        "start": 4099.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a les jeunes le savent et d'ailleurs",
        "start": 4101.93,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ils nous le rendent bien manger raconter",
        "start": 4103.97,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "une petite anecdote il ya quelques",
        "start": 4105.319,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "semaines on \u00e9tait avec marina bayeux",
        "start": 4106.46,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "quand elle \u00e0 prononcer un grand discours",
        "start": 4109.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur les institutions et ceux qui \u00e9taient",
        "start": 4110.509,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour en attester donc marine fait son",
        "start": 4112.94,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "discours il y avait les \u00e9lus autour il y",
        "start": 4115.25,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "avait des personnes autour et un moment",
        "start": 4116.989,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 on a vu on a vu des petits jeunes",
        "start": 4118.609,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9s sur le coup on a eu un petit peu",
        "start": 4120.62,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "peur parce qu'on s'est dit mince",
        "start": 4122.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aurait-elle une dizaine de gauchistes",
        "start": 4124.069,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur le c\u00f4t\u00e9 et on s'est dit bon comment",
        "start": 4125.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on va g\u00e9rer \u00e7a est ce que les jeunes",
        "start": 4127.489,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "\u00e9taient envoy\u00e9s par les gauchistes pour",
        "start": 4128.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "essayer nous d\u00e9stabiliser donc \u00e0 un",
        "start": 4130.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 il ya quelqu'un de la",
        "start": 4132.98,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 qui va voir les jeunes et qui",
        "start": 4133.97,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "leur dit du coup pourquoi vous \u00eates l\u00e0",
        "start": 4136.069,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 les jeunes ils ont r\u00e9pondu mais",
        "start": 4138.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "nous refaire une photo avec marine on",
        "start": 4141.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "veut notre celle ci avec marine et apr\u00e8s",
        "start": 4142.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sont tous arriv\u00e9s d'un coup marina la",
        "start": 4144.92,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "m\u00eame sign\u00e9 des mots d'absence",
        "start": 4146.63,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4148.109,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "on l'a dit",
        "start": 4153.16,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "et de vision va parler pour terminer",
        "start": 4156.339,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cette table ronde ed m\u00e9tropolisation",
        "start": 4158.509,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "en fait \u00e7a rime avec am\u00e9nagement du",
        "start": 4162.009,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "territoire qu'est ce qui ne va pas",
        "start": 4164.33,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il faudrait changer dans",
        "start": 4165.71,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "notre pays beaucoup de choses en fait la",
        "start": 4166.79,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "marine va s'adresser \u00e0 7 \u00e0 cette",
        "start": 4168.739,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 totalement abandonn\u00e9e",
        "start": 4170.779,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "par emmanuel macron mais aussi par les",
        "start": 4172.759,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents en fait c'est",
        "start": 4175.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette france qui souffre en silence mais",
        "start": 4177.17,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui pour autant ne va pas br\u00fbler des",
        "start": 4181.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voitures c'est cette france qui n'a rien",
        "start": 4182.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et qui pour autant ne va pas aller",
        "start": 4185.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "caillass\u00e9 des policiers c'est cette",
        "start": 4186.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "france qui est m\u00e9pris\u00e9 oubli\u00e9 et \u00e7a en",
        "start": 4188.6,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "fait cette france qui a vu na\u00eetre le",
        "start": 4191.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mouvement des gilet jaune parce que",
        "start": 4193.279,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "qu'est ce que r\u00e9clamaient les gilet",
        "start": 4195.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "jaune au d\u00e9but ils disaient nous",
        "start": 4196.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que on paye toujours plus",
        "start": 4198.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mais on a droit \u00e0 toujours moins veille",
        "start": 4201.02,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "un d\u00e9s\u00e9quilibre qu'il faut absolument",
        "start": 4203.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9sorber en fait ce sentiment",
        "start": 4206.14,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d'exclusion c'est une r\u00e9alit\u00e9 c'est pour",
        "start": 4207.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a que marine a dit que la ruralit\u00e9",
        "start": 4209.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "serait au coeur au coeur de son projet",
        "start": 4211.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que pour faire revivre les",
        "start": 4213.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "territoires c'est possible en fait quand",
        "start": 4215.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on a tous les \u00e9lus aujourd'hui qui va",
        "start": 4217.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous expliquer que c'est compliqu\u00e9 que",
        "start": 4218.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est la fatalit\u00e9 non en fait le",
        "start": 4221.15,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat ce qu'on voit aujourd'hui c'est",
        "start": 4223.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat d'un dysfonctionnement d'une",
        "start": 4225.469,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "mauvaise politique donc il faut inverser",
        "start": 4227.75,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "la tendance et quand on r\u00e9p\u00e8te tout le",
        "start": 4229.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "temps qu'aujourd'hui ce sont deux",
        "start": 4232.489,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mod\u00e8les qui s'oppose non pas la droite",
        "start": 4234.11,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la gauche mais les nationaux avec",
        "start": 4236.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "marine le pen et les mondialistes avec",
        "start": 4239.239,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est \u00e7a en fait la cl\u00e9",
        "start": 4241.25,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "du sujet parce que",
        "start": 4243.59,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "parce que la politique de mondialisation",
        "start": 4249.98,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "exacerb\u00e9e 10 paires d'ultras de",
        "start": 4252.82,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation elle conduit \u00e0 quoi elle",
        "start": 4255.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 ce qu'on voit aujourd'hui dans",
        "start": 4257.93,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "la campagne c'est \u00e0 dire la",
        "start": 4258.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation qui est suivi par",
        "start": 4260.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la fermeture des services publics la",
        "start": 4262.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fermeture des commerces de proximit\u00e9 et",
        "start": 4264.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "puis la d\u00e9sertification m\u00e9dicale par",
        "start": 4266.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pardon moi j'ai vu il ya quelques jours",
        "start": 4269.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emmanuel macron venir en creuse qui est",
        "start": 4270.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un des plus grands d\u00e9serts m\u00e9dicaux de",
        "start": 4273.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "france venir nous dire que tout allait",
        "start": 4274.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bien avec la sant\u00e9 mais de qui se moque",
        "start": 4276.77,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "t il enfin je crois",
        "start": 4278.51,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4281.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce moque des fran\u00e7ais 1 16 heures",
        "start": 4283.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9con\u00e7ues ses menottes d\u00e9fense et et",
        "start": 4284.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences de cet ultra",
        "start": 4286.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation elles sont terribles en",
        "start": 4287.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fait elles sont terribles pour tout le",
        "start": 4289.77,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "monde parce que pour prendre un exemple",
        "start": 4290.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bordeaux bordeaux vous ne pouvez pas",
        "start": 4291.989,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "rentrer dans bordeaux c'est la troisi\u00e8me",
        "start": 4294.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ville la plus embouteill\u00e9e de france",
        "start": 4296.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous y respirer mal \u00e0 ce qu'il y avait",
        "start": 4297.9,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de la polluent pas ce cas de la",
        "start": 4299.61,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pollution parce que les loyers sont",
        "start": 4300.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chers dont convient nombreux dans des",
        "start": 4302.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "petits logements et en fait \u00e7a n'a fois",
        "start": 4303.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le personnes donc comment il n'aime pas",
        "start": 4306.39,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ne veut mettre en place avec sade et",
        "start": 4307.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation c'est une inversion en",
        "start": 4308.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fait elle de faire respirer la ruralit\u00e9",
        "start": 4311.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il faut y faire revenir les entreprises",
        "start": 4313.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alors comment va inciter les entreprises",
        "start": 4315.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 revenir dans la ruralit\u00e9 avec par",
        "start": 4317.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "exemple des exon\u00e9rations fiscales des",
        "start": 4319.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "incitations fiscales une exon\u00e9ration ou",
        "start": 4321.57,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "une suppression de la cfe par exemple ou",
        "start": 4324.75,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "alors de la c3s \u00e7a ce sont des termes",
        "start": 4328.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui parle aux chefs d'entreprises est en",
        "start": 4331.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait cet all\u00e8gement de charges va",
        "start": 4333.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "permettre aux entreprises de re devenir",
        "start": 4334.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titive donc de se r\u00e9installer dans",
        "start": 4336.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nos territoires ruraux tout ceci bien",
        "start": 4339.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s\u00fbr sera accompagn\u00e9 d'une grande",
        "start": 4341.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "politique de r\u00e9am\u00e9nagement du territoire",
        "start": 4342.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avec le retour des ter par exemple parce",
        "start": 4344.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'on sait tr\u00e8s bien que les lignes de",
        "start": 4348.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ter sont absolument abandonn\u00e9 il faut",
        "start": 4349.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aussi cr\u00e9er des bretelles d'autoroutes",
        "start": 4351.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce que oui au rassemblement national",
        "start": 4352.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on le dit la voiture n'est pas un gros",
        "start": 4354.48,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mot voil\u00e0 il faut que les personnes",
        "start": 4356.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puissent se d\u00e9placer convenablement et",
        "start": 4357.42,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "tout ceci",
        "start": 4359.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "contribuera \u00e0 faire revenir des familles",
        "start": 4361.58,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dans la khalid et une r\u00e9ouverture des",
        "start": 4365.04,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "services publics des \u00e9coles en fait",
        "start": 4367.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a ce cercle vertueux en fait",
        "start": 4369.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est un choix de vie un choix de",
        "start": 4371.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique et marie avec marine le pen au",
        "start": 4373.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mois et bien la france d oublier \u00e7a soit",
        "start": 4375.41,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 voil\u00e0",
        "start": 4377.57,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "un programme coh\u00e9rent de propositions",
        "start": 4381.64,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rentes avec la grille de lecture \u00e0",
        "start": 4384.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la il ya les mondialistes d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 qui",
        "start": 4386.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "croient aux grandes m\u00e9tropoles et puis",
        "start": 4387.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il ya les nationaux comme nous qui",
        "start": 4389.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "croyons \u00e0 nos racines qui voyant un",
        "start": 4391.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "autre r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 nos belles campagnes",
        "start": 4392.81,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "bien merci vous une micro \u00e0 20 509",
        "start": 4395.72,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "inclusion pourra pour rappeler que ce",
        "start": 4399.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "programme il sera tenu ce programme il",
        "start": 4402.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sera tenu parce qu'il a \u00e9t\u00e9 chiffr\u00e9",
        "start": 4405.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce qu'il est financ\u00e9 par ce que de",
        "start": 4406.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 il ya les \u00e9conomies qu'ils",
        "start": 4409.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vont bien c'est \u00e0 dire qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a",
        "start": 4410.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on arr\u00eatera avec des d\u00e9penses indues on",
        "start": 4412.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "arr\u00eatera avec les gaspillages on",
        "start": 4415.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "arr\u00eatera avec les d\u00e9penses sur",
        "start": 4417.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'immigration gr\u00e2ce au r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 4419.3,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l'immigration on arr\u00eatera avec les",
        "start": 4422.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9blais les gaspillages de la frotte",
        "start": 4425.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toutes les fraudes parce que les",
        "start": 4427.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont pill\u00e9es par toutes les",
        "start": 4429.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fraudes et tous les fraudeurs on",
        "start": 4431.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "arr\u00eatera avec les sommes indues qui sont",
        "start": 4433.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donn\u00e9s \u00e0 l'union europ\u00e9enne et la france",
        "start": 4435.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est en d\u00e9ficit large par rapport \u00e0 ce",
        "start": 4437.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que l'on donne \u00e0 une europ\u00e9enne et on",
        "start": 4439.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "arr\u00eatera avec des gaspillages publics \u00e0",
        "start": 4441.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9tages est ce comme \u00e7a pour",
        "start": 4443.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 retrouver la croissance et \u00e0",
        "start": 4445.58,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "redonner leur argent aux fran\u00e7ais",
        "start": 4447.32,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "dizaines de milliards d'euros mais les",
        "start": 4450.849,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "ciseaux outils merci beaucoup \u00e0 tous les",
        "start": 4453.889,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "quatre on bah oui marine pr\u00e9sidente",
        "start": 4456.92,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ouais c'est dans deux heures on va",
        "start": 4459.499,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00e9couter",
        "start": 4461.719,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la futur pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4462.969,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "merci beaucoup on va continuer avec",
        "start": 4465.469,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre troisi\u00e8me table ronde et",
        "start": 4467.479,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "accueillir les intervenants",
        "start": 4469.999,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9t\u00e9 une grosse voix gens l\u00e0 alors",
        "start": 4498.41,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "on l'a mis le plus loin possible nous",
        "start": 4500.88,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "accueillons julie le chanteuse lors la",
        "start": 4503.04,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "valette pardon par gulli le chanteur ait",
        "start": 4506.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "un enfant me troubler la mer on va tenir",
        "start": 4509.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce plateau monsieur journ\u00e9e \u00e0 la capelle",
        "start": 4511.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vous promets bien donc laura 28 le short",
        "start": 4513.51,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "julien sanchez et gens l\u00e0 avec \u00e0 peine",
        "start": 4516.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vous car alors on va parler on",
        "start": 4519.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "va commencer par parler d'un sujet qui",
        "start": 4522.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous int\u00e9resse pouce parce qu il nous",
        "start": 4523.83,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse tous \u00e9videmment la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 4525.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "th\u00e8me prioritaire pour les fran\u00e7ais il",
        "start": 4528.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ya pouvoir d'achat on en a parl\u00e9 julien",
        "start": 4531.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que maire de beaucaire alors il ya le",
        "start": 4534.23,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "grand banditisme de la d\u00e9linquance en",
        "start": 4536.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "col blanc comme l'ont dit et puis il ya",
        "start": 4538.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9linquance de tous les jours qui",
        "start": 4540.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "polluent notre vie quel est le profil de",
        "start": 4542.07,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9linquance que tu rencontres au",
        "start": 4546.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quotidien et que les policiers gendarmes",
        "start": 4548.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rencontre \u00e0 beaucaire alors invoqu\u00e9 on a",
        "start": 4550.35,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 quand m\u00eame la grande majorit\u00e9 des",
        "start": 4553.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes puisque en fait moi ce que je",
        "start": 4556.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "suis venu dire aujourd'hui c'est que il",
        "start": 4558.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'y a pas de fatalit\u00e9 parce que c'est ce",
        "start": 4560.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que nous vendent des politiques depuis",
        "start": 4562.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es ils nous disent qu'on ne peut",
        "start": 4563.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rien faire que c'est comme \u00e7a que la",
        "start": 4565.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance il faut que jeunesse se",
        "start": 4568.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "passe etc eh bien c'est faux on l'a",
        "start": 4569.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 dans les villes que nous avons",
        "start": 4572.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 aux \u00e9lections municipales",
        "start": 4573.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il suffit de mettre des moyens et",
        "start": 4575.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'avoir une volont\u00e9 politique alors ce",
        "start": 4577.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on a pu faire avec une police",
        "start": 4580.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "municipale qui n'a pas les m\u00eames fort",
        "start": 4581.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gatlif que la police nationale il est",
        "start": 4583.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9vident qu'un chef de l'\u00e9tat \u00e9lu en",
        "start": 4585.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prouvant actionner un certain nombre de",
        "start": 4588.27,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "moyens qu'on ne peut pas actionn\u00e9 au",
        "start": 4589.77,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "niveau d'une commune eh bien nous",
        "start": 4590.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pourrons le faire de la m\u00eame mani\u00e8re et",
        "start": 4592.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et moi ce que je suis venir c'est venu",
        "start": 4594.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dire aussi si aujourd'hui c'est je suis",
        "start": 4595.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "en col\u00e8re je suis en col\u00e8re parce que",
        "start": 4597.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tous ceux qui nous ont dirig\u00e9 jusqu'\u00e0",
        "start": 4599.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent non seulement n'ont pas tenu",
        "start": 4600.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "leur parole mais ont laiss\u00e9 les fran\u00e7ais",
        "start": 4602.73,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "en d\u00e9sh\u00e9rence ont laiss\u00e9 les fran\u00e7ais",
        "start": 4604.56,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "seuls totalement oubli\u00e9 il y a les",
        "start": 4606.44,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui restreignent domaine leur",
        "start": 4610.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 c'est \u00e0 dire que pass\u00e9 une",
        "start": 4612.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "certaine heure dans certains quartiers",
        "start": 4613.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on ne sort plus il ya aussi la libert\u00e9",
        "start": 4615.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de se v\u00eatir c'est-\u00e0-dire dans certains",
        "start": 4618.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lieux on ne s'habille d'une certaine",
        "start": 4620.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on parce qu'on a peur mais \u00e7a julie",
        "start": 4621.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en parlera sans doute tout \u00e0 l'heure et",
        "start": 4624.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il y a aussi maintenant les policiers",
        "start": 4626.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui ont peur de faire leur m\u00e9tier parce",
        "start": 4628.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'ils ne se sentent plus soutenu par le",
        "start": 4630.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gouvernement et parce qu'ils savent que",
        "start": 4633.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'il se passe quelque chose c'est eux",
        "start": 4634.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui seront mis en accusation qui a une",
        "start": 4636.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vraie inversion des valeurs aujourd'hui",
        "start": 4638.49,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "est ce qu'on doit combattre c'est ce",
        "start": 4640.53,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qu'ont fait nos adversaires c'est \u00e0 dire",
        "start": 4644.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'aveugl\u00e9ment l'aveugl\u00e9ment de ceux qui",
        "start": 4646.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "refusent de regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face",
        "start": 4648.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous nous regardons la r\u00e9alit\u00e9 en face",
        "start": 4650.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on fait le bon diagnostic parce que si",
        "start": 4652.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on ne sait pas le bon diagnostic",
        "start": 4654.69,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "on ne peut pas avoir les bonnes",
        "start": 4655.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "solutions on nous refuse le mensonge",
        "start": 4657.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aussi le mensonge de ceux qui ont promis",
        "start": 4660.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le k\u00e4rcher pour d\u00e9barrasser de la",
        "start": 4661.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "racaille et qui n'ont pas fait leur",
        "start": 4663.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travail donc quand on entend aujourd'hui",
        "start": 4664.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse par exemple nous parler",
        "start": 4666.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du caire",
        "start": 4669.45,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4670.05,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "on va ressortir le cacher o\u00f9 est il ce",
        "start": 4672.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "cas requiert des pas sorti et je crois",
        "start": 4675.199,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui ce qu'il manque est ce",
        "start": 4677.84,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "que nous voulons nous en france c'est",
        "start": 4679.52,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vivre tranquillement en paix chez nous",
        "start": 4681.469,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en tant que fran\u00e7ais et pour \u00e7a et bien",
        "start": 4684.289,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il faut mettre des moyens sur la police",
        "start": 4686.719,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur la justice c'est ce que propose",
        "start": 4688.429,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "marine le pen et soutenir aussi tous",
        "start": 4690.469,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ceux qui font appliquer la loi dans le",
        "start": 4692.599,
        "duration": 2.111
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 4693.92,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4694.71,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "qui sont ramass\u00e9s comment \u00e7a s'explique",
        "start": 4701.5,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e qui parle de sentiments mes",
        "start": 4703.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sentiments d'impunit\u00e9 mais qui est r\u00e9el",
        "start": 4706.699,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "pour le co\u00fbt",
        "start": 4708.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de toutes ces petites racailles parce",
        "start": 4709.51,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "que tout simplement il ya une id\u00e9ologie",
        "start": 4711.86,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "de gauche qui baise en france y compris",
        "start": 4713.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "chez la droite classique qui a gouvern\u00e9",
        "start": 4716.989,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que la prison c'est pas",
        "start": 4719.03,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "bien soi disant \u00e7a radicalise les gens",
        "start": 4722.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "o\u00f9 \u00e7a les rend encore plus d\u00e9linquants",
        "start": 4724.369,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ou encore plus criminels mais ce qu'on",
        "start": 4726.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "demande nous c'est des vrais sanction",
        "start": 4729.139,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "des sanctions qu'ils soient r\u00e9ellement",
        "start": 4731.27,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9es parce qu'aujourd'hui pourquoi",
        "start": 4733.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ya autant de d\u00e9linquants qui nous",
        "start": 4735.079,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pourrissent la vie au quotidien parce",
        "start": 4736.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'ils savent qu'ils sont impunis qu'ils",
        "start": 4738.409,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ne risquent rien donc il faut une r\u00e9elle",
        "start": 4740.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une r\u00e9alit\u00e9 de la sanction il faut",
        "start": 4742.969,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui un d\u00e9linquant lorsqu'il",
        "start": 4744.92,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "commet un d\u00e9lit et avant m\u00eame de",
        "start": 4746.989,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "commettre ce d\u00e9lit ils se disent mais",
        "start": 4748.909,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je risque est bien la",
        "start": 4750.5,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "promesse de marine le pen c'est de dire",
        "start": 4752.389,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "que les peines seront r\u00e9ellement",
        "start": 4754.309,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9s seront r\u00e9ellement dissuasives",
        "start": 4756.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et nous r\u00e9introduirons aussi des peines",
        "start": 4759.469,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "planchers des peines minimales pour un",
        "start": 4761.75,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "certain nombre de d\u00e9lits en dessous",
        "start": 4764.119,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "desquels et bien les magistrats ne",
        "start": 4765.679,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourront pas descendre \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait par",
        "start": 4767.719,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 il faut leur mettre en place",
        "start": 4769.909,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parce que la gauche n'a \u00e9t\u00e9 fait et il",
        "start": 4772.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faut aujourd'hui que la peur change de",
        "start": 4774.23,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "camp ce ne sont pas aux honn\u00eates gens",
        "start": 4776.36,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d'avoir peur lorsqu'ils sortent",
        "start": 4778.159,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "lorsqu'ils vont faire leurs courses",
        "start": 4779.449,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "parce qu'ils se baladent parce qu'il",
        "start": 4780.949,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "refuse une cigarette parce qu'il refuse",
        "start": 4782.42,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "quelque chose ou lorsqu'on donne un",
        "start": 4784.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "regard mais c'est aux d\u00e9linquants",
        "start": 4786.889,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d'avoir peur et c'est aux d\u00e9linquants et",
        "start": 4788.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien de risque est aujourd'hui dans",
        "start": 4790.76,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "notre pays nous le ferons",
        "start": 4792.32,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4794.14,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "quelques mesures je vais en citer",
        "start": 4798.239,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "d'autres qui sont pr\u00e9vues et qui seront",
        "start": 4800.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mis en place par par marine il faut",
        "start": 4802.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arriver au pouvoir la fin de",
        "start": 4804.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'accumulation des sursis parce que \u00e7a",
        "start": 4806.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est terrible et l\u00e9 principe oui mais",
        "start": 4807.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'ai interpell\u00e9 quelqu'un il avait 40",
        "start": 4809.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sur site puis il se passait rien les",
        "start": 4812.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peines planchers donc la double peine",
        "start": 4814.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 1,2 hors ceux qui sont \u00e9trangers",
        "start": 4816.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on finit de purger leur peine le",
        "start": 4818.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mandat de d\u00e9p\u00f4t des d\u00e9clenchant prend un",
        "start": 4820.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant des forces de l'ordre la",
        "start": 4822.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "construction enfin r\u00e9alis\u00e9 deux passes",
        "start": 4824.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de prison la suppression de tout",
        "start": 4826.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "am\u00e9nagement de peine deux tiers de la",
        "start": 4828.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "peine incompressible la majorit\u00e9 p\u00e9nale",
        "start": 4831.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 16 ans il ya encore d'autres peines",
        "start": 4833.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bon autrement dit ce qui manque pour",
        "start": 4835.21,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "l'instant c'est la volont\u00e9 politique qui",
        "start": 4836.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "appara\u00eet c'est la volont\u00e9 politique",
        "start": 4839.61,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "quand on voit d'ailleurs la l\u00e2chet\u00e9 de",
        "start": 4841.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ceux qui nous dirigent on voit par",
        "start": 4844.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "exemple g\u00e9rard collomb qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4846.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur moi je me",
        "start": 4847.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "souviendrai toujours de sa d\u00e9claration",
        "start": 4849.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "lorsqu'il a quitt\u00e9 le minist\u00e8re de",
        "start": 4850.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de son propre chef c'est \u00e0",
        "start": 4852.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire que d\u00e9sol\u00e9 mais le mec on lui",
        "start": 4854.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "confie quand m\u00eame la s\u00e9curit\u00e9 du pays il",
        "start": 4856.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est ministre de l'int\u00e9rieur il",
        "start": 4858.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionne pour aller se pr\u00e9senter \u00e0",
        "start": 4859.75,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "des \u00e9lections municipales",
        "start": 4861.34,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "et puis en partant il dit bon ben je",
        "start": 4862.989,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "tenais quand m\u00eame \u00e0 vous dire au fait",
        "start": 4865.719,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "qui a des centaines de quartiers aux",
        "start": 4867.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mains des narcotrafiquants et des",
        "start": 4868.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "islamistes radicaux saluent au revoir",
        "start": 4870.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais comment est-ce qu'on peut lorsqu'on",
        "start": 4872.68,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "est aux responsabilit\u00e9s",
        "start": 4874.48,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert\u00e9",
        "start": 4875.67,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "et accepter \u00e7a on a aujourd'hui des",
        "start": 4877.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quartiers dans lesquels il ya des",
        "start": 4879.92,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "checkpoints dans lesquels on ne peut",
        "start": 4880.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus rentrer lorsqu'on est policier \u00e7a",
        "start": 4882.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est une question de volont\u00e9 politique",
        "start": 4884.87,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alors oui \u00e7a ne se passera pas avec ans",
        "start": 4886.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "offrant des fleurs \u00e7a se passera en",
        "start": 4890.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mettant terme \u00e0 eauze aux agissements de",
        "start": 4892.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la racaille en faisant une reconqu\u00eate de",
        "start": 4894.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ces quartiers et en mettant en prison",
        "start": 4897.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ceux qui doivent y \u00eatre plut\u00f4t que de",
        "start": 4898.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les laisser en libert\u00e9 nous prouver \u00e0 la",
        "start": 4900.26,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "vie",
        "start": 4901.55,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "s'est dit g\u00e9rard collomb qui avait",
        "start": 4905.14,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9 d'ailleurs pour l'instant dans",
        "start": 4907.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "certains quartiers on vit c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te",
        "start": 4909.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais bient\u00f4t je crains qu'on vive face \u00e0",
        "start": 4910.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "face voil\u00e0 parfois il a rien fait alors",
        "start": 4913.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "justement dans la droite ligne de ce que",
        "start": 4916.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'on vient dire la projection notre",
        "start": 4918.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "protection c'est aussi mettre un terme",
        "start": 4921.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jour l'un \u00e0 la d\u00e9ferlante migratoire",
        "start": 4923.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors parmi les propositions de marine",
        "start": 4925.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'organisation d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 4927.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'immigration pourquoi c'est pour \u00eatre",
        "start": 4928.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bord\u00e9 comme l'on dit d'un point de vue",
        "start": 4930.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "juridique c'est quelque chose de solide",
        "start": 4932.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "battez une page il \u00e0 la pr\u00e9senter vous",
        "start": 4934.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "savez les quelques semaines un projet",
        "start": 4937.43,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement s\u00e9rieux tr\u00e8s bien structur\u00e9",
        "start": 4938.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'elle pr\u00e9sentera aux fran\u00e7ais comme ce",
        "start": 4940.45,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "sera lui pr\u00e9sent nos r\u00e9publiques \u00e0",
        "start": 4942.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "travers donc un r\u00e9f\u00e9rendum ce que julien",
        "start": 4944.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vient de d\u00e9crire en quelques sortes est",
        "start": 4947.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la cons\u00e9quence d'une immigration parce",
        "start": 4949.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que moi je veux parler de la raison sur",
        "start": 4952.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfin enfin aujourd'hui on a le droit de",
        "start": 4954.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dire que l'immigration est en partie",
        "start": 4956.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "respect de la s\u00e9curit\u00e9 ou pas de toute",
        "start": 4958.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 mais une partie d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 4960.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on a des chiffres d'ailleurs ne d\u00e9montre",
        "start": 4962.57,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "puisque 25% la population carc\u00e9rale",
        "start": 4964.46,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "d'origine \u00e9trang\u00e8re parce que 75% des",
        "start": 4967.84,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "viols et des violences dans les",
        "start": 4971.6,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "transports d'\u00eele de france sont commis",
        "start": 4973.16,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "par des personnes \u00e9trang\u00e8res parce que",
        "start": 4975.88,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "36% de ses actes de d\u00e9linquance viols",
        "start": 4977.38,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "etc et lance en france sont commis par",
        "start": 4980.739,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des personnes \u00e9trang\u00e8res et nous avons",
        "start": 4983.59,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "un gouvernement qui depuis cinq ans et",
        "start": 4984.909,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "des gouvernements de communication qui",
        "start": 4986.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous fait des promesses et qui ne les",
        "start": 4988.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tient jamais il nous dit qu'il traitera",
        "start": 4989.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les pr\u00eats des migrations il en fera une",
        "start": 4992.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 et belle macro d'ailleurs en",
        "start": 4994.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "campagne est en train de ressortir les",
        "start": 4995.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "muscats nouveau et qui ne fait rien et",
        "start": 4997.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les chiffres et jdj",
        "start": 4999.4,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9crivent leur bilan catastrophique qui",
        "start": 5001.29,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "nous m\u00e8ne aujourd'hui non pas une",
        "start": 5004.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mauvaise politique migratoire \u00e0 une",
        "start": 5005.909,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "submersion migratoire et je vous donner",
        "start": 5007.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quelques chiffres les titres de s\u00e9jour",
        "start": 5009.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par exemple 271 1000 titres s\u00e9jour",
        "start": 5012.12,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9livr\u00e9s en",
        "start": 5014.79,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "2021 un record l\u00e0 aussi alors",
        "start": 5017.15,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "alors nous parle nous parle toujours",
        "start": 5021.35,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr pour motiver les choses au xix",
        "start": 5023.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "si fier les choses nous parle toujours",
        "start": 5025.71,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de la solidarit\u00e9 qu'il faut avoir avec",
        "start": 5026.79,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des pays o\u00f9 et les gens ou est \u00e0 voir o\u00f9",
        "start": 5028.56,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "leurs vies seraient mises en danger on",
        "start": 5032.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous parle d'un organiste ans oui il ya",
        "start": 5033.239,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "quelques titres au s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9s \u00e0 des",
        "start": 5035.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "afghans mais il ya beaucoup de s\u00e9jour",
        "start": 5037.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9livr\u00e9s au bangladesh en gris nez \u00e0 la",
        "start": 5038.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "turquie \u00e0 la c\u00f4te d'ivoire un des pays",
        "start": 5042.03,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "qui n'ont rien avoir \u00e0 d\u00e9cider si de",
        "start": 5044.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sommi\u00e8res et qui profite donc de cette",
        "start": 5046.469,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re pour venir en france parce que",
        "start": 5048.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est devenu pour eux un guichet social",
        "start": 5051.239,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le probl\u00e8me des titres c'est",
        "start": 5053.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jaune et puis elle prend la nation et",
        "start": 5054.48,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "demande d'asile sans 4000 demandes",
        "start": 5056.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'asile a encore l\u00e0 aussi en 2021 les",
        "start": 5058.739,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "demandes d'asile a aussi dont on disait",
        "start": 5061.8,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "que va l'\u00eatre les bras ouverts",
        "start": 5063.6,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "accueillir ceux qui souffraient 61%",
        "start": 5066.02,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "d'aider les demandes d'asile sont",
        "start": 5068.909,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d\u00e9bout\u00e9s 61 % des demandes \u00e0 6 alors on",
        "start": 5070.739,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "comprend l\u00e0 aussi l'origine de ces",
        "start": 5073.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "demandes d'asile s\u00e9par\u00e9 tr\u00e8s souvent des",
        "start": 5075.659,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pays qui n'ont rien \u00e0 voir et les",
        "start": 5077.82,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "situations en guerre ce n'est pas",
        "start": 5079.14,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "possible d'accepter cela bien \u00e9videmment",
        "start": 5080.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et vous savez tr\u00e8s bien quand on est",
        "start": 5082.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9bout\u00e9e du droit d'asile ou basculer",
        "start": 5084.89,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "dans la clandestinit\u00e9 et donc bien s\u00fbr",
        "start": 5086.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous amplifier les chiffres terribles de",
        "start": 5088.66,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la n\u00e9cessit\u00e9 puisque et c'est monsieur",
        "start": 5091.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "darmanin qui le dit 700 me donner \u00e7a",
        "start": 5094.66,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "serait pr\u00e9sent france on a bien compris",
        "start": 5097.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que s'il avait 17 ans il sait gr\u00e9",
        "start": 5098.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chiffres sont bien s\u00fbr minimiser et puis",
        "start": 5100.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfin la dena fili\u00e8res de l'immigration",
        "start": 5102.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui grossi les chiffres ce",
        "start": 5104.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont les mineurs isol\u00e9s ils sont aussi",
        "start": 5106.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mineur que je le suis et qui",
        "start": 5108.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent aujourd'hui 40 mille",
        "start": 5110.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "personnes en france et qui repr\u00e9sente un",
        "start": 5111.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "co\u00fbt important dans cette immigration on",
        "start": 5113.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en a marre elle est la cons\u00e9quence d'une",
        "start": 5115.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "politique migratoire de la part du",
        "start": 5118.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gouvernement inadmissible avec aussi la",
        "start": 5119.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence il investit d'une politique",
        "start": 5121.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne au sein du parlement europ\u00e9en",
        "start": 5123.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "accepte des migrations qui sont en train",
        "start": 5125.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de nouveaut\u00e9 qui va demain bien s\u00fbr vous",
        "start": 5128.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "interdire d'expliciter ce soir qui va",
        "start": 5131.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "favoriser leur familiale et l'amplifi\u00e9",
        "start": 5133.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aux fr\u00e8res et soeurs et aux familles",
        "start": 5135.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reconstitu\u00e9es dans le cours de leur",
        "start": 5137.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voyage et puis qui va \u00e9galement",
        "start": 5139.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "autoriser quelques sorts r\u00e9partir les",
        "start": 5141.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "migrants dans tout l'est au sein de",
        "start": 5144.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "toutes les nations de tous les pays",
        "start": 5146.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui n'auront pas d'autre choix",
        "start": 5147.71,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que d accepter c'est honteux bon voila",
        "start": 5149.87,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "et tout \u00e7a",
        "start": 5153.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'arriv\u00e9e c'est un peu pr\u00e8s la ville",
        "start": 5154.54,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de nice qui arrive tous les ans en",
        "start": 5157.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "france et pour pour terminer sur ce",
        "start": 5159.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum pour qu'on le comprenne bien",
        "start": 5161.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a va permettre de changer la",
        "start": 5163.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "constitution fran\u00e7aise pour nous mettre",
        "start": 5165.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'abri du droit europ\u00e9en pour m'ont",
        "start": 5167.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dit on sort pas de ses institutions",
        "start": 5169.67,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes mais on les emp\u00eache de",
        "start": 5170.87,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "rentrer chez nous ainsi je peux faire",
        "start": 5172.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "exemple la bonne illustration parle",
        "start": 5173.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "beaucoup d'accorder des droits l'accord",
        "start": 5175.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "open et droit des droits des droits",
        "start": 5178.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'homme le pen a dit moi je ne sortirai",
        "start": 5179.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas si je n'ai pas besoin d'en sortir",
        "start": 5181.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc pour cela elle veut mettre en place",
        "start": 5183.77,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "simplement elle veut modifier la",
        "start": 5185.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "constitution de mani\u00e8re \u00e0 cr\u00e9er ce qu'on",
        "start": 5186.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "appelle la supr\u00e9matie nationale c'est \u00e0",
        "start": 5188.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dire un bouclier 15 situerait qui nous",
        "start": 5191.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "permet tout simplement d'avoir une",
        "start": 5193.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 que vos textes nationaux soit",
        "start": 5194.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 par rapport aux textes",
        "start": 5196.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens veulent une mani\u00e8re de pouvoir",
        "start": 5198.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9viter 6 500 europ\u00e9enne mais beaucoup de",
        "start": 5200.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "choses",
        "start": 5202.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce programme indoor ce r\u00e9f\u00e9rendum sera",
        "start": 5203.18,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 aux fran\u00e7ais il y aura l'arr\u00eat",
        "start": 5205.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitif des r\u00e9gularisations se sera",
        "start": 5207.85,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "grav\u00e9 dans le marbre ce sera l'expulsion",
        "start": 5210.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des clandestins et \u00e7a ce n'est pas un",
        "start": 5212.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "slogan ne sera pas un objectif ce serait",
        "start": 5214.58,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "une r\u00e9alit\u00e9 marine le pen le fera",
        "start": 5216.47,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "un lectorat est le fera parce qu'elle",
        "start": 5222.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aura le courage de le faire et qu'on",
        "start": 5224.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "arr\u00eate de nous dire qu'on n'a pas de",
        "start": 5226.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "place en prison on a 25 ans sont",
        "start": 5227.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers on les g\u00e9rera dans l'avion",
        "start": 5229.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate de nous dire que les pays",
        "start": 5231.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne veut pas r\u00e9cup\u00e9rer la foul\u00e9e st on la",
        "start": 5233.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "supprime rat des villes en coup droit le",
        "start": 5235.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "6 nations on coupera et comme ce faire",
        "start": 5237.73,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "on arr\u00eatera le blizzard et le gros gros",
        "start": 5240.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "gros nous reprendrons la con destin",
        "start": 5243.55,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5246.34,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "nous arr\u00eaterons et nous et nous r\u00e9f\u00e9rons",
        "start": 5249.36,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9formons",
        "start": 5252.87,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5253.79,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "on y sera des tories",
        "start": 5255.4,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5260.1,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "mes amis",
        "start": 5265.269,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "bongo soit chez nous il reste encore des",
        "start": 5267.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 faire la r\u00e9forme de la",
        "start": 5269.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure d'asile s'est termin\u00e9e \u00e7a",
        "start": 5271.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "aussi d'\u00eatre tromp\u00e9 manipuler la po\u00e9sie",
        "start": 5273.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "elle se fera dans les pays d'origine",
        "start": 5277.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans les consulats dans les ambassades",
        "start": 5278.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "elle sera pas chez nous parce que je",
        "start": 5281.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous le dis c'est aussi sur les go\u00fbters",
        "start": 5283.17,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "il bascule dans la facilit\u00e9",
        "start": 5285.45,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5289.0,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "on arr\u00eatera on arr\u00eatera on arr\u00eatera le",
        "start": 5290.99,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "regroupement familial",
        "start": 5295.23,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "on arr\u00eatera le regroupement familial",
        "start": 5296.28,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e9galement",
        "start": 5298.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est pas fini les amis",
        "start": 5300.5,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5303.5,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "il a bien chauff\u00e9 la salle c'est bien",
        "start": 5306.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bon et pour compl\u00e9ter jorat parce que",
        "start": 5308.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "leurs amis le fort vent et j'ai eu la",
        "start": 5311.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mairie encore de ces jeunes a termin\u00e9 et",
        "start": 5312.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je vais terminer par deux choses sa",
        "start": 5315.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "marine le pen int\u00e9grera dans la",
        "start": 5317.37,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "constitution la priorit\u00e9 nationale",
        "start": 5319.14,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "elle existe mais elle existe et elle",
        "start": 5325.8,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "existait",
        "start": 5329.499,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5331.46,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "elle existait \u00e0 l'odyss\u00e9e",
        "start": 5339.88,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "elle existait et quelques ann\u00e9es cela",
        "start": 5343.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'appelle la pr\u00e9f\u00e9rence nationale",
        "start": 5346.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait roger salengro emmen\u00e9 134 qui a",
        "start": 5347.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mises en place elle a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e",
        "start": 5350.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "marine le pen m elle a prit",
        "start": 5352.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "internationale et les fran\u00e7ais ont la",
        "start": 5353.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 sur les sciences po sociaux sur",
        "start": 5355.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les allocations sur les logements c'est",
        "start": 5358.11,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 5360.51,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "enfin et enfin je termine ya enfin je",
        "start": 5363.29,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "termine pas la r\u00e9ponse du coach et ses",
        "start": 5366.81,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "rites et po\u00e8te fran\u00e7ais \u00e7a se m\u00e9rite sa",
        "start": 5369.15,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie",
        "start": 5372.45,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "on verse qu'ils ont la main il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5377.77,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "complet chauffer la salle il a oubli\u00e9",
        "start": 5380.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quelques mesures alors je vais finir le",
        "start": 5383.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cas blanc les allocations familiales",
        "start": 5385.43,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9s aux fran\u00e7ais",
        "start": 5387.53,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "les fresques \u00e0 pau",
        "start": 5390.739,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5392.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ah ah",
        "start": 5393.73,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5396.1,
        "duration": 10.61
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 5405.599,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 5406.71,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "viens on va finir les mesures donc",
        "start": 5411.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "allocations familiales r\u00e9serv\u00e9 aux",
        "start": 5413.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les prestations de solidarit\u00e9",
        "start": 5415.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s cinq ans de travail pour les",
        "start": 5417.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers pas juste je dois c'est un peu",
        "start": 5419.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand j'ai envie pour bois \u00e0 voir si la",
        "start": 5421.37,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "location s\u00e9rie t envoie les \u00e9trangers",
        "start": 5423.05,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "quand ils ont plus de travail depuis un",
        "start": 5425.89,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "an ils peuvent partir avec leurs",
        "start": 5429.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "allocations ont restreint les",
        "start": 5430.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "regroupements familiaux sera peut-\u00eatre",
        "start": 5432.23,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "par les ja vous doublez n'oubliez",
        "start": 5433.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de la politique de la cie la",
        "start": 5434.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9vision de l'a\u00ef eu et la fin du droit",
        "start": 5437.45,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "du sol et complet merci",
        "start": 5438.83,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "le championnant le temps avance on va",
        "start": 5445.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "essayer de tenir quand m\u00eame les",
        "start": 5448.07,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "les d\u00e9lais",
        "start": 5450.58,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "marine elle attache une grande",
        "start": 5453.46,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "importance le droit le droit des femmes",
        "start": 5455.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 les quatre g\u00e9n\u00e9ral des ja de cette",
        "start": 5457.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de marine parce qu'on va y",
        "start": 5459.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "glaner quelques mesures et assure",
        "start": 5461.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "important absolument c'est tr\u00e8s",
        "start": 5463.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "important \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s difficile",
        "start": 5464.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que j'enrage nous a chauff\u00e9 la",
        "start": 5466.28,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "salle nous a enflamm\u00e9 mais le sujet",
        "start": 5468.92,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "ouais",
        "start": 5473.0,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "mais le sujet est \u00e9minemment important",
        "start": 5476.27,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "le droit le droit et les libert\u00e9s des",
        "start": 5479.32,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "femmes messieurs dames",
        "start": 5483.56,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 5486.76,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5488.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour marine pour marie la question des",
        "start": 5490.76,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "droits des femmes et leur libert\u00e9 est",
        "start": 5493.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fondamentale les trois valeurs de la",
        "start": 5495.22,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "campagne de marine ne vous aura pas",
        "start": 5497.75,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 pardon protection projection",
        "start": 5499.4,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "transmission dans la valeur de",
        "start": 5503.35,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "protection il y a donc prot\u00e9ger et",
        "start": 5505.91,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les femmes nos filles nos",
        "start": 5509.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "soeurs aujourd'hui vous le savez est",
        "start": 5512.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "impossible de rentrer \u00e0 paris le soir un",
        "start": 5514.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "petit peu tard sans avoir la la trouille",
        "start": 5517.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sans heurt sans regarder derri\u00e8re soi",
        "start": 5519.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sans avoir son t\u00e9l\u00e9phone dans la main au",
        "start": 5522.2,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "cas o\u00f9 et \u00e7a c'est inadmissible",
        "start": 5524.27,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5528.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce chiffre a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 sous plupart gens",
        "start": 5531.239,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 julien ce sont 3 % des agressions",
        "start": 5533.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sexuelles commises dans les transports",
        "start": 5535.71,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "en commun en ile de france sont le fait",
        "start": 5537.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers absolument il ya aussi 32%",
        "start": 5539.519,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de viols suppl\u00e9mentaires ces deux",
        "start": 5543.63,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'est 113% d'agression",
        "start": 5545.909,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "sexuelle sur le dernier kate quinquennat",
        "start": 5549.599,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron c'est inadmissible",
        "start": 5552.3,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "mais nous avons cette glorieuse marianne",
        "start": 5557.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'a pas qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent faire des tic",
        "start": 5560.03,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "toc",
        "start": 5561.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5562.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "marine propose d'inscrire les harceleurs",
        "start": 5568.98,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "de rue dans les fichiers de d\u00e9linquants",
        "start": 5571.78,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "sexuels elle prend",
        "start": 5573.61,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "elle propose de faire appliquer la loi",
        "start": 5576.9,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "par exemple pour les bracelets",
        "start": 5580.69,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e9lectroniques",
        "start": 5582.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lorsque les bracelet \u00e9lectronique anti",
        "start": 5583.15,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "rapprochement pour les pour les",
        "start": 5585.82,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "violences conjugales quand on sait que",
        "start": 5587.619,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "seuls 340 bracelets ont \u00e9t\u00e9 activ\u00e9s pour",
        "start": 5589.659,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "plus de 220 mille cas de violence",
        "start": 5594.159,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "conjugale sais rien",
        "start": 5596.32,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9galement assurer une meilleure",
        "start": 5601.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prise en charge des victimes dans les",
        "start": 5603.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "com\u00e8tes dans les commissariats et par la",
        "start": 5605.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "justice \u00e9galement cet indispensable de",
        "start": 5608.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "former les personnes qui re\u00e7oivent ces",
        "start": 5611.07,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "femmes violence de victimes de violences",
        "start": 5613.68,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "conjugales c'est vraiment indispensable",
        "start": 5616.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "marine propose de mettre en place tout",
        "start": 5618.26,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "cela et elle le fera",
        "start": 5621.75,
        "duration": 9.3
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5624.3,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "chaque court parce que tu \u00e9tais en",
        "start": 5631.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "menant vous est cont\u00e9e sur ces images de",
        "start": 5632.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "par deux femmes voil\u00e9es tout \u00e7a \u00e7a",
        "start": 5636.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "renvoie d\u00e9cision \u00e7a",
        "start": 5638.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mariages forc\u00e9s on pense \u00e0 ces quartiers",
        "start": 5640.62,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9chappe au communautarisme",
        "start": 5642.93,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "absolument c'est",
        "start": 5644.96,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "oui il faut que marine soit pr\u00e9sidente",
        "start": 5648.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est en effet",
        "start": 5651.27,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5652.19,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "il le faut car",
        "start": 5657.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france il y \u00e0 125000",
        "start": 5658.71,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "excision recens\u00e9s par an en france c'est",
        "start": 5662.86,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "inadmissible c'est la mutilation du",
        "start": 5666.15,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "corps f\u00e9minin ce n'est \u00e9videmment pas",
        "start": 5669.46,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "notre culture ce ne sont pas nos valeurs",
        "start": 5671.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tout comme le port du voile c'est ce ne",
        "start": 5674.619,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "sont pas nos valeurs vraiment c'est",
        "start": 5677.05,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 5679.36,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "c'est vraiment \u00e9videmment des valeurs",
        "start": 5681.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "apport\u00e9e par l'immigration massive qu'il",
        "start": 5683.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut stopper \u00e9galement le voile est un",
        "start": 5684.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "marqueur de s\u00e9paratisme est une",
        "start": 5686.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "revendication politico-religieuse c'est",
        "start": 5688.74,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un signe de soumission de soumission \u00e0",
        "start": 5691.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la charia c'est d\u00e9gradant pour l'image",
        "start": 5694.38,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "de la femme",
        "start": 5696.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je sais pas si vous vous souvenez le",
        "start": 5698.24,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "conseil de l'europe main dans la main",
        "start": 5700.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec l'union europ\u00e9enne qui ont financ\u00e9",
        "start": 5701.7,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "avec l'argent de vos imp\u00f4ts",
        "start": 5704.1,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "une publicit\u00e9 pour le port du hidjab",
        "start": 5707.66,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "avec comme slogan accrochez vous bien la",
        "start": 5710.75,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et dans le iie jabbes quelle",
        "start": 5714.54,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "honte",
        "start": 5717.03,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5721.29,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "merci l'europe merci lors la valette",
        "start": 5722.789,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "qu'on va terminer avec blanc pour nous",
        "start": 5726.909,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "un peu press\u00e9s parce que gens l\u00e0 quand",
        "start": 5728.679,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "m\u00eame wang a chauff\u00e9 la salle \u00e0 on peut",
        "start": 5730.119,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lui dire bravo merci mais c'est vrai",
        "start": 5731.86,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qu'il a pris un peu de temps on va",
        "start": 5733.329,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "parler un th\u00e8me essentiel c'est la sant\u00e9",
        "start": 5734.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a int\u00e9resse tout le monde",
        "start": 5736.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'aura la sant\u00e9 c'est l'h\u00f4pital public",
        "start": 5737.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce sont les d\u00e9serts m\u00e9dicaux et marine",
        "start": 5740.11,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "le pen a des solutions pour venir \u00e0 bout",
        "start": 5742.75,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "de tous ces fl\u00e9aux parce qu'on peut",
        "start": 5744.849,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "parler de fl\u00e9au",
        "start": 5745.929,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "philippe les d\u00e9serts m\u00e9dicaux la sant\u00e9",
        "start": 5747.239,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "deux fran\u00e7ais sur trois ont d\u00e9j\u00e0 report\u00e9",
        "start": 5750.219,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ou refuser des soins parce qu'ils n'en",
        "start": 5753.039,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avaient pas les moyens donc il ya un",
        "start": 5755.079,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "moment en france si effectivement la",
        "start": 5756.969,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "question se pose de savoir qu'ils",
        "start": 5758.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voteront aider comment est-ce qu'on va",
        "start": 5759.969,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'y prendre et la crise du coc vite que",
        "start": 5761.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'on vient de traverser \u00e0 tout \u00e0 fait",
        "start": 5763.599,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mis en exergue effectivement la casse de",
        "start": 5765.01,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public parce que il faut le",
        "start": 5767.139,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "dire sept fils du pauvre il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5769.329,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "accentu\u00e9e mais c'est pas la faute des",
        "start": 5772.17,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "non vaccin\u00e9s souvenez-vous qui ne sont",
        "start": 5773.949,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9linquants encore une fois",
        "start": 5775.96,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "c'est que c'est que l'h\u00f4pital public",
        "start": 5782.55,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est que l'h\u00f4pital public \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en",
        "start": 5785.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "crise je vous rappelle quand m\u00eame qu'on",
        "start": 5787.57,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "a commenc\u00e9",
        "start": 5789.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie due qu'au guide avec 5000",
        "start": 5790.71,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "lits de r\u00e9animation et deux ans apr\u00e8s on",
        "start": 5793.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la termine avec 5000 lits de r\u00e9animation",
        "start": 5794.89,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "en fait le gouvernement se moque de nous",
        "start": 5797.05,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "du coup effectivement marine le pen",
        "start": 5800.97,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "justement de mettre un moratoire sur la",
        "start": 5803.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fermeture des lits d'h\u00f4pitaux vous savez",
        "start": 5805.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que 100000 y ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es en vingt",
        "start": 5806.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ans donc c'est simplement colossal \u00e7a",
        "start": 5808.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "veut dire qu'on a fait des \u00e9conomies sur",
        "start": 5810.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public du moment o\u00f9 on a",
        "start": 5812.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 a voulu voir les voir l'h\u00f4pital",
        "start": 5814.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on comptable on se rend bien",
        "start": 5816.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "compte que c'est le soin qui \u00e9videmment",
        "start": 5818.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 baiss\u00e9 par rapport \u00e0 ces \u00e0 ses",
        "start": 5820.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibres budg\u00e9taires et du coup qui en",
        "start": 5822.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "p\u00e2tit ce sont \u00e9videmment les fran\u00e7ais",
        "start": 5824.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais pas tous les fran\u00e7ais parce que je",
        "start": 5825.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous rappelle quand m\u00eame que en actions",
        "start": 5827.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et me et qui sont bien vous \u00eates bien",
        "start": 5828.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "confortable et des sous et avec marine",
        "start": 5831.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le pen effectivement on s'occupera de",
        "start": 5833.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nos a\u00een\u00e9s plut\u00f4t que des \u00e9trangers \u00e7a",
        "start": 5834.88,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "sera les n\u00f4tres avant les autres",
        "start": 5837.28,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "on les d\u00e9serts m\u00e9dicaux parce que l\u00e0 on",
        "start": 5842.13,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "parle l'h\u00f4pital plus bien les d\u00e9serts",
        "start": 5845.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux marine ne veut pas comme pour",
        "start": 5847.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le reste d'ailleurs forc\u00e9 la main des",
        "start": 5849.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins d'aller s'installer dans des",
        "start": 5851.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux \u00e9videmment il faut une",
        "start": 5852.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "incitation il faut que le m\u00e9decin kia",
        "start": 5854.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est envie d'y aller mais pour quels",
        "start": 5856.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "leviers envie d'y aller il faut cr\u00e9er",
        "start": 5858.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des \u00e9coles fauqu\u00e9 des entreprises donc",
        "start": 5860.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en fait tout est tr\u00e8s li\u00e9 il faut un",
        "start": 5862.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "am\u00e9nagement du territoire qu'ils soient",
        "start": 5863.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s diff\u00e9rents et c'est justement cette",
        "start": 5865.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "politique globale que marine le pen veut",
        "start": 5867.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mettre en place entre et",
        "start": 5869.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "industrialisation en cr\u00e9ant il ya dix",
        "start": 5870.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ans pendant la france en r\u00e9ouvrant et",
        "start": 5872.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles dont on sait d\u00e9sormais que la",
        "start": 5875.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vie reprendra dans ces territoires",
        "start": 5877.75,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9s et",
        "start": 5879.01,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "effectivement encore une fois au niveau",
        "start": 5880.45,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "de simplement sur les urgences je pense",
        "start": 5882.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais c'est important d'en parler pour",
        "start": 5885.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les gens elle veut d\u00e9sengorger ces",
        "start": 5886.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes ce syst\u00e8me de l'h\u00f4pital public",
        "start": 5889.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "en mettant des cabinets m\u00e9dicaux",
        "start": 5890.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "notamment aussi dans ces endroits l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 5891.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous avez trois mois avant d'avoir un",
        "start": 5893.75,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "rendez vous chez un ophtalmo non on",
        "start": 5897.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'arrivera \u00e0 rien remettre si beau et le",
        "start": 5899.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical \u00e0 la proximit\u00e9 au plus proche",
        "start": 5902.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais puisque c'est \u00e9videmment",
        "start": 5904.82,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "bien probl\u00e8me",
        "start": 5906.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du cas tous sacr\u00e9s \u00e0 marine notamment le",
        "start": 5908.14,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "handicap elle veut des conjugue aliz\u00e9s",
        "start": 5911.69,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'allocation adultes handicap\u00e9s samsah",
        "start": 5915.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est une petite explication pour terminer",
        "start": 5917.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "assez difficile \u00e0 dire mais c'est",
        "start": 5919.64,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "fondamental",
        "start": 5921.17,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "il faut savoir que le gouvernement",
        "start": 5921.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "macron a fait des \u00e9conomies sur le dos",
        "start": 5922.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des des personnes porteuses de handicap",
        "start": 5925.22,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "ce qui est simplement scandaleux",
        "start": 5927.26,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5930.4,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "depuis depuis macro l'\u00e2me le que vous",
        "start": 5932.719,
        "duration": 7.151
    },
    {
        "text": "avez touch\u00e9 par par l'\u00e9tat variera",
        "start": 5936.81,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "suivant le le revenu de votre conjoint",
        "start": 5939.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui est quand m\u00eame compl\u00e8tement aberrant",
        "start": 5943.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et mesla personnes porteuses de handicap",
        "start": 5944.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans une double d\u00e9pendance la premi\u00e8re",
        "start": 5946.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance qui effectivement celle de",
        "start": 5948.36,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "son handicap ou de sa maladie est aussi",
        "start": 5949.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "celle de 2 son conjoint effectivement au",
        "start": 5951.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rassemblement national on pense que le",
        "start": 5953.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "savoir est que l\u00e0 que la soci\u00e9t\u00e9 si vous",
        "start": 5955.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "voulez se doit \u00e9videmment d'aller aider",
        "start": 5957.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le plus faible et en l'occurrence la",
        "start": 5960.12,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "personnes porteuses d'un handicap essaie",
        "start": 5962.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de lui rendre sa dignit\u00e9 que deux des",
        "start": 5964.469,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "conjugue aliz\u00e9s ces \u00eatres qui en plus",
        "start": 5966.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "auront un minimum et qui seront au",
        "start": 5969.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "minimum de 1000 euros par mois",
        "start": 5970.29,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5972.57,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise et merci",
        "start": 5976.37,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "co\u00fbt 4 est alors occup\u00e9e revenir ce cem",
        "start": 5978.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour la suite du programme merci",
        "start": 5981.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "beaucoup merci de votre attention aussi",
        "start": 5983.85,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout moment et bravo",
        "start": 5985.59,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "bravo bravo pour ce beau programme",
        "start": 5990.05,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "qui avance des joufreau quand marine le",
        "start": 5994.01,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "pen sera pr\u00e9sidente dollars est en tout",
        "start": 5997.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cas vous c'est clair aujourd'hui \u00e0 reims",
        "start": 5999.75,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "vous avez mis le feu",
        "start": 6002.33,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "je vous propose je vous propose de faire",
        "start": 6007.63,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "une pause on se retrouve ici \u00e0 17 heures",
        "start": 6011.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour en prendre tous les discours de nos",
        "start": 6015.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "intervenants avec vous le savez en fin",
        "start": 6017.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de soir\u00e9e le grand discours de notre",
        "start": 6020.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "candidate marine le perdre \u00e0 tout \u00e0",
        "start": 6022.49,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 6025.43,
        "duration": 7.429
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6025.93,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 6035.219,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6035.47,
        "duration": 3.159
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6042.68,
        "duration": 3.139
    }
]