[
    {
        "text": "le candidat de la gauche et de",
        "start": 11.25,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e9tait un peu plus s\u00e9rieux",
        "start": 12.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 16.07,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien il devrait lancer d\u00e9j\u00e0 mettre",
        "start": 17.64,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "en cause skyrock est g\u00e9r\u00e9 \u00e0 tout \u00e0",
        "start": 20.13,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "l'heure ce syst\u00e8me pr\u00e9sidentiel qui fait",
        "start": 22.109,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que l'on cultive ses diff\u00e9rences plut\u00f4t",
        "start": 24.359,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "que ce qui nous rassemble et qui conduit",
        "start": 26.039,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "\u00e0 la confusion dans laquelle nous nous",
        "start": 28.68,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "trouvons dont moi ce qui m'int\u00e9resse",
        "start": 29.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir \u00e9cout\u00e9 anna parce que la",
        "start": 31.399,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 laquelle j'appartiens diack",
        "start": 34.44,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "beaucoup de coups notamment les",
        "start": 37.079,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes dont ils ont souvent \u00e9t\u00e9",
        "start": 38.519,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s comme les partisans de la",
        "start": 40.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bougie qu'on colle progr\u00e8s quitter les",
        "start": 42.629,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "marchands d'avocats liste qui comprenait",
        "start": 44.76,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "un contribu\u00e8rent \u00e0 polliniser la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 47.01,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "qui fait qu'aujourd'hui les questions",
        "start": 49.409,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques ou les questions que pose",
        "start": 50.699,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie sont au rouge au coeur des",
        "start": 53.129,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats que nous pouvons avoir c'est une",
        "start": 54.809,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "grande satisfaction une grande esp\u00e9rance",
        "start": 57.57,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "que d'\u00e9couter quelqu'un comme un \u00e2ne \u00e0",
        "start": 59.1,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parce que euh euh elle vient de",
        "start": 61.85,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "s'exprimer sur pas simplement un segment",
        "start": 64.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 mais sur une conception",
        "start": 67.38,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "globale comme le fait de la g\u00e9n\u00e9ration \u00e0",
        "start": 68.88,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "laquelle elle appartient est parti cette",
        "start": 72.119,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 75.09,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "anna c'est encourageant elle n'a parl\u00e9",
        "start": 76.52,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "aux gros au nom d'autant qu'un parti",
        "start": 80.009,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "politique elle est la preuve vivante",
        "start": 82.5,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "comme seule cette g\u00e9n\u00e9ration que en fait",
        "start": 84.799,
        "duration": 7.241
    },
    {
        "text": "la recomposition politique aux pays elle",
        "start": 89.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est en train de se faire en dehors des",
        "start": 92.04,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "partis qui regarde toujours le 21e",
        "start": 93.63,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle avec les yeux quel si\u00e8cle qui",
        "start": 96.509,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "sont engonc\u00e9s",
        "start": 99.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9s dans leur logique partidaire",
        "start": 101.81,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "dans la logique d'appareil tout \u00e0",
        "start": 104.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 107.61,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard 10 mg il faut toujours un",
        "start": 108.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "appareil c'est vital c'est m\u00e9canique",
        "start": 110.009,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans toute organisation politique ou",
        "start": 112.74,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "m\u00eame une organisation dans une \u00e7a",
        "start": 115.079,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "correspond \u00e0 ce que le sociologue weber",
        "start": 118.009,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 sur le h\u00e9ros grassi il expliqu\u00e9",
        "start": 120.71,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "on revendique la fonction cr\u00e9e l'organe",
        "start": 124.549,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l'huile explique l organe cr\u00e9\u00e9 la",
        "start": 126.409,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fonction est bien les partis politiques",
        "start": 128.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aujourd'hui en \u00e9tat de",
        "start": 130.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9composition et c'est ce qu'il faut",
        "start": 132.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "absolument regretter parce qu'il ne faut",
        "start": 134.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas faire croire aux fran\u00e7ais qui sont",
        "start": 137.3,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt\u00e9s qui s'abstiennent qui ne",
        "start": 139.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "croient plus \u00e0 rien qui sombre dans une",
        "start": 142.069,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "forme de 2010 mme qui peut apporter le",
        "start": 144.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pire qui peut apporter le cauchemar",
        "start": 147.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pendant que l'avenir radieux flore",
        "start": 149.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 nous avons besoin des partis",
        "start": 151.67,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "politiques pour structurer la vie",
        "start": 153.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et que quand il y avait une",
        "start": 155.209,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie n'y a ni parti au fei et n'a",
        "start": 157.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'un seul et que si nous voulons",
        "start": 159.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre notre vitalit\u00e9 d\u00e9mocratique il",
        "start": 161.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faut aussi d\u00e9fendre l'existence des",
        "start": 163.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "partis politiques mais parce que nous",
        "start": 165.92,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "avons aujourd'hui qui sont finalement",
        "start": 168.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9 et une certaine",
        "start": 170.959,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re son hors sol ceux qui ont les",
        "start": 173.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pieds sur terre c'est l\u00e0 c'est la",
        "start": 175.76,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration dana ce qui est int\u00e9ressant",
        "start": 178.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est de dire et c'est de voir que ce",
        "start": 181.069,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "que la lev\u00e9e de cette g\u00e9n\u00e9ration climat",
        "start": 183.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "elle n'est pas simplement engag\u00e9e dans",
        "start": 185.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le combat contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 188.66,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 190.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contre ce que le giec appelle la",
        "start": 191.32,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "dessiner critique par rapport \u00e0 ma",
        "start": 194.42,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 celle de g\u00e9rard elle a",
        "start": 196.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 une notion qui n'\u00e9tait pas que",
        "start": 199.609,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nous n'avions pas int\u00e9gr\u00e9 dans notre",
        "start": 201.38,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "logiciel politique si je puis dire c'est",
        "start": 203.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "celle de l'urgence et d'une certaine",
        "start": 205.579,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re les listes de fa\u00e7on beaucoup",
        "start": 208.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus radicale ce que nous avait dit au",
        "start": 211.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lendemain de son d\u00e9part du gouvernement",
        "start": 213.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il y en ai dit je n'accepte plus la",
        "start": 214.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "politique des petits pas cette",
        "start": 217.31,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration l\u00e0 elle ne veut il est pris",
        "start": 219.26,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "par elle le vit des situations des",
        "start": 221.359,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "partis politiques elle ne veut plus de",
        "start": 223.519,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la confusion et elle est tr\u00e8s loin des",
        "start": 225.29,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats",
        "start": 227.989,
        "duration": 2.251
    },
    {
        "text": "puis surplombe",
        "start": 228.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la vie politique fran\u00e7aise qui sont \u00e0",
        "start": 230.24,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "tourner autour de l'identit\u00e9 de",
        "start": 233.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'immigration qui ont pour seul objet",
        "start": 234.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "finalement d\u00e9 servir de paravent pour",
        "start": 237.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9viter de parler des questions sociales",
        "start": 239.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des questions d'in\u00e9galit\u00e9 des questions",
        "start": 241.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de r\u00e9partition de questionner creusement",
        "start": 244.86,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s de la politique qui est",
        "start": 246.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "men\u00e9e par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 250.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "a tr\u00e8s bien d\u00e9crit tout \u00e0 l'heure sur",
        "start": 252.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "certains aspects g\u00e9rard filoche dans",
        "start": 254.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cette guerre qui est men\u00e9e contre les",
        "start": 256.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pauvres et contre les pr\u00e9caires en effet",
        "start": 258.09,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous sommes dans des soci\u00e9t\u00e9s o\u00f9 nous",
        "start": 261.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sommes nous nous sentons tous",
        "start": 263.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables fragiles pr\u00e9caris\u00e9s c'est la",
        "start": 265.56,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 par rapport \u00e0 ce que nous",
        "start": 269.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prouver le d\u00e9r\u00e8glement climatique si",
        "start": 272.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous ne faisons rien aujourd'hui",
        "start": 273.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sachant que nous aurons beaucoup de",
        "start": 275.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s m\u00eame \u00e0 nous adapter et que",
        "start": 278.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous placerons les g\u00e9n\u00e9rations qui",
        "start": 280.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "viennent dans cette situation de survie",
        "start": 282.36,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "et quand on est en situation de survie",
        "start": 284.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e",
        "start": 287.09,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "c'est la guerre de tous contre tous",
        "start": 288.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est le repli sur soi c'est la d\u00e9fense",
        "start": 290.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de soi m\u00eame contre les autres l'autre",
        "start": 293.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "devient l'ennemi l'autre devient un an",
        "start": 294.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "seulement \u00e9trangers et il devient celui",
        "start": 296.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui nous menacent cette pr\u00e9carit\u00e9 elle",
        "start": 298.92,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ne la ressentons pas simplement par",
        "start": 302.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rapport aux d\u00e9r\u00e8glements climatiques",
        "start": 304.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous l'avons ressenti \u00e0 travers ce que",
        "start": 306.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'on peut consid\u00e9rer comme un un fait",
        "start": 308.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "social total qui est l\u00e0 la pand\u00e9mie",
        "start": 309.81,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9tait avec la t\u00eate et on touche elle",
        "start": 312.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous a tous touch\u00e9s individuellement",
        "start": 315.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous avons vu de pr\u00e8s ce que pouvait",
        "start": 317.58,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "\u00eatre un fait une une menace lisier",
        "start": 320.19,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "d'ailleurs passablement d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 324.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "climatique mais \u00e0 la question de la",
        "start": 326.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dation la question de soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 329.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "lavaur a cit\u00e9 ceux ci gagnent de plus en",
        "start": 331.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus sur le monde sauvage qui est",
        "start": 334.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "porteur de pathog\u00e8nes que si le jeune ne",
        "start": 336.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont pas pathog\u00e8nes pour lui les",
        "start": 338.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pathog\u00e8nes pour nous et quand on regarde",
        "start": 339.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "s'il ne faut pas se contenter de se",
        "start": 341.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "plaindre et de pleurer sur le fait que",
        "start": 345.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'on est en train de d\u00e9truire la for\u00eat",
        "start": 347.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "amazonienne quand on \u00e9crit la for\u00eat",
        "start": 349.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "amazonienne non seulement on d\u00e9truit",
        "start": 351.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ceux qui ont vives ont d\u00e9truit des",
        "start": 353.07,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "cultures",
        "start": 354.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on se rapproche de la vie sauvage ont",
        "start": 355.47,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fait que on peut \u00eatre beaucoup plus",
        "start": 358.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sensibles beaucoup plus vuln\u00e9rables par",
        "start": 360.419,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 \u00e0 des pand\u00e9mies comme celle ci",
        "start": 362.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme de la m\u00eame mani\u00e8re quand on se",
        "start": 364.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lance dans l'agriculture intensive et",
        "start": 366.45,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dans l'agro industrie qui permet aussi",
        "start": 369.84,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les d\u00e9veloppements de ceux de ses",
        "start": 372.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jardins pand\u00e9mie",
        "start": 373.979,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "on y aussi eu pr\u00e9caire par rapport \u00e0 son",
        "start": 375.21,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "travail g\u00e9rard l'a tr\u00e8s bien expliqu\u00e9",
        "start": 378.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'ailleurs quand on entend le pr\u00e9sident",
        "start": 380.85,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique face \u00e0 une situation",
        "start": 382.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui est compliqu\u00e9 pour tout le monde",
        "start": 384.979,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "choisir comme principale cible celui qui",
        "start": 387.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n'a pas de travail si vite les ch\u00f4meurs",
        "start": 390.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire le pauvre le plus pr\u00e9caire",
        "start": 392.28,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "faire croire qu'il suffit de traverser",
        "start": 395.34,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "la rue pour d'un travail et quel travail",
        "start": 397.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un travail de pr\u00e9 faire un travail sous",
        "start": 400.22,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 un travail o\u00f9 vous vous \u00eates bien",
        "start": 403.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "souvent dans une situation de famille",
        "start": 405.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "monoparentale quand principalement des",
        "start": 407.34,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "femmes",
        "start": 408.93,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "on vous propose un travail o\u00f9 vous allez",
        "start": 409.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le matin travaill\u00e9 matin repartir chez",
        "start": 411.33,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "vous la vraie vie qui chante ici au",
        "start": 414.78,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "parti lalit t'\u00e9loignes votre travail et",
        "start": 415.979,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "revenir le soir",
        "start": 418.169,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "dans la culture tels que qu'est ce que",
        "start": 419.81,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "c'est que le statut d'intermittent et",
        "start": 423.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "commandes de ton comment peut-on le",
        "start": 424.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ville mais cette pr\u00e9carisation du monde",
        "start": 426.33,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui se trouve dans tous les secteurs est",
        "start": 429.12,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un pr\u00e9texte pour beaucoup de",
        "start": 432.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous de nous promettre qu'on vivra mieux",
        "start": 435.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de 20 en refusant celui qui ne",
        "start": 437.28,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "ressemblera en s'inventant des ennemis",
        "start": 441.18,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9rieur et en consid\u00e9rant l'autre",
        "start": 444.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "comme une menace \u00e7a ne ne pouvons pas",
        "start": 448.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'accepter est ce que les partis",
        "start": 450.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "politiques aujourd'hui sont capables de",
        "start": 452.4,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "produire un contre r\u00e9cit par rapport \u00e0",
        "start": 454.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "celui qui nous est impos\u00e9e et dans",
        "start": 457.8,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "lequel la gauche et battre une",
        "start": 459.87,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 collective oui il ya des",
        "start": 461.499,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "coproductions de politique il ya des",
        "start": 464.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "coproductions d'imaginaire imaginaire",
        "start": 466.659,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatif imaginaire des cauchemars",
        "start": 469.24,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "imaginaire de qingming la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 472.169,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "mine nos principes d\u00e9mocratiques qui",
        "start": 475.479,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "portent atteinte \u00e0 nos totems",
        "start": 477.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain est-ce que l'on peut",
        "start": 478.719,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "accepter que les partis politiques que",
        "start": 481.029,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "qui sont dans le champ qui nous est",
        "start": 484.36,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "offert aujourd'hui",
        "start": 486.49,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "continue \u00e9galement de sombrer en cette",
        "start": 488.219,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "spirale qui consiste \u00e0 r\u00e9duire la",
        "start": 492.129,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "politique comme plus petit des m\u00e9ta",
        "start": 495.459,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "herminator commun",
        "start": 497.319,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9 a comme moi une certaine mani\u00e8re l\u00e0",
        "start": 499.439,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "o\u00f9 j'\u00e9tais nous avons convaincu contre",
        "start": 502.479,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "lille gauche qu'il s'est laiss\u00e9",
        "start": 505.389,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "entra\u00eener",
        "start": 506.77,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "dans l'est dans le lib\u00e9ralisme qui s'est",
        "start": 507.899,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9e entra\u00eener il y compris \u00e0 ceux",
        "start": 511.809,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui se transforme comme des",
        "start": 513.849,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "petits ayatollahs qui montre du doigt ce",
        "start": 516.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui accepte unit\u00e9 que l'on pourrait",
        "start": 519.639,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "remettre en cause notre politique",
        "start": 521.44,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "coloniale est de savoir ce que lui",
        "start": 524.169,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "colonisation rang pr\u00e9vient d'entre nous",
        "start": 526.959,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "dans notre imaginaire collectif quand tu",
        "start": 529.6,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "parles et d'interceptions qualit\u00e9",
        "start": 532.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deviendrait maintenant un crime et quand",
        "start": 534.339,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "on parle d'un terreau sectional iter",
        "start": 536.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors on devient un islamo gauchiste est",
        "start": 537.79,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ce que l'on va laisser continuer ces n\u00e9o",
        "start": 540.88,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "conservateurs",
        "start": 543.55,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ayatollahs petit mccarthy qui nous",
        "start": 544.98,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "montre du doigt des formes d'une",
        "start": 547.959,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conception religieuse de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 549.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "savons c'est la la\u00efcit\u00e9 c'est 1905 point",
        "start": 551.649,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "barre est-ce qu'on va les laisser",
        "start": 554.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "remettre en cause cette mont\u00e9e qui n'est",
        "start": 556.86,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "pas une bont\u00e9 identitaire et qu'elle lui",
        "start": 560.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de prendre une revendication qui est",
        "start": 562.24,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "absolument indispensable qui est",
        "start": 564.55,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire qu'ils qui a commenc\u00e9 dans",
        "start": 566.589,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 70 ce qui est \u00e9teint alain a",
        "start": 569.019,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure \u00e0 naxos reconna\u00eet",
        "start": 571.87,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "aussi bien il elle dit avec force tout \u00e0",
        "start": 573.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'heure dans les revendications",
        "start": 576.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministes dans les revendications \u00e9chos",
        "start": 578.17,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe \u00e0 un mot que les journalistes",
        "start": 581.42,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9couvert les coffrets mise gr\u00e2ce",
        "start": 584.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la liste andrine rousseau qui",
        "start": 587.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "a tr\u00e8s intelligemment \u00e9tait en phase",
        "start": 589.88,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "avec ce qui s'est fait cette g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 591.77,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qui est non seulement concern\u00e9 par la",
        "start": 594.94,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "question du d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 597.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais il y a une passion pour l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 599.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui se bat contre toutes les",
        "start": 601.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "discriminations qu'elles soient",
        "start": 603.71,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "religieuses de jean qu'elles soient",
        "start": 605.39,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "li\u00e9es \u00e0 sa couleur de peau et qui eux",
        "start": 608.83,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont tr\u00e8s ouverts \u00e0 toutes",
        "start": 611.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les lignes haute et il s'inscrit comme",
        "start": 615.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je l'aim\u00e9 mon intervention ce combat",
        "start": 617.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans une conception globale et",
        "start": 620.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cof\u00e9minisme fait partie de ceux l\u00e0",
        "start": 622.31,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est une forme de radicalit\u00e9",
        "start": 625.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cof\u00e9minisme enfin les journalistes",
        "start": 626.53,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 journaliste rendre dans les",
        "start": 629.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers sont frapp\u00e9s d'amn\u00e9sie ou en",
        "start": 631.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tout cas d'inculturation parce qu'ils",
        "start": 634.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont des couleurs entre le premier et le",
        "start": 637.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour de la primaire d'une brute",
        "start": 638.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat formidable il avait un joujou tout",
        "start": 640.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "neuf d'\u00e9conomistes l'\u00e9cof\u00e9minisme",
        "start": 642.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pendant l arena \u00e9tait alors on a fait",
        "start": 645.23,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plein d\u00e9bat autour de \u00e7a dans un d\u00e9cor",
        "start": 648.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme c'est une expression qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 650.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 par une fran\u00e7aise qui \u00e9tait",
        "start": 652.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "militante du mfc des fran\u00e7oises toben",
        "start": 654.98,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "qui en 1974 a \u00e9t\u00e9 un livre le f\u00e9minisme",
        "start": 658.19,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la mort c'est elle qui a d\u00e9fini ses",
        "start": 662.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9chos f\u00e9ministe et l'\u00e9cof\u00e9minisme il n'a",
        "start": 664.46,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pas attendu sandrine rousseau \u00e0 la",
        "start": 667.61,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "primaire des \u00e9colos \u00e9chos f\u00e9minisme il",
        "start": 670.58,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vient de loin il vient m\u00eame de l'autre",
        "start": 673.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 atlantique puisque de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 676.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de l'atlantique les femmes ont appliqu\u00e9",
        "start": 678.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aux mis en oeuvre et principe et",
        "start": 680.75,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cof\u00e9minisme",
        "start": 682.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois sauvaud je pense en particulier",
        "start": 684.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un mouvement tr\u00e8s important servez le",
        "start": 685.85,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "women's matagot a ction c'est un",
        "start": 688.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mouvement de femmes en non mixit\u00e9 qui",
        "start": 690.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'est battue et qui entourait le",
        "start": 693.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pentagone en lui jetant des sorts vous",
        "start": 695.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avez sorci\u00e8res de mona chollet et qui a",
        "start": 697.59,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "qui a occup\u00e9 le pentagone pour protester",
        "start": 700.29,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "contre la politique de la politique",
        "start": 704.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "militaire des etats-unis n\u00e9 en",
        "start": 707.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "angleterre dans un endroit qui s'appelle",
        "start": 708.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "prime and common des femmes en ont",
        "start": 710.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "visit\u00e9 pendant dix ans pendant dix ans",
        "start": 712.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "se sont battus pour emp\u00eacher la",
        "start": 715.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "construction l'installation d'ogives",
        "start": 717.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires est longue haleine en me",
        "start": 720.24,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "disant on gagnait et aujourd'hui",
        "start": 722.64,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "cet endroit effet une r\u00e9serve de",
        "start": 725.93,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 comme l'est le okajeux de",
        "start": 729.12,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "nantes apr\u00e8s la bagarre de notre dame",
        "start": 732.45,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "des landes et \u00e7a pour dire que il y",
        "start": 735.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "attend la revendication de cette",
        "start": 738.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration tous les \u00e9l\u00e9ments qui sont",
        "start": 741.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les ingr\u00e9dients puisque nous avons",
        "start": 744.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de poser visas et les autres l\u00e0",
        "start": 746.4,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous \u00e9tions",
        "start": 748.26,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "on oppose et je trouve que c'est c'est",
        "start": 750.35,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "eux particuli\u00e8rement d\u00e9vastateur pour le",
        "start": 754.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "non passe pour le message d\u00e9p\u00f4t le",
        "start": 757.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "projet de soci\u00e9t\u00e9 qui nous a demand\u00e9 \u00e0",
        "start": 759.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre on oppose sur la fin du mois et",
        "start": 761.58,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "la fin du monde mais est ce que vont",
        "start": 764.64,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "celui qui est victime de pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 768.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et quand on est pose-t-il de",
        "start": 769.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 771.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on est victime de pr\u00e9carit\u00e9 dans le",
        "start": 773.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "travail est ce que pour ces personnes l\u00e0",
        "start": 774.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui comme le disait un rapport du",
        "start": 778.08,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9diateur de la r\u00e9publique une sa faim",
        "start": 780.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "comme en finale le mois 20 euros pr\u00e8s",
        "start": 784.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est ce que toutes ces personnes l\u00e0",
        "start": 785.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chaque fin du mois ne ressemblent pas",
        "start": 787.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "monde et est ce que la gauche dans son",
        "start": 789.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ensemble \u00e9cologistes compris nous",
        "start": 791.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "n'avons pas justement \u00e0 expliciter je",
        "start": 794.19,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "fais que les questions environnementales",
        "start": 796.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sont indissociables des questions",
        "start": 799.52,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "sociales et que les premi\u00e8res que les",
        "start": 802.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "victimes d'injustices sociales sur les",
        "start": 805.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res victimes d'injustices",
        "start": 807.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "environnementale ce ne sont pas les",
        "start": 809.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pauvres qui sont qui habitent aux pays",
        "start": 811.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9riques",
        "start": 813.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ce ne sont pas les pauvres qui habitent",
        "start": 815.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans des dents dans des b\u00e2timents qui",
        "start": 816.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont des passoires \u00e9nerg\u00e9tiques se sont",
        "start": 818.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas les pauvres qui sont victimes de",
        "start": 821.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rock you lie ce ne sont pas les pauvres",
        "start": 822.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui sont victimes aujourd'hui dans cet",
        "start": 824.28,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9tat comme c'est par exemple le cas aux",
        "start": 826.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis et ce ne sont pas les riches",
        "start": 829.71,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "inde",
        "start": 832.11,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "il va falloir il que l'arc je leur dirai",
        "start": 834.98,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ce ne sont pas les riches qui en effet",
        "start": 838.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont atteints de stars ce sont les",
        "start": 840.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pauvres et la r\u00e9alit\u00e9 c'est que il faut",
        "start": 842.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "bien l'expliquer bien expliquer cela et",
        "start": 845.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous n'avons peut-\u00eatre pas tr\u00e8s bien",
        "start": 848.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fait tous les \u00e9cologistes en restant",
        "start": 849.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gants donn\u00e9es principalement sur les",
        "start": 852.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "questions li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9nergie c'est tr\u00e8s",
        "start": 853.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "important \u00e0 la biodiversit\u00e9 des",
        "start": 856.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "questions que l'on qualifie d'",
        "start": 858.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "environnementale et je pense que nous",
        "start": 860.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avons un rat\u00e9 peut-\u00eatre cet extrait",
        "start": 862.2,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "citation de hannah du lien entre les",
        "start": 864.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "questions sociales et les questions",
        "start": 867.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "environnementales savait que les deux",
        "start": 868.44,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "marqueurs de la pauvret\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 870.6,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est le diab\u00e8te et l'ob\u00e9sit\u00e9 qui est",
        "start": 872.3,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "qu'il ne dirait pas irish s'il type",
        "start": 876.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'ob\u00e9sit\u00e9 val\u00e9rie sur ceux qui sont",
        "start": 879.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "victimes de la malbouffe donc quand on",
        "start": 880.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parle de la malbouffe on pose aupr\u00e8s de",
        "start": 883.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s est ce que l'on me va r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 885.75,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "un peu en dehors de la de vue de la",
        "start": 888.09,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "simplification du monde que veut nous",
        "start": 892.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "imposer les m\u00e9dias sur le site est cette",
        "start": 894.87,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "conception binaire",
        "start": 897.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ccc boucherie je vais faire la guerre du",
        "start": 898.88,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "mal du bien contre le mal d\u00e9clenchement",
        "start": 901.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de la guerre d'irak c'est sarkozy qui",
        "start": 904.44,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "vous dit",
        "start": 905.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "travailler plus pour gagner plus le de",
        "start": 907.01,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs contre le travailleur l'islam",
        "start": 910.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contre \u00e0 l'art est l'\u00e9p\u00e9e et pardonnez",
        "start": 912.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi le monde et pas binaire le monde y",
        "start": 914.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est complexe et la noblesse du",
        "start": 916.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "journalisme comme un homme laisse de la",
        "start": 918.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "politique c'est d'expliciter la",
        "start": 920.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "complexit\u00e9 du monde et quand on regarde",
        "start": 922.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quand on vient nous rattacher parce que",
        "start": 924.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie conforme \u00e0 ce qu'on pourrait",
        "start": 927.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "croire \u00e7a ne r\u00e9unit pas \u00e7a ne rassemble",
        "start": 929.67,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas en tout cas pas aujourd'hui ce que",
        "start": 932.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e0 des adversaires elle a des",
        "start": 934.77,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ennemis r\u00e9solu des gens qui sont pr\u00eats",
        "start": 936.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le greenwashing c'est termin\u00e9 c'est",
        "start": 940.01,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "encore autre chose lisa d'aider les gens",
        "start": 942.39,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui remettent en cause le l'action de",
        "start": 944.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'homme sur le d\u00e9r\u00e8glement climatique et",
        "start": 947.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9t\u00e9 groupe qui",
        "start": 949.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "s'appuie s'agisse de groupe et heuliez",
        "start": 951.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "groupe pharmaceutique aux financiers qui",
        "start": 952.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sont r\u00e9volus contre les \u00e9cologistes bien",
        "start": 955.11,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "les vins d'un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 958.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui va c\u00e9der devant un tout petit louis",
        "start": 959.87,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "le lobby des motards en col\u00e8re",
        "start": 963.66,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il a accept\u00e9 que l'on ne font proc\u00e8de",
        "start": 966.26,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 des contr\u00f4les techniques sur les",
        "start": 969.33,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "deux roues motoris\u00e9s j'imaginais le",
        "start": 972.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "patron de total \u00e9nergie et de quelques",
        "start": 975.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autres grands lobbys comme il doit se",
        "start": 977.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "battre les flancs ce disant s'il a c\u00e9d\u00e9",
        "start": 979.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un petit au but comme celui-l\u00e0 alors",
        "start": 981.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous avons encore beaucoup chemin devant",
        "start": 984.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous et nous allons pouvoir agir",
        "start": 987.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "librement et faire comme par exemple le",
        "start": 989.07,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "fait total aujourd'hui le temps du jour",
        "start": 991.23,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "\u00e0 la main sur le coeur qu'ils sont plus",
        "start": 993.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vert que vert qui sortiront \u00e0 un projet",
        "start": 995.829,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d'exploitation de gaz en temps \u00e0 vie",
        "start": 998.11,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "perry et en ouganda et il ya une jeune",
        "start": 1000.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "femme qui al'\u00e2ge de hannah parce",
        "start": 1004.079,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui la citoyenet\u00e9 th\u00e9",
        "start": 1006.72,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "ecologist d'aller \u00e0 l'international de",
        "start": 1008.959,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "cette jeune femme elle se bat avec force",
        "start": 1012.089,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "en tanzanie contre total \u00e9nergis\u00e9 \u00e7a",
        "start": 1013.829,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "parce que quand on parle de par exemple",
        "start": 1016.86,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de taux la malbouffe et de l'ob\u00e9sit\u00e9 et",
        "start": 1019.37,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qu'on nous dit de l'\u00e9cologie c'est",
        "start": 1022.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "punitif mais qu'est ce qui unit if",
        "start": 1023.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est ce que proposent les",
        "start": 1025.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et la gauche ou si le statu",
        "start": 1028.23,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "quo c'est ce que nous vivons est",
        "start": 1030.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les utopistes ce sont ceux",
        "start": 1032.549,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fendent le statu quo ceux qui",
        "start": 1034.29,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "veulent que rien ne change ce qui va le",
        "start": 1036.569,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quine qui nous explique que l'on va",
        "start": 1038.819,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pouvoir lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 1040.799,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "climatique et r\u00e9duire le lait les gaz \u00e0",
        "start": 1042.449,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "effet serre que nous produisons dans le",
        "start": 1046.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "monde entier sans rien bouger c'est \u00e0",
        "start": 1049.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire en continuant \u00e0 consommer comme",
        "start": 1051.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avant business as usual et au continent",
        "start": 1053.49,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d'ailleurs de se prot\u00e9ger ou m\u00eame et de",
        "start": 1056.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "continuer d'exploiter les pays qui",
        "start": 1059.73,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont les premi\u00e8res victimes",
        "start": 1062.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "justement des effets du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 1063.929,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "climatique alors que ce sont eux qui est",
        "start": 1065.73,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "produits g - effet de serre que l'on va",
        "start": 1067.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "continuer d'exploiter dont on a continu\u00e9",
        "start": 1070.169,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d'exploiter les mati\u00e8res premi\u00e8res c'est",
        "start": 1073.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle l'extractivisme dans",
        "start": 1074.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des endroits o\u00f9 qui pourraient \u00eatre",
        "start": 1076.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9s \u00e0 l'agriculture vivri\u00e8re qui",
        "start": 1078.99,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "permettrait d'ouvrir ces personnes",
        "start": 1082.41,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "est-ce que l'on va continuer \u00e0 exporter",
        "start": 1084.45,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nos pollutions de s\u00fbr que \u00e7a nous",
        "start": 1087.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "permettra",
        "start": 1089.82,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "on va regarder les chiffres ils sont en",
        "start": 1090.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre faveur on a m\u00eame revu nos digues",
        "start": 1093.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avaient fait \u00e7a on oublie simplement de",
        "start": 1094.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire que comme le disait feu le",
        "start": 1096.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sociologue ali mandat le responsable est",
        "start": 1098.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "retourn\u00e9 en direct sur la soci\u00e9t\u00e9 du",
        "start": 1101.93,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "risque non ne partage plus les risques",
        "start": 1103.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les risques on les fait porter chez les",
        "start": 1105.7,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "autres on s'en fout puisque c'est",
        "start": 1108.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "puisque c'est loin de chez vous \u00e0 jour",
        "start": 1110.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vient cette histoire de l'ob\u00e9sit\u00e9 la",
        "start": 1112.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "malbouffe s'il ya un type d'agriculture",
        "start": 1114.8,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "cellier",
        "start": 1116.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "agro-industrie six ans on les fait",
        "start": 1118.33,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer dans un sens qui peu respectueux",
        "start": 1121.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'environnement plus respectueux de",
        "start": 1124.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 et plus respectueux et les",
        "start": 1125.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "paysans non seulement on rendra la vie",
        "start": 1127.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des gens meilleurs on provoquera moins",
        "start": 1130.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une maladie et \u00e7a co\u00fbtera moins cher \u00e0",
        "start": 1132.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 puisque c'est qu'ils sont",
        "start": 1134.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "victimes de madoff ou qomi cit\u00e9 des",
        "start": 1136.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "visit\u00e9s ou de diab\u00e8te il faut les",
        "start": 1138.14,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soigner \u00e7a co\u00fbte \u00e0 l'ensemble de la",
        "start": 1139.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 loin de ces exemples parce que",
        "start": 1141.32,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "je voudrais ici dire pour moi est de ne",
        "start": 1143.69,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pas y avoir",
        "start": 1147.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chacun dans son silo il peut y avoir les",
        "start": 1148.54,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes d'un c\u00f4t\u00e9 la gauche de la",
        "start": 1151.67,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "gauche de souche si je puis dire son",
        "start": 1154.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 et nuit et une reste non il faut",
        "start": 1156.559,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "qu'on sache trouver les moyens de notre",
        "start": 1159.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "rassemblement moi je suis d'accord avec",
        "start": 1162.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chirat avec canal avec la premi\u00e8re",
        "start": 1165.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "populaire correct que ans n'en soit qu'\u00e0",
        "start": 1166.94,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "150 mille signatures la primaire des",
        "start": 1169.97,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9colos en fps en avril donc la primaire",
        "start": 1172.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "populaire ne peut avoir de sens",
        "start": 1175.85,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1176.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus ils ont beaucoup plus loin dans le",
        "start": 1177.679,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "nombre de signatures et je terminerai en",
        "start": 1180.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "disant que ce n'est pas les partis",
        "start": 1183.59,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "politiques qu'il faut attendre",
        "start": 1185.63,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 \u00e7a ne viendra pas de nous parce",
        "start": 1187.87,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "que ils sont enferm\u00e9s dans leur logique",
        "start": 1191.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e7a viendra de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e7a deviendra un",
        "start": 1193.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "lieu de la mobilisation",
        "start": 1197.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on nous si on poursuit par du vertin",
        "start": 1198.86,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "m'adressant \u00e0 vous gauche on me les",
        "start": 1201.83,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "toutes les histoires \u00e0 montrer les",
        "start": 1204.879,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s chang\u00e9 par le bas et non pas",
        "start": 1208.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par le haut on part la mobilisation par",
        "start": 1209.83,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "le bas donc c'est la g\u00e9n\u00e9ration de",
        "start": 1212.08,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "canard et anna et fait partie d'une",
        "start": 1214.95,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "jeunesse andy la jeunesse ne va pas on",
        "start": 1218.32,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "dit nous n'avons qu'un seulement nombre",
        "start": 1221.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "porte seulement de l\u00e0 le monde de ceux",
        "start": 1223.239,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui sont n\u00e9s faut la bonne \u00e9toile le",
        "start": 1225.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "monde de succession prot\u00e9ger puis \u00e0 le",
        "start": 1227.649,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "compte de ce que frantz fanon rappeler",
        "start": 1229.45,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "et dan et adh\u00e8re donc qu'est-ce qu'on",
        "start": 1230.95,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "fait bondir pour illustrer ce beau",
        "start": 1233.379,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "souvent des \u00e9colos oui nous n'avons",
        "start": 1235.629,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qu'un seul bond qui implique la",
        "start": 1237.22,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 c'est un pic la solidarit\u00e9",
        "start": 1239.2,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "alors on impose des r\u00e8gles de emc pour",
        "start": 1241.359,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la vaccination et on permettra \u00e0 ob\u00e9ir",
        "start": 1243.759,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "aux habitants du continent africain de",
        "start": 1246.549,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d\u00e9passer le stade des trois courses en",
        "start": 1249.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "taxi mais et on pourra peut-\u00eatre lutter",
        "start": 1251.32,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "avec efficacit\u00e9 contre l'un contre",
        "start": 1253.389,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "l'avant d\u00e9ni qu'est ce que l'on fait",
        "start": 1256.899,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "donc pour pour dire que",
        "start": 1258.82,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "nous pouvons ensemble \u00e0 un autre et que",
        "start": 1262.71,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "entre les questions que pose \u00e9cologie",
        "start": 1266.769,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "entre l'h\u00e9ritage g8 social et les buts",
        "start": 1269.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re qui ne doivent pas \u00eatre",
        "start": 1272.409,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9s qui doivent \u00eatre r\u00e9habilit\u00e9s",
        "start": 1274.72,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "tu es ce que l'on fait pour montrer",
        "start": 1276.909,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qu'il y a en effet une piste possible et",
        "start": 1278.859,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pour lisser les partis politiques",
        "start": 1282.789,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui a accept\u00e9 cette id\u00e9e",
        "start": 1284.889,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'ils n'apporteront pas de r\u00e9ponse seul",
        "start": 1287.35,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "un gouvernement \u00e0 une logique qui",
        "start": 1289.869,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9passe largement le gouvernement qui",
        "start": 1292.629,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est qui ne veut nous mener que dans le",
        "start": 1295.119,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "mur et terminer en disant c'est la",
        "start": 1297.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "complexit\u00e9 dans laquelle nous sommes car",
        "start": 1300.1,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "il est en effet si c'est la croix",
        "start": 1302.289,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'agadez cherche comment faire en sorte",
        "start": 1304.779,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9ponde au court terme tout en",
        "start": 1306.639,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "inscrivant",
        "start": 1308.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "celle de vue cette politique dans le",
        "start": 1309.6,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "long terme puisque nous savons qu'elle",
        "start": 1311.95,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "ne se r\u00e9glera pas d'ici",
        "start": 1313.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deux",
        "start": 1315.86,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "des jeunes et excellents par ailleurs",
        "start": 1317.23,
        "duration": 7.329
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard filoche \u00e9voqu\u00e9 jaur\u00e8s qui a mis",
        "start": 1320.35,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "neuf ans avant de r\u00e9unir toutes les",
        "start": 1324.559,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "composantes de la gauche je ne sais pas",
        "start": 1327.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s'il faudra neuf ans pour r\u00e9unir toutes",
        "start": 1330.44,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "ses composantes j'esp\u00e8re qu'il faudra",
        "start": 1332.36,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "que mettront moins de temps mais je",
        "start": 1335.179,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "pense que je suis patient qu'on",
        "start": 1338.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussisse en 2022 c'est pas parce que",
        "start": 1339.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous ne r\u00e9ussirons pas en 2022 qu'il n'y",
        "start": 1341.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "a pas de raison de poursuivre et je",
        "start": 1343.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "termine parce que j'\u00e9tais sqbb escaliers",
        "start": 1346.85,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il faut savoir r\u00e9pondre \u00e0 l'exigence \u00e0",
        "start": 1348.89,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "la demande de d ami d'anna de cette",
        "start": 1352.61,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration climat tr\u00e8s mobilis\u00e9s comme \u00e0",
        "start": 1355.97,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "celle qui al'\u00e2ge de dana ou un peu plus",
        "start": 1358.52,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "vieille qu'entre 25 et 34 ans et donc",
        "start": 1362.39,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "toutes les enqu\u00eates d'opinion montrent",
        "start": 1365.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "samba juteux il qu'ils votent",
        "start": 1367.36,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "majoritairement pour le front national",
        "start": 1369.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que le rassemblement national",
        "start": 1371.179,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "comment on fait pour redonner le d\u00e9sir",
        "start": 1373.64,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "nos politiques le go\u00fbt de la politique",
        "start": 1376.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est le go\u00fbt de l'engagement et du",
        "start": 1378.549,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9investissement citoyens \u00e0 tous ceux",
        "start": 1381.2,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui sont en d\u00e9tourner le",
        "start": 1384.049,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "regard dans une crise de confiance",
        "start": 1386.9,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "majeure",
        "start": 1388.46,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1389.76,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1391.68,
        "duration": 9.419
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1392.3,
        "duration": 8.799
    }
]