[
    {
        "text": "c'est le pr\u00e9sident mes chers coll\u00e8gues",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "c'est un amendement de suppression le",
        "start": 1.65,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "pass anita nous a \u00e9t\u00e9 vendu le temps de",
        "start": 4.259,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la vaccination massive de la population",
        "start": 6.569,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est le cas aujourd'hui donc soit le",
        "start": 7.859,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "vaccin est efficace et le pass ne se",
        "start": 10.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "justifie plus soit le vaccin n'emp\u00eache",
        "start": 12.69,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pas comme c'est le cas la diffusion du",
        "start": 15.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "virus et le pass ne se justifie plus",
        "start": 17.039,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous sommes tous ici convaincu que",
        "start": 20.22,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re se passe se cache l'obligation",
        "start": 22.199,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "vaccinale que emmanuel macron il son",
        "start": 24.869,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "gouvernement ne veulent pas assumer ce",
        "start": 26.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "texte le monde d'ailleurs une nouvelle",
        "start": 30.24,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "fois l'\u00e9chec de la politique",
        "start": 31.38,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "gouvernementale",
        "start": 32.279,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "le tout vaccination que vous avez choisi",
        "start": 33.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "montre ici ses limites vous avez n\u00e9glig\u00e9",
        "start": 35.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la d\u00e9tection notamment avec la",
        "start": 37.23,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralisation du contr\u00f4le des eaux",
        "start": 39.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "us\u00e9es n\u00e9gliger la recherche d'un",
        "start": 40.559,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "traitement et je ne parle pas des",
        "start": 42.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fermetures de lits qui ont continu\u00e9 d'un",
        "start": 44.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "point de vue sanitaire maintenant que",
        "start": 47.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les plus vuln\u00e9rables sont vaccin\u00e9s il",
        "start": 48.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'y a plus aucune raison de confiner ni",
        "start": 50.61,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de mettre en place de telles",
        "start": 53.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "restrictions de libert\u00e9 qui plus est",
        "start": 54.539,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaire ce dispositif s'attaque \u00e0",
        "start": 56.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nos valeurs fondamentales \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 59.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "puisque d\u00e9sormais il ya une s\u00e9paration",
        "start": 61.98,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "entre les vacciner les autres renforc\u00e9e",
        "start": 63.329,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "depuis que les tests sont payants ce qui",
        "start": 66.119,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vous en conviendrez est une aberration",
        "start": 67.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans la logique de lutte contre",
        "start": 69.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 la libert\u00e9 bien s\u00fbr puisque",
        "start": 70.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 beaucoup de lieux de la vie",
        "start": 73.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quotidienne y compris l'h\u00f4pital est",
        "start": 74.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "subordonn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9tention d'un pass et",
        "start": 76.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je ne peux pas ne pas \u00e9voquer les",
        "start": 78.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers de soignants qui",
        "start": 81.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui suspendu et qui vont",
        "start": 82.89,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment manquer cruellement",
        "start": 84.84,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "fonctionnement de notre syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "start": 86.009,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "est malheureusement \u00e0 la fraternit\u00e9 nous",
        "start": 87.619,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "avons tous pu constater l'arriv\u00e9e de",
        "start": 90.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tensions tr\u00e8s fortes dans la soci\u00e9t\u00e9 sur",
        "start": 92.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ces questions alors je conclus une fois",
        "start": 94.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'est pas coutume avec les mots de notre",
        "start": 97.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue bellamy les libert\u00e9s",
        "start": 98.52,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "fondamentales l'\u00e9galit\u00e9 des droits \u00e0",
        "start": 100.38,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l'amiti\u00e9 civique ne sont pas des",
        "start": 101.939,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ges par temps calme mais des",
        "start": 103.649,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "principes qui nous oblige",
        "start": 105.509,
        "duration": 2.93
    }
]