[
    {
        "text": "mesdames et messieurs les maires de",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "france je m'adresse \u00e0 vous car je n'ai",
        "start": 1.079,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pas les parrainages pour \u00eatre candidate",
        "start": 3.629,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique cette",
        "start": 4.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "situation est tellement indigne de la",
        "start": 7.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie que des milliers d'entre vous",
        "start": 9.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 le croire c'est pourtant",
        "start": 11.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vrai ils n'ont donc aujourd'hui 50",
        "start": 13.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parrainage comment ce scandale est il",
        "start": 16.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "possible alors que ma candidature a",
        "start": 18.72,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9 plus de 11 millions",
        "start": 20.25,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lecteurs au second tour de l'\u00e9lection",
        "start": 21.779,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2017 dans quelle",
        "start": 23.939,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique sommes nous pour que je sois",
        "start": 26.699,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e de mes parrainages alors que je",
        "start": 28.859,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "suis la principale opposante \u00e0 emmanuel",
        "start": 30.42,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "macron et que les sondages me donne aux",
        "start": 32.279,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "portes de la victoire pour 2022",
        "start": 34.559,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs les maires j'ai",
        "start": 37.46,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "besoin de vous si vous ne mettez pas des",
        "start": 39.69,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "millions d'\u00e9lecteurs selon priv\u00e9",
        "start": 42.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lections la france vous le savez est",
        "start": 44.489,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "une cocotte minute la situation sociale",
        "start": 47.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 \u00e9ruptive et les institutions",
        "start": 49.59,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "plus fragile que jamais il est",
        "start": 51.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "impensable de laisser quelques",
        "start": 53.789,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "politiciens faire pression sur notre",
        "start": 55.68,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie pour voler cette \u00e9lection",
        "start": 57.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les fran\u00e7ais doivent pouvoir",
        "start": 59.399,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "voter pour leurs id\u00e9es leurs candidats",
        "start": 61.92,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "il s'agit tout simplement du pacte",
        "start": 63.66,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain si ce pacte est rompue",
        "start": 65.519,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle n'aura aucune",
        "start": 67.979,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "valeur",
        "start": 69.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "j'en appelle \u00e0 votre sens des",
        "start": 70.31,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s",
        "start": 72.18,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre respect des fran\u00e7ais vous \u00eates",
        "start": 72.74,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus de proximit\u00e9 c'est \u00e0 vous que",
        "start": 75.509,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a confi\u00e9 le soin de",
        "start": 77.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "garantir le fonctionnement de nos",
        "start": 79.619,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "institutions",
        "start": 81.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il reste sept jours ouvrables pour",
        "start": 81.95,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "envoyer votre parrainage",
        "start": 84.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais eux aussi ont besoin de",
        "start": 86.52,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 88.59,
        "duration": 2.15
    }
]