[
    {
        "text": "la politique de macron n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 3.609,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "aussi terrible pour le pays",
        "start": 6.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "non seulement ils restent tous face \u00e0 la",
        "start": 7.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie et maintenant on envoie des",
        "start": 10.43,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "malades d'\u00eele de france \u00e0 brest",
        "start": 12.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ces risques et ces co\u00fbteuses c'est",
        "start": 15.099,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "gabegique c'est incroyable c'est ubu",
        "start": 18.38,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "c'est ya pas assez de lille en ont ferm\u00e9",
        "start": 20.899,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "il ya pas assez de vaccins ils sont pas",
        "start": 23.2,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9s l'ensemble des dd du g\u00e2chis",
        "start": 26.689,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique humain est consid\u00e9rable \u00e0",
        "start": 30.41,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "cause du dogmatisme lib\u00e9ral pro riches",
        "start": 33.38,
        "duration": 6.749
    },
    {
        "text": "au fric que cet homme avait mise en",
        "start": 36.949,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "oeuvre et continue de mettre en oeuvre",
        "start": 40.129,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en fermant et en continuant",
        "start": 41.809,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "\u00e0 fermer des lits",
        "start": 44.179,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enfin quand on regarde qu'est ce qu'on",
        "start": 45.19,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "peut faire",
        "start": 48.019,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pas le laisser revenir l'ann\u00e9e prochaine",
        "start": 49.059,
        "duration": 7.151
    },
    {
        "text": "lutter mais la marmite help o\u00f9 il ya",
        "start": 51.999,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "couverte dessus et il ya les \u00e9lections",
        "start": 56.21,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections r\u00e9gionales sont un moyen",
        "start": 58.339,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e8ves et les re m haies et rennes",
        "start": 60.019,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vont passer s'il n'y a pas d'unit\u00e9 de la",
        "start": 63.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "gauche en face parce que faut pr\u00e9senter",
        "start": 64.879,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "une alternative",
        "start": 66.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il faut prier \u00e0 les s\u00e9parer avec 5,6",
        "start": 68.06,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "groupe \u00e0 6 7 8 10 % faut y aller avec",
        "start": 70.79,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "une force qui attire et c'est possible",
        "start": 73.81,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "c'est n\u00e9cessaire c'est ce que nouveau",
        "start": 78.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jeu d\u00e9mocratique et sociale voulant",
        "start": 80.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire vous l'avez fait dans grand test",
        "start": 81.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec l'appel pour in\u00e9dits pour l'unit\u00e9",
        "start": 83.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avec des militants de tous les partis",
        "start": 87.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faut que \u00e7a se traduise en une liste",
        "start": 88.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a vient de se traduire dans les",
        "start": 90.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "hauts de france",
        "start": 93.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 bas il ya un accord depuis",
        "start": 94.67,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "trois jours le lv ps pcf et les filles",
        "start": 97.49,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a prouve que c'\u00e9tait possible",
        "start": 102.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est sur une base de gauche la",
        "start": 104.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "candidate qui est en t\u00eate et de gauche",
        "start": 106.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il ya un accord capable de mobiliser et",
        "start": 108.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a va changer la donne face \u00e0 xavier",
        "start": 110.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bertrand",
        "start": 113.12,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "si vous voulez changer la donne dans",
        "start": 114.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "grand test faut faire comme dans les",
        "start": 115.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "hauts de france font d'ailleurs le faire",
        "start": 117.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans toute la france",
        "start": 119.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut qu'il ya des accords partout et",
        "start": 120.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous en ile de france",
        "start": 122.96,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "on a trois listes",
        "start": 124.52,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "pulvar bayou autun on est tous entre 10",
        "start": 126.54,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "12 % p\u00e9cresse \u00e0 la 26 % mais on aurait",
        "start": 130.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "36 % et plus on aurait le dynamique",
        "start": 132.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "si on se mettait d'accord il ya des",
        "start": 135.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "enjeux simple sur la question des",
        "start": 137.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "transports par exemple est-ce que la",
        "start": 138.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ratp va \u00eatre privatis\u00e9e en 22 23 24 ou",
        "start": 140.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on va avoir des transports",
        "start": 144.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "publics gratuits qui remplaceront la",
        "start": 146.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pollution et les embouteillages etc",
        "start": 148.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est une vraie question simple au",
        "start": 150.87,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "niveau des r\u00e9gions et vous avez les",
        "start": 152.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00eames en mati\u00e8re de logement en mati\u00e8re",
        "start": 153.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de transport en mati\u00e8re d'eau lyc\u00e9e",
        "start": 156.24,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole en mati\u00e8re de dons ou pas aux",
        "start": 158.43,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "entreprises conditionn\u00e9 parce que la",
        "start": 161.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion un pouvoir a la pouvoir l",
        "start": 164.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et vous pouvez reprendre pied",
        "start": 166.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 gauche dans grand test et non pas",
        "start": 169.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "laisser tout \u00e0 l'extr\u00eame droite est \u00e0 la",
        "start": 171.48,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 173.34,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et si vous reprenez pied et ben \u00e7a sera",
        "start": 173.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas seulement pour votre r\u00e9gion",
        "start": 175.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera un symbole national parce que si",
        "start": 177.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "partout il ya l'unit\u00e9 et qu'on peut",
        "start": 179.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "marquer le 13 juin et 20 juin prochains",
        "start": 182.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des points si on peut effectivement",
        "start": 184.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 qu' un alternative vous grand",
        "start": 186.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "test vous avez une responsabilit\u00e9",
        "start": 189.57,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re",
        "start": 190.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous avez l'extr\u00eame droite et la droite",
        "start": 192.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ensemble au pouvoir vous pouvez les",
        "start": 194.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "remettre en cause",
        "start": 197.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et bravo \u00e0 ce qu'on fait le premier pas",
        "start": 198.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gdf beau d\u00e9mocratique et sociale \u00e9tait",
        "start": 201.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dedans pour faire cet appel in\u00e9dit et il",
        "start": 203.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faut le transformer faut que tout le",
        "start": 206.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "monde vienne verts roses rouges viennent",
        "start": 208.32,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "pour pouvoir y parvenir",
        "start": 210.87,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "donc sign\u00e9 voter et soutenez les",
        "start": 212.959,
        "duration": 9.28
    },
    {
        "text": "candidatures de la liste grand est faite",
        "start": 218.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que ce soit \u00e7a qu'ils l'emportent ce",
        "start": 222.239,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "soir appara\u00eet avec la gauche toute",
        "start": 224.22,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re",
        "start": 226.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9unis derri\u00e8re ce mouvement grand test",
        "start": 227.54,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "appel pinet dit",
        "start": 231.39,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 232.81,
        "duration": 3.039
    }
]