[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est le sommet nous permettent de",
        "start": 8.73,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "travailler de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'europe que",
        "start": 11.889,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "nous voulons et \u00e0 mettre ensemble des",
        "start": 14.709,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "forces politiques qui ne sont pas",
        "start": 16.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les m\u00eames groupes mais",
        "start": 18.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans le but de constituer une tr\u00e8s",
        "start": 20.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "grande force politique au sein du",
        "start": 22.45,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en pour pousser des",
        "start": 25.21,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "dossiers qui sont des dossiers auxquels",
        "start": 28.0,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "nous attachons une importance toute",
        "start": 30.369,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re et sur lesquels nous avons",
        "start": 32.439,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "une vision extr\u00eamement proches le sujet",
        "start": 34.57,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "du d\u00e9ficit d'industrialisation en europe",
        "start": 37.75,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sujet de notre d\u00e9pendance aux",
        "start": 41.05,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "importations dans des fili\u00e8res essentiel",
        "start": 43.66,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour nos pays le sujet bien s\u00fbr de",
        "start": 46.02,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "l'immigration nous ont amen\u00e9s \u00e0 reparler",
        "start": 49.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "puisque emmanuel macron va annoncer le 2",
        "start": 51.1,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier l'avanc\u00e9e du dossier du pacte",
        "start": 53.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des migrations qui contrairement \u00e0 ce",
        "start": 57.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'ils essayent de faire croire n'est",
        "start": 58.69,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "pas une ma\u00eetrise suppl\u00e9mentaire de",
        "start": 61.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'immigration dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 63.96,
        "duration": 5.499
    },
    {
        "text": "mais au contraire une aggravation de la",
        "start": 65.53,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "pression migratoire dans les diff\u00e9rents",
        "start": 69.459,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "pays de l'union europ\u00e9enne est presque",
        "start": 71.709,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "le transfert de la souverainet\u00e9 des",
        "start": 74.92,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "nations sur les politiques d'immigration",
        "start": 77.74,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "vers une forme de comp\u00e9tence exclusive",
        "start": 79.889,
        "duration": 7.991
    },
    {
        "text": "de la commission la cour de justice va",
        "start": 84.189,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "\u00eatre amen\u00e9 \u00e0 se prononcer concernant la",
        "start": 87.88,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "hongrie je m'attendais au pire donc",
        "start": 90.13,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "toute la question de quel est le pouvoir",
        "start": 93.369,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "des constitutions nationales sur les",
        "start": 95.439,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "textes europ\u00e9ens va se poser \u00e0 nouveau",
        "start": 98.59,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions qui vont \u00eatre prises par",
        "start": 101.349,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des instances europ\u00e9ennes toute la",
        "start": 103.599,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pelote et contre la hongrie doivent",
        "start": 106.569,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "mobiliser l'ensemble de notre \u00e9nergie",
        "start": 109.299,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "l'ensemble des micros indignation car ce",
        "start": 112.139,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "qu'a dit viktor orban des vrais",
        "start": 115.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est eux demain ce sera",
        "start": 116.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "donc je pense que la s\u00e9curit\u00e9 c'est la",
        "start": 119.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "base sans laquelle rien n'est t'imagines",
        "start": 122.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien n'est possible on s'est trop",
        "start": 125.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "battu pour cette d\u00e9mocratie on s'est",
        "start": 127.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "trop battu loner fait \u00e7a dans nos",
        "start": 130.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "histoires et multi pour se lib\u00e9rer des",
        "start": 131.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mains pour aujourd'hui l'abandonner sous",
        "start": 134.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des consid\u00e9rations juridiques qui sont",
        "start": 137.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des consid\u00e9rations je vous dis tr\u00e8s",
        "start": 139.18,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "clairement terriblement malhonn\u00eate",
        "start": 140.86,
        "duration": 3.68
    }
]