[
    {
        "text": "dames et messieurs je souhaitais vous",
        "start": 54.75,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "exposez aujourd'hui notre projet pour",
        "start": 57.54,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l'outre-mer la veille de mon d\u00e9part \u00e0",
        "start": 60.84,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "mayotte et \u00e0 la r\u00e9union",
        "start": 63.78,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "respect tradition modernit\u00e9 voire large",
        "start": 66.62,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "et loin pour la france d'outre-mer tel",
        "start": 71.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est l'intitul\u00e9 de ce livre est consacr\u00e9e",
        "start": 73.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 la vision qui est la mienne quant \u00e0 la",
        "start": 76.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "place des fran\u00e7ais d'outre-mer et de",
        "start": 78.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "leur territoire le respect d'abord qui",
        "start": 80.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'est \u00e9vapor\u00e9 au fil des quinze",
        "start": 83.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es jamais nos compatriotes",
        "start": 84.72,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ultramarins ne se sont sentis autant",
        "start": 87.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 m\u00e9pris\u00e9 et pour reprendre une",
        "start": 89.369,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "expression qu'on a beaucoup entendu ces",
        "start": 92.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "derniers temps consid\u00e9r\u00e9s comme des",
        "start": 94.35,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "citoyens de seconde zone",
        "start": 95.91,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "criminalit\u00e9",
        "start": 98.36,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "submersion migratoire co\u00fbt de la vie",
        "start": 100.43,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "bien au dessus de celui de leurs",
        "start": 102.899,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "compatriotes de m\u00e9tropole tout ch\u00f4mage",
        "start": 104.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "record sans parler de trop nombreuses",
        "start": 106.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "crises sanitaires ou \u00e9cologiques non",
        "start": 108.57,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 tel aura \u00e9t\u00e9 leur quotidien",
        "start": 110.43,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "durant cinq longues ann\u00e9es nos",
        "start": 113.369,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "concitoyens d'outre-mer souhaite que le",
        "start": 116.97,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "gouvernement et l'\u00e9tat prenne enfin en",
        "start": 118.5,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration leur participation",
        "start": 120.479,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "distinctes l histoire de notre pays",
        "start": 122.27,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "leurs traditions leur identit\u00e9 et leur",
        "start": 124.409,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "culture sp\u00e9cifique pour autant loin de",
        "start": 127.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la d\u00e9sinvolture et de la condescendance",
        "start": 130.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qui l'ont connu les fran\u00e7ais d'outre-mer",
        "start": 131.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "souhaitent eux aussi \u00e9volu\u00e9 dans une",
        "start": 133.799,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "france la plus moderne qui soit et cela",
        "start": 135.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sans que l'\u00e9loignement qui les",
        "start": 138.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "caract\u00e9rise ne soit un facteur d'oubli",
        "start": 140.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ou qu'ils soient livr\u00e9s \u00e0 leur sort",
        "start": 142.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comme cela n'a \u00e9t\u00e9 que trop souvent le",
        "start": 144.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cas ces derni\u00e8res ann\u00e9es bonaparte",
        "start": 146.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "disait que la politique c'est voir large",
        "start": 148.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et loin dans la rue distribution des",
        "start": 150.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cartes g\u00e9opolitiques et g\u00e9ostrat\u00e9giques",
        "start": 153.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que conna\u00eet le monde o\u00f9 le barycentre",
        "start": 154.59,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "plan\u00e9taire s'est d\u00e9plac\u00e9e vers l'inde au",
        "start": 157.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pacifique il est important pour le",
        "start": 159.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 161.79,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "d'avoir une vision pour l'ensemble de",
        "start": 163.049,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "nos d\u00e9partements r\u00e9gions et",
        "start": 164.519,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s d'outre-mer de leur",
        "start": 165.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "domaine maritime dans les trois oc\u00e9ans",
        "start": 168.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "atlantique indien et pacifique",
        "start": 169.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sans oublier les terres australes et",
        "start": 171.93,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "antarctiques ni l'\u00eele de clipperton",
        "start": 173.88,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ainsi que de leurs voisins imm\u00e9diats ou",
        "start": 175.7,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "non dans le m\u00eame temps il appartiendra",
        "start": 178.829,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "au chef de l'\u00e9tat de faire en sorte que",
        "start": 181.65,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ultramarins est une",
        "start": 182.94,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 de leur quotidien \u00e0 courre",
        "start": 184.26,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "moyen et long terme parce que j'ai cette",
        "start": 187.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vision pour cette france d'outre-mer et",
        "start": 190.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour nos compatriotes du grand large",
        "start": 191.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est un projet pr\u00e9sidentiel ambitieux",
        "start": 193.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et audacieux que j'entends vous",
        "start": 195.56,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter aujourd'hui",
        "start": 197.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nos compatriotes de la france",
        "start": 198.37,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d'outre-mer font face \u00e0 une situation de",
        "start": 200.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus en plus difficile et bien souvent",
        "start": 202.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je les 10 pires qu'en m\u00e9tropole je le",
        "start": 204.02,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te une criminalit\u00e9 galopante une",
        "start": 207.17,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "immigration hors de contr\u00f4le un pouvoir",
        "start": 210.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'achat insuffisant et un co\u00fbt de la vie",
        "start": 212.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prohibitif un ch\u00f4mage des jeunes deux \u00e0",
        "start": 215.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trois fois plus \u00e9lev\u00e9s qu'en m\u00e9tropole",
        "start": 218.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me de sant\u00e9 sous dimensionn\u00e9",
        "start": 219.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comme l'a r\u00e9cemment montr\u00e9 la paralysie",
        "start": 222.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des h\u00f4pitaux ultramarins face aux vagues",
        "start": 224.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de contamination successibles alors que",
        "start": 226.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les populations les \u00e9lus et les acteurs",
        "start": 229.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques n'ont cess\u00e9 d'alerter les",
        "start": 231.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gouvernements successifs sur cette",
        "start": 233.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "situation intol\u00e9rable ces derniers nous",
        "start": 235.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9pondu que par des mesures",
        "start": 237.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cosm\u00e9tiques et court termiste sans",
        "start": 238.94,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "jamais traiter le probl\u00e8me en profondeur",
        "start": 241.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je veux mettre fin \u00e0 cette logique qui",
        "start": 243.1,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 ne voir l'outre-mer que sous",
        "start": 245.93,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "le prisme d'une logique comptable froide",
        "start": 248.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sous les 3 dernier quinquennat",
        "start": 251.89,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "l'outre-mer a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme une",
        "start": 253.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "charge pour la collectivit\u00e9 et non comme",
        "start": 255.74,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "une richesse",
        "start": 257.87,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "sous ma pr\u00e9sidence est sous mon",
        "start": 258.97,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 261.739,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "la france d'outre-mer si ch\u00e8re \u00e0 mon",
        "start": 262.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "coeur retrouvera la place centrale qui",
        "start": 264.71,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "est la sienne au sein de la communaut\u00e9",
        "start": 266.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nationale et qu'elle n'aurait jamais d\u00fb",
        "start": 267.56,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "quitter",
        "start": 269.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous sommes redevables \u00e0 nos",
        "start": 270.25,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "compatriotes guadeloup\u00e9ens martiniquais",
        "start": 272.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "guyanais saint martinois saint martinois",
        "start": 273.86,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "saint pierrais r\u00e9unionnais mahorais",
        "start": 277.07,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "polyn\u00e9sie un cal\u00e9donien wallisien d'\u00eatre",
        "start": 279.4,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "des acteurs essentiels de la grandeur et",
        "start": 282.59,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "de la prosp\u00e9rit\u00e9 de la france",
        "start": 284.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est gr\u00e2ce aux d\u00e9partements r\u00e9gions et",
        "start": 286.45,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s d'outre-mer que la france",
        "start": 288.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de le deuxi\u00e8me espace maritime",
        "start": 290.96,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "mondial",
        "start": 292.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors que l'on somme de la classe",
        "start": 294.07,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "politique continue \u00e0 se d\u00e9sint\u00e9resser de",
        "start": 295.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nos compatriotes ultramarins",
        "start": 297.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 des formules creuses prononc\u00e9",
        "start": 299.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ici et l\u00e0 lorsque l'outre-mer fait la",
        "start": 301.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une de l'actualit\u00e9",
        "start": 303.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je suis la seule \u00e0 proposer un programme",
        "start": 304.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois complet d\u00e9taill\u00e9 et adapt\u00e9e",
        "start": 306.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aux sp\u00e9cificit\u00e9s de chacun des",
        "start": 309.41,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "territoires d'outre-mer",
        "start": 311.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ces mesures sont guid\u00e9s par",
        "start": 312.85,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "l'attachement particulier que je porte \u00e0",
        "start": 314.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cette france du bout du monde et \u00e0 ses",
        "start": 316.64,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "habitants en 2017 d\u00e9j\u00e0 les fran\u00e7ais",
        "start": 318.53,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "d'outre-mer mon t\u00e9moigner de leur",
        "start": 321.589,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "reconnaissance en me pla\u00e7ant par leurs",
        "start": 322.849,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "suffrages en t\u00eate du premier tour de",
        "start": 324.949,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 327.11,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je veux leur redire une fois",
        "start": 328.869,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "de plus que je ne les deux c'est vrai",
        "start": 331.699,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas et qu'avec mon \u00e9lection ils ne sont",
        "start": 333.769,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "plus abandonn\u00e9s par des pouvoirs publics",
        "start": 335.269,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9rent \u00e0 leurs pr\u00e9occupations",
        "start": 336.949,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je mettrai en place un grand minist\u00e8re",
        "start": 338.949,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat de la france d'outre-mer et de la",
        "start": 342.019,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique maritime qui verra ainsi sa",
        "start": 344.059,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "place dans la hi\u00e9rarchie gouvernementale",
        "start": 346.369,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9hauss\u00e9 cette mesure permettra de",
        "start": 347.409,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "redonner \u00e0 l'outre-mer l'attention et la",
        "start": 350.839,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "place qu'elle m\u00e9rite dans l'action",
        "start": 352.429,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gouvernementale et non le m\u00e9pris",
        "start": 353.899,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "actuellement affich\u00e9 leur attachement de",
        "start": 356.149,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la politique maritime au minist\u00e8re de la",
        "start": 358.999,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "france d'outre-mer o\u00f9 se trouve pr\u00e8s de",
        "start": 360.499,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "97% de l'espace maritime nationale",
        "start": 362.119,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "permettra de mieux aider ces territoires",
        "start": 365.419,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 contr\u00f4ler et valoriser cette",
        "start": 367.279,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "formidable source de richesse et de",
        "start": 369.709,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 372.349,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en outre je pr\u00e9siderai deux fois par an",
        "start": 373.449,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "un conseil de l'outre-mer afin de",
        "start": 376.399,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "garantir la parfaite mise en oeuvre de",
        "start": 379.039,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la politique men\u00e9e en faveur de nos",
        "start": 380.809,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "compatriotes ultramarins et de leur",
        "start": 382.099,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "territoire la france d'outre-mer m\u00e9rite",
        "start": 383.539,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mieux que des mesures d'affichage \u00e0",
        "start": 387.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "courte vue davantage motiv\u00e9e par des",
        "start": 388.519,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles des r\u00e9actions \u00e9pidermiques et",
        "start": 390.86,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "irr\u00e9fl\u00e9chie \u00e0 l'actualit\u00e9 il m\u00e9rite une",
        "start": 392.929,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable vision pour un d\u00e9veloppement",
        "start": 396.259,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "juste et ambitieux de son potentiel",
        "start": 398.209,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle nous",
        "start": 400.749,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "inscrirons l'ensemble des mesures la",
        "start": 402.589,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "concernant dans une grande loi programme",
        "start": 403.879,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour 15 ans qui tracera les grandes",
        "start": 405.709,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lignes directrices qui guideront notre",
        "start": 408.019,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "action pour l'outre-mer et ses habitants",
        "start": 409.669,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "trop longtemps m\u00e9pris\u00e9 la france",
        "start": 412.699,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'outre-mer a aussi \u00e9t\u00e9 trop longtemps",
        "start": 414.679,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9laiss\u00e9",
        "start": 416.059,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "son immense territoire notamment",
        "start": 417.009,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "maritimes est laiss\u00e9 sans surveillance",
        "start": 419.449,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par l'incurie de nos gouvernements",
        "start": 421.789,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "successifs",
        "start": 423.589,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "davantage soucieux d'\u00e9conomie",
        "start": 424.569,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "irr\u00e9fl\u00e9chie que d'investir dans la",
        "start": 426.649,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "protection des territoires ultramarins",
        "start": 428.929,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ce faisant ils ont livr\u00e9 l'outre-mer au",
        "start": 430.839,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pillage de ses ressources et \u00e0 la",
        "start": 433.999,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "convoitise de ses voisins",
        "start": 436.099,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "nous mettrons fin \u00e0 cette situation",
        "start": 437.649,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "intol\u00e9rable en inscrivant dans la",
        "start": 439.55,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "prochaine loi de programmation militaire",
        "start": 442.099,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'objectif de doter \u00e0 minima chacun des",
        "start": 443.829,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "territoires d'outre-mer d'un navire de",
        "start": 447.349,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 et de moyens a\u00e9riens",
        "start": 448.789,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "comme toujours en mati\u00e8re d'immigration",
        "start": 452.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les promesses des gouvernements n'ont",
        "start": 454.189,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 suivies d'actes manuel macron",
        "start": 456.05,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "qui parlait jeudi dernier d'immigration",
        "start": 458.599,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "choisie en afrique aurait \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9 de",
        "start": 460.129,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "renforcer la lutte contre l'immigration",
        "start": 462.379,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gale venant des comores mais aussi",
        "start": 463.37,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "du suriname et de la dominique dans la",
        "start": 466.129,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "cara\u00efbe ce qu'il n'a pas su ou voulu",
        "start": 468.349,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "faire par l\u00e2chet\u00e9 et manque de volont\u00e9",
        "start": 470.9,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "je le ferai et croyez moi sans",
        "start": 473.15,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "h\u00e9sitation et sans concession",
        "start": 475.849,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous le devons \u00e0 nos compatriotes",
        "start": 478.629,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "d'outre-mer qui vivent au quotidien dans",
        "start": 480.439,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "un climat de terreur entretenue par des",
        "start": 482.719,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "bandes de migrants \u00e9trangers",
        "start": 484.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e8s mon \u00e9lection je soumettrai au",
        "start": 486.61,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum vous le savez un projet de",
        "start": 489.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "loi sur l'immigration qui s'appliquera \u00e0",
        "start": 491.569,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "la m\u00e9tropole mais aussi \u00e0 l'outre-mer",
        "start": 493.49,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "les dispositions de ce texte permettront",
        "start": 496.36,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "de mettre fin \u00e0 cette pression",
        "start": 499.729,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "migratoire insupportable et rendront",
        "start": 500.81,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "leur s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 aux fran\u00e7ais d'outre-mer",
        "start": 502.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la fin du droit du sol sera act\u00e9 les",
        "start": 504.129,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "prestations solidarit\u00e9 seront r\u00e9serv\u00e9es",
        "start": 507.68,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais et aux \u00e9trangers ayant",
        "start": 509.419,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 au moins 5 en \u00e9quivalent temps",
        "start": 511.129,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "plein en france les allocations",
        "start": 514.37,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "familiales bien entendu seront r\u00e9serv\u00e9es",
        "start": 516.56,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e9galement aux fran\u00e7ais la liste est",
        "start": 518.449,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "longue des mesures qui permettront ainsi",
        "start": 520.909,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de couper ce que j'appelle depuis",
        "start": 523.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "longtemps les pompes aspirantes de",
        "start": 525.769,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 527.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'expulsion des clandestins et des",
        "start": 528.07,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers condamn\u00e9s pour crimes et",
        "start": 530.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9lits graves sera syst\u00e9matiquement",
        "start": 531.29,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9",
        "start": 533.39,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "en outre l'augmentation budg\u00e9taire qui",
        "start": 534.25,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "sera vot\u00e9 dans une loi de programmation",
        "start": 537.529,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "police justice permettra notamment",
        "start": 538.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d'accro\u00eetre les moyens de contr\u00f4les aux",
        "start": 540.61,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res",
        "start": 542.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le message est clair il n'y aura aucune",
        "start": 544.399,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance pour l'immigration ill\u00e9gale",
        "start": 547.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qui compromet gravement la s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 549.32,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nos concitoyens ultramarins et ruine les",
        "start": 552.86,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s de d\u00e9veloppement \u00e9conomique",
        "start": 555.47,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "des territoires d'outre-mer",
        "start": 557.23,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame temps la france retrouvera",
        "start": 559.72,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le de diplomatie plus fermes pour",
        "start": 562.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 nos voisins faisant preuve",
        "start": 563.899,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d'outrance et de provocation \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 565.73,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "de notre pays",
        "start": 568.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rien n'a \u00e9t\u00e9 fait non plus pour",
        "start": 570.1,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer la situation financi\u00e8re et",
        "start": 573.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de nos compatriotes",
        "start": 574.97,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ultramarins ces derni\u00e8res d\u00e9cennies il",
        "start": 576.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "souffre d'un co\u00fbt de la vie plus \u00e9lev\u00e9",
        "start": 579.199,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "qu'en m\u00e9tropole qui limite leur pouvoir",
        "start": 580.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'achat et les maintient dans une",
        "start": 582.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 indigne",
        "start": 584.06,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "pour un pays comme le n\u00f4tre",
        "start": 586.16,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "je veux dire \u00e0 nos compatriotes",
        "start": 587.829,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "ultramarins que je serai la pr\u00e9sidente",
        "start": 589.399,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "du pouvoir d'achat je r\u00e9formerai pour",
        "start": 591.019,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "cela l'octroi de mer qui rench\u00e9rit les",
        "start": 594.139,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "prix des produits import\u00e9s dans le d\u00e9bat",
        "start": 596.93,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans les d\u00e9partements et r\u00e9gions",
        "start": 598.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'outre-mer en exon\u00e9rant de ce dernier",
        "start": 599.54,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "les produits fran\u00e7ais et de l'union",
        "start": 602.36,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 604.069,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "le manque \u00e0 gagner des collectivit\u00e9s",
        "start": 605.199,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "locales sera compens\u00e9e par l'application",
        "start": 607.009,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "du droit ordinaire avec la mise en place",
        "start": 608.99,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de la dgf",
        "start": 611.72,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "en outre je baisserais comme en",
        "start": 614.68,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole la tva sur les produits",
        "start": 617.36,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 618.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais le r\u00e9tablissement du pouvoir",
        "start": 620.139,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "d'achat doit aller de pair avec un",
        "start": 622.16,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "soutien de l'activit\u00e9 de l'emploi dans",
        "start": 623.3,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "nos belles contr\u00e9es du bout du monde",
        "start": 625.579,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "ignorant et disons le peu int\u00e9ress\u00e9s par",
        "start": 628.06,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "les sp\u00e9cificit\u00e9s de l'\u00e9conomie",
        "start": 630.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ultramarine les pr\u00e9sidents successifs",
        "start": 632.389,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "n'ont propos\u00e9 que des gadgets inefficace",
        "start": 634.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et co\u00fbteux pour la collectivit\u00e9",
        "start": 636.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pire encore ils ont ouvert l'\u00e9conomie",
        "start": 638.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ultramarine aux quatre vents de la",
        "start": 640.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mondialisation faisant passer par pertes",
        "start": 642.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et profits des dizaines d'ann\u00e9es de",
        "start": 644.3,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "savoir-faire d'entreprises locales",
        "start": 646.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "notamment dans le domaine agricole et",
        "start": 648.259,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "supprimant du m\u00eame coup des milliers",
        "start": 650.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'emplois ils n'auront qu'\u00e0 s'adapter",
        "start": 652.61,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "disait-il et apr\u00e8s tout \u00e7a n'est que",
        "start": 654.86,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "l'outre-mer qu'\u00e0 l'importance",
        "start": 658.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ce m\u00e9pris d'une \u00e9lite d\u00e9connect\u00e9",
        "start": 660.43,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9 sur l'autel des dogme du",
        "start": 663.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "libre-\u00e9change la vie \u00e9conomique de tout",
        "start": 664.939,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "un pan de notre france je serai la",
        "start": 667.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de l'enracinement et du",
        "start": 670.04,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "localisme en outre-mer comme en",
        "start": 671.81,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole",
        "start": 674.149,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je souhaite que nos compatriotes",
        "start": 675.43,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "ultramarins puissent jouir d'une",
        "start": 677.089,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie prosp\u00e8re et riche en emplois et",
        "start": 678.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent y cr\u00e9er et d\u00e9velopper",
        "start": 680.99,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "facilement leur entreprise",
        "start": 682.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle je",
        "start": 684.519,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "souhaite provoquer un \u00e9lectrochoc",
        "start": 686.42,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique afin de faciliter les",
        "start": 687.55,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9s d'investissement en",
        "start": 690.529,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "outre-mer et comme il ne peut y avoir",
        "start": 692.029,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'emploi sans employeur j'aurai recours",
        "start": 694.189,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "\u00e0 des dispositifs qui ont fait leurs",
        "start": 696.38,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "preuves et gr\u00e2ce auquel l'outre-mer a",
        "start": 697.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "connu pendant pr\u00e8s de vingt ans une",
        "start": 699.889,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 701.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je r\u00e9tablirai les dispositifs",
        "start": 703.389,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "d'incitation \u00e0 l'investissement et \u00e0 la",
        "start": 705.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'entreprises dite loi pons",
        "start": 707.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "girardin brigitte en panique vous avez",
        "start": 709.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien compris et perben dans leur",
        "start": 712.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralit\u00e9 pour all\u00e9ger la charge des",
        "start": 714.35,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "entrepreneurs",
        "start": 716.6,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "afin d'\u00e9viter ce que l'on appelait en",
        "start": 718.27,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "leur temps les effets pervers de la",
        "start": 719.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalisation en fait les effets",
        "start": 721.09,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'aubaine le dispositif sera r\u00e9vis\u00e9 tous",
        "start": 724.09,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "les trois ans dans le m\u00eame temps une",
        "start": 727.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "agence pour les investissements en outre",
        "start": 730.18,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "mer sera cr\u00e9\u00e9 afin d'assurer",
        "start": 731.68,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "la promotion de l'\u00e9conomie",
        "start": 734.58,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "doutre mer assez bien d'avoir un verbe",
        "start": 737.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais je vois plus loin pour l'\u00e9conomie",
        "start": 742.47,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "ultramarine j'entends faire profiter",
        "start": 745.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chaque habitant d extraordinaires",
        "start": 747.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s de d\u00e9veloppement",
        "start": 748.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques offertes par son domaine",
        "start": 750.16,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "maritime merci",
        "start": 752.26,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce titre des fili\u00e8res acad\u00e9miques",
        "start": 756.27,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "industriels \u00e9nerg\u00e9tiques et",
        "start": 759.33,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "professionnels de l'\u00e9conomie bleue celle",
        "start": 762.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de tous les m\u00e9tiers de l'\u00eele \u00e0 la mer",
        "start": 764.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "seront cr\u00e9\u00e9s le d\u00e9veloppement de la",
        "start": 766.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "p\u00eache en haute mer et de la p\u00eache",
        "start": 768.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "artisanale mais aussi la culture seront",
        "start": 769.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "encourag\u00e9s les infrastructures",
        "start": 771.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "portuaires seront modernis\u00e9s et adapt\u00e9s",
        "start": 774.04,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes les formes de tourisme",
        "start": 775.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ce renouveau \u00e9conomique sera port\u00e9 par",
        "start": 778.77,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "une attention renouvel\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ducation",
        "start": 781.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en outre mer une \u00e9conomie prosp\u00e8re ne",
        "start": 782.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peut exister sans un syst\u00e8me \u00e9ducatif de",
        "start": 785.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 capables de former les forces",
        "start": 787.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vives de demain c'est pourquoi",
        "start": 789.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'outre-mer b\u00e9n\u00e9ficiera d\u00e8s 2022 des",
        "start": 791.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mesures que je prendrais pour la",
        "start": 794.02,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole",
        "start": 795.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "restauration des valeurs de l'autorit\u00e9",
        "start": 795.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et de l'efficacit\u00e9 du syst\u00e8me \u00e9ducatif",
        "start": 798.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "seront les ma\u00eetres mots de notre action",
        "start": 800.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re \u00e9ducative",
        "start": 803.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus sp\u00e9cifiquement la cr\u00e9ation",
        "start": 804.51,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "d'internats pour les coll\u00e9giens et les",
        "start": 807.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens ultramarins offrira de",
        "start": 808.93,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "meilleures conditions d'\u00e9tudes aux",
        "start": 810.58,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves pour qui cette solution est la",
        "start": 811.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "meilleure et dans certains cas la seule",
        "start": 813.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "chance de r\u00e9ussite \u00e0 mayotte et en",
        "start": 815.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "guyane des plans seront adapt\u00e9s \u00e0 leur",
        "start": 818.02,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "retard en la mati\u00e8re",
        "start": 820.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous l'avons encore vu r\u00e9cemment ce",
        "start": 821.52,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "gouvernement n'a que faire des",
        "start": 823.84,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tudes l\u00e9gitimes de nos",
        "start": 825.13,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "compatriotes d'outre-mer sur leur sant\u00e9",
        "start": 826.3,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "est il possible en 2021 qu'un tiers de",
        "start": 828.51,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "la population antillaise ainsi qu'une",
        "start": 832.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bonne partie des mahorais n'ai pas acc\u00e8s",
        "start": 834.82,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'eau courante",
        "start": 836.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "juridiquement il est vrai que l'\u00e9tat",
        "start": 838.53,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "n'est pas responsable mais qu'en est il",
        "start": 840.88,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "moralement",
        "start": 842.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et si les guadeloup\u00e9ens et les",
        "start": 843.57,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "martiniquais protestent contre",
        "start": 845.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'instauration du pass sanitaire payant",
        "start": 847.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui constitue de facto une obligation",
        "start": 848.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "implicite de vaccination pour des",
        "start": 850.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "populations \u00e9conomiquement fragiles",
        "start": 852.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est bien parce qu'ils n'ont plus",
        "start": 853.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "confiance dans la capacit\u00e9 de l'\u00e9tat \u00e0",
        "start": 856.09,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger efficacement leur sant\u00e9",
        "start": 858.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comment pourrait-il en \u00eatre autrement",
        "start": 861.33,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "lorsque l'ex\u00e9cutif a \u00e9t\u00e9 incapable",
        "start": 863.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mettre la moindre proposition pour",
        "start": 865.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre aux effets sur la sant\u00e9 produit",
        "start": 867.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par l'utilisation du pesticide",
        "start": 869.89,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "chlord\u00e9cone aux antilles",
        "start": 871.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quant au probl\u00e8me des algues sargasse et",
        "start": 873.66,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "de leurs \u00e9manations toxiques et nocifs",
        "start": 876.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour la sant\u00e9 une fois \u00e9chou\u00e9 sur les",
        "start": 877.93,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "rivages de martinique et de guadeloupe",
        "start": 879.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le gouvernement s'est d\u00e9fauss\u00e9 sur les",
        "start": 881.16,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales au lieu de traiter",
        "start": 883.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me comme il aurait d\u00fb le faire",
        "start": 885.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et comme cela avait \u00e9t\u00e9 fait pour les",
        "start": 887.08,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "algues vertes de bretagne",
        "start": 889.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je relancerai pour ma part un grand plan",
        "start": 891.48,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "sargasses pour trouver au plus vite une",
        "start": 893.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "solution \u00e0 ce fl\u00e9au et je cr\u00e9erai un",
        "start": 895.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 m\u00e9dical et scientifique charg\u00e9 de",
        "start": 897.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dresser un bilan et de faire des",
        "start": 898.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "propositions pour rem\u00e9dier aux",
        "start": 900.49,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences du chlord\u00e9cone",
        "start": 902.41,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "le la probl\u00e9matique de la sant\u00e9 on la",
        "start": 906.75,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "retrouve \u00e0 peu pr\u00e8s dans l'ensemble des",
        "start": 909.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "territoires d'outre-mer sant\u00e9 \u00e9cologie",
        "start": 911.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parfois d'ailleurs les probl\u00e9matiques",
        "start": 914.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sont proches c'est le cas \u00e9videmment \u00e0",
        "start": 916.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mayotte o\u00f9 il faut que vous sachiez",
        "start": 919.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'il n'ya m\u00eame pas d'une usine de",
        "start": 920.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "retraitement des d\u00e9chets et que bien",
        "start": 921.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "souvent on retrouve des d\u00e9chets y",
        "start": 923.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "compris des d\u00e9chets techniques dans les",
        "start": 926.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mangroves l\u00e0 encore agir pour la sant\u00e9",
        "start": 929.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de nos compatriotes c'est aussi leur",
        "start": 932.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "offrir la possibilit\u00e9 d'avoir les moyens",
        "start": 933.58,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les plus modernes pour pouvoir g\u00e9rer ce",
        "start": 935.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "type de probl\u00e9matique donc \u00e9lue",
        "start": 939.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente je fais de la protection de",
        "start": 940.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 des ultramarins une priorit\u00e9 de",
        "start": 942.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mon quinquennat en r\u00e9pondant de fa\u00e7on",
        "start": 944.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "efficace et adapt\u00e9e aux probl\u00e8mes",
        "start": 946.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sanitaires de chacun des territoires",
        "start": 949.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'outre-mer les ultramarins",
        "start": 950.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficieront ainsi de la grande loi",
        "start": 953.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 de 20 milliards d'euros que je",
        "start": 954.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ferai voter une fois \u00e9lu par cette loi",
        "start": 956.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les personnels soignants d'outre-mer com",
        "start": 959.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de m\u00e9tropole qui ont encore fait la",
        "start": 961.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "preuve d'une r\u00e9silience et d'un courage",
        "start": 963.58,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "exemplaire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 965.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficieront de meilleures",
        "start": 967.14,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rations et d'infrastructures et de",
        "start": 968.56,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riels modernes",
        "start": 971.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en ce qui concerne les antilles je ne",
        "start": 972.9,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "suis pas par principe fermer ou d\u00e9cision",
        "start": 975.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "statutaire mais je ne pense pas qu'une",
        "start": 977.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "modification statutaire soit de nature \u00e0",
        "start": 978.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler les probl\u00e8mes sociaux du",
        "start": 980.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quotidien de nos compatriotes dans ce",
        "start": 982.27,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "domaine le ministre a tap\u00e9 totalement \u00e0",
        "start": 984.1,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la plaque le statut de large",
        "start": 986.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "autonomie de la polyn\u00e9sie fran\u00e7aise en",
        "start": 989.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "revanche sera maintenu mon gouvernement",
        "start": 991.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'engagera \u00e0 faire le n\u00e9cessaire pour",
        "start": 994.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mettre un terme \u00e0 l'imbroglio du",
        "start": 995.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "traitement des maladies radio-induites",
        "start": 997.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ainsi que celles dues aux retomb\u00e9es des",
        "start": 999.05,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "essais nucl\u00e9aires",
        "start": 1001.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en nouvelle cal\u00e9donie je me r\u00e9jouis du",
        "start": 1002.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vote de dimanche",
        "start": 1005.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'engagerai le dialogue et la",
        "start": 1006.63,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "consultation de toutes les parties afin",
        "start": 1008.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de parvenir \u00e0 l'\u00e9dification d'un nouveau",
        "start": 1010.57,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "statut des plus consensuelles",
        "start": 1012.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je pense que l'urgence en nouvelle",
        "start": 1014.61,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie aujourd'hui c'est heureux de",
        "start": 1016.99,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "retrouver \u00e9videmment la voie de l'unit\u00e9",
        "start": 1018.46,
        "duration": 6.749
    },
    {
        "text": "si nous sommes les seuls aujourd'hui \u00e0",
        "start": 1022.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "porter un projet aussi complet",
        "start": 1025.209,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "travailler et structur\u00e9e pour la france",
        "start": 1026.64,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "d'outre-mer c'est d'abord parce que",
        "start": 1029.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'\u00e9prouve une affection et un",
        "start": 1031.089,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "attachement profond et sinc\u00e8re pour",
        "start": 1032.2,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "cette france si loin de la m\u00e9tropole",
        "start": 1034.75,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "mais si pr\u00e8s de mon coeur",
        "start": 1036.459,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "une france forte d'une population",
        "start": 1038.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "attachante et g\u00e9n\u00e9reuse",
        "start": 1040.62,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "une france forte d'une nature",
        "start": 1042.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "remarquable qu'il convient de pr\u00e9server",
        "start": 1045.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une france forte de sa richesse",
        "start": 1047.19,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "culturelle linguistique et gastronomique",
        "start": 1049.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable talisman au sein de notre",
        "start": 1052.42,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1054.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une france sans laquelle la france ne",
        "start": 1055.59,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "serait pas vraiment la france",
        "start": 1058.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avec ce programme con\u00e7u pour rendre aux",
        "start": 1060.84,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "ultramarins leur dignit\u00e9 au sein de",
        "start": 1063.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notre belle et grande nation pour que",
        "start": 1065.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "leur voix soit enfin entendu pour que",
        "start": 1067.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "leurs traditions et leur sp\u00e9cificit\u00e9",
        "start": 1069.76,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "soit respect\u00e9e je suis convaincu qu'ils",
        "start": 1071.26,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "seront encore plus nombreux \u00e0 faire le",
        "start": 1075.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "choix de l'avenir d'un avenir d'emploi",
        "start": 1077.59,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 de prosp\u00e9rit\u00e9 de d\u00e9fense de",
        "start": 1080.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nos identit\u00e9s il est grand temps pour",
        "start": 1083.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "conclure que nos compatriotes",
        "start": 1085.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'outre-mer vote pour quelqu'un qui les",
        "start": 1087.46,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "aiment",
        "start": 1090.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mesdames et messieurs je vous",
        "start": 1092.34,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "remercie de votre attention nous sommes",
        "start": 1094.45,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "bien entendu \u00e0 votre disposition",
        "start": 1095.71,
        "duration": 3.59
    }
]