[
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 5.06,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "cette journ\u00e9e du handicap que nous",
        "start": 6.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brons aujourd'hui est pour moi",
        "start": 9.03,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "l'occasion de t\u00e9moigner aux perses",
        "start": 10.86,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "s'ils ont des handicaps toute mon",
        "start": 12.61,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "attention et je dirais m\u00eame toute mon",
        "start": 14.11,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "affection",
        "start": 16.869,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "il ya encore beaucoup \u00e0 faire tant les",
        "start": 17.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s sont nombreuses",
        "start": 19.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique j'entends",
        "start": 21.21,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre une grande politique",
        "start": 22.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nationale du handicap qui impliquera",
        "start": 24.849,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat nos collectivit\u00e9s et m\u00eame la",
        "start": 27.22,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re je ferai tout",
        "start": 29.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'abord inscrire dans la constitution la",
        "start": 32.469,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "lutte contre les discrimination du fait",
        "start": 34.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "du handicap",
        "start": 36.7,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 je crois une d\u00e9clinaison",
        "start": 37.6,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "naturel de notre beau principe d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 39.04,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "est un signal fort pour toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 41.079,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re victime de l'ensauvagement de",
        "start": 43.829,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 les personnes en situation de",
        "start": 45.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "handicap victimes de violences ou d'",
        "start": 48.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "insulte feront l'objet d'une protection",
        "start": 49.99,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "juridique et d'un accompagnement",
        "start": 52.18,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9",
        "start": 54.489,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'affirmation du principe",
        "start": 56.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "constitutionnel de non-discrimination",
        "start": 57.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "permettra par exemple de lever les",
        "start": 59.7,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "obstacles pour acqu\u00e9rir un bien",
        "start": 61.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "immobilier ou faire de l'acc\u00e8s aux lieux",
        "start": 62.829,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "et transports publics un objectif",
        "start": 65.32,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "imp\u00e9ratif",
        "start": 67.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 sera \u00e9galement de garantir",
        "start": 69.54,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "aux personnes en situation de handicap",
        "start": 71.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un revenu digne et ainsi leur assurer",
        "start": 73.479,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "une parfaite autonomie c'est \u00e0 dire la",
        "start": 76.09,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 la libert\u00e9 de vie l'allocation",
        "start": 78.82,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "adulte handicap\u00e9 doit \u00eatre vers\u00e9e quel",
        "start": 82.45,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "que soit le revenu du conjoint car",
        "start": 84.909,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "personne ne peut \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 pour",
        "start": 87.549,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "avoir fond\u00e9 un foyer",
        "start": 89.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette allocation sera de surcro\u00eet",
        "start": 91.409,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "revaloris\u00e9 c'est n\u00e9cessaire les d\u00e9lais",
        "start": 93.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'instruction des demandes de cette",
        "start": 97.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "allocation sont souvent trop longs ils",
        "start": 98.35,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre raccourcies et \u00e0 moins de",
        "start": 100.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trois mois et ses crit\u00e8res d'attribution",
        "start": 102.369,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "qui varient parfois selon les maisons",
        "start": 104.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementales du handicap doivent \u00e0",
        "start": 106.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vidence \u00eatre uniformis\u00e9 pour",
        "start": 108.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "favoriser l'insertion par l'emploi",
        "start": 111.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'accorderai un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t de 3",
        "start": 112.51,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es aux entreprises qui iront au del\u00e0",
        "start": 114.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de leurs obligations l\u00e9gales en mati\u00e8re",
        "start": 116.229,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de recrutement",
        "start": 118.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me axe de la politique",
        "start": 120.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nationale du handicap sera l'accueil et",
        "start": 121.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le soin apport\u00e9 aux enfants tous les",
        "start": 122.89,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "enfants tout d'abord je renforcerai les",
        "start": 125.35,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "moyens du plan autisme de 2018 si ce",
        "start": 128.229,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "plan constitue une avanc\u00e9e certaine et",
        "start": 130.78,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "demeure largement insuffisant",
        "start": 132.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "chaque d\u00e9partement sera ainsi dot\u00e9e d'un",
        "start": 135.189,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "centre de d\u00e9pistage des jeunes autistes",
        "start": 137.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors que seulement deux tiers des",
        "start": 138.879,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements aujourd'hui en sont pourvus",
        "start": 140.62,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "au cours de mon quinquennat dit la sse",
        "start": 143.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'accueil seront gr\u00e9 dans des",
        "start": 145.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s en france",
        "start": 147.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "afin que les familles ne soient plus",
        "start": 149.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de placer leurs enfants \u00e0",
        "start": 150.9,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger",
        "start": 152.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la situation de carence que nous",
        "start": 153.77,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "connaissons est proprement inhumaine",
        "start": 156.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "enfin il est temps de proposer des",
        "start": 159.35,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "contrats et une formation digne aux",
        "start": 161.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "accompagnants des \u00e9l\u00e8ves en situation de",
        "start": 163.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "handicap afin de pouvoir honorer les",
        "start": 164.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "postes n\u00e9cessaires \u00e0 l'accueil des",
        "start": 166.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "enfants \u00e0 l'\u00e9cole tout au long de ces",
        "start": 168.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prochains mois j'ai intensifierait mes",
        "start": 171.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "contacts avec les associations qui se",
        "start": 173.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "battent pour la cause du handicap afin",
        "start": 174.81,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9senter et enrichir mon projet les",
        "start": 176.91,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "acteurs de terrain les personnes en",
        "start": 180.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "situation de handicap comme les familles",
        "start": 182.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tous peuvent compter sur mon soutien ma",
        "start": 184.62,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9",
        "start": 187.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "personne ne doit douter de ma volont\u00e9 de",
        "start": 188.63,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "mettre la puissance de l'\u00e9tat au service",
        "start": 191.37,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "des solutions concr\u00e8tes qu'ils attendent",
        "start": 193.41,
        "duration": 4.64
    }
]