[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.53,
        "duration": 21.009
    },
    {
        "text": "on a une bataille \u00e0 mener sur la",
        "start": 24.96,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "question de la r\u00e9mun\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 28.23,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "moi je m'inqui\u00e8te beaucoup de \u00e7a",
        "start": 30.57,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "j'ai l'impression que dans ce pays",
        "start": 33.62,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour certains demander des",
        "start": 37.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "augmentations de salaires \u00e0 leur patron",
        "start": 40.379,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est plus chose naturelle et on se",
        "start": 42.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tournent plus volontiers vers le",
        "start": 44.579,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gouvernement qui doit \u00e9videmment prendre",
        "start": 46.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sa part dans la discussion social c'est",
        "start": 47.519,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "\u00e9vident mais mais mais mais je vois bien",
        "start": 49.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et je pense que par exemple dans le",
        "start": 52.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mouvement des gilet jaune il y avait une",
        "start": 54.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "part des limites des fois de ce qui",
        "start": 56.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pouvait \u00eatre port\u00e9 c'est \u00e0 dire le",
        "start": 57.75,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "respect du patron de cette figure de",
        "start": 60.3,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "chef d'entreprise qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e aux",
        "start": 62.519,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "nues",
        "start": 64.619,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a voulu faire de la",
        "start": 65.39,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "france finalement un ensemble de petits",
        "start": 68.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chefs d'entreprise ils inventer ce",
        "start": 71.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le alors c'est les m\u00e9tiers hubert",
        "start": 73.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "etc mais c'est vrai que c'est aussi son",
        "start": 74.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "adn \u00e0 lui et donc de ce fait je pense",
        "start": 77.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que il ya un certain nombre de personnes",
        "start": 80.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui ne qui aujourd'hui ne s'adressent",
        "start": 82.17,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "plus au patronat pour apporter un",
        "start": 85.14,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "certain nombre de revendications",
        "start": 86.909,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "sociales et donc de ce point de vue l\u00e0",
        "start": 87.479,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "je crois qu'il ya vraiment une bataille",
        "start": 90.03,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 mener en disant qu' il faut de la",
        "start": 90.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "conflictualit\u00e9 aussi dans le rapport",
        "start": 92.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s employeurs parce que de fait",
        "start": 94.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sinon on ne gagnera jamais rien deux",
        "start": 97.14,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "minutes on me dit jamais rien en termes",
        "start": 99.27,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de conditions de travail donc cette",
        "start": 101.909,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bataille et les amener je pense que pour",
        "start": 105.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le coup on peut la construire",
        "start": 106.619,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "collectivement la question \u00e9videmment du",
        "start": 108.06,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "partage du temps de travail il faut",
        "start": 111.869,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qu'on la m\u00e8ne \u00e9galement on est dans un",
        "start": 114.479,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "moment on a 6 millions de ch\u00f4meurs o\u00f9 on",
        "start": 117.689,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "a assum\u00e9 de dire que ya aujourd'hui 10",
        "start": 120.36,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "millions de pauvres en france et on l'a",
        "start": 123.03,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "dit avec",
        "start": 125.009,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "facilit\u00e9 d\u00e9concertante c'est \u00e0 dire que",
        "start": 126.95,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "on est dans la crise sanitaire et l\u00e0 on",
        "start": 128.869,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "nous dit oui il ya des gens qui tombent",
        "start": 130.489,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans la pauvret\u00e9 et c'est assum\u00e9 les",
        "start": 131.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gens tombent dans la pauvret\u00e9 et de ce",
        "start": 133.519,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "point de vue c'est pas non plus",
        "start": 136.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "acceptable de s'en tenir \u00e0 \u00e7a et de se",
        "start": 137.629,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "dire qu'il n'ya pas une solution qui est",
        "start": 140.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "celle \u00e9videmment de partager le travail",
        "start": 141.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "entre nous il ya des gens qui",
        "start": 144.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui se turent boulot boss trop",
        "start": 146.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est difficile et est par ailleurs on a",
        "start": 148.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des personnes qui n'ont pas d'activit\u00e9",
        "start": 150.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et donc de ce point de vue l\u00e0 \u00e9videmment",
        "start": 151.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il ya \u00e0 faire aussi et \u00e0 construire",
        "start": 154.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ensemble et puis peut-\u00eatre un dernier",
        "start": 156.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "point sur la question des services",
        "start": 159.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "publics alors on parlait tout \u00e0 l'heure",
        "start": 160.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9voqu\u00e9 la question de la sant\u00e9",
        "start": 161.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qui m'est cher la question de",
        "start": 163.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 c'est aussi le d\u00e9s\u00e9quilibre",
        "start": 166.19,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "aujourd'hui entre les budgets du soin et",
        "start": 168.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9vention aujourd'hui la",
        "start": 170.989,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention en france et 6 % en fait des",
        "start": 172.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "budgets du syst\u00e8me de sant\u00e9 on peut pas",
        "start": 174.709,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "s'en satisfaire donc il ya aussi \u00e0",
        "start": 177.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "revers mais \u00e7a il ya aussi \u00e0 cr\u00e9er une",
        "start": 180.769,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "culture diff\u00e9rente en france voil\u00e0 la",
        "start": 182.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "question de la pr\u00e9vention de la sant\u00e9",
        "start": 185.18,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "publique il faut qu'on puce est bien le",
        "start": 186.89,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "porter se dire que c'est toujours mieux",
        "start": 190.489,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9venir que gu\u00e9rir et le leur ai",
        "start": 193.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "affirm\u00e9 parce que de ce point de vue l\u00e0",
        "start": 195.98,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "on a nous dans nos rapports \u00e0 la",
        "start": 197.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 avec l'\u00e9tat on a bien senti",
        "start": 200.269,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui l'\u00e9tat \u00e9tait compl\u00e8tement",
        "start": 202.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillant sur ce sujet-l\u00e0 de la",
        "start": 204.38,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention de la sant\u00e9 publique et que",
        "start": 206.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "finalement s'il n'y avait pas des",
        "start": 208.579,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s pour faire ils ne savaient",
        "start": 209.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus faire et il n'avait pas en fait des",
        "start": 211.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maths ou simplement des fonctionnaires",
        "start": 214.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dont c'\u00e9tait le m\u00e9tier et qui pouvait",
        "start": 215.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'organiser pour pour nous aider et",
        "start": 217.67,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'on s'est sorti en tant",
        "start": 220.7,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9lus locaux bien souvent seul avec",
        "start": 222.139,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "deux discours qui changeait \u00e9videmment",
        "start": 224.569,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "sans arr\u00eat o\u00f9 on les a tous subi",
        "start": 225.829,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00e9galement dans nos dans nos vies",
        "start": 227.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quotidiennes et donc on a besoin",
        "start": 230.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de r\u00e9armer le syst\u00e8me de",
        "start": 232.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 de r\u00e9armer le syst\u00e8me d'\u00e9ducation",
        "start": 234.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et l'ensemble des pans de service public",
        "start": 237.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi je pense que service public",
        "start": 239.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est une mani\u00e8re de de",
        "start": 241.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "prendre la question sociale \u00e0 bras le",
        "start": 244.34,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "corps et puis par ailleurs aussi la",
        "start": 245.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "question \u00e9cologique alors je sais pas si",
        "start": 247.16,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on est sur un d\u00e9bat sur sociale au",
        "start": 249.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "coeur mais cela \u00e9tant les questions elle",
        "start": 252.169,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "son lit et par exemple quand on voit",
        "start": 253.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "comment est bien la question du",
        "start": 256.609,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ferroviaire elle est compl\u00e8tement",
        "start": 258.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "balay\u00e9es aujourd'hui dans ce pays alors",
        "start": 260.12,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "m\u00eame que ce serait une alternative \u00e0",
        "start": 262.34,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "bien de transport etc et moi je pense",
        "start": 264.55,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "que voil\u00e0 il ya des sujets sur lesquels",
        "start": 268.669,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "vraiment collectivement on peut on",
        "start": 269.96,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 tous et \u00e0 proposer et donc",
        "start": 272.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a \u00e9videmment l\u00e0 je finirai",
        "start": 276.23,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus la m\u00e9thode c'est la discussion",
        "start": 277.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "donc c'est le fait qu'on soit",
        "start": 279.139,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "quelques-uns autour de la table",
        "start": 280.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que vous soyez l\u00e0 et et",
        "start": 282.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on arrive et bien \u00e0 se dire les",
        "start": 283.76,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 voir quels sont nos points de",
        "start": 286.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "convergence et ils sont nombreux et puis",
        "start": 288.139,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "\u00e0 assumer au cias ans de ruptures et",
        "start": 290.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "assumer aussi que quand on essaye \u00e0 \u00e0",
        "start": 292.01,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "travailler dire des objectifs communs et",
        "start": 294.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bien on est clair sur qui on d\u00e9fendre",
        "start": 297.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moi pour ma part je d\u00e9fends le camp des",
        "start": 300.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s je pense que voil\u00e0 il faut",
        "start": 302.51,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "aussi qu'on arrive \u00e0 se dire \u00e7a nous on",
        "start": 304.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parle qui on veut d\u00e9fendre dans les",
        "start": 306.139,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "choix que que l'on fait et je crois que",
        "start": 308.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e7a va clarifier hao si la discussion",
        "start": 311.69,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "politique et on en a bien besoin",
        "start": 313.25,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "or m sociale au coeur \u00e9videmment c'est",
        "start": 317.169,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "le remettre \u00e0 mon avis au sein de cette",
        "start": 319.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "question-l\u00e0 remettre d'actualit\u00e9 au sein",
        "start": 321.919,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la gauche et du mouvement social et",
        "start": 323.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la remettre \u00e9galement au coeur de",
        "start": 325.729,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui avec la crise",
        "start": 328.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sanitaire \u00e9videmment comme \u00e0 chaque",
        "start": 330.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "crise qu'elles soient climatique qu'elle",
        "start": 332.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soit \u00e9conomique \u00e0 chaque fois on encense",
        "start": 334.61,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "les services publics et une fois termin\u00e9",
        "start": 336.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on reprend leur destruction aujourd'hui",
        "start": 338.47,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "le gouvernement macron n'a m\u00eame pas",
        "start": 341.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "attendu la fin de la crise annie cas",
        "start": 343.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour perdurer aujourd'hui l'\u00e9lite",
        "start": 344.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux continuent \u00e0 fermer des",
        "start": 346.55,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux qui manquent des h\u00f4pitaux",
        "start": 348.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ferment opi de cliniques priv\u00e9es",
        "start": 350.539,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "la fonction publique \u00e9videmment est",
        "start": 353.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "totalement agress\u00e9 notamment par la loi",
        "start": 355.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "3ds donc cette loi qui est la continuit\u00e9",
        "start": 358.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en fait de cap 2022 si certains en ont",
        "start": 360.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entendu parler d\u00e9sormais dans l'ensemble",
        "start": 363.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des services publics y compris la",
        "start": 365.18,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "fonction publique tous les emplois sont",
        "start": 366.32,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ouverts aux contrats priv\u00e9s \u00e9videmment",
        "start": 368.479,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la cons\u00e9quence c'est pas uniquement le",
        "start": 372.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "statut de fonctionnaire ou l\u00e9 statut de",
        "start": 374.479,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "cheminot les statuts des agents edf",
        "start": 376.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pas pour d\u00e9fendre les statuts en",
        "start": 378.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soi et que les agents en soi sans ses",
        "start": 380.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "statuts la les usagers ne sont pas",
        "start": 383.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9s c'est bien \u00e7a le probl\u00e8me",
        "start": 385.49,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait si vous n'avez pas de",
        "start": 387.05,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "fonctionnaires des imp\u00f4ts qui est",
        "start": 388.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "capable de refuser les directives de",
        "start": 389.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "percy qui sont ill\u00e9gales ou en tout cas",
        "start": 391.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui ne s'appuie pas sur une",
        "start": 393.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jurisprudence acte est bien \u00e9videmment",
        "start": 394.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 de traitement des imp\u00f4ts",
        "start": 397.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dispara\u00eet si vous n'\u00eates pas cheminots",
        "start": 399.69,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas prot\u00e9g\u00e9 par votre emploi",
        "start": 401.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "votre emploi n'est pas prot\u00e9g\u00e9 si",
        "start": 403.28,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "l'employeur demande \u00e0 un train de partir",
        "start": 405.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates plus en mesure ce que font",
        "start": 407.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les cheminots aujourd'hui de refuser que",
        "start": 408.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le train parte pour raisons de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 410.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc c'est r\u00e9ellement et \u00e7a il faut",
        "start": 413.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'entendre c'est une protection en",
        "start": 415.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des usages et ses statuts ces",
        "start": 417.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "statues dits sp\u00e9ciaux que \u00e7a soit le",
        "start": 419.76,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "statut de fonctionnaire ou les statuts",
        "start": 422.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des diff\u00e9rents services plus que les",
        "start": 423.68,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions unitaire sur ces sujets l\u00e0",
        "start": 425.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors qu'ils sont au coeur du",
        "start": 427.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9contentement social qu'ils ont \u00e9t\u00e9 au",
        "start": 429.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "coeur de la mobilisation des gilets",
        "start": 430.86,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "jaunes cesser ces choses l\u00e0 ne passe",
        "start": 432.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9videmment la barre m\u00e9diatique",
        "start": 434.669,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mais m\u00eame ne font pas l'objet",
        "start": 437.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'une unit\u00e9 \u00e0 gauche et du",
        "start": 438.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mouvement social ou en tout cas d'un",
        "start": 440.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vaste mouvement que l'on n'aurait pu",
        "start": 441.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "initier et donc c'est une interrogation",
        "start": 443.37,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "en fait qu on doit toutes et tous se",
        "start": 445.26,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "poser et se demander pourquoi en fait on",
        "start": 448.34,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "est aussi frileux sur ces sujets et plus",
        "start": 451.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "globalement sur notre mod\u00e8le social et",
        "start": 453.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur le sujet de la transformation",
        "start": 455.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sociale parce qu'il me semble que si",
        "start": 456.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tous sont milita \u00e0 gauche en tout cas je",
        "start": 458.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pense que c'est le cas de beaucoup de",
        "start": 461.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gens dans l'assistance et c'est notre",
        "start": 462.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cas pas depuis quelques ann\u00e9es donc",
        "start": 464.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis des d\u00e9cennies c'est bien parce",
        "start": 467.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'on est pour la transcendance sociale",
        "start": 469.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et la gauche et \u00e7a avant tout c'est",
        "start": 470.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on va faire pour",
        "start": 471.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rendre cette soci\u00e9t\u00e9 plus humaine et",
        "start": 473.1,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "plus juste et comment est ce qu'on va",
        "start": 475.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire d'arr\u00eater la concentration des",
        "start": 476.669,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "capitaux qui se trouvent toujours \u00eatre",
        "start": 479.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aux mains aux mains des m\u00eames comment",
        "start": 481.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est ce qu'on va faire pour que la",
        "start": 483.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "technologie les d\u00e9couvertes",
        "start": 485.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "scientifiques ne soient pas orchestr\u00e9",
        "start": 488.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par les capitaux mais servent \u00e0",
        "start": 490.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mancipation humaine donc comme je",
        "start": 491.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "suis en effet plus le champ des services",
        "start": 493.86,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "publics par exemple l'automatisation",
        "start": 495.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'informatisation aujourd'hui n'ont",
        "start": 497.39,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "qu'un seul but diminuer le personnel",
        "start": 498.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "diminuer la qualit\u00e9 et le service rendu",
        "start": 500.58,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "alors que et est report\u00e9e en r\u00e9alit\u00e9 le",
        "start": 504.03,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "coup sur l'usag\u00e9 qui doit le faire lui",
        "start": 506.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame le travail et qui est responsable",
        "start": 509.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en plus du travail effectu\u00e9 donc aucun",
        "start": 510.84,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "remboursement etc accera et donc on",
        "start": 513.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "demande aux usagers de s'adapter en",
        "start": 515.039,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 par ces outils-l\u00e0 aux imp\u00e9ratifs",
        "start": 517.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques de soci\u00e9t\u00e9 et ce n'est plus",
        "start": 520.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 laisser soci\u00e9t\u00e9 donc public",
        "start": 522.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "encore heureusement pour la plupart qui",
        "start": 525.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "doivent s'adapter aux besoins des",
        "start": 528.69,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "usagers oui c'est quand m\u00eame un paradoxe",
        "start": 530.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que nous soyons ici en train de parler",
        "start": 532.58,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "de remettre le social au coeur de la",
        "start": 535.5,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "gauche et qu'est ce qui explique ce par",
        "start": 538.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les questions sociales sont au coeur des",
        "start": 541.92,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations des gens dans ce pays la",
        "start": 544.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re de ces pr\u00e9occupation c'est",
        "start": 547.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'emploi en ce moment on est en train de",
        "start": 549.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vivre un d\u00e9sastre en temps r\u00e9el sur",
        "start": 552.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'emploi qui n'a pas encore produit tous",
        "start": 554.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ses effets parce que beaucoup de",
        "start": 556.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "suppressions d'emplois sont en train de",
        "start": 558.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "passer sous les radars des plans sociaux",
        "start": 559.74,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "et des d\u00e9parts collectifs",
        "start": 562.35,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ont vid\u00e9 des astres cumul\u00e9 depuis des",
        "start": 564.98,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de mise en oeuvre de l'ultra",
        "start": 569.52,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme sous toutes ses formes et",
        "start": 572.7,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "son dernier avatar en date emmanuel",
        "start": 574.98,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "macron dans la forme",
        "start": 578.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale autoritaire d\u00e9j\u00e0 un petit peu",
        "start": 580.25,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "inaugurait d'ailleurs par monsieur valls",
        "start": 582.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui est devenu depuis chroniqueur \u00e0 la",
        "start": 585.78,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision tout le d\u00e9but du quinquennat",
        "start": 588.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de macron a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 renier les",
        "start": 589.589,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "droits \u00e0 d\u00e9truire les droits des",
        "start": 592.77,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s et notamment un droit essentiel",
        "start": 595.65,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "celui du chsct qui a disparu et on",
        "start": 599.15,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "ressent aujourd'hui \u00e0 quel point \u00e0",
        "start": 602.96,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "quelques mois cette institution est",
        "start": 606.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "absente des entreprises il y a les",
        "start": 607.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "questions de racisme d'\u00e9cologie qui sont",
        "start": 609.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9troitement li\u00e9s bien s\u00fbr \u00e0 la question",
        "start": 612.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sociale y compris en entreprise se sont",
        "start": 614.07,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pas des corps \u00e9trangers qui conviendrait",
        "start": 615.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de sortir et pourtant et pourtant alors",
        "start": 618.089,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 chaque rentr\u00e9e les sondages",
        "start": 621.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "montrent \u00e0 quel point ces questions sont",
        "start": 623.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont au coeur des pr\u00e9occupations",
        "start": 625.68,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "on assiste ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e \u00e0 des hold",
        "start": 627.72,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "up successifs qui font que nous nous",
        "start": 630.839,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "retrouvons syst\u00e9matiquement dans une",
        "start": 634.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "confrontation",
        "start": 635.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "droite extr\u00eame droite on nous annonce",
        "start": 637.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des duels droite extr\u00eame droite et nous",
        "start": 640.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avons aujourd'hui un mouvement de rue ou",
        "start": 643.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la l'extr\u00eame droite est particuli\u00e8rement",
        "start": 645.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "importante et elle appara\u00eet aux yeux",
        "start": 647.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "malheureusement on peut le regretter",
        "start": 650.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais c'est la r\u00e9alit\u00e9 de beaucoup de",
        "start": 651.36,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "gens aujourd'hui comme captant",
        "start": 652.86,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "le long r\u00f4le le r\u00f4le principal opposant",
        "start": 655.28,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 emmanuel macron alors comment en",
        "start": 659.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sommes nous l\u00e0 bas on en est l\u00e0 d'abord",
        "start": 661.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et avant tout \u00e0 cause de l'\u00e9tat du",
        "start": 664.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mouvement ouvrier dans son ensemble tel",
        "start": 666.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'on l'a connu au xx\u00e8me si\u00e8cle qui",
        "start": 668.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s'est structur\u00e9e au xx\u00e8me si\u00e8cle alors",
        "start": 671.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les partis politiques on le savait",
        "start": 672.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "depuis quelques temps d\u00e9j\u00e0 les",
        "start": 675.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "organisations syndicales ceux qui sont \u00e0",
        "start": 677.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur le savent depuis quelques",
        "start": 679.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "temps d\u00e9j\u00e0 mais \u00e7a commence \u00e0 se voir de",
        "start": 681.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s pas si longtemps que \u00e7a mais \u00e7a",
        "start": 683.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 se voir tr\u00e8s s\u00e9rieusement",
        "start": 685.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "alors les gens dit ouais mais les",
        "start": 686.97,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "syndicats qu'est ce qu'ils font mais les",
        "start": 688.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "syndicats sont en mauvais \u00e9tat sont mal",
        "start": 689.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en point et \u00e7a aussi il faut le savoir",
        "start": 691.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il faut le dire et il n'y a pas de",
        "start": 694.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "raccourci \u00e0 \u00e7a et il n'y a pas de",
        "start": 696.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "solution facile \u00e0 \u00e7a on cherche des d\u00e9s",
        "start": 698.16,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de d'actions de type",
        "start": 701.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "agit-prop qui se d\u00e9veloppe en ce moment",
        "start": 704.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour tenter de compenser mais si on",
        "start": 705.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'attaque pas au probl\u00e8me de fond c'est",
        "start": 707.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comment on peut aujourd'hui faire du",
        "start": 709.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "syndicalisme dans un salariat",
        "start": 711.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement \u00e9clat\u00e9 avec des statuts",
        "start": 712.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement \u00e9clat\u00e9",
        "start": 714.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comment au fait aujourd'hui pour cr\u00e9er",
        "start": 717.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "des rapports de force pour bloquer la",
        "start": 718.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "production \u00e7a ce sont des questions",
        "start": 720.27,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "essentielles auxquelles il faut",
        "start": 721.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'attaquer mais \u00e7a ce sont des questions",
        "start": 722.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on ne peut r\u00e9soudre que sur le long",
        "start": 724.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "affiche pas une d\u00e9faite au lib\u00e9ralisme",
        "start": 726.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "autoritaire dans les mois qui viennent",
        "start": 729.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "eh bien il va se produire ce qui est",
        "start": 730.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu malheureusement depuis des",
        "start": 732.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "semaines depuis des mois c'est un \u00e9ni\u00e8me",
        "start": 734.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "duel entre la droite et l'extr\u00eame droite",
        "start": 736.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle",
        "start": 738.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et la question sociale qui est au coeur",
        "start": 740.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de ce que nous voulons ben encore une",
        "start": 741.93,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "fois pass\u00e9 \u00e0 la trappe",
        "start": 744.09,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "en un an de combien de quel pourcentage",
        "start": 745.94,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "les milliardaires fran\u00e7ais se sont",
        "start": 750.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "enrichis r\u00e9gions gagn\u00e9es leur fortune",
        "start": 752.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "68% que c'est un chiffre qu'on doit",
        "start": 754.47,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "mettre dans nos m\u00e9moires et qu'on doit",
        "start": 757.65,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "rendre populaire dans nos familles au",
        "start": 760.58,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "repas du dimanche dans les vestiaires",
        "start": 764.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des clubs de foot \u00e0 nos coll\u00e8gues et",
        "start": 765.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ainsi de suite sur les 68 % \u00e7a",
        "start": 767.46,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente bien 2 milliards \u00e7a",
        "start": 769.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente 300 milliards d'euros mais",
        "start": 771.899,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "300 milliards d'euros c'est pareil les",
        "start": 773.73,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "gens ils savent pas ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 775.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ces 300 milliards d'euros c'est le pib",
        "start": 776.459,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion au de france donc de ma",
        "start": 779.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion qui n'existent pas parce que nous",
        "start": 781.29,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "et la picardie mais c'est pas grave",
        "start": 782.55,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "mais c'est que 150 milliards les hauts",
        "start": 785.569,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "de france donc c'est le pib de la r\u00e9gion",
        "start": 788.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "h\u00f4te france et de la r\u00e9gion grand est \u00e7a",
        "start": 790.589,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "veut dire que tout ce qui est produit",
        "start": 793.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par les salari\u00e9s depuis un an entre",
        "start": 794.85,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "strasbourg et berthe sur plage entre",
        "start": 797.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lille et beauvais qui soit pompiers",
        "start": 799.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'ils soient commer\u00e7ants qu'ils soient",
        "start": 802.11,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "restaurateurs qui soit dans l'industrie",
        "start": 804.87,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "de tout \u00e7a c'est \u00e7a c'est parti pour",
        "start": 806.879,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "augmenter la fortune des milliardaires",
        "start": 811.319,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais donc c'est une somme absolument",
        "start": 813.66,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable et \u00e9videmment quand on est",
        "start": 816.149,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "le tout le d\u00e9bat pour nous tout plat",
        "start": 819.689,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame pas de convaincre les gens de",
        "start": 822.18,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est de faire que le d\u00e9bat dans les",
        "start": 824.009,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "mois qui viennent il se d\u00e9roule sur",
        "start": 826.499,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "cette question l\u00e0 ce que je pense que",
        "start": 828.18,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "des arguments qu'il faut poser dans ce",
        "start": 830.16,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "moment si non la campagne \u00e0 venir c'est",
        "start": 831.839,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "ce souvenir des brefs moments o\u00f9",
        "start": 834.389,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a \u00e9t\u00e9 de gauche",
        "start": 836.809,
        "duration": 6.791
    },
    {
        "text": "pour garder la trace qui est capable de",
        "start": 840.98,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ter cette citation il faudra se",
        "start": 843.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rappeler que notre pays repose tout",
        "start": 846.149,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "entier",
        "start": 847.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il faudra se rappeler que notre pays",
        "start": 848.87,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "repose tout entier sur ces femmes et ces",
        "start": 852.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "hommes que nos \u00e9conomies reconnaissent",
        "start": 855.689,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "les r\u00e9mun\u00e8rent si mal",
        "start": 857.91,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "alors j'en ai d'autres un is it la",
        "start": 860.569,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration de 1789 et il rappelle les",
        "start": 863.309,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "distinctions sociales ne peuvent reposer",
        "start": 866.939,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "que sur l'utilit\u00e9 commune",
        "start": 869.22,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle disait aux patrons",
        "start": 870.829,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "en 1945 on vous a pas beaucoup plu \u00e0",
        "start": 873.329,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "londres on pourrait dire au patron du",
        "start": 875.49,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "cac40 aujourd'hui on vous a pas beaucoup",
        "start": 877.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vu pendant la crise qu vide c'est pas",
        "start": 878.819,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "eux qui ont tenu le pays c'est \u00e0 l'insee",
        "start": 881.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "samedi ses assistantes maternelles ce",
        "start": 883.889,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont les auxiliaires de vie sociale ce",
        "start": 886.05,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "sont les soignants",
        "start": 887.639,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "quelle est la reconnaissance qu'ils ont",
        "start": 889.04,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "est ce que les agents d'entretien ont vu",
        "start": 891.439,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "leurs revenus augmenter de 68 % non c",
        "start": 894.209,
        "duration": 7.821
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro est \u00e9videmment je pense que voil\u00e0",
        "start": 897.149,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "la question qu'on doit s'efforcer de",
        "start": 902.03,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "placer au coeur des mois \u00e0 venir de m",
        "start": 903.71,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "macron mais nous m\u00eame en phase ii de",
        "start": 907.09,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "passer de la parole aux actes mais que",
        "start": 911.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce soit nous m\u00eames qui passions aux",
        "start": 913.19,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "actes parce qu'on ne peut pas trop",
        "start": 914.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "attendre que ma qu'on le fasse je vous",
        "start": 915.53,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 917.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il peut pas y avoir sociale sans unit\u00e9",
        "start": 919.18,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "est pas d'unit\u00e9 sans sociale la cl\u00e9 pour",
        "start": 922.46,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pouvoir remonter la pente au pouvoir",
        "start": 926.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tout battez emp\u00eacher ce qu'il vous",
        "start": 928.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "annonce un duel entre le maquereau et",
        "start": 929.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'open c'est vrai muni fier la gauche",
        "start": 932.24,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "sur les questions sociales essentielles",
        "start": 934.46,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qui vous concerne tous en somme 30",
        "start": 936.49,
        "duration": 8.89
    },
    {
        "text": "millions un salari\u00e9 30 millions",
        "start": 940.49,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "en 1910 on \u00e9tait 3 millions pourquoi",
        "start": 945.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quand on les 30 millions on est soit la",
        "start": 948.38,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9fensive",
        "start": 950.0,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "normalement nous avons tous le m\u00eame",
        "start": 951.79,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat",
        "start": 953.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "menton de force de travail le patron",
        "start": 954.54,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "nous l'ach\u00e8te il nous l\u00e2che est moins",
        "start": 958.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cher que ce que nous produisons pr\u00e9cis\u00e9",
        "start": 960.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas de b\u00e9n\u00e9fices et ne l\u00e2cherai pas on",
        "start": 962.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "lui donne une marge sur notre travail et",
        "start": 965.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette marge l\u00e0 aujourd'hui fran\u00e7ois",
        "start": 968.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vient de le dire et touche landi elle",
        "start": 970.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est tellement consid\u00e9rables que ya m\u00eame",
        "start": 972.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus grande distribution de 1250",
        "start": 974.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "milliards au cac40 et moins de 100",
        "start": 975.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "milliards pour l'ensemble des gens qui",
        "start": 978.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9taient eux en ch\u00f4mage partiel avant de",
        "start": 980.62,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "revenus et ces gens l\u00e0 tous perdait 15",
        "start": 983.8,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "16 17 % comme salaire \u00e7a fait deux ans",
        "start": 986.77,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "que \u00e7a dure vous avez le cac 40 c'est",
        "start": 989.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "son meilleur semestre",
        "start": 992.65,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans",
        "start": 994.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 10 millions prouver le",
        "start": 997.17,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "salaire m\u00e9dian est \u00e0 1700 euros quand on",
        "start": 999.67,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s pression 10780 et \u00e7a a pas",
        "start": 1004.02,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "boug\u00e9 depuis 20 ans donc la question du",
        "start": 1007.44,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "salaire allait aller au coeur de tout",
        "start": 1010.44,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "parce qu elle nous unit fille",
        "start": 1013.17,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "on est tous salari\u00e9s qu'on soit dans",
        "start": 1015.92,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital qu'on soit derri\u00e8re un",
        "start": 1020.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ordinateur en informatique con\u00e7oit",
        "start": 1022.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "balaya con\u00e7oit le chauffeur livreur ou",
        "start": 1024.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'on soit question n'\u00e9tant salari\u00e9s",
        "start": 1027.84,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'est le point commun",
        "start": 1029.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dont font une augmentation de salaire",
        "start": 1031.64,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "commune \u00e7a commence par augmenter le",
        "start": 1034.29,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "smic est la vocation du smic aujourd'hui",
        "start": 1037.74,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre au bref pouvant au bac",
        "start": 1041.81,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "rond second wagon et gauche",
        "start": 1044.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'augmentation du smic aujourd'hui la",
        "start": 1048.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re des questions si elle est pr\u00eate",
        "start": 1049.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est pas une petite augmentation qui",
        "start": 1052.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "font en mai 68 pour avions eu 33 %",
        "start": 1054.06,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d'augmentation du smic et 55% pour le",
        "start": 1057.06,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "spac keitel salaires ags rigole on peut",
        "start": 1060.12,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "c'est parfaitement l'augmentation du",
        "start": 1062.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "smic \u00e0 10 800 euros parce que c'est un",
        "start": 1064.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "bon temps unifiant et los alerces et pas",
        "start": 1066.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "seulement du salaire net moi j'ai mis",
        "start": 1069.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maintenant des des gens \u00e0 cnag on chez",
        "start": 1071.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "free respecte mais pas quand il souffla",
        "start": 1073.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui disent oh non on va l\u00e0 on va",
        "start": 1075.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "augmenter le net on va baisser le brut",
        "start": 1077.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et on peut faire de la tva sociale non",
        "start": 1079.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "non non non non non non non non non non",
        "start": 1082.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non non le salaire c'est net et brut",
        "start": 1083.9,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "mais les br\u00e9siliens pas gagn\u00e9 en 2000 22",
        "start": 1086.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ao\u00fbt parce que sinon il lui perry sera",
        "start": 1090.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un travail pas trop sinon il supprimera",
        "start": 1092.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le salaire brut le programme de",
        "start": 1094.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "maquereaux c'est rappelons nous c'est",
        "start": 1096.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une france start up c'est une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1098.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sans statut",
        "start": 1100.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est sans cotisations sociales",
        "start": 1102.2,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est sans le droit du travail est le",
        "start": 1104.84,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "plus g\u00e9n\u00e9ral et cube et ris\u00e9e et il a",
        "start": 1107.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 fait passer en cinq ans on les",
        "start": 1110.809,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s est pass\u00e9 de 90% de la",
        "start": 1112.94,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "population intime \u00e0 88% il a vir\u00e9 2% du",
        "start": 1115.01,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "salariat et num\u00e9risation est une menace",
        "start": 1119.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "permanente pour tous m\u00eame maintenant",
        "start": 1122.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour les tests ils prennent des jupes et",
        "start": 1124.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ris\u00e9e et donc faites attention par tous",
        "start": 1126.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "deux se pointe us qui vaut le faire s'il",
        "start": 1128.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faut que la s\u00e9dation au ch\u00f4mage le 1er",
        "start": 1131.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "octobre c'est pour pousser les gens hors",
        "start": 1133.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du ch\u00f4mage un sofa auto-entrepreneurs \u00e0",
        "start": 1135.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leur propre compte parce qu'autant les",
        "start": 1138.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants on est tous %",
        "start": 1139.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendants la pauvret\u00e9 est encore",
        "start": 1141.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plus grande c'est ce verrou de 6% des",
        "start": 1143.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants sont pauvres alors que \u00e7a",
        "start": 1146.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "co\u00fbte 3 % des salari\u00e9s sont pauvres",
        "start": 1148.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand vont venir du salariat on vous",
        "start": 1150.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "appauvri gala qui tombent dans le",
        "start": 1152.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "panneau qui disent que je vais me mettre",
        "start": 1154.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon compte mais je vais nouveau pas de",
        "start": 1156.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "patron mais jouer libre et c'est la",
        "start": 1158.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de s'auto exploiter",
        "start": 1161.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'organisation internationale du travail",
        "start": 1163.16,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "interdit le berre",
        "start": 1164.54,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "nous devrions ici lutter pour",
        "start": 1166.179,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'interdiction du p\u00e8re tous salari\u00e9s y'a",
        "start": 1169.029,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pas boy \u00e0 pato 3\u00e8me autant exploiter",
        "start": 1172.119,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "sans retraite sans maladie peut sans",
        "start": 1175.119,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "protection contre l'accident et donc",
        "start": 1177.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soccer cette question l\u00e0 \u00e0 l\u00e9o est",
        "start": 1179.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "essentielle pour des fonds et le",
        "start": 1181.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "salariat nous li\u00e9s \u00e0 ceux qui se croient",
        "start": 1183.46,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants et qu'ils sont plus",
        "start": 1186.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "exploit\u00e9es encore et avoir un coup-franc",
        "start": 1188.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ensemble qui permet de redresser la",
        "start": 1190.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "barre dans le partage entre le travail",
        "start": 1192.669,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "et le capital parce qu'en fait on se",
        "start": 1194.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "r\u00e9sume \u00e0 cette question l\u00e0 le capital",
        "start": 1196.24,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "ils pourront ils pompent il compte un",
        "start": 1198.309,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "bruit celle jamais jamais jamais et donc",
        "start": 1201.129,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'il faut contrebalancer ces",
        "start": 1205.09,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "sacs est au coeur de la pression sociale",
        "start": 1207.7,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "parce que si on prend 30 house sur la",
        "start": 1210.33,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "question de mon salaire alors au tour",
        "start": 1213.279,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l\u00e0-bas j parce que si on est en position",
        "start": 1216.279,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "de r\u00e9clamer pour l'infirmi\u00e8re pan le la",
        "start": 1218.769,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "caissi\u00e8re pour le le chauffeur livreur",
        "start": 1222.34,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "si l'opposition pour r\u00e9clamer des",
        "start": 1225.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "augmentations de salaires on tourne la",
        "start": 1227.139,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "page de macron savez il n'y a pas besoin",
        "start": 1229.72,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "de programmes avec 100 questions si vous",
        "start": 1232.09,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "gagnez sur une question parfois vous",
        "start": 1235.179,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "enfoncer la porte comme avec un b\u00e9lier",
        "start": 1237.399,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la sont l\u00e0 toutes les autres",
        "start": 1239.35,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "questions s'engouffre derri\u00e8re est une",
        "start": 1241.299,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "des questions principales avec le social",
        "start": 1243.309,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "au coeur avec le droit des services",
        "start": 1245.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "publics avec le droit \u00e0 la sant\u00e9 avec le",
        "start": 1246.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 la recherche avec le droit au",
        "start": 1249.58,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "respect \u00e0 la dignit\u00e9 des personnes avec",
        "start": 1251.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le droit du travail et le droit du",
        "start": 1254.019,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "travail ils l'ont tellement cass\u00e9",
        "start": 1255.46,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "tellement cass\u00e9 savais qu'il y avait 4",
        "start": 1257.879,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "125 mille d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel membres",
        "start": 1261.279,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "au comit\u00e9 d'entreprise qui \u00e9tait membre",
        "start": 1264.129,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du chsct qui \u00e9taient des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s",
        "start": 1266.259,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "syndicaux avaient 425 milles avant les",
        "start": 1268.929,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "lois elles comme riz et p\u00e9nicaud il n'en",
        "start": 1272.019,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "reste probablement moins bout de cent",
        "start": 1274.059,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "mille quand il parle du dialogue dans",
        "start": 1275.98,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "les entreprises les assassins du",
        "start": 1278.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dialogue s'\u00e9tait elle conneries p\u00e9nicaud",
        "start": 1280.56,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "hollande il macron et les assassins de",
        "start": 1282.9,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dialogue il faut renverser sa en",
        "start": 1286.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "redonnant la parole \u00e0 ceux qui sont les",
        "start": 1288.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants des salari\u00e9s avec toi la",
        "start": 1291.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie pour la sant\u00e9 de la",
        "start": 1293.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie pour les salaires de la",
        "start": 1295.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie pour la dignit\u00e9 et une",
        "start": 1296.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 et une unit\u00e9 de thau salariat",
        "start": 1298.92,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "y parvenir",
        "start": 1301.68,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1304.66,
        "duration": 6.399
    }
]