[
    {
        "text": "ah",
        "start": 0.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 1.09,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 3.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est avant tout le monde est",
        "start": 6.12,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "bien mesdames et messieurs",
        "start": 7.82,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "c'est ici \u00e0 toulon dans la rade de la",
        "start": 10.7,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "plus grande base navale fran\u00e7aise que",
        "start": 13.769,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "j'ai souhait\u00e9 vous pr\u00e9senter mon livre",
        "start": 15.509,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "est consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense",
        "start": 16.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je souhaiterais d\u00e9but\u00e9 cette conf\u00e9rence",
        "start": 19.73,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "de presse avec un extrait du discours du",
        "start": 21.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle le 3 novembre 1959 \u00e0",
        "start": 24.149,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de guerre il faut que la d\u00e9fense",
        "start": 27.48,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "de la france soit fran\u00e7aise c'est une",
        "start": 30.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 qui n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 34.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "famili\u00e8re au cours de ces derni\u00e8res",
        "start": 36.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es je le sais il est indispensable",
        "start": 37.68,
        "duration": 5.999
    },
    {
        "text": "qu'elles ne redevienne un pays comme la",
        "start": 40.8,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "france il lui arrive de faire la guerre",
        "start": 43.679,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il faut que ce soit sa guerre il faut",
        "start": 45.329,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "que son effort soit sans effort s'il en",
        "start": 48.989,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9tait autrement notre pays serait en",
        "start": 52.109,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "contradiction avec tout ce qu'il est",
        "start": 54.359,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "depuis ses origines avec son r\u00f4le avec",
        "start": 57.059,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'estiment qu'il a de lui-m\u00eame avec son",
        "start": 60.21,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "\u00e2me",
        "start": 62.429,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "naturellement la d\u00e9fense fran\u00e7aise",
        "start": 63.26,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "serait le cas \u00e9ch\u00e9ant conjugu\u00e9e avec",
        "start": 65.339,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "celle d'autres pays cela est dans la",
        "start": 67.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nature des choses mais il est",
        "start": 69.479,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "indispensable qu'elles nous soient",
        "start": 71.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "propres que la france se d\u00e9fendent par",
        "start": 73.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame pour elle m\u00eame et \u00e0 sa fa\u00e7on",
        "start": 75.78,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "fin de citation",
        "start": 78.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ce texte fondateur de notre syst\u00e8me de",
        "start": 81.44,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense a guid\u00e9 mes r\u00e9flexions non",
        "start": 84.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "seulement tout au long des cinq ann\u00e9es",
        "start": 86.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pass\u00e9es \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 mon programme",
        "start": 88.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel mais aussi ce matin en",
        "start": 89.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "visitant cette fr\u00e9gate multimissions",
        "start": 92.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fruit du meilleur de nos savoir-faire",
        "start": 94.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nationaux tant dans la conception que",
        "start": 96.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dans les syst\u00e8mes qui l'\u00e9quipe comme",
        "start": 98.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 en 2017",
        "start": 101.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je ne peux que constater le paradoxe",
        "start": 103.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques fran\u00e7ais les forces arm\u00e9es",
        "start": 106.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont sollicit\u00e9s au del\u00e0 de leurs moyens",
        "start": 109.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et de leurs contrats op\u00e9rationnels elle",
        "start": 111.36,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "demeure pr\u00e9caire",
        "start": 114.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9chantillonneur temps sur leur format",
        "start": 116.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que pour leur mat\u00e9riel",
        "start": 118.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "notre domaine ultra marins qui composent",
        "start": 120.02,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me zone \u00e9conomique exclusive du",
        "start": 122.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monde n'est toujours pas correctement",
        "start": 125.13,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9s en d\u00e9pit des menaces qui se mue",
        "start": 127.02,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "tipi \u00e0 ses portes ces menaces sont",
        "start": 129.8,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "prot\u00e9iformes",
        "start": 132.5,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "arsenal isation de tous les espaces",
        "start": 133.72,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "prolif\u00e9ration des technologies qui ruine",
        "start": 136.6,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s de d\u00e9sarmement et incite au",
        "start": 139.01,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "recours \u00e0 la force",
        "start": 142.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9e de nouveaux entrants agressif",
        "start": 143.32,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9stabilisent des r\u00e9gions enti\u00e8res",
        "start": 146.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans des guerres asym\u00e9triques o\u00f9 les",
        "start": 148.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations ne sont pas attribuables avec",
        "start": 150.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "certitude o\u00f9 sont l'oeuvre de soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 152.54,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es apparemment sans commanditaire",
        "start": 155.24,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr la vitalit\u00e9 des mouvements",
        "start": 157.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "islamistes",
        "start": 161.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 ce constat malgr\u00e9 les risques qui",
        "start": 162.88,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "p\u00e8sent sur notre pays l'effort national",
        "start": 165.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en faveur de la d\u00e9fense n'est toujours",
        "start": 167.57,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la hauteur des enjeux",
        "start": 169.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s de loi de programmation militaire",
        "start": 171.31,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "que je qualifierais de d\u00e9sarmement celle",
        "start": 173.51,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "de 2009 2012 et celle de 2014 2019",
        "start": 176.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la loi de programmation militaire",
        "start": 180.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "actuelle ne peut s'analyser que comme",
        "start": 181.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une oie de pansements appliqu\u00e9e trop",
        "start": 183.89,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "tardivement sur les amputations",
        "start": 186.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable suivi par l'appareil de",
        "start": 187.69,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense militaire et industriel d\u00e9cid\u00e9es",
        "start": 190.04,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "par les gouvernements successifs",
        "start": 193.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et loi de programmation militaire un",
        "start": 195.04,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re dans ses modalit\u00e9s je pense par",
        "start": 197.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 l'inclusion des cr\u00e9dits des",
        "start": 199.459,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations ext\u00e9rieures mais surtout au",
        "start": 201.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait que les augmentations les plus",
        "start": 203.51,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "importantes sont pr\u00e9vues pour apr\u00e8s 2022",
        "start": 205.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est une constante chez emmanuel macron",
        "start": 207.739,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "la plupart de ces lois de programmation",
        "start": 210.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "font peser la majorit\u00e9 de l'effort apr\u00e8s",
        "start": 212.09,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "2022 une lpm \u00e9galement insuffisante sur",
        "start": 214.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le fond je constate par exemple",
        "start": 218.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'absence de plan de relance pour",
        "start": 220.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer sa mise en oeuvre",
        "start": 222.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un redressement trop fragile pour \u00e9viter",
        "start": 224.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un d\u00e9classement capacit\u00e9 \u00e0 terme deux",
        "start": 226.7,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "quinquennats macron a ajout\u00e9 la faillite",
        "start": 229.13,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "morale dans sa gestion de la d\u00e9fense",
        "start": 230.989,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "deux exemples les propos publics",
        "start": 233.38,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "humiliant - chef d'\u00e9tat major des arm\u00e9es",
        "start": 237.08,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "et qui a conduit \u00e0 sa d\u00e9mission ou",
        "start": 239.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "encore des membres du gouvernement",
        "start": 242.209,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rant c\u00e9l\u00e9brer au vietnam en alg\u00e9rie",
        "start": 243.35,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "au kosovo ou en honda les ennemis de la",
        "start": 246.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 249.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "au cours de son mandat emmanuel macron",
        "start": 250.31,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "aura en outre \u00e9branl\u00e9 la doctrine de la",
        "start": 253.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "force de frappe fran\u00e7aise avec son",
        "start": 255.72,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dialogue strat\u00e9gique avec les",
        "start": 257.88,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "partenaires europ\u00e9ens",
        "start": 259.769,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "il aura \u00e9galement envoy\u00e9 plusieurs",
        "start": 261.739,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "signaux de renoncement",
        "start": 263.12,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "renoncement \u00e0 l'ind\u00e9pendance militaire",
        "start": 265.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avec l'autonomie strat\u00e9gique europ\u00e9enne",
        "start": 267.28,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "renoncement \u00e0 d\u00e9fendre notre industrie",
        "start": 270.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense",
        "start": 272.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "renoncement \u00e0 d\u00e9fendre notre mod\u00e8le",
        "start": 274.12,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d'arm\u00e9e face \u00e0 bruxelles je pense par",
        "start": 276.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 la question de la dur\u00e9e de",
        "start": 278.75,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "travail des militaires ou des crit\u00e8res",
        "start": 281.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de gouvernance privant potentiellement",
        "start": 283.069,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "notre industrie de financement passe au",
        "start": 284.9,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement qui menace le temps n'est",
        "start": 288.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus aux atermoiements et encore mois",
        "start": 289.819,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "aux politiques du en m\u00eame temps mais bel",
        "start": 291.56,
        "duration": 7.289
    },
    {
        "text": "et bien au r\u00e9armement assumer il devra",
        "start": 294.65,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "\u00eatre moral",
        "start": 298.849,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire",
        "start": 300.699,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "doctrine anne et capacitaires au service",
        "start": 302.229,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "d'une france puissante qui est",
        "start": 305.479,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "l'objectif \u00e0 vous de mon programme",
        "start": 307.58,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "oui il faut revenir aux fondamentaux du",
        "start": 310.03,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "discours du 3 novembre 1959",
        "start": 312.979,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense de la france doit d'abord",
        "start": 317.82,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7aise",
        "start": 320.43,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "cette v\u00e9rit\u00e9 que j'ai encore rappel\u00e9 \u00e0",
        "start": 323.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "reims le 5 f\u00e9vrier il faut constamment",
        "start": 325.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'a rappel\u00e9 \u00e0 l'heure o\u00f9 la confusion",
        "start": 327.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "savamment entretenu par emmanuel macron",
        "start": 329.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9voque par un glissement s\u00e9mantique",
        "start": 332.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voulu le dialogue strat\u00e9gique avec les",
        "start": 333.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens au sujet de la dissuasion",
        "start": 336.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nationale et l'autonomie strat\u00e9gique en",
        "start": 338.96,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "pn et non plus la d\u00e9fense nationale",
        "start": 341.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cette v\u00e9rit\u00e9 emporte avec elle de",
        "start": 344.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nombreuses cons\u00e9quences",
        "start": 346.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re est naturellement la",
        "start": 348.25,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "conduite d'une diplomatie de d\u00e9fense",
        "start": 350.54,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "souveraine qui tracent la voie que la",
        "start": 352.34,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense nationale doit \u00e9tayer",
        "start": 355.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "si fr\u00e9d\u00e9ric ii de prusse avez raison de",
        "start": 357.67,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "dire qu une diplomatie sans arm\u00e9e est",
        "start": 360.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une musique sans instrument il est aussi",
        "start": 362.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vrai d'affirmer qu'une arm\u00e9e sans",
        "start": 364.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'\u00e9puration et d'un instrument sans",
        "start": 365.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "partition",
        "start": 368.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de tout temps la diplomatie de la france",
        "start": 369.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'est toujours attach\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre trois",
        "start": 371.57,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "principes son ind\u00e9pendance ce que le",
        "start": 373.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle appelait les mains",
        "start": 377.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "libres les co\u00fbts distance dans les",
        "start": 378.38,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "rivalit\u00e9s am\u00e9ricaines russes",
        "start": 381.08,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "sunnite-chiite arabies r\u00e8gne sa",
        "start": 383.95,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "constance enfin \u00e0 savoir la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0",
        "start": 388.04,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ses valeurs et \u00e0 ses alli\u00e9s comme le",
        "start": 391.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "liban et la gr\u00e8ce et le soutien aux",
        "start": 394.07,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tiens d'orient",
        "start": 395.93,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "puissance non align\u00e9s mais agissent ans",
        "start": 397.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la france ne peut tol\u00e9rer d'\u00eatre",
        "start": 400.8,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "entrav\u00e9e",
        "start": 403.17,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je resterais cette",
        "start": 405.169,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 en prenant d\u00e8s mon entr\u00e9e",
        "start": 406.49,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "en fonction trois mesures premi\u00e8rement",
        "start": 408.02,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "le retrait du commandement militaire",
        "start": 410.689,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan",
        "start": 412.159,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "le temps est devenu au fil des ans un",
        "start": 413.889,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "instrument de domination des \u00e9tats unis",
        "start": 416.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur l'europe et d'int\u00e9gration des",
        "start": 418.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes militaires europ\u00e9ens dans un",
        "start": 421.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ensemble contr\u00f4l\u00e9 par les seuls \u00e9tats",
        "start": 422.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "unis",
        "start": 425.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le temps des plus cette alliance qui",
        "start": 426.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge l'europe de l'arm\u00e9e rouge mais",
        "start": 428.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une organisation belliciste dont les",
        "start": 430.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9largissements successifs vise moins \u00e0",
        "start": 432.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la protection des pays europ\u00e9ens que",
        "start": 434.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'encerclement dangereux de la russie de",
        "start": 436.94,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "la g\u00e9orgie \u00e0 l'ukraine",
        "start": 439.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'actualite ans d'actualit\u00e9 concluant ce",
        "start": 440.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "constat",
        "start": 443.6,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "la france refuse cette logique des blocs",
        "start": 444.58,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "refuse ce manich\u00e9isme am\u00e9ricain o\u00f9 les",
        "start": 447.49,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats commerciaux et industriels",
        "start": 450.14,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "le son vous ne savez jamais o\u00f9",
        "start": 451.94,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "en t\u00e9moigner les achats massifs de",
        "start": 455.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel de guerre am\u00e9ricains pour faire",
        "start": 457.53,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une menace parfois cr\u00e9\u00e9 de toutes",
        "start": 459.09,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ces par les \u00e9tats unis achat qui en",
        "start": 461.759,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "retour justifie le r\u00e9armement russe aux",
        "start": 464.039,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de la pologne et des pays",
        "start": 467.159,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "baltes je retire est donc la france du",
        "start": 468.569,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'otan mais",
        "start": 471.539,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "consciente d'un destin avec la",
        "start": 473.699,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 euro atlantique et marchant",
        "start": 475.379,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur les traces du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle je",
        "start": 477.75,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "maintiendrai la france dans l'alliance",
        "start": 479.969,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "atlantique et n\u00e9gocierait avec les \u00e9tats",
        "start": 481.58,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "unis un volet militaire technique et",
        "start": 485.039,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "technologique afin d'assurer la",
        "start": 487.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration bilat\u00e9rale avec les \u00e9tats",
        "start": 490.61,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "unis comme les accords d'ao\u00fbt 1967",
        "start": 492.56,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 ce que les cassandre",
        "start": 497.61,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pr\u00e9disent nul drame n'est attendue de",
        "start": 498.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9cision de remise en coh\u00e9rence de",
        "start": 500.909,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "notre diplomatie avec notre souverainet\u00e9",
        "start": 502.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la france restera solidaire de ses",
        "start": 505.37,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s et demeurera une puissance",
        "start": 507.84,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "militaire fiable et solide mais",
        "start": 510.21,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "alimentant le faire par elle m\u00eame pour",
        "start": 513.18,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame et \u00e0 sa fa\u00e7on comme le dit le",
        "start": 516.029,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle 2 3 novembre 1959",
        "start": 519.3,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "enfin la france n\u00e9gociera avec la russie",
        "start": 522.649,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "une entente fond\u00e9e sur trois grands axes",
        "start": 525.51,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'inclusion de la russie dans une",
        "start": 528.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "architecture de s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne qui",
        "start": 529.649,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ne peut se confondre avec la seule",
        "start": 532.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "autant la d\u00e9fense du multilat\u00e9ralisme et",
        "start": 533.7,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "la lutte contre le terrorisme islamiste",
        "start": 536.88,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement",
        "start": 539.3,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat des coop\u00e9rations structurantes",
        "start": 541.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec l'allemagne",
        "start": 544.019,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "l'allemagne restera atlantiste",
        "start": 545.75,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "pacifistes et antinucl\u00e9aires c'est \u00e0",
        "start": 548.42,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "dire qu'elle est l'exact oppos\u00e9 de",
        "start": 551.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 strat\u00e9gique fran\u00e7aise qui",
        "start": 553.17,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "repose sur une diplomatie mondiale la",
        "start": 555.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "force de frappe et une arme et",
        "start": 558.39,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d'intervention",
        "start": 560.07,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "la roseraie le ctd sa chapelle qui",
        "start": 561.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit le soutien fran\u00e7ais \u00e0 la",
        "start": 564.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "revendication allemande d'un si\u00e8ge au",
        "start": 565.91,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "conseil de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 567.47,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "et l'accord de juillet",
        "start": 568.55,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "2017 qui pr\u00e9voit le d\u00e9veloppement d'un",
        "start": 570.61,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "char de combat et d'un avion d'armes",
        "start": 573.829,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "avec l'allemagne je veillerai enfin \u00e0 ce",
        "start": 575.48,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "que la politique d'exportation allemande",
        "start": 579.019,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "restrictive ne d\u00e9truisent pas nos",
        "start": 580.399,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats industriels et commerciaux sur",
        "start": 582.62,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s d'armement",
        "start": 585.079,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement la ren\u00e9gociation des",
        "start": 586.6,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "accords de lancaster house",
        "start": 589.519,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "la diplomatie britannique de",
        "start": 591.279,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "l'australienne l'ukraine se place elle",
        "start": 593.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame en opposition frontale avec la",
        "start": 594.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "diplomatie que j'entends mener \u00e0 quoi",
        "start": 596.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sert un corps exp\u00e9ditionnaire commun",
        "start": 599.48,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "interarm\u00e9es si les buts diplomatiques ne",
        "start": 601.01,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "sont plus partag\u00e9s",
        "start": 602.839,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "n'ignorant pas les fruits b\u00e9n\u00e9fiques de",
        "start": 604.269,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "cette alliance dans le domaine du",
        "start": 606.35,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire des missiles et de la guerre",
        "start": 607.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des mid je poursuivrai ces coop\u00e9rations",
        "start": 609.709,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "techniques mais en tenant compte des",
        "start": 612.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "divergences profondes de vue entre nos",
        "start": 614.63,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "deux pays",
        "start": 617.12,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ces trois d\u00e9cisions permettront de",
        "start": 619.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mettre fin aux incoh\u00e9rences diplomatique",
        "start": 621.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aux abandons de souverainet\u00e9 et aux",
        "start": 623.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "abandons industrielles elles donneront \u00e0",
        "start": 626.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la france l'\u00e9lan n\u00e9cessaire \u00e0 la",
        "start": 628.76,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "conclusion d'accords de d\u00e9fense",
        "start": 630.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bilat\u00e9raux et renforc\u00e9 avec ses alli\u00e9s",
        "start": 631.16,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dans l'ensemble du globe",
        "start": 634.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soutenir cette diplomatie fran\u00e7aise s'y",
        "start": 637.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "conforme \u00e0 son destin et \u00e0 sa son statut",
        "start": 639.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de puissance je conduirai notre pays sur",
        "start": 641.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la voie d'un renforcement des troupes",
        "start": 644.39,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "outil de d\u00e9fense",
        "start": 645.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "symboliquement jeu des baptiserait le",
        "start": 647.53,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es pour lui redonner",
        "start": 649.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "son titre de minist\u00e8re de la d\u00e9fense",
        "start": 651.38,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 653.57,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire nous f\u00eatons cette ann\u00e9e",
        "start": 655.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et cinquante ans de la dissuasion assur\u00e9",
        "start": 659.279,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "par nos sous-marins 50 ans sans",
        "start": 661.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "discontinuer alors premi\u00e8rement",
        "start": 664.259,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la dissuasion fera l'objet",
        "start": 666.12,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "d'une attention toute particuli\u00e8re",
        "start": 669.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'abord parce qu'elle est attaqu\u00e9e en",
        "start": 671.269,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "allemane en europe et dans le monde",
        "start": 674.16,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "je le dis clairement et avec force la",
        "start": 678.76,
        "duration": 8.42
    },
    {
        "text": "dissuasion et national et le restaurant",
        "start": 682.0,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "plus qu'un syst\u00e8me op\u00e9rationnel",
        "start": 687.18,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "permanent il s'agit l\u00e0 d'un projet de la",
        "start": 689.29,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "nation tout enti\u00e8re en oeuvre comme une",
        "start": 692.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 l'ing\u00e9nieur aux militaires",
        "start": 695.25,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "et aux peuples aller en centre",
        "start": 697.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "institutions diplomatie arm\u00e9e et",
        "start": 700.3,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "industrie",
        "start": 703.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur le plan de la doctrine en m\u00eame temps",
        "start": 704.88,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "macro ni\u00e8re abouti \u00e0 une trahison des",
        "start": 707.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "concepts de dissuasion et de",
        "start": 709.63,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9",
        "start": 712.09,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "la dynamique de la construction",
        "start": 714.529,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne fil d'ariane du pr\u00e9sident est",
        "start": 715.85,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "antinomique de la dissuasion l'une",
        "start": 717.769,
        "duration": 8.431
    },
    {
        "text": "suppose l'int\u00e9gration l'autre la libert\u00e9",
        "start": 721.399,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "le concept de dissuasion \u00e9largie ou",
        "start": 726.2,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "concert\u00e9s rail profond\u00e9ment l'esprit des",
        "start": 729.11,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "institutions o\u00f9 seul le pr\u00e9sident \u00e9lu",
        "start": 732.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "par le peuple \u00e0 ne pouvoir l\u00e9gitime",
        "start": 735.44,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "d'user de la force devra",
        "start": 737.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 rebours des id\u00e9es de souverainet\u00e9",
        "start": 740.2,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et d'autonomie strat\u00e9gique",
        "start": 742.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de vous laver perc\u00e9e de mani\u00e8re",
        "start": 744.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rente la diplomatie la dissuasion et",
        "start": 746.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les institutions dans le m\u00eame alignement",
        "start": 749.21,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "celui de la souverainet\u00e9 nationale",
        "start": 751.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "depuis l'op\u00e9ration gerboise bleue",
        "start": 754.24,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance est li\u00e9e \u00e0 la dissuasion",
        "start": 756.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour ne plus s'en dissocier je",
        "start": 758.33,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "maintiendrai ce lien",
        "start": 760.82,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "indivisible est insoluble",
        "start": 762.64,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "l'ensemble des moyens de la dissuasion",
        "start": 766.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sont modernis\u00e9s la force oc\u00e9anique sous",
        "start": 768.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "marine avec tout son environnement comme",
        "start": 771.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "par exemple les avions de patrouille",
        "start": 772.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "maritime mais aussi les forces a\u00e9riennes",
        "start": 774.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques et la force a\u00e9ronavale",
        "start": 776.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire sans oublier l'enseignement",
        "start": 778.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plus humain et spatiales je n'oublierai",
        "start": 780.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas les hommes et les femmes de la",
        "start": 783.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dissuasion militaire ing\u00e9nieurs et",
        "start": 784.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "industriels qui forment cette communaut\u00e9",
        "start": 787.01,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e0 qui la france doit tant",
        "start": 789.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je veillerai \u00e0 ce que les moyens leur",
        "start": 792.07,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "soit donn\u00e9e afin que la dissuasion",
        "start": 794.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "demeure op\u00e9rationnel et permanente en",
        "start": 796.16,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "tout temps et en toutes circonstances",
        "start": 799.04,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ensuite la d\u00e9fense de notre outre-mer",
        "start": 802.57,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "sera elle aussi renforc\u00e9e pour faire",
        "start": 805.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "face aux contestations dont elle est",
        "start": 807.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement l'objet par ses voisins et",
        "start": 809.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aux agressions quotidiennes des",
        "start": 811.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trafiquants en tout genre le format de",
        "start": 812.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sa protection qui date des ann\u00e9es 80",
        "start": 815.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n'est plus viable la r\u00e9gion des antilles",
        "start": 816.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sera prot\u00e9g\u00e9 avec trois patrouilleurs",
        "start": 819.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "outre-mer suppl\u00e9mentaires afin de lutter",
        "start": 821.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contre tous les trafics et la p\u00eache",
        "start": 824.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gale et b\u00e9n\u00e9ficiera de moyens",
        "start": 826.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "amphibies et a\u00e9riens suppl\u00e9mentaires",
        "start": 828.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour parer aux catastrophes naturelles",
        "start": 830.27,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "et compl\u00e9ter la surveillance de la zone",
        "start": 832.19,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "la guyane verra la mise en oeuvre d'un",
        "start": 835.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plan global de modernisation visant \u00e0",
        "start": 837.389,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "traquer l'immigration ill\u00e9gale et les",
        "start": 840.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "orpailleurs clandestins \u00e0 prot\u00e9ger le",
        "start": 842.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "site de kourou par une d\u00e9fense sol air",
        "start": 844.44,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et navales accompli et \u00e0 prot\u00e9ger les",
        "start": 846.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "espaces potentiellement riche en",
        "start": 848.579,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "hydrocarbures",
        "start": 849.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion du canal du mozambique ce sera",
        "start": 850.94,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "l'objet d'un dispositif interarm\u00e9es",
        "start": 853.92,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "renforcer corvette arm\u00e9s de missiles",
        "start": 855.54,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "modernisation des bases terrestres et",
        "start": 857.639,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "moyens a\u00e9riens moderne tandis qu'en",
        "start": 859.589,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie une base a\u00e9ronavale",
        "start": 861.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sera cr\u00e9\u00e9 pour permettre le",
        "start": 863.579,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "stationnement de moyens navals et",
        "start": 865.47,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "a\u00e9riens moderne",
        "start": 867.269,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "le domaine ultramar est une nouvelle",
        "start": 869.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re pour la france il sera prot\u00e9g\u00e9",
        "start": 870.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour mettre fin d\u00e9finitivement \u00e0 son",
        "start": 873.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pillage et \u00e0 sa contestation par des",
        "start": 875.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers parfaitement",
        "start": 877.25,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "identifi\u00e9s et qui seront combattus",
        "start": 879.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "enfin le mod\u00e8le d'arm\u00e9e actuel trop",
        "start": 882.4,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "faible tendance au format humain que",
        "start": 885.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel sera revue \u00e0 la hausse pour",
        "start": 887.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 toutes les guerres futures",
        "start": 890.09,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "de basse ou haute intensit\u00e9",
        "start": 892.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conventionnelle ou asym\u00e9triques et dans",
        "start": 894.04,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "tous les espaces de conflit le format de",
        "start": 896.51,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ce nouveau mod\u00e8le d'arm\u00e9e fera l'objet",
        "start": 899.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'une rapide revue strat\u00e9gique dont les",
        "start": 902.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "conclusions venant de l'ensemble des",
        "start": 904.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "services seront rendus \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 905.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prochain \u00e0 int\u00e9grer dans une nouvelle",
        "start": 908.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "loi de programmation soulisse au",
        "start": 909.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parlement \u00e0 l'automne suivant",
        "start": 911.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "devra int\u00e9grer non seulement la",
        "start": 913.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "modernisation de notre dissuasion dont",
        "start": 915.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 mais \u00e9galement le",
        "start": 916.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "renforcement de nos capacit\u00e9s",
        "start": 918.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conventionnelles et ce dans les trois",
        "start": 919.64,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es ce format devra enfin revaloriser",
        "start": 921.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la condition des militaires toujours",
        "start": 925.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieurs d'un tiers environ \u00e0 la",
        "start": 927.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fonction publique d'\u00e9tat redonner aux",
        "start": 929.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "militaires la fiert\u00e9 de leur \u00e9tat par la",
        "start": 931.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9bration de leurs traditions et par",
        "start": 933.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une expression dans les d\u00e9bats de la",
        "start": 935.6,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 renouvel\u00e9 et assumer",
        "start": 937.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "enfin rien de tout cela ne serait",
        "start": 939.64,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "possible sera conduite d'une politique",
        "start": 942.2,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "industrielle ambitieuse dans l'armement",
        "start": 943.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance de la france doit",
        "start": 946.48,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 sa d\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0",
        "start": 948.92,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'armement et \u00e0 son industrie de d\u00e9fense",
        "start": 950.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e autour de syst\u00e9mier et de son",
        "start": 952.69,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "tissu d'\u00e9quipementiers de rang mondial",
        "start": 955.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re action se fera dans le domaine",
        "start": 959.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la recherche dans le budget sera",
        "start": 960.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "port\u00e9 \u00e0 deux milliards d'euros par an",
        "start": 962.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour maintenir la france dans le bloc",
        "start": 964.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "volonter au pardon de t\u00eate des nations",
        "start": 966.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires au renouvellement des",
        "start": 970.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes d'armes et au bureau d'\u00e9tudes",
        "start": 971.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la recherche et le d\u00e9veloppement seront",
        "start": 973.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donc pouss\u00e9 pour permettre \u00e0 notre pays",
        "start": 975.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e0 la pointe dans les domaines",
        "start": 977.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cl\u00e9s de l'avenir l'espace la guerre",
        "start": 978.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique l'aviation de combat les",
        "start": 981.77,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "missiles les radars les drones la",
        "start": 984.47,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "cybers\u00e9curit\u00e9 les communications",
        "start": 987.04,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me action sera dans le",
        "start": 989.95,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "lancement de programmes structurants",
        "start": 992.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "porte avions nucl\u00e9aire charles de combat",
        "start": 994.04,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "avions de combat du futur h\u00e9licopt\u00e8re",
        "start": 997.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "lourd de manoeuvre avion de patrouille",
        "start": 1000.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "maritime syst\u00e8mes de missile c'est",
        "start": 1002.41,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "programme s'\u00e9talant sur des d\u00e9cennies",
        "start": 1005.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rendront \u00e0 la france non seulement les",
        "start": 1007.5,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s dont elle a besoin mais",
        "start": 1009.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "permettront \u00e0 notre tissu industriel de",
        "start": 1011.08,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "disposer d'une feuille de route",
        "start": 1013.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "capacitaire qui entra\u00eenera la nation",
        "start": 1014.52,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "dans un grand d\u00e9part industrielle chaque",
        "start": 1017.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "euro investi en g\u00e9n\u00e8re 2 dans l'\u00e9conomie",
        "start": 1019.63,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 1022.54,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "ma premi\u00e8re action sera pour",
        "start": 1024.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'exportation d'armements je la",
        "start": 1026.39,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re comme un pilier fondamental",
        "start": 1028.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "central de notre diplomatie comme on a",
        "start": 1029.77,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "pu le voir d'ailleurs en gr\u00e8ce en egypte",
        "start": 1032.6,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "et aux \u00e9mirats arabes unis r\u00e9cemment",
        "start": 1034.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "productrice de syst\u00e8mes d'armes",
        "start": 1037.93,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "souverain",
        "start": 1039.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est essentiel la france projette par",
        "start": 1041.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'exportation cette souverainet\u00e9 \u00e0",
        "start": 1043.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger \u00e0 des pays qui souhaitent",
        "start": 1045.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour leur d\u00e9fense disposer d'outils",
        "start": 1047.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant fiables et utilisables sans",
        "start": 1049.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "contrainte elle en retire j'en suis",
        "start": 1051.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "convaincu une influence majeure qui",
        "start": 1054.95,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "conforte son statut de grande nation",
        "start": 1056.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "je le d\u00e9fendrai contre les attaques dont",
        "start": 1058.78,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "elle est l'objet \u00e0 berlin et \u00e0 bruxelles",
        "start": 1061.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et dans les syst\u00e8mes bancaires et",
        "start": 1063.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "financiers n\u00e9cessaires \u00e0 la protection",
        "start": 1065.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats souverains l'exportation sera",
        "start": 1068.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu par secr\u00e9taire d'\u00e9tat plac\u00e9",
        "start": 1070.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s du minist\u00e8re de la d\u00e9fense charg\u00e9",
        "start": 1072.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de promouvoir de van damme dans le cadre",
        "start": 1075.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'accords intergouvernementaux et de",
        "start": 1077.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "coordonner l'ensemble des moyens",
        "start": 1080.0,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires \u00e0 leur conclusion",
        "start": 1081.26,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "enseignement financement et d\u00e9placements",
        "start": 1082.66,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pour atteindre ces objectifs il faut",
        "start": 1086.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aller au del\u00e0 de l'actuelle trajectoire",
        "start": 1088.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re sans pour autant \u00eatre",
        "start": 1090.52,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9raisonnable",
        "start": 1092.38,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "l'effort de d\u00e9fense doit \u00eatre important",
        "start": 1093.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mais \u00eatre dur a",
        "start": 1096.48,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "gel\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 55 milliards par an en 2027",
        "start": 1099.09,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "hors pensions",
        "start": 1103.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "hors op\u00e9rations ext\u00e9rieures \u00e9mission",
        "start": 1105.57,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieur est garantie par mon",
        "start": 1108.34,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "implication personnelle et vigilance",
        "start": 1110.83,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "le cardinal de richelieu disait que la",
        "start": 1114.57,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "politique est l'art de rendre possible",
        "start": 1117.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le n\u00e9cessaire j'ai parfaitement",
        "start": 1119.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "conscience que resterait ne peut",
        "start": 1121.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "souveraint\u00e9 apr\u00e8s tant d'ann\u00e9es",
        "start": 1123.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'abandon petit ou grand est une t\u00e2che",
        "start": 1125.35,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "colossale qui n\u00e9cessitera l'effort de",
        "start": 1128.17,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tous c'est \u00e0 cet \u00e9lan pourtant que je",
        "start": 1130.93,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "convie la nation tout enti\u00e8re afin que",
        "start": 1133.96,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9p\u00e9e de la france aujourd'hui \u00e9br\u00e9ch\u00e9",
        "start": 1137.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "redeviennent celle qui prot\u00e8ge le fils",
        "start": 1139.83,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "de son destin si sa bulle",
        "start": 1142.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je vous remercie mesdames et messieurs",
        "start": 1145.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et je suis bien entendu \u00e0 votre",
        "start": 1146.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 1148.57,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "questions",
        "start": 1150.28,
        "duration": 2.3
    }
]