[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.13,
        "duration": 21.96
    },
    {
        "text": "allons si\u00e8cle s'est \u00e9coul\u00e9 depuis",
        "start": 19.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'armistice du 11 novembre",
        "start": 22.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "1918 sans que la trag\u00e9die de la premi\u00e8re",
        "start": 24.27,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "guerre mondiale ne s'efface de l'\u00e2me de",
        "start": 27.52,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 29.77,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "rappelons-nous pourtant de cette",
        "start": 30.779,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "trag\u00e9die c'est une victoire",
        "start": 33.399,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "le dernier poilu lazare ponticelli a",
        "start": 35.88,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "disparu en 2008 ou visant des",
        "start": 39.19,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "combattants leurs \u00e9pouses puis leurs",
        "start": 43.39,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "enfants ont disparu",
        "start": 46.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ils ont emport\u00e9 avec eux la conscience",
        "start": 47.94,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "publique dont la violence inou\u00efe net \u00e0",
        "start": 50.62,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "peine imaginable \u00e0 ceux qui ont eu le",
        "start": 53.23,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge de ne conna\u00eetre que la paix et",
        "start": 56.079,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 que leur sacrifice nous ont",
        "start": 59.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "offert au fil des ans le souvenir est",
        "start": 61.929,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "devenu h\u00e9ritage",
        "start": 64.87,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9ritage est devenu m\u00e9moires souvenirs",
        "start": 66.34,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "h\u00e9ritage m\u00e9moire il s'est dit monte puis",
        "start": 69.18,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "fort et l'histoire populaire charl\u00e8ne",
        "start": 72.82,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "duval de la france elle appartient \u00e0",
        "start": 75.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "chacun d'entre eux sans racines dans nos",
        "start": 78.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "familles et nos terroirs",
        "start": 81.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais l'histoire nationale celle qui est",
        "start": 84.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "enseign\u00e9 o\u00f9 est pass\u00e9 c'est des vrais ou",
        "start": 86.05,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9nigrer d\u00e9pend de nos choix politiques",
        "start": 89.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9finir les miens glisse entre les",
        "start": 91.8,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et les fran\u00e7aises mais sauf que",
        "start": 94.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre nation choisi de donner \u00e0 notre",
        "start": 97.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 d\u00e9termine naturellement \u00e9videmment",
        "start": 99.43,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sent et notre destin",
        "start": 102.94,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs ann\u00e9es un mouvement",
        "start": 105.2,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "populaire venu des profondeurs du pays",
        "start": 107.25,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "s'oppose aux manipulations grossi\u00e8res",
        "start": 108.96,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "qui cherche \u00e0 d\u00e9tourner l'histoire de",
        "start": 110.719,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "france de la gloire et de l'honneur",
        "start": 112.979,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "quelques jours ci",
        "start": 114.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s'attache \u00e0 d\u00e9construire notre patrie",
        "start": 115.579,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9crire un pass\u00e9 qui ne ressemble \u00e0",
        "start": 118.92,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 ce que nous sommes et ce que nous",
        "start": 121.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avons v\u00e9cu d'autres encore se noie dans",
        "start": 124.35,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "un pass\u00e9 chi pol\u00e9mique qu il brutalise",
        "start": 126.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et divise quand la fiert\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 129.269,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais devrait rassembler notre peuple",
        "start": 131.88,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous devons choisir le sens",
        "start": 134.9,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "que nous voulons donner \u00e0 la",
        "start": 137.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "civilisation que nous avions combattu",
        "start": 138.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "par leur travail est d\u00e9fendue par le",
        "start": 140.16,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "froid",
        "start": 142.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ici dans le bassin minier et sur les",
        "start": 143.81,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "territoires et de la mer du nord \u00e0",
        "start": 147.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'alsace au but mais on est d\u00e9vast\u00e9 par",
        "start": 148.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le d\u00e9ferlement avocats les types de",
        "start": 151.5,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "voeux que dassier je ressens tron avec",
        "start": 153.63,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "gravit\u00e9 particuli\u00e8re la responsabilit\u00e9",
        "start": 155.849,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de l'histoire sa gamme de 14-18",
        "start": 158.579,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas des victimes ils \u00e9taient",
        "start": 161.069,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "des p\u00e8res des fils et des fr\u00e8res qui se",
        "start": 163.739,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "battaient pour leur frais dit il faisait",
        "start": 167.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des patries qui se battaient pour leur",
        "start": 168.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "permis ils \u00e9taient des citoyens qui se",
        "start": 170.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "battait pour une civilisation et des",
        "start": 173.13,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "valeurs contre un empire autoritariste",
        "start": 174.6,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "belliciste il \u00e9tait dit simplement la",
        "start": 177.359,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "france quelle que soit leur origine leur",
        "start": 180.03,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "religion pas refuser le 11 novembre 1918",
        "start": 182.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ne fut pas seulement la fin d'une",
        "start": 186.959,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "h\u00e9catombe effroyable des soldats et eric",
        "start": 189.0,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "de souffrance des peuples de 11 novembre",
        "start": 191.43,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "1918 fut la victoire de cet esprit",
        "start": 193.889,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "guerrier propre \u00e0 l'\u00e2me fran\u00e7aise qui",
        "start": 196.079,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "animait le courage de soldats et qui a",
        "start": 199.35,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu notre pays a remport\u00e9 le plus de",
        "start": 202.019,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "combats en la trag\u00e9die des nations on se",
        "start": 204.569,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "demande c'est la victoire d'un pays",
        "start": 207.9,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "plein dans l'oubli et pour fournir le",
        "start": 209.459,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "meilleur \u00e9quipement le meilleur arsenal",
        "start": 211.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le meilleur ravitaillement malgr\u00e9",
        "start": 212.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'occupation d'une grande duret\u00e9 par les",
        "start": 215.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "allemandes des d\u00e9partements assurent un",
        "start": 217.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "essentiel de nos productions",
        "start": 219.04,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "industrielles et agricoles avant 1914",
        "start": 220.57,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "le 11 novembre 1918 fut demeure et doit",
        "start": 224.55,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "rester dans nos m\u00e9moires une grande",
        "start": 228.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "victoire de la peur d'un pays et d'une",
        "start": 231.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "civilisation qui ont fait corps",
        "start": 234.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'invasion contre la fatalit\u00e9 contre",
        "start": 235.87,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "l'an\u00e9antissement",
        "start": 238.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "du mauvais temps de nu avec une",
        "start": 240.09,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "sacrifice des soldats venus de colonies",
        "start": 242.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "envers lesquels nous avons une",
        "start": 244.63,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "reconnaissance \u00e9ternelle",
        "start": 246.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une victoire obtenue avec les soldats",
        "start": 247.83,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "rallye en particulier l'anglais et",
        "start": 250.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'engagement d'une haine des am\u00e9ricains",
        "start": 252.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "kurt honor\u00e9 par leur courage la",
        "start": 253.87,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 des d\u00e9mocraties",
        "start": 256.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'accord obtenus par l'engagement total",
        "start": 257.97,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "des femmes qui \u00e0 l'arri\u00e8re du front fait",
        "start": 260.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "tenir les familles ont nourri la france",
        "start": 263.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en s'occupant de fer ont fait tourner",
        "start": 266.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nos usines arrive jamais \u00e9gal\u00e9e au pris",
        "start": 268.39,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "soin de nos bless\u00e9s avec humanit\u00e9 dans",
        "start": 271.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux et dispensaires",
        "start": 274.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comment mais que ma langue du riz expos\u00e9",
        "start": 275.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avec sa fille au fond pour cr\u00e9er 150",
        "start": 278.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vols de radiographie m\u00e9dicale et",
        "start": 281.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployer les premiers v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s",
        "start": 283.45,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "pour sauver des centaines de soldats",
        "start": 285.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comment notre nation pour \u00eatre",
        "start": 287.31,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "construits fi\u00e8rement son avenir si la",
        "start": 290.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "victoire obtenue par le plus grand",
        "start": 292.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sacrifice n'est pas consid\u00e9r\u00e9 comme tel",
        "start": 293.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par ceux qui pr\u00e9side au destin de la",
        "start": 295.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "france la confiance absolue que nous",
        "start": 298.0,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "devons avoir de l'horreur de la guerre",
        "start": 301.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "devenu mon mail est ignorer le sens",
        "start": 302.64,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "ultime de la victoire en sont vraiment",
        "start": 304.9,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "2021 je voudrais mettre \u00e0 l'honneur un",
        "start": 307.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "grand chef lui bien que l'histoire",
        "start": 310.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "officielle a promis d'en haut le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 312.28,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "eduardo castelnau qui en 1910 ann\u00e9e cris",
        "start": 315.61,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "vers la centrale fran\u00e7aise apr\u00e8s on fait",
        "start": 319.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de cette infernale d\u00e9cha\u00eenement de",
        "start": 321.849,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "fureur et d'horreur qui a d\u00e9pass\u00e9 tout",
        "start": 323.59,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "ce que l'imagination humaine a jamais pu",
        "start": 326.02,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "concevoir",
        "start": 328.479,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "cassaigne lui-m\u00eame avec l'adieu au",
        "start": 329.819,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "combat troisi\u00e8me fils il perdra encore",
        "start": 332.44,
        "duration": 8.009
    },
    {
        "text": "le petit fils en 39 45 ils s'amusent",
        "start": 335.86,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "comme des millions de fran\u00e7ais les",
        "start": 340.449,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "sacrifices du combat mehlis avait tout",
        "start": 341.919,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "autant que ses services n'avaient de",
        "start": 343.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sens que si la patrie \u00e9tait pleinement",
        "start": 346.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "consciente de sa victoire un si\u00e8cle",
        "start": 347.86,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la reconnaissance par la",
        "start": 350.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique de sima r\u00e9gions de france qui",
        "start": 352.569,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "avait men\u00e9 les soldats et la france \u00e0 la",
        "start": 355.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "victoire je propose d'attribuer cette",
        "start": 356.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "honneurs militaires au g\u00e9n\u00e9ral eduardo",
        "start": 358.72,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "castello",
        "start": 361.09,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "1921 castelnau avait \u00e9t\u00e9 injustement",
        "start": 362.639,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "\u00e9cart\u00e9 les fran\u00e7ais montant exig\u00e9 par",
        "start": 365.889,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "acclamation lors des d\u00e9fil\u00e9s militaires",
        "start": 369.28,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "cette distinction pour celui qui avait",
        "start": 371.229,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "permis par ses victoires lors elle d\u00e8s",
        "start": 373.569,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "1914 le sursaut de la barre le peuple",
        "start": 375.969,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "avait reconnu celui qui fut le premier",
        "start": 379.719,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "avait renforc\u00e9 la d\u00e9fense \u00e0 verdun \u00e0",
        "start": 381.78,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "chef respect\u00e9 de ses soldats et qui",
        "start": 384.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "selon les mots du mar\u00e9chal lyautey bien",
        "start": 387.31,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "plus fort que nous tous sur mondes en g2",
        "start": 389.86,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal lyautey lui qui \u00e9tait pourtant",
        "start": 393.639,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ministre de la guerre pourquoi ne",
        "start": 395.319,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'at-on pas choisi pour produire la",
        "start": 397.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "victoire pour des raisons bassement",
        "start": 399.639,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "politiques cassano fut \u00e9cart\u00e9 parce",
        "start": 401.71,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait fermement catholique parce",
        "start": 405.19,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9t\u00e9 ardent patriote parce qu'il",
        "start": 407.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "avait eu raison l\u00e0 o\u00f9 ces censeurs avait",
        "start": 409.659,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "eu tort",
        "start": 411.34,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e0 son \u00e9gard cl\u00e9ment se dira je n'aurais",
        "start": 412.169,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ni surpris ni chagrin\u00e9 de voir le",
        "start": 415.599,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "nom de k ne pas m\u00ealer si ma r\u00e9gion il",
        "start": 418.389,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "est regrettable qu'on les oublie et",
        "start": 421.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est m et non par admis que cet oubli",
        "start": 422.97,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "fait le plus grand tort en 1940 edouard",
        "start": 425.7,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de castelnau condamnera le r\u00e9gime de",
        "start": 429.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vichy y voyant une voie qui nous m\u00e8ne \u00e0",
        "start": 431.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la catastrophe",
        "start": 433.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il soutiendra la r\u00e9sistance et rang",
        "start": 434.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en \u00e9l\u00e9vation \u00e0 la dignit\u00e9 de",
        "start": 436.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal de france marquera le d\u00e9but",
        "start": 439.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'une nouvelle de l'histoire de france",
        "start": 441.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce qu'ils veulent la voir en phase",
        "start": 442.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec ces trag\u00e9dies mais surtout ces",
        "start": 444.66,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "immenses comme on surnomme ans la flamme",
        "start": 447.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la fran\u00e7aise br\u00fble chez tous ceux qui",
        "start": 450.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "honorent les sacrifices et la lecture de",
        "start": 452.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la grande guerre s'est plaint inspira",
        "start": 455.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tous les roues du pass\u00e9 fran\u00e7ais elle",
        "start": 457.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "inspirera ceux de la france \u00e9ternelle",
        "start": 460.11,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique vive la france",
        "start": 462.45,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 469.04,
        "duration": 7.06
    }
]