{ "dateRequete" : "2021/11/30", "candidat" : "Emmanuel Macron" , "parti" : "LREM" , "courant" : "centre", "YoutubeChannel" : {
    "UCFqGa9uitcB-fWyNZK2xImw": {
        "channel_info": {
            "title": "Emmanuel Macron",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2017-10-03T10:57:51Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "15976427",
                "subscriberCount": "231000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "323"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "tgWNbhzeez4": {
                "title": "La France et l'Acadie, c'est une histoire qui vient de loin.",
                "publishedAt": "2021-11-29T11:27:59Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "acadie",
                    "acadiens",
                    "antonine maillet",
                    "maillet",
                    "am\u00e9rique du nord",
                    "ch\u00eane",
                    "histoire",
                    "francophonie",
                    "langues",
                    "l\u00e9gion d'honneur",
                    "m\u00e9moire",
                    "honneur",
                    "antonine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tgWNbhzeez4",
                "viewCount": "3538",
                "likeCount": "354",
                "dislikeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "115",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "T_Atuah_OLg": {
                "title": "Italiens, Fran\u00e7ais, nous y voil\u00e0 !",
                "publishedAt": "2021-11-27T15:15:01Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "italie",
                    "italia",
                    "rome",
                    "roma",
                    "quirinal",
                    "quirinale",
                    "mattarella",
                    "chigi",
                    "draghi",
                    "mario draghi",
                    "sergio mattarella",
                    "trait\u00e9",
                    "visite officielle",
                    "signature",
                    "accords",
                    "bilat\u00e9ral",
                    "amiti\u00e9",
                    "diplomatie",
                    "coop\u00e9ration",
                    "le drian",
                    "parly",
                    "beaune",
                    "europe",
                    "europ\u00e9ens",
                    "italiens",
                    "fran\u00e7ais",
                    "voyage",
                    "d\u00e9placement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T_Atuah_OLg",
                "viewCount": "6558",
                "likeCount": "544",
                "dislikeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "249",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "0HB7DEYtXDU": {
                "title": "Assez.",
                "publishedAt": "2021-11-18T09:18:05Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0HB7DEYtXDU",
                "viewCount": "31100",
                "likeCount": "1274",
                "dislikeCount": "179",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "391",
                "duration": "PT10M42S"
            },
            "YBzhjRsZrs8": {
                "title": "Que la honte change de camp !",
                "publishedAt": "2021-11-18T06:45:00Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "harc\u00e8lement",
                    "enfants",
                    "\u00e9cole",
                    "\u00e9ducation",
                    "harcel\u00e9",
                    "signaler",
                    "victime",
                    "dangers",
                    "num\u00e9rique",
                    "Harc\u00e8lements",
                    "mesures",
                    "annonces",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YBzhjRsZrs8",
                "viewCount": "13616",
                "likeCount": "1038",
                "dislikeCount": "160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "419",
                "duration": "PT4M20S"
            },
            "cBD8wEg49Y8": {
                "title": "Faire de la France le leader mondial de l'hydrog\u00e8ne vert.",
                "publishedAt": "2021-11-17T19:59:43Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cBD8wEg49Y8",
                "viewCount": "3370",
                "likeCount": "283",
                "dislikeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "99",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "iD9bSCssx10": {
                "title": "Garantir d\u2019ici 2030 l\u2019alimentation des enfants partout dans le monde.",
                "publishedAt": "2021-11-17T06:49:59Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iD9bSCssx10",
                "viewCount": "4608",
                "likeCount": "384",
                "dislikeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "171",
                "duration": "PT1M18S"
            },
            "hQv2Mo1PCKk": {
                "title": "\u00c0 la jeunesse africaine.",
                "publishedAt": "2021-11-14T06:12:18Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hQv2Mo1PCKk",
                "viewCount": "5015",
                "likeCount": "384",
                "dislikeCount": "133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "125",
                "duration": "PT2M33S"
            },
            "wIJtwpCH6SI": {
                "title": "C'\u00e9tait le 11 novembre 2021.",
                "publishedAt": "2021-11-12T21:01:24Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wIJtwpCH6SI",
                "viewCount": "7156",
                "likeCount": "545",
                "dislikeCount": "67",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "150",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "a1ih9NPr5qQ": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais.",
                "publishedAt": "2021-11-09T19:31:35Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a1ih9NPr5qQ",
                "viewCount": "261014",
                "likeCount": "5078",
                "dislikeCount": "2999",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2171",
                "duration": "PT27M37S"
            },
            "36tdiPgHcFc": {
                "title": "Avec Thomas Pesquet, depuis la Station spatiale internationale.",
                "publishedAt": "2021-11-04T09:23:32Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "36tdiPgHcFc",
                "viewCount": "24603",
                "likeCount": "973",
                "dislikeCount": "253",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "288",
                "duration": "PT20M49S"
            },
            "KRz3XaNEpqY": {
                "title": "Du G20 \u00e0 la COP26 : 3 jours au rendez-vous de nos engagements.",
                "publishedAt": "2021-11-03T18:11:17Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KRz3XaNEpqY",
                "viewCount": "5923",
                "likeCount": "352",
                "dislikeCount": "130",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "160",
                "duration": "PT5M27S"
            }
        }
    }
}}