{ "dateRequete" : "2021/11/30", "candidat" : "Jean-Luc Mélenchon" , "parti" : "La France insoumise" , "courant" : "Extrême gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UCk-_PEY3iC6DIGJKuoEe9bw": {
        "channel_info": {
            "title": "JEAN-LUC M\u00c9LENCHON",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2012-01-01T15:05:16Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "126677492",
                "subscriberCount": "605000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "1176"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "-XLXIeyi-oQ": {
                "title": "Ta\u00efwan : je refuse la guerre froide avec la Chine",
                "publishedAt": "2021-11-29T18:13:19Z",
                "tags": [
                    "ta\u00efwan",
                    "chine",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-XLXIeyi-oQ",
                "viewCount": "35437",
                "likeCount": "3035",
                "dislikeCount": "193",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "687",
                "duration": "PT11M5S"
            },
            "EOA-8eFztCE": {
                "title": "EN DIRECT : Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'\u00e9cole Centrale de Nantes - #M\u00e9lenchonNantes",
                "publishedAt": "2021-11-29T09:40:47Z",
                "tags": [
                    "Nantes",
                    "conf\u00e9rence",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "centrale"
                ],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "EOA-8eFztCE",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "176",
                "dislikeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "YRFUymOXUlQ": {
                "title": "Je veux plafonner les frais bancaires",
                "publishedAt": "2021-11-28T19:31:07Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "zemmour",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "espace",
                    "femmes",
                    "guadeloupe",
                    "calais",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YRFUymOXUlQ",
                "viewCount": "107715",
                "likeCount": "4942",
                "dislikeCount": "210",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "833",
                "duration": "PT53M2S"
            },
            "biAkymA__aA": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon face \u00e0 BFM",
                "publishedAt": "2021-11-26T00:04:37Z",
                "tags": [
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "immigration",
                    "migrants",
                    "calais",
                    "logement",
                    "smic",
                    "isf",
                    "imp\u00f4ts",
                    "police",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "constitution",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "biAkymA__aA",
                "viewCount": "445215",
                "likeCount": "12323",
                "dislikeCount": "788",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3322",
                "duration": "PT2H40M47S"
            },
            "VtRqwnlyNl0": {
                "title": "\u00c9nergie, carburant, alimentation : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2021-11-23T16:29:32Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "prix",
                    "finances"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VtRqwnlyNl0",
                "viewCount": "56583",
                "likeCount": "4046",
                "dislikeCount": "66",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "448",
                "duration": "PT9M55S"
            },
            "jcMToZv3zkc": {
                "title": "Guadeloupe : il faut r\u00e9pondre \u00e0 l'exasp\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale de la population",
                "publishedAt": "2021-11-23T13:37:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "presse",
                    "guadeloupe",
                    "assembl\u00e9e",
                    "pass sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jcMToZv3zkc",
                "viewCount": "97188",
                "likeCount": "5577",
                "dislikeCount": "120",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "863",
                "duration": "PT12M35S"
            },
            "ifEjl4rVjFY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Rennes",
                "publishedAt": "2021-11-22T20:01:24Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rennes",
                    "sciences po",
                    "guadeloupe",
                    "\u00e9tudiant",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ifEjl4rVjFY",
                "viewCount": "93111",
                "likeCount": "4560",
                "dislikeCount": "147",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "481",
                "duration": "PT1H49M49S"
            },
            "J-mDf8-BC2s": {
                "title": "Je vous appelle \u00e0 la mobilisation",
                "publishedAt": "2021-11-18T15:05:18Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J-mDf8-BC2s",
                "viewCount": "98183",
                "likeCount": "8053",
                "dislikeCount": "381",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1303",
                "duration": "PT7M57S"
            },
            "bgp_tcxRF8M": {
                "title": "La maltraitance sociale doit cesser ! - #MelenchonTF1",
                "publishedAt": "2021-11-17T19:47:39Z",
                "tags": [
                    "programme",
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "smic",
                    "retraite",
                    "\u00e9tudiants",
                    "prix",
                    "carburants",
                    "entreprises"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bgp_tcxRF8M",
                "viewCount": "104696",
                "likeCount": "6462",
                "dislikeCount": "201",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1048",
                "duration": "PT5M43S"
            },
            "qrpf1IJwyhY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'ESSEC",
                "publishedAt": "2021-11-16T21:06:12Z",
                "tags": [
                    "essec",
                    "programme",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "europe",
                    "retraite",
                    "\u00e9conomie",
                    "ric",
                    "opt-out",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qrpf1IJwyhY",
                "viewCount": "119552",
                "likeCount": "5288",
                "dislikeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "663",
                "duration": "PT1H42M56S"
            },
            "vOXTryecScA": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lille",
                "publishedAt": "2021-11-15T19:10:49Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "lille",
                    "universit\u00e9",
                    "isf",
                    "jeune",
                    "\u00e9tudiant",
                    "cop26",
                    "\u00e9cologie",
                    "dette"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vOXTryecScA",
                "viewCount": "206759",
                "likeCount": "6450",
                "dislikeCount": "289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "682",
                "duration": "PT1H42M37S"
            },
            "_s0XJDCQWQM": {
                "title": "Pour relocaliser, il faut sortir des trait\u00e9s europ\u00e9ens",
                "publishedAt": "2021-11-14T12:37:32Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "protectionnisme",
                    "pass sanitaire",
                    "retraite",
                    "pologne",
                    "bi\u00e9lorussie",
                    "russie",
                    "edf",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_s0XJDCQWQM",
                "viewCount": "174417",
                "likeCount": "6203",
                "dislikeCount": "354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1568",
                "duration": "PT26M5S"
            },
            "FoyYYOdV5aY": {
                "title": "#RDLS147 : Macron candidat, Pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, Thomas Pesquet",
                "publishedAt": "2021-11-11T17:59:40Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "pesquet",
                    "thomas pesquet",
                    "espace",
                    "froid",
                    "pauvret\u00e9",
                    "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
                    "ch\u00f4mage",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FoyYYOdV5aY",
                "viewCount": "81475",
                "likeCount": "8410",
                "dislikeCount": "151",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "648",
                "duration": "PT38M49S"
            },
            "ANRWMjPpDBI": {
                "title": "Macron est candidat-pr\u00e9sident !",
                "publishedAt": "2021-11-09T21:06:28Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "retraites",
                    "ch\u00f4mage",
                    "vaccin",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "candidat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ANRWMjPpDBI",
                "viewCount": "231288",
                "likeCount": "6921",
                "dislikeCount": "320",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1394",
                "duration": "PT22M44S"
            },
            "3rdY5B9pBXg": {
                "title": "#AlloM\u00e9lenchon : \u00c9tudiants, cann\ud83c\udd70\ufe0fbis, nucl\u00e9aire, chasse, soignants, v\u00e9g\u00e9tarisme",
                "publishedAt": "2021-11-09T10:57:41Z",
                "tags": [
                    "\u00e9tudiants",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "soignants",
                    "h\u00f4pital",
                    "chasse",
                    "v\u00e9g\u00e9tarisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3rdY5B9pBXg",
                "viewCount": "133735",
                "likeCount": "5701",
                "dislikeCount": "231",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "905",
                "duration": "PT1H53M19S"
            },
            "tWLVGF07tMs": {
                "title": "2022 : Nous voulons faire reculer la r\u00e9signation - #ProgrammeAEC",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:19:51Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "twitch",
                    "twitter",
                    "action populaire",
                    "avenir en commun",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tWLVGF07tMs",
                "viewCount": "108110",
                "likeCount": "4256",
                "dislikeCount": "177",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "591",
                "duration": "PT1H5M18S"
            },
            "3_it7iPcYgc": {
                "title": "Je veux qu'on cesse d'abandonner les pauvres",
                "publishedAt": "2021-11-08T09:14:29Z",
                "tags": [
                    "sdf",
                    "pauvre",
                    "prix",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "essence",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "le pen",
                    "zemmour",
                    "montebourg"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3_it7iPcYgc",
                "viewCount": "171586",
                "likeCount": "6545",
                "dislikeCount": "365",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1343",
                "duration": "PT44M15S"
            },
            "zpVrtq3Vezk": {
                "title": "Je reproche \u00e0 Macron de mentir",
                "publishedAt": "2021-11-07T14:29:50Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "cop26",
                    "\u00e9conomie",
                    "s\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zpVrtq3Vezk",
                "viewCount": "248097",
                "likeCount": "7365",
                "dislikeCount": "452",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1469",
                "duration": "PT40M39S"
            },
            "dn597MTfJU8": {
                "title": "\u00c9conomie : mon programme face aux patrons",
                "publishedAt": "2021-11-04T20:12:02Z",
                "tags": [
                    "\u00e9conomie",
                    "programme",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "entreprises",
                    "patrons",
                    "retraites",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "smic",
                    "recherche",
                    "espace",
                    "isf",
                    "macron",
                    "imp\u00f4ts",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dn597MTfJU8",
                "viewCount": "656063",
                "likeCount": "12996",
                "dislikeCount": "1221",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3779",
                "duration": "PT1H52M15S"
            },
            "LjGtVz5Z1T0": {
                "title": "Seules les brutes s'habituent au pass sanitaire",
                "publishedAt": "2021-11-04T09:19:37Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "libert\u00e9",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LjGtVz5Z1T0",
                "viewCount": "101851",
                "likeCount": "5982",
                "dislikeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "927",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "VM-bm_bk46g": {
                "title": "Pass sanitaire : absurde et dangereux",
                "publishedAt": "2021-11-03T16:28:28Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "covid",
                    "dangereux",
                    "absurde",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VM-bm_bk46g",
                "viewCount": "142682",
                "likeCount": "7969",
                "dislikeCount": "204",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1496",
                "duration": "PT5M17S"
            },
            "Kv_Z0T88QUA": {
                "title": "Je d\u00e9fends la langue fran\u00e7aise en Europe",
                "publishedAt": "2021-11-03T10:22:33Z",
                "tags": [
                    "fran\u00e7ais",
                    "anglais",
                    "europe",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Kv_Z0T88QUA",
                "viewCount": "26522",
                "likeCount": "2295",
                "dislikeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "486",
                "duration": "PT4M37S"
            },
            "wG2IcNFgPo8": {
                "title": "Pour les jeunes : je propose une allocation d'autonomie de 1.063\u20ac / mois",
                "publishedAt": "2021-11-02T18:41:31Z",
                "tags": [
                    "jeunes",
                    "zemmour",
                    "entreprises",
                    "macron",
                    "cop 26"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wG2IcNFgPo8",
                "viewCount": "88431",
                "likeCount": "5009",
                "dislikeCount": "262",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1471",
                "duration": "PT18M23S"
            }
        }
    }
}}