{ "dateRequete" : "2021/11/30", "candidat" : "Nathalie Arthaud" , "parti" : "Lutte ouvrière" , "courant" : "Extrême gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UCZsh-MrJftAOP_-ZgRgLScw": {
        "channel_info": {
            "title": "Nathalie Arthaud",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2012-03-26T19:50:32Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "292288",
                "subscriberCount": "2270",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "377"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "feLM0hMcFTw": {
                "title": "Interview sur France 2 Gironde",
                "publishedAt": "2021-11-29T20:02:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "feLM0hMcFTw",
                "viewCount": "75",
                "likeCount": "10",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M"
            },
            "--y3ref8VcI": {
                "title": "Interview de France3 Aquitaine",
                "publishedAt": "2021-11-29T20:00:07Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "--y3ref8VcI",
                "viewCount": "25",
                "likeCount": "5",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M21S"
            },
            "D9rUoyz6hFg": {
                "title": "Invit\u00e9e de TV Sud Ouest sur ma campagne",
                "publishedAt": "2021-11-29T19:58:43Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D9rUoyz6hFg",
                "viewCount": "28",
                "likeCount": "3",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M27S"
            },
            "9DM5kIVsuI4": {
                "title": "27 morts dans la Manche : \u00e0 bas les fronti\u00e8res, libert\u00e9 de circulation et d'installation pour tous !",
                "publishedAt": "2021-11-25T15:53:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9DM5kIVsuI4",
                "viewCount": "192",
                "likeCount": "28",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "5J-aIck0zjg": {
                "title": "Guadeloupe : qui s\u00e8me la mis\u00e8re r\u00e9colte la col\u00e8re !",
                "publishedAt": "2021-11-23T12:38:51Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5J-aIck0zjg",
                "viewCount": "385",
                "likeCount": "53",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M19S"
            },
            "n6NFkI9MtC8": {
                "title": "\u00c0 bas l'Europe forteresse, travailleurs unissons-nous !",
                "publishedAt": "2021-11-15T20:49:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n6NFkI9MtC8",
                "viewCount": "368",
                "likeCount": "42",
                "dislikeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M39S"
            },
            "tWVS2iXjJuc": {
                "title": "Dans cette campagne nous faisons entendre des objectifs de lutte pour les travailleurs.",
                "publishedAt": "2021-11-15T15:27:39Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tWVS2iXjJuc",
                "viewCount": "193",
                "likeCount": "29",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "ZgK0PCtgfl4": {
                "title": "Notre campagne est une campagne militante",
                "publishedAt": "2021-11-12T08:25:10Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZgK0PCtgfl4",
                "viewCount": "217",
                "likeCount": "31",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M43S"
            },
            "s-8lDqeED-0": {
                "title": "L'\u00e9tat des h\u00f4pitaux est le fruit de la lutte de classe. L'argent a servi \u00e0 arroser les capitalistes",
                "publishedAt": "2021-11-12T08:20:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s-8lDqeED-0",
                "viewCount": "115",
                "likeCount": "10",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "K4IPWn7TsSU": {
                "title": "\"Racis\u00e9s\" ou non, nous sommes une seule classe ouvri\u00e8re !",
                "publishedAt": "2021-11-12T08:14:53Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "NPA",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "racis\u00e9s",
                    "Poutou",
                    "Kazib"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K4IPWn7TsSU",
                "viewCount": "220",
                "likeCount": "17",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M47S"
            },
            "zzAt2VAA9X8": {
                "title": "La soci\u00e9t\u00e9 capitaliste ne peut \u00eatre l'avenir de l'humanit\u00e9 (f\u00eate de Reims)",
                "publishedAt": "2021-11-08T21:30:04Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zzAt2VAA9X8",
                "viewCount": "244",
                "likeCount": "31",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "0SAO9IV0RIA": {
                "title": "En campagne \u00e0 E\u0301chirolles \u00e0 la f\u00eate grenobloise de Lutte ouvri\u00e8re",
                "publishedAt": "2021-11-08T08:37:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0SAO9IV0RIA",
                "viewCount": "234",
                "likeCount": "23",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M45S"
            }
        }
    }
}}