{ "dateRequete" : "2021/11/30", "candidat" : "Eric Zemmour" , "parti" : "Aucun" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCjTbZBXEw-gplUAnMXLYHpg": {
        "channel_info": {
            "title": "\u00c9ric Zemmour",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2021-04-08T18:40:42.020894Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "13372587",
                "subscriberCount": "270000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "44"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "ePjGEV9VFBM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                "publishedAt": "2021-11-23T10:51:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                    "zemmour franceinfo",
                    "zemmour fauvelle",
                    "eric zemmour franceinfo",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly",
                    "actualit\u00e9",
                    "franceinfo"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ePjGEV9VFBM",
                "viewCount": "493965",
                "likeCount": "17155",
                "dislikeCount": "865",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6236",
                "duration": "PT27M3S"
            },
            "2ZO7Ae2dFqA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                "publishedAt": "2021-11-21T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                    "conf\u00e9rence zemmour Londres",
                    "zemmour Londres",
                    "eric zemmour Londres",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Londres",
                    "zemmour \u00e0 Londres",
                    "radio notre dame"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2ZO7Ae2dFqA",
                "viewCount": "267861",
                "likeCount": "11966",
                "dislikeCount": "482",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3007",
                "duration": "PT29M3S"
            },
            "ZsTaZViMITo": {
                "title": "C'\u00e9tait Bordeaux !",
                "publishedAt": "2021-11-20T20:47:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "conference zemmour Bordeaux",
                    "c'\u00e9tait Bordeaux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Bordeaux",
                    "bordeaux zemmour",
                    "zemmour bordeaux 2021",
                    "eric zemmour bordeaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZsTaZViMITo",
                "viewCount": "40902",
                "likeCount": "3599",
                "dislikeCount": "83",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "854",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "ypNoRO1cOfU": {
                "title": "\u00c9ric zemmour : Ce que je veux dire aux Gilets Jaunes",
                "publishedAt": "2021-11-17T17:31:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour ce que je veux dire aux gilets jaunes",
                    "zemmour gilets jaunes",
                    "eric zemmour repond aux gilets jaunes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "identit\u00e9 francaise",
                    "gilet jaune",
                    "allocution zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ypNoRO1cOfU",
                "viewCount": "374386",
                "likeCount": "23791",
                "dislikeCount": "1618",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5468",
                "duration": "PT10M26S"
            },
            "Yg4ftiVh5jA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2021-11-15T17:49:54Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "eric zemmour Bordeaux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 bordeaux",
                    "radio notre dame"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Yg4ftiVh5jA",
                "viewCount": "195154",
                "likeCount": "10418",
                "dislikeCount": "433",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2460",
                "duration": "PT34M39S"
            },
            "vLS31WxEXoU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                "publishedAt": "2021-11-15T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la MIFEXPO",
                    "zemmour MIFEXPO",
                    "zemmour \u00e0 MIFEXPO",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "MIFEXPO",
                    "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                    "eric zemmour made in france",
                    "made in france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vLS31WxEXoU",
                "viewCount": "134746",
                "likeCount": "8274",
                "dislikeCount": "175",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1926",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "DrM3u7e-BWg": {
                "title": "C'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux !",
                "publishedAt": "2021-11-10T07:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conference zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "c'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DrM3u7e-BWg",
                "viewCount": "78935",
                "likeCount": "5378",
                "dislikeCount": "140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1705",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "0HfcLnOsLho": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:14:44Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0HfcLnOsLho",
                "viewCount": "236753",
                "likeCount": "12644",
                "dislikeCount": "429",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3452",
                "duration": "PT1H26S"
            },
            "gsO0E9aAwKs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Christine Kelly",
                "publishedAt": "2021-11-04T21:49:33Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez christine kelly",
                    "zemmour christine kelly cnews",
                    "zemmour kelly",
                    "zemmour face \u00e0 l'info",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gsO0E9aAwKs",
                "viewCount": "898837",
                "likeCount": "24066",
                "dislikeCount": "1672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9636",
                "duration": "PT1H25M10S"
            },
            "ZX0nrGeYF_4": {
                "title": "TOP d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Drancy",
                "publishedAt": "2021-11-03T20:18:30Z",
                "tags": [
                    "TOP d'Eric Zemmour \u00e0 Drancy",
                    "top zemmour \u00e0 drancy",
                    "top zemmour drancy",
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 la rue",
                    "zemmour face \u00e0 la rue",
                    "zemmour drancy",
                    "zemmour \u00e0 drancy",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "drancy zemmour",
                    "drancy voile",
                    "face \u00e0 la rue",
                    "drancy",
                    "cnews"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZX0nrGeYF_4",
                "viewCount": "112220",
                "likeCount": "8151",
                "dislikeCount": "241",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1884",
                "duration": "PT15M46S"
            },
            "Ax_IrgDYg_U": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                "publishedAt": "2021-11-01T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                    "conf\u00e9rence zemmour Nantes",
                    "zemmour Nantes",
                    "eric zemmour Nantes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "Nantes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ax_IrgDYg_U",
                "viewCount": "296511",
                "likeCount": "14371",
                "dislikeCount": "626",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5418",
                "duration": "PT1H27M"
            },
            "MXuol0UG2vM": {
                "title": "C'\u00e9tait Biarritz !",
                "publishedAt": "2021-11-01T12:30:31Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 biarritz",
                    "zemmour biarritz",
                    "zemmour \u00e0 biarritz",
                    "conference zemmour biarritz",
                    "c'\u00e9tait biarritz",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "biarritz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MXuol0UG2vM",
                "viewCount": "92492",
                "likeCount": "7066",
                "dislikeCount": "182",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1441",
                "duration": "PT1M54S"
            }
        }
    }
}}