[
    {
        "text": "bonjour je m'appelle lo\u00efc j'ai 38 ans",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'habite en r\u00e9gion parisienne dans",
        "start": 2.1,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "l'essonne",
        "start": 3.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je suis papa d'une petite fille de 7 ans",
        "start": 5.27,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "et prochainement un nouveau papa en",
        "start": 8.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avril 2022 aujourd'hui prendre un",
        "start": 10.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me cong\u00e9 paternit\u00e9 naturel pour",
        "start": 12.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moi les choses aussi au niveau de la",
        "start": 15.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 je trouve ont chang\u00e9 sur la",
        "start": 17.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "perception de la place du papa que ce",
        "start": 20.1,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "soit dans le monde professionnel ou dans",
        "start": 22.14,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile la dur\u00e9e du cong\u00e9",
        "start": 24.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "maternit\u00e9 augmente c'est un message fort",
        "start": 26.369,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a y est",
        "start": 28.47,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "je suis parti donc direction la mairie",
        "start": 29.96,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9poser le dossier la r\u00e9forme du",
        "start": 33.079,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "cong\u00e9 paternit\u00e9 c'est fabuleux mais ce",
        "start": 36.21,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "que on a aujourd'hui une p\u00e9riode qui est",
        "start": 37.649,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "allong\u00e9 par rapport \u00e0 celle que j'ai",
        "start": 40.079,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "connue en 2015 elle est m\u00eame doubl\u00e9 en",
        "start": 41.64,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "fait parce qu'on est pass\u00e9 de 14 jours \u00e0",
        "start": 44.489,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s \u00e0 28 il ya m\u00eame la possibilit\u00e9",
        "start": 46.079,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9couper la paire du comt\u00e9 qui n'\u00e9tait",
        "start": 48.57,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "absolument pas le cas avant 2021 on peut",
        "start": 52.05,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "choisir de prendre cinq jours \u00e0 un",
        "start": 55.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moment et puis peut-\u00eatre suivant les",
        "start": 57.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "besoins de la famille du pape \u00e0 35 jours",
        "start": 59.52,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "plus tard c'est nouveau et c'est",
        "start": 62.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vraiment fabuleux pour \u00eatre au plus",
        "start": 65.339,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "proche de son enfant",
        "start": 67.68,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "on va \u00e7a y est c'est l'\u00e9tape ultime le",
        "start": 70.88,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00f4t du dossier en mairie je vais vous",
        "start": 73.979,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "demander une chose c'est de croiser les",
        "start": 75.659,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "doigts pour elle afin qu'elles aient une",
        "start": 77.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "place en cr\u00e8che \u00e0 la rentr\u00e9e pas",
        "start": 79.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9vident donc les places sont",
        "start": 81.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "assez assez limit\u00e9 souvent et donc voil\u00e0",
        "start": 83.79,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "\u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 87.15,
        "duration": 2.719
    }
]