[
    {
        "text": "Nous sommes Aymeric et Alexandra Broussaud,\ndirigeants de la maison Broussaud.",
        "start": 3.2,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Pour nous, l'entreprise,\nc'est quelque chose qui est tr\u00e8s important",
        "start": 9.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "puisqu'elle a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e\npar mon grand-p\u00e8re et ma grand-m\u00e8re.",
        "start": 12.82,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "On est la 3\u1d49 g\u00e9n\u00e9ration,\nderri\u00e8re mon p\u00e8re et ma m\u00e8re.",
        "start": 14.54,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Donc, je pense que, d\u00e9j\u00e0,\nc'est une histoire de couple.",
        "start": 17.52,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "On est encore l\u00e0,\nmalgr\u00e9 tout ce qu'on a travers\u00e9",
        "start": 19.57,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "et toutes les crises qu'il y a pu y avoir.",
        "start": 22.18,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "On fabrique encore des chaussettes\nen France.",
        "start": 23.74,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "L'entreprise,\nc'\u00e9tait quand m\u00eame le patrimoine",
        "start": 26.02,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "de la famille.",
        "start": 28.6,
        "duration": 0.64
    },
    {
        "text": "On n'a pas voulu la laisser partir.",
        "start": 29.32,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Donc on a d\u00e9cid\u00e9 de repartir de z\u00e9ro,\ntous les deux.",
        "start": 31.06,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Et aujourd'hui, on est 66.",
        "start": 33.91,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Et on fait vivre 60 familles au milieu\nd'un petit village de 500 habitants.",
        "start": 35.65,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire qu'\u00e0 un moment donn\u00e9,\nsur tout ce qu'on a travers\u00e9,",
        "start": 38.92,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "on nous a expliqu\u00e9\nque l'industrie fran\u00e7aise \u00e9tait morte,",
        "start": 41.89,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "qu'il n'y avait aucun avenir,\nque vendre des chaussettes",
        "start": 44.06,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "en France \u00e9tait une aberration,\nsans prendre conscience",
        "start": 45.94,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "de cette notion du made in France.",
        "start": 48.46,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Il n'y a pas qu'un produit de qualit\u00e9.",
        "start": 50.62,
        "duration": 1.51
    },
    {
        "text": "Il y a toute la valeur ajout\u00e9e des salari\u00e9s,\nde gens qui bossent,",
        "start": 52.21,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui payent en fait un ensemble\net qui font vivre la France.",
        "start": 55.81,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Depuis 10 mois,\non fait face \u00e0 une grosse augmentation",
        "start": 58.85,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "des co\u00fbts des mati\u00e8res premi\u00e8res,\nce qui a un impact juste dramatique",
        "start": 63.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur nos productions.",
        "start": 67.87,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "En fait, aujourd'hui,\nl'industrie fran\u00e7aise textile,",
        "start": 69.58,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "on revit, on rena\u00eet.",
        "start": 73.45,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "On est en train de partir de z\u00e9ro,\nquasiment.",
        "start": 75.49,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "On est tous en train\nde recr\u00e9er quelque chose.",
        "start": 77.65,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "On est \u00e9norm\u00e9ment.",
        "start": 80.33,
        "duration": 0.97
    },
    {
        "text": "On a \u00e9t\u00e9 aid\u00e9s, nous.",
        "start": 81.38,
        "duration": 0.68
    },
    {
        "text": "On fait partie de France Relance,\nce qui nous a permis",
        "start": 82.14,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "d'investir plus de 1,4 million.",
        "start": 84.46,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "Donc, on est bien.\nOn a des commandes, on a des volumes.",
        "start": 85.88,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Les Fran\u00e7ais sont conscients\nqu'acheter du made in France,",
        "start": 89.1,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "c'est bon pour l'emploi,\nc'est bon pour plein de choses.",
        "start": 91.69,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "Mais l\u00e0, en ce moment,\non risque d'\u00eatre frein\u00e9s dans notre \u00e9lan.",
        "start": 94.3,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "Parce qu'on se prend des augmentations,\npar exemple de plus de 50%",
        "start": 97.67,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "sur les mati\u00e8res premi\u00e8res.",
        "start": 100.67,
        "duration": 1.19
    },
    {
        "text": "Et c'est l\u00e0 o\u00f9 on a besoin,\npar exemple,",
        "start": 101.94,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "de nos gouvernants.",
        "start": 104.05,
        "duration": 0.97
    },
    {
        "text": "Parce qu'on a besoin qu'eux agissent\nl\u00e0-dessus au niveau europ\u00e9en,",
        "start": 105.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en tapant du poing sur la table\net en disant : \"Attendez.",
        "start": 108.87,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "Pourquoi la mati\u00e8re co\u00fbte aussi cher ?\"",
        "start": 111.2,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Alors qu'aujourd'hui,\non parle de la r\u00e9industrialisation",
        "start": 113.64,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "de la France,\ndu d\u00e9veloppement de toutes les entreprises.",
        "start": 116.59,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Les carnets de commandes sont pleins.\nMais en fait, \u00e7a ne suffit pas.",
        "start": 120.37,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "On aimerait que les Fran\u00e7ais\ncontinuent leur \u00e9lan.",
        "start": 123.28,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Parce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 une belle niche\nde gens qui ont envie d'acheter",
        "start": 126.43,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "des produits made in France.",
        "start": 128.89,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "Mais on aimerait qu'il y en ait\nde plus en plus.",
        "start": 130.1,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Parce qu'en fait,\nil faut savoir que c'est leurs emplois.",
        "start": 131.81,
        "duration": 2.35
    },
    {
        "text": "L'industrie fran\u00e7aise recrute.",
        "start": 134.24,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "Et souvent,\nles gens\u2026 On a du mal \u00e0 attirer les jeunes.",
        "start": 136.13,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Les jeunes,\nquand ils viennent bosser dans nos bo\u00eetes,",
        "start": 138.53,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but,\nils viennent pour chercher",
        "start": 140.22,
        "duration": 1.27
    },
    {
        "text": "un boulot alimentaire.",
        "start": 141.56,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Et apr\u00e8s, ils sont heureux.",
        "start": 142.84,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "Dans l'industrie,\nil y a de l'emploi,",
        "start": 144.16,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "il y a de l'avenir.",
        "start": 146.14,
        "duration": 0.6
    },
    {
        "text": "Donc,\nil faut vraiment mettre l'accent l\u00e0-dessus.",
        "start": 146.82,
        "duration": 2.7
    }
]