[
    {
        "text": "Je m'appelle Laurence Paganini.",
        "start": 3.0,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "Je dirige Kaporal depuis 8 ans.\u00a0",
        "start": 4.24,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Une jeune marque de mode fran\u00e7aise.",
        "start": 6.27,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "Je me d\u00e9finis comme une entrepreneure engag\u00e9e.",
        "start": 11.0,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Je suis engag\u00e9e pour les jeunes et l'emploi",
        "start": 13.4,
        "duration": 0.827
    },
    {
        "text": "notamment dans un r\u00f4le de transmission.",
        "start": 14.227,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Je suis engag\u00e9e pour la plan\u00e8te,\nc'est vraiment un engagement qui me tient \u00e0 c\u0153ur ",
        "start": 16.897,
        "duration": 3.263
    },
    {
        "text": "en tant que citoyenne et cheffe d'entreprise.",
        "start": 20.68,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Mon objectif, c'est de faire bouger\nles lignes sur toutes ces th\u00e9matiques.",
        "start": 23.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00catre cheffe d'entreprise, je pense que\nc'est une aventure humaine. ",
        "start": 28.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Parce que la finalit\u00e9, c'est de cr\u00e9er de l'emploi\net de faire vivre son territoire.",
        "start": 32.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Et c'est aussi, prendre en compte l'\u00e9volution, \nl'impact de la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 35.36,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "Et notamment contribuer tr\u00e8s concr\u00e8tement\n\u00e0 ce que notre monde",
        "start": 39.259,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "devienne plus durable et plus humain. ",
        "start": 44.78,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Moi je consid\u00e8re qu'\u00eatre une femme, c'est\nplut\u00f4t une chance aujourd'hui",
        "start": 46.78,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "aussi pour faire face aux d\u00e9fis et\n\u00eatre vecteur de changement.",
        "start": 50.516,
        "duration": 3.684
    },
    {
        "text": "Ce que je voudrais dire aux femmes\nqui ont l'ambition ou l'envie ",
        "start": 54.2,
        "duration": 3.577
    },
    {
        "text": "de devenir cheffe d'entreprise",
        "start": 57.777,
        "duration": 1.502
    },
    {
        "text": "c'est de rester authentique,\nprofessionnelle et oser.",
        "start": 59.958,
        "duration": 3.793
    },
    {
        "text": "Oser \u00e9largir ses limites.",
        "start": 64.0,
        "duration": 2.164
    },
    {
        "text": "Quand je regarde l\u00e0 o\u00f9 j'en suis aujourd'hui",
        "start": 68.525,
        "duration": 2.782
    },
    {
        "text": "j'ai envie de dire :\nmerci \u00e0 ceux qui m'ont tendu la main.",
        "start": 71.307,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "C'est ce que j'essaie de faire\navec les plus jeunes.",
        "start": 73.515,
        "duration": 2.347
    },
    {
        "text": "Les jeunes sont l'avenir de la France",
        "start": 75.862,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "ils sont tr\u00e8s sensibles \u00e0 construire\nun mode plus durable",
        "start": 79.595,
        "duration": 4.325
    },
    {
        "text": "et plus humain. Je leur dis : osez,\nsortez du rang",
        "start": 83.92,
        "duration": 4.326
    },
    {
        "text": "et soyez fiers.",
        "start": 89.065,
        "duration": 2.266
    },
    {
        "text": "Parce qu'il n'y a pas de fatalit\u00e9.",
        "start": 91.331,
        "duration": 2.077
    },
    {
        "text": "Je per\u00e7ois le commerce en France\navec finalement un bilan tr\u00e8s positif.",
        "start": 93.408,
        "duration": 4.308
    },
    {
        "text": "Et l'entrepreneure que je suis consid\u00e8re\nque finalement",
        "start": 98.256,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "la France est plus forte\nmaintenant qu'il y a 5 ans.",
        "start": 101.577,
        "duration": 2.235
    },
    {
        "text": "Donc voil\u00e0, je trouve qu'on a beaucoup de chance de vivre en France. ",
        "start": 104.997,
        "duration": 3.326
    }
]