{ "dateRequete" : "2022/03/04", "candidat" : "Jean Lassalle" , "parti" : "RÃ©sistons" , "courant" : "divers", "YoutubeChannel" : {
    "UCdUat4f2yol7iMpCYoFUmNg": {
        "channel_info": {
            "title": "Jean Lassalle",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2016-09-14T22:24:29Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "5429178",
                "subscriberCount": "22600",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "287"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "0mIDwPCmNW4": {
                "title": "\ud83c\udfac JOURNAL DE CAMPAGNE : DOUBS",
                "publishedAt": "2022-03-01T11:22:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0mIDwPCmNW4",
                "viewCount": "1368",
                "likeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT6M3S"
            },
            "TR-JM9gRQrI": {
                "title": "\ud83c\udfac JOURNAL DE CAMPAGNE : JURA",
                "publishedAt": "2022-02-25T21:10:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TR-JM9gRQrI",
                "viewCount": "3453",
                "likeCount": "172",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT10M43S"
            },
            "ROXT8uS3LhQ": {
                "title": "Question Orale Sans D\u00e9bat du 22/02/2022 - situation des urgences de l\u2019h\u00f4pital d'Oloron-Sainte-Marie",
                "publishedAt": "2022-02-22T13:06:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ROXT8uS3LhQ",
                "viewCount": "4548",
                "likeCount": "190",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT5M7S"
            },
            "umgvisn3MK0": {
                "title": "\ud83c\udfac JOURNAL DE CAMPAGNE : Jean Lassalle \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris Dauphine",
                "publishedAt": "2022-02-20T21:52:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "umgvisn3MK0",
                "viewCount": "5952",
                "likeCount": "277",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "48",
                "duration": "PT10M46S"
            },
            "9UhyPBNqOak": {
                "title": "\ud83c\udfac JOURNAL DE CAMPAGNE s\u00e9ance photos affiches de campagne",
                "publishedAt": "2022-02-13T19:49:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9UhyPBNqOak",
                "viewCount": "4111",
                "likeCount": "218",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "40",
                "duration": "PT1M38S"
            },
            "eG4UTCjHZ9s": {
                "title": "D\u00e9claration g\u00e9n\u00e9rale sur la proposition de r\u00e9solution pour l\u2019asile pour Julian Assange le 4/02/2022",
                "publishedAt": "2022-02-06T11:49:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eG4UTCjHZ9s",
                "viewCount": "2619",
                "likeCount": "202",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT4M49S"
            },
            "7dZyfAd_t3s": {
                "title": "D\u00e9claration g\u00e9n\u00e9rale sur ma proposition de loi pour la reconnaissance du vote blanc le 4/02/2022",
                "publishedAt": "2022-02-05T14:30:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7dZyfAd_t3s",
                "viewCount": "7786",
                "likeCount": "431",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "73",
                "duration": "PT8M8S"
            },
            "hS_HRy1oZ6g": {
                "title": "\ud83c\udfac JOURNAL DE CAMPAGNE : Les Landes 28 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-03T16:22:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hS_HRy1oZ6g",
                "viewCount": "3340",
                "likeCount": "176",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT5M23S"
            },
            "819wUX3mAAA": {
                "title": "QAG du 01/02/2022 Situation diplomatique au Mali",
                "publishedAt": "2022-02-01T18:29:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "819wUX3mAAA",
                "viewCount": "16848",
                "likeCount": "264",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "137",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "ffqu89Vi0IQ": {
                "title": "Intervention du 27/01/2022 Accord France Qatar relatif au statut de leurs forces",
                "publishedAt": "2022-01-27T18:35:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ffqu89Vi0IQ",
                "viewCount": "4827",
                "likeCount": "243",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT6M9S"
            },
            "p5xJi3tgQRs": {
                "title": "Intervention 2/2 du 5/01/2022 PJL Renforcement des outils de gestion de la crise sanitaire",
                "publishedAt": "2022-01-14T19:21:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p5xJi3tgQRs",
                "viewCount": "3422",
                "likeCount": "133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "64Ah3WM2QOg": {
                "title": "Intervention 1/2 du 5/01/2022 PJL Renforcement des outils de gestion de la crise sanitaire",
                "publishedAt": "2022-01-14T19:21:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "64Ah3WM2QOg",
                "viewCount": "3517",
                "likeCount": "186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT2M32S"
            },
            "WTzk0O1O45U": {
                "title": "Jean Lassalle annonce avoir 450 parrainages ! Derni\u00e8re ligne droite pour la qualification !",
                "publishedAt": "2022-01-12T17:55:24Z",
                "tags": [
                    "parrainages",
                    "presidentielles2022",
                    "jeanlassalle",
                    "jl2022",
                    "presidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WTzk0O1O45U",
                "viewCount": "8152",
                "likeCount": "649",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "iaVBHVYhfjs": {
                "title": "Les voeux de Jean Lassalle aux \u00e9lus de France",
                "publishedAt": "2022-01-07T21:45:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iaVBHVYhfjs",
                "viewCount": "7933",
                "likeCount": "345",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "70",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "jR0aWcdzGo8": {
                "title": "03/01/2022 - Amendement de suppression  du pass vaccinal - Article 1",
                "publishedAt": "2022-01-05T14:25:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jR0aWcdzGo8",
                "viewCount": "397543",
                "likeCount": "14853",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1403",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "iRTBw0_h_-Q": {
                "title": "Bonne ann\u00e9e 2022",
                "publishedAt": "2022-01-02T14:04:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iRTBw0_h_-Q",
                "viewCount": "22286",
                "likeCount": "1273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT3M16S"
            },
            "J3xdZfMuwrc": {
                "title": "\ud83c\udfac JOURNAL DE CAMPAGNE : Corse d\u00e9cembre 2021",
                "publishedAt": "2021-12-31T10:53:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J3xdZfMuwrc",
                "viewCount": "3141",
                "likeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT2M30S"
            },
            "tmPBfRHAzbo": {
                "title": "JT de campagne : Jean Lassalle \u00e0 l'universit\u00e9 d'Assas",
                "publishedAt": "2021-12-22T10:11:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tmPBfRHAzbo",
                "viewCount": "3298",
                "likeCount": "141",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT5M58S"
            },
            "I3uTX5cnrr8": {
                "title": "Appel de Jean Lassalle aux \u00e9lus Corse",
                "publishedAt": "2021-12-09T00:22:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I3uTX5cnrr8",
                "viewCount": "3619",
                "likeCount": "143",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT4M46S"
            },
            "2IMsXmq1Y8E": {
                "title": "Mes impressions sur la campagne pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-11-19T17:41:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2IMsXmq1Y8E",
                "viewCount": "6315",
                "likeCount": "412",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT2M38S"
            },
            "jqT276Hs1qw": {
                "title": "Lancement de notre site de campagne JL2022",
                "publishedAt": "2021-11-09T11:24:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jqT276Hs1qw",
                "viewCount": "2446",
                "likeCount": "169",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "3MRLj_L86Z4": {
                "title": "Appel aux maires : Parrainez ma candidature pour revitaliser nos communes de France",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:32:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3MRLj_L86Z4",
                "viewCount": "2786",
                "likeCount": "135",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT7M37S"
            },
            "Ifx3q6NN3Wk": {
                "title": "Mot du pr\u00e9sident lettre d'information R\u00e9sistons! novembre 2021",
                "publishedAt": "2021-11-08T13:45:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ifx3q6NN3Wk",
                "viewCount": "554",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT8M2S"
            },
            "p1Q7_cCmsPo": {
                "title": "Appel \u00e0 dons campagne pr\u00e9sidentielle Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2021-11-08T13:45:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p1Q7_cCmsPo",
                "viewCount": "1228",
                "likeCount": "79",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "0rIy5BYm7NM": {
                "title": "Commission de la d\u00e9fense - intervention du 03/11/2021",
                "publishedAt": "2021-11-03T12:22:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0rIy5BYm7NM",
                "viewCount": "2996",
                "likeCount": "88",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "rEoM8SJ07uw": {
                "title": "QAG  du 26/10/2021 sur le recours aux m\u00e9decins int\u00e9rimaires dans les h\u00f4pitaux",
                "publishedAt": "2021-10-26T15:52:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rEoM8SJ07uw",
                "viewCount": "2227",
                "likeCount": "102",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "zV54dKpxFvo": {
                "title": "Vaccination des enfants plac\u00e9s \u00e0 l'ASE - respect des droits parentaux - 20/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-22T10:35:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zV54dKpxFvo",
                "viewCount": "1535",
                "likeCount": "90",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "Jr583H-GUF8": {
                "title": "Ma r\u00e9action au dernier sondage Odoxa du 15 octobre dernier",
                "publishedAt": "2021-10-21T12:44:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Jr583H-GUF8",
                "viewCount": "3219",
                "likeCount": "175",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT3M33S"
            },
            "-L7a4nGerxM": {
                "title": "Intervention du 7/10/2021  - Strat\u00e9gie fili\u00e8re fran\u00e7aise de production de masques",
                "publishedAt": "2021-10-08T16:25:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-L7a4nGerxM",
                "viewCount": "960",
                "likeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT3M59S"
            },
            "uX6aYJJSKmE": {
                "title": "Intervention de Jeanine Dubi\u00e9 pour le groupe Libert\u00e9s et Territoires   7-10-2021",
                "publishedAt": "2021-10-07T16:45:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uX6aYJJSKmE",
                "viewCount": "534",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT5M36S"
            },
            "yv6qPWKfWiU": {
                "title": "Invitation aux Rencontres Resistons! les 9 et 10 octobre 2021",
                "publishedAt": "2021-10-06T20:05:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yv6qPWKfWiU",
                "viewCount": "580",
                "likeCount": "78",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT3M"
            },
            "QGE5x4kZQYM": {
                "title": "R\u00e9action suite \u00e0 la panne mondiale de r\u00e9seaux sociaux le 4 octobre 2021",
                "publishedAt": "2021-10-06T13:50:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QGE5x4kZQYM",
                "viewCount": "1507",
                "likeCount": "112",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "KDxXHVAPs5c": {
                "title": "Appel de Jean Lassalle \"Revitalisons nos territoires et nos communes de France !\"",
                "publishedAt": "2021-09-28T10:56:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KDxXHVAPs5c",
                "viewCount": "5101",
                "likeCount": "143",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT4M55S"
            },
            "-f0-kD4RtbQ": {
                "title": "Participez \u00e0 la r\u00e9union entre les JJL et Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2021-09-27T18:47:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-f0-kD4RtbQ",
                "viewCount": "964",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT2M19S"
            },
            "tAo-0r363QI": {
                "title": "Appel de Jean Lassalle : Participez aux Rencontres R\u00e9sistons! les 9 et 10 octobre",
                "publishedAt": "2021-09-25T14:09:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tAo-0r363QI",
                "viewCount": "2520",
                "likeCount": "187",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT3M43S"
            },
            "UuHuSlFowU8": {
                "title": "Intervention du 21/09/2021  -  PJL Responsabilit\u00e9 p\u00e9nale et s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                "publishedAt": "2021-09-21T20:38:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UuHuSlFowU8",
                "viewCount": "1228",
                "likeCount": "95",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT51S"
            },
            "R_y_gbf6uCY": {
                "title": "Message \u00e0 nos sympathisants et adh\u00e9rents",
                "publishedAt": "2021-07-26T17:56:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R_y_gbf6uCY",
                "viewCount": "3816",
                "likeCount": "436",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT4M33S"
            },
            "gaPUgOII_P0": {
                "title": "Intervention 2/2 du 22/07/2021 PJL Gestion de la crise sanitaire",
                "publishedAt": "2021-07-23T15:16:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gaPUgOII_P0",
                "viewCount": "3045",
                "likeCount": "160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "sZe8JRiwkOo": {
                "title": "Intervention 1/2 du 22/07/2021 PJL Gestion de la crise sanitaire",
                "publishedAt": "2021-07-23T15:16:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sZe8JRiwkOo",
                "viewCount": "4338",
                "likeCount": "140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "__mNe3WuvHQ": {
                "title": "Intervention 2/2 du 21/07/2021  Projet de loi sur la gestion de la crise sanitaire",
                "publishedAt": "2021-07-22T09:19:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "__mNe3WuvHQ",
                "viewCount": "3283",
                "likeCount": "192",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "YoqbDi1-uwA": {
                "title": "Intervention 1/2 du 21/07/2021 - Amendement de suppression article 1 loi Pass Sanitaire",
                "publishedAt": "2021-07-22T09:10:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YoqbDi1-uwA",
                "viewCount": "87759",
                "likeCount": "3330",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "516",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "sAVut3yo23U": {
                "title": "Pr\u00e9sentation du rapport Guerre des drones - Commission de la Defense",
                "publishedAt": "2021-07-13T15:10:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sAVut3yo23U",
                "viewCount": "1150",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "ycfRyf7Cfvk": {
                "title": "Intervention du 07/07/2021 PJL Protection des enfants",
                "publishedAt": "2021-07-07T18:03:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ycfRyf7Cfvk",
                "viewCount": "625",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT55S"
            },
            "vhBW3g4FjEs": {
                "title": "Intervention du 06/07/2021 PJL protection des enfants",
                "publishedAt": "2021-07-07T18:01:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vhBW3g4FjEs",
                "viewCount": "900",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "QtuXdcQRe-4": {
                "title": "Intervention PJL bio\u00e9thique deuxi\u00e8me lecture juillet 2020",
                "publishedAt": "2021-07-07T15:12:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QtuXdcQRe-4",
                "viewCount": "603",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT5M53S"
            },
            "JawJhn3TTGQ": {
                "title": "Intervention d\u00e9bat PJL Bio\u00e9thique lecture d\u00e9finitive le 9/06/2021",
                "publishedAt": "2021-07-07T15:12:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JawJhn3TTGQ",
                "viewCount": "743",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M43S"
            },
            "FHp9hGABtJg": {
                "title": "Intervention 3/3 du 30/06/2021",
                "publishedAt": "2021-07-02T13:02:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FHp9hGABtJg",
                "viewCount": "1090",
                "likeCount": "58",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "j7YF8aNMC2Y": {
                "title": "Intervention 2/3 du 30/06/2021",
                "publishedAt": "2021-07-02T13:00:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j7YF8aNMC2Y",
                "viewCount": "793",
                "likeCount": "61",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "O1PotUnPN0A": {
                "title": "Intervention 1/3 du 30/06/2021",
                "publishedAt": "2021-07-02T12:59:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O1PotUnPN0A",
                "viewCount": "721",
                "likeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "4zgkmQDu6FY": {
                "title": "Appel de Jean Lassalle aux Maires de France",
                "publishedAt": "2021-07-02T10:32:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4zgkmQDu6FY",
                "viewCount": "4917",
                "likeCount": "213",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT2M27S"
            },
            "fVeTM8F7TLo": {
                "title": "A propos des r\u00e9gionales 2021",
                "publishedAt": "2021-06-28T11:23:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fVeTM8F7TLo",
                "viewCount": "1382",
                "likeCount": "161",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M54S"
            },
            "oztLdM8VSIo": {
                "title": "Interview en \"portrait chinois\" avec Jean et Julien Lassalle",
                "publishedAt": "2021-06-22T09:16:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oztLdM8VSIo",
                "viewCount": "5685",
                "likeCount": "194",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT5M51S"
            },
            "S4vSPQ6XeCw": {
                "title": "Vid\u00e9o fin de campagne du 1er tour R\u00e9gionales Nouvelle-Aquitaine",
                "publishedAt": "2021-06-18T19:45:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S4vSPQ6XeCw",
                "viewCount": "1635",
                "likeCount": "108",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "uTjjR0xe260": {
                "title": "Appel du 20 juin 2021 Campagnes de France grande Cause nationale",
                "publishedAt": "2021-06-13T20:19:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uTjjR0xe260",
                "viewCount": "805",
                "likeCount": "120",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M37S"
            },
            "AyXeHrSox78": {
                "title": "Commission de la D\u00e9fense, intervention du 02/06/2021",
                "publishedAt": "2021-06-04T16:11:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AyXeHrSox78",
                "viewCount": "1326",
                "likeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT3M48S"
            },
            "4L9wwFDOnro": {
                "title": "D\u00e9fendons nos langues r\u00e9gionales",
                "publishedAt": "2021-06-01T11:04:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4L9wwFDOnro",
                "viewCount": "1104",
                "likeCount": "79",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT5M28S"
            },
            "26O63t_dVFo": {
                "title": "LA NOUVELLE AQUITAINE",
                "publishedAt": "2021-05-30T13:24:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "26O63t_dVFo",
                "viewCount": "2243",
                "likeCount": "129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M43S"
            },
            "6ysQqr-kX64": {
                "title": "\u00c9valuation des politiques publiques   Question \u00e0 la Ministre de la D\u00e9fense le 25/05/2021",
                "publishedAt": "2021-05-27T09:07:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6ysQqr-kX64",
                "viewCount": "516",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "nIunNYZaIjg": {
                "title": "\u00c9valuation des politiques publiques   R\u00e9ponse de la Ministre de la D\u00e9fense   le 25/05/2021",
                "publishedAt": "2021-05-27T09:08:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nIunNYZaIjg",
                "viewCount": "483",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "wmKp_hYmUig": {
                "title": "Question Orale sans D\u00e9bat RN134 25/05/2021",
                "publishedAt": "2021-05-25T18:23:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wmKp_hYmUig",
                "viewCount": "1372",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT6M7S"
            },
            "LH86jTwEEeM": {
                "title": "Question au gouvernement du 18/05/2021 - Instituts de sondage",
                "publishedAt": "2021-05-18T17:56:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LH86jTwEEeM",
                "viewCount": "1914",
                "likeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "XnnUqQ0-Ar0": {
                "title": "Intervention 2/2 du 5/05/2021 D\u00e9bat sur la loi de programmation militaire et ses cons\u00e9quences.",
                "publishedAt": "2021-05-06T19:06:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XnnUqQ0-Ar0",
                "viewCount": "2235",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT4M46S"
            },
            "78Y0oteoFWg": {
                "title": "Intervention 1/2 du 5 mai 2021 D\u00e9bat sur la loi de programmation militaire",
                "publishedAt": "2021-05-06T19:04:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "78Y0oteoFWg",
                "viewCount": "2006",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT7M1S"
            },
            "Z_FDOnnMQ4c": {
                "title": "Les \"Cobracana\" remercient Jean Lassalle pour son soutien",
                "publishedAt": "2021-04-18T18:21:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z_FDOnnMQ4c",
                "viewCount": "5749",
                "likeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT35S"
            },
            "VShGmmZawVg": {
                "title": "PPL sur les langues r\u00e9gionales",
                "publishedAt": "2021-04-18T17:51:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VShGmmZawVg",
                "viewCount": "1414",
                "likeCount": "82",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT1M5S"
            },
            "ec-U8hT-iUk": {
                "title": "Intervention du 14/04/2021 Projet de loi lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
                "publishedAt": "2021-04-16T17:40:28Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ec-U8hT-iUk",
                "viewCount": "4552",
                "likeCount": "153",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "l49_00qhrTg": {
                "title": "Intervention du 07 04 2021   PJL Climat",
                "publishedAt": "2021-04-12T16:52:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l49_00qhrTg",
                "viewCount": "2873",
                "likeCount": "109",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "XuUcMUT_yl4": {
                "title": "Questions au Gouvernement, le 6 avril 2021, coupe du monde de foot 2022 au Qatar.",
                "publishedAt": "2021-04-07T16:27:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XuUcMUT_yl4",
                "viewCount": "8438",
                "likeCount": "239",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "36",
                "duration": "PT4M27S"
            },
            "rv9kMAevHKk": {
                "title": "Appel aux maires",
                "publishedAt": "2021-04-06T09:59:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rv9kMAevHKk",
                "viewCount": "4997",
                "likeCount": "466",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "55",
                "duration": "PT3M23S"
            },
            "dixuSI2GNzI": {
                "title": "PPL de Jean Lassalle sur le vote blanc",
                "publishedAt": "2021-04-02T11:46:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dixuSI2GNzI",
                "viewCount": "2157",
                "likeCount": "168",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT2M19S"
            },
            "CXjiZhAmyXs": {
                "title": "Intervention du 31/03/2021en commission des lois - PPL Vote Blanc",
                "publishedAt": "2021-03-31T16:40:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CXjiZhAmyXs",
                "viewCount": "2097",
                "likeCount": "97",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT5M48S"
            },
            "uJX-Vh_0SPk": {
                "title": "Interview de Jean Lassalle sur sa Proposition de loi relative \u00e0 la reconnaissance du vote blanc",
                "publishedAt": "2021-03-25T20:26:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uJX-Vh_0SPk",
                "viewCount": "3214",
                "likeCount": "144",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT8M13S"
            },
            "dttbkEGx7I4": {
                "title": "Intervention du 17-03-2021 PJL D\u00e9mocratiser le Sport Article 3",
                "publishedAt": "2021-03-18T17:57:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dttbkEGx7I4",
                "viewCount": "1438",
                "likeCount": "71",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT44S"
            },
            "4TdF4UGKvUQ": {
                "title": "Intervention 1/3 du 15/02/2021 sur le Projet de Loi pour Renforcer la pr\u00e9vention en sant\u00e9 au travail",
                "publishedAt": "2021-02-16T18:34:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4TdF4UGKvUQ",
                "viewCount": "1541",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT3M25S"
            },
            "Tnh6QhSTpwg": {
                "title": "Intervention 2/3 du 15/02/2021 sur le Projet de Loi pour Renforcer la pr\u00e9vention en sant\u00e9 au travail",
                "publishedAt": "2021-02-16T18:35:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Tnh6QhSTpwg",
                "viewCount": "756",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "k-Pre2ARFfI": {
                "title": "Intervention 3/3 du 15/02/2021 sur le Projet de Loi pour Renforcer la pr\u00e9vention en sant\u00e9 au travail",
                "publishedAt": "2021-02-16T18:36:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k-Pre2ARFfI",
                "viewCount": "1404",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "VwAEs4bIkR0": {
                "title": "Intervention de Charles de Courson pour le groupe Libert\u00e9s&territoires sur l'instruction en famille.",
                "publishedAt": "2021-02-11T15:09:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VwAEs4bIkR0",
                "viewCount": "2647",
                "likeCount": "101",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT11M55S"
            },
            "HBhvmU-ARQs": {
                "title": "Intervention 3/3 du 09/02/2021 \u00e9lections r\u00e9gionales 2021",
                "publishedAt": "2021-02-10T17:05:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HBhvmU-ARQs",
                "viewCount": "2458",
                "likeCount": "89",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT2M8S"
            },
            "Q9CtpvhKYZk": {
                "title": "Intervention 1/3 du 09 02 2021 \u00e9lections r\u00e9gionales 2021",
                "publishedAt": "2021-02-10T17:03:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q9CtpvhKYZk",
                "viewCount": "7500",
                "likeCount": "205",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "Ejh2e4HyIbI": {
                "title": "Intervention 2/3 du 09/02/2021 \u00e9lections r\u00e9gionales 2021",
                "publishedAt": "2021-02-10T17:04:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ejh2e4HyIbI",
                "viewCount": "2419",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "KgrIpm631o4": {
                "title": "Les Jeunes avec Jean Lassalle en soutien aux agriculteurs",
                "publishedAt": "2021-02-06T20:38:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KgrIpm631o4",
                "viewCount": "921",
                "likeCount": "92",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT2M43S"
            },
            "K1vwwp84L2Y": {
                "title": "Intervention du 27 janvier 2021",
                "publishedAt": "2021-01-29T11:26:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K1vwwp84L2Y",
                "viewCount": "3688",
                "likeCount": "158",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT1M30S"
            },
            "YbM62D7f0aw": {
                "title": "QAG du 26 janvier 2021 sur la grippe aviaire",
                "publishedAt": "2021-01-27T18:49:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YbM62D7f0aw",
                "viewCount": "1214",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "72soNxvXgMk": {
                "title": "Voeux de Jean Lassalle aux \u00e9lus",
                "publishedAt": "2021-01-27T16:00:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "72soNxvXgMk",
                "viewCount": "3718",
                "likeCount": "111",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT6M55S"
            },
            "f4pmT1hWqLE": {
                "title": "3/6 Projet de Loi Organique sur l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique -  Intervention du 19/01/21",
                "publishedAt": "2021-01-25T20:55:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "f4pmT1hWqLE",
                "viewCount": "902",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "UugTrGBdeeA": {
                "title": "5/6 Projet de Loi Organique sur l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique  - Intervention du 19/01/21",
                "publishedAt": "2021-01-25T20:53:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UugTrGBdeeA",
                "viewCount": "857",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "n9xfZRWTHU0": {
                "title": "4/6 Projet de Loi Organique sur l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique  - Intervention du 19/01/21",
                "publishedAt": "2021-01-25T20:51:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n9xfZRWTHU0",
                "viewCount": "1301",
                "likeCount": "63",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT4M20S"
            },
            "BbeqRHvQPgk": {
                "title": "6/6 Projet de Loi Organique sur l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique  - Intervention du 19/01/21",
                "publishedAt": "2021-01-25T20:49:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BbeqRHvQPgk",
                "viewCount": "1382",
                "likeCount": "88",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "AhJ_g0DdrzA": {
                "title": "1/6 Projet de Loi Organique sur l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique - Intervention du 19/01/21",
                "publishedAt": "2021-01-25T20:48:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AhJ_g0DdrzA",
                "viewCount": "1706",
                "likeCount": "59",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "DLKZe23BSks": {
                "title": "2/6 Projet de Loi Organique sur l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique   Intervention du 19/01/21",
                "publishedAt": "2021-01-25T20:46:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DLKZe23BSks",
                "viewCount": "561",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M2S"
            },
            "JCM36pELxwg": {
                "title": "Position de notre groupe Libert\u00e9s et Territoires sur la prorogation de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire",
                "publishedAt": "2021-01-21T17:05:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JCM36pELxwg",
                "viewCount": "1891",
                "likeCount": "164",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "UjtwNaWlEu8": {
                "title": "Intervention du 13 janvier 2021 sur les Maisons France Services",
                "publishedAt": "2021-01-15T09:34:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UjtwNaWlEu8",
                "viewCount": "1338",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT4M36S"
            },
            "FEpeFJI21qs": {
                "title": "Les Jeunes avec Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2021-01-11T16:48:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FEpeFJI21qs",
                "viewCount": "1790",
                "likeCount": "137",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT3M45S"
            },
            "pMoPG8PeBXk": {
                "title": "Meilleurs v\u0153ux pour 2021",
                "publishedAt": "2021-01-03T14:23:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pMoPG8PeBXk",
                "viewCount": "17051",
                "likeCount": "657",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "108",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "cMddwqPp8lE": {
                "title": "Bonne ann\u00e9e 2021",
                "publishedAt": "2021-01-01T11:17:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cMddwqPp8lE",
                "viewCount": "4560",
                "likeCount": "159",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT11S"
            },
            "gg9FRjisgRQ": {
                "title": "Cr\u00e9ation d'un Parquet europ\u00e9en",
                "publishedAt": "2020-12-20T12:00:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gg9FRjisgRQ",
                "viewCount": "3794",
                "likeCount": "104",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "8XInGx-4Ez0": {
                "title": "Compilation de mes interventions d\u00e9bat sur le Parquet europ\u00e9en",
                "publishedAt": "2020-12-19T19:03:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8XInGx-4Ez0",
                "viewCount": "3276",
                "likeCount": "162",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT9M24S"
            },
            "VCLsJC2B7OE": {
                "title": "PLF 2021 2\u00e9me lecture,  intervention 3/3 du 15/12/2020",
                "publishedAt": "2020-12-17T16:42:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VCLsJC2B7OE",
                "viewCount": "3005",
                "likeCount": "96",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "JpBFnL2pRZ8": {
                "title": "PLF 2021 2\u00e9me lecture,  intervention 2/3 du 15/12/2020",
                "publishedAt": "2020-12-17T16:40:28Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JpBFnL2pRZ8",
                "viewCount": "1729",
                "likeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "xf8_aHPb9R0": {
                "title": "PLF 2021 2\u00e9me lecture, intervention 1/3  du 15/12/2020",
                "publishedAt": "2020-12-17T16:37:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xf8_aHPb9R0",
                "viewCount": "2012",
                "likeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "DwTuO7WdQMI": {
                "title": "Soutien aux salari\u00e9s de MAP \u00e0 Pontacq",
                "publishedAt": "2020-12-12T14:58:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DwTuO7WdQMI",
                "viewCount": "2093",
                "likeCount": "141",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT6M22S"
            },
            "9ItaTyO5DbM": {
                "title": "Intervention 2/3 du 8 d\u00e9cembre 2020 sur la cr\u00e9ation d'un Parquet europ\u00e9en",
                "publishedAt": "2020-12-09T11:58:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9ItaTyO5DbM",
                "viewCount": "1894",
                "likeCount": "96",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT1M28S"
            },
            "NrZohjBbrQo": {
                "title": "Intervention 3/3 du 8 d\u00e9cembre 2020 sur la cr\u00e9ation d'un Parquet europ\u00e9en",
                "publishedAt": "2020-12-09T11:58:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NrZohjBbrQo",
                "viewCount": "3600",
                "likeCount": "143",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "qpmjoc4gYoM": {
                "title": "R\u00e9ponse du gouvernement \u00e0 ma 1er intervention du 8 d\u00e9cembre 2020",
                "publishedAt": "2020-12-09T11:56:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qpmjoc4gYoM",
                "viewCount": "955",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT54S"
            },
            "CYcJgot_1NA": {
                "title": "R\u00e9ponse du gouvernement \u00e0 ma 2\u00e9me intervention du 8 d\u00e9cembre 2020",
                "publishedAt": "2020-12-09T11:55:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CYcJgot_1NA",
                "viewCount": "2249",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT1M15S"
            },
            "owCI3eQPs58": {
                "title": "Intervention du 8 d\u00e9cembre 2020 sur la cr\u00e9ation d'un Parquet europ\u00e9en et justice p\u00e9nale sp\u00e9cialis\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-12-09T08:53:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "owCI3eQPs58",
                "viewCount": "21090",
                "likeCount": "786",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "110",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "z5rx7djdUO0": {
                "title": "Question d'Actualit\u00e9 au Gouvernement du 8/12/2020",
                "publishedAt": "2020-12-08T17:51:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z5rx7djdUO0",
                "viewCount": "3435",
                "likeCount": "178",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT3M36S"
            },
            "CabvTPQtfWY": {
                "title": "Jean Lassalle lit un extrait de son dernier livre disponible en version audio",
                "publishedAt": "2020-12-04T11:02:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CabvTPQtfWY",
                "viewCount": "1147",
                "likeCount": "112",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "rniHRFEbA9o": {
                "title": "Jean Lassalle pr\u00e9sente la version audio de son dernier livre Aurore ou Cr\u00e9puscule, R\u00e9sistons!",
                "publishedAt": "2020-12-04T11:00:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rniHRFEbA9o",
                "viewCount": "632",
                "likeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT3M18S"
            },
            "dLkR6stwXc4": {
                "title": "Intervention du 17/11/2020 PJL S\u00e9curit\u00e9 Globale Article 1",
                "publishedAt": "2020-12-03T16:49:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dLkR6stwXc4",
                "viewCount": "584",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "9FaFUF8j-R0": {
                "title": "Intervention du 19/11/2020 PJL S\u00e9curit\u00e9 Globale Article 3",
                "publishedAt": "2020-12-03T16:50:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9FaFUF8j-R0",
                "viewCount": "1905",
                "likeCount": "92",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "yONC_4gHjF4": {
                "title": "Intervention du 19/112020 PJL S\u00e9curit\u00e9 Globale Article 4",
                "publishedAt": "2020-12-03T16:48:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yONC_4gHjF4",
                "viewCount": "746",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "9Lr8zXLTuLM": {
                "title": "Intervention du 02/12/2020 PPL am\u00e9lioration du syst\u00e8me de sant\u00e9 4/4",
                "publishedAt": "2020-12-02T19:19:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9Lr8zXLTuLM",
                "viewCount": "1335",
                "likeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M18S"
            },
            "vvly_SglrGc": {
                "title": "Intervention du 01/12/2020 PPL am\u00e9lioration du syst\u00e8me de sant\u00e9 3/4",
                "publishedAt": "2020-12-02T19:17:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vvly_SglrGc",
                "viewCount": "2641",
                "likeCount": "97",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "_QXjhWsSG8g": {
                "title": "Intervention du 01/12/2020 PPL am\u00e9lioration du syst\u00e8me de sant\u00e9 2/4",
                "publishedAt": "2020-12-02T19:12:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_QXjhWsSG8g",
                "viewCount": "698",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "rMk6t2d8Z-4": {
                "title": "Intervention du 01/12/2020 PPL am\u00e9lioration du syst\u00e8me de sant\u00e9 1/4",
                "publishedAt": "2020-12-02T19:07:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rMk6t2d8Z-4",
                "viewCount": "1083",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "r3K_eygcctE": {
                "title": "Intervention du 30/1/ 2020 PPL am\u00e9lioration du syst\u00e8me de sant\u00e9 2/2",
                "publishedAt": "2020-12-01T19:40:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r3K_eygcctE",
                "viewCount": "812",
                "likeCount": "84",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "UDzLPFH-DWM": {
                "title": "Intervention du 30/11/2020 PPL am\u00e9lioration du syst\u00e8me de sant\u00e9 1/2",
                "publishedAt": "2020-12-01T19:39:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UDzLPFH-DWM",
                "viewCount": "2037",
                "likeCount": "79",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "KoyCKTWtGQM": {
                "title": "Intervention 3/3 du 26/11/2020 d\u00e9bat sur la promotion des accents",
                "publishedAt": "2020-11-27T16:02:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KoyCKTWtGQM",
                "viewCount": "3892",
                "likeCount": "153",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "HhxpPNW8PfQ": {
                "title": "Intervention 2/3 du 26/11/2020 d\u00e9bat sur la promotion des accents",
                "publishedAt": "2020-11-27T16:01:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HhxpPNW8PfQ",
                "viewCount": "8388",
                "likeCount": "291",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "HL-3o6XWctU": {
                "title": "Intervention 1/3 du 26/11/2020 d\u00e9bat sur la promotion des accents",
                "publishedAt": "2020-11-27T15:59:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HL-3o6XWctU",
                "viewCount": "3487",
                "likeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT2M31S"
            },
            "KTVQyKfUqWw": {
                "title": "intervention du 23 novembre sur relecture du PLFSS2021",
                "publishedAt": "2020-11-24T16:08:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KTVQyKfUqWw",
                "viewCount": "7649",
                "likeCount": "295",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "36",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "pFxgN0-7Pqw": {
                "title": "A propos du documentaire Hold Up",
                "publishedAt": "2020-11-19T17:07:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pFxgN0-7Pqw",
                "viewCount": "199917",
                "likeCount": "7269",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1493",
                "duration": "PT3M48S"
            },
            "xyqX-lJIqy4": {
                "title": "Question d'Actualit\u00e9 au Gouvernement du 17 novembre 2020",
                "publishedAt": "2020-11-17T16:59:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xyqX-lJIqy4",
                "viewCount": "11237",
                "likeCount": "262",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "43",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "W9cvaXgpwgY": {
                "title": "Intervention du 30/10/2020 sur le budget de la d\u00e9fense dans le cadre du PLF 2021",
                "publishedAt": "2020-11-02T17:29:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W9cvaXgpwgY",
                "viewCount": "19824",
                "likeCount": "317",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT5M30S"
            },
            "hh_YJbGaU7w": {
                "title": "Intervention du 30 10 2020 PJL 2021 2/3",
                "publishedAt": "2020-10-30T18:19:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hh_YJbGaU7w",
                "viewCount": "22284",
                "likeCount": "318",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "KOT3TGJmiOo": {
                "title": "Intervention du 30 10 2020 PJL 2021 3/3",
                "publishedAt": "2020-10-30T18:21:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KOT3TGJmiOo",
                "viewCount": "14012",
                "likeCount": "263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT1M34S"
            },
            "IT0zYfcGm50": {
                "title": "Intervention du 30 10 2020 PJL 2021 1/3",
                "publishedAt": "2020-10-30T18:18:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IT0zYfcGm50",
                "viewCount": "5523",
                "likeCount": "137",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "WqcEIzSk5Ak": {
                "title": "Consultons nos retrait\u00e9s !",
                "publishedAt": "2020-10-30T16:50:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WqcEIzSk5Ak",
                "viewCount": "3328",
                "likeCount": "164",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "B0_Vsp00ROI": {
                "title": "Intervention du 26 octobre 2020 PLF 2021 (2/2)",
                "publishedAt": "2020-10-28T11:41:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B0_Vsp00ROI",
                "viewCount": "16618",
                "likeCount": "234",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "UcCFmivvPAs": {
                "title": "Intervention du 26 octobre 2020 PLF 2021 (1/2)",
                "publishedAt": "2020-10-28T11:40:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UcCFmivvPAs",
                "viewCount": "59736",
                "likeCount": "573",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "76",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "ua6NcXHGW_M": {
                "title": "Intervention 5/5 du 2 octobre 2020 PJL ASAP",
                "publishedAt": "2020-10-07T19:12:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ua6NcXHGW_M",
                "viewCount": "3091",
                "likeCount": "87",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT2M9S"
            },
            "LkpnxRhw9J8": {
                "title": "Intervention 4 /5 du 2 octobre 2020 PJL ASAP",
                "publishedAt": "2020-10-07T19:11:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LkpnxRhw9J8",
                "viewCount": "1884",
                "likeCount": "58",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "R7u2izZECd8": {
                "title": "Intervention 1/5 du 2 octobre 2020 PJL ASAP",
                "publishedAt": "2020-10-07T19:09:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R7u2izZECd8",
                "viewCount": "620",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "mzdaidxAEDw": {
                "title": "Intervention 2/5 du 2 octobre 2020 PJL ASAP",
                "publishedAt": "2020-10-07T19:10:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mzdaidxAEDw",
                "viewCount": "903",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "mg8VOvmT0LU": {
                "title": "Intervention 3/5 du 2 octobre 2020 PJL ASAP",
                "publishedAt": "2020-10-07T19:10:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mg8VOvmT0LU",
                "viewCount": "1599",
                "likeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M42S"
            },
            "Jyk7YyJG0WU": {
                "title": "Intervention du 2 octobre 2020 sur PJL ASAP - Article 39 (1/2)",
                "publishedAt": "2020-10-06T17:39:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Jyk7YyJG0WU",
                "viewCount": "1583",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "KqQE0nKppn4": {
                "title": "Intervention du 2 octobre 2020 sur PJL ASAP - Article 39 (2/2)",
                "publishedAt": "2020-10-06T17:40:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KqQE0nKppn4",
                "viewCount": "3411",
                "likeCount": "93",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M55S"
            },
            "hLdlITKZO9Y": {
                "title": "Intervention du 29 septembre 2020 PJL ASAP sur les concession hydro\u00e9lectriques",
                "publishedAt": "2020-10-06T09:43:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hLdlITKZO9Y",
                "viewCount": "1709",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT1M19S"
            },
            "9S3VJmCY3gE": {
                "title": "Intervention du 28 septembre2020 PJL ASAP",
                "publishedAt": "2020-10-06T09:42:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9S3VJmCY3gE",
                "viewCount": "1758",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "yvzqHTSWf0Q": {
                "title": "Intervention du 5 octobre 2020 - N\u00e9onicotino\u00efdes",
                "publishedAt": "2020-10-06T09:40:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yvzqHTSWf0Q",
                "viewCount": "28879",
                "likeCount": "363",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT2M9S"
            },
            "nk4340wojFc": {
                "title": "Intervention du 1 octobre 2020  - Prorogation du r\u00e9gime transitoire de sortie de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence",
                "publishedAt": "2020-10-03T09:00:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nk4340wojFc",
                "viewCount": "2444",
                "likeCount": "103",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "HE34--T7RfQ": {
                "title": "Appel \u00e0 dons R\u00e9sistons!",
                "publishedAt": "2020-10-02T16:28:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HE34--T7RfQ",
                "viewCount": "4826",
                "likeCount": "213",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "65",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "UvRFvKcDZDM": {
                "title": "Intervention du 1 octobre 202, la prorogation du r\u00e9gime transitoire de sortie de l'\u00e9tat d'urgence",
                "publishedAt": "2020-10-02T14:14:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UvRFvKcDZDM",
                "viewCount": "27008",
                "likeCount": "601",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "124",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "j_p18S3NzZI": {
                "title": "Intervention du 29 septembre 2020 PJL ASAP article 25 bis",
                "publishedAt": "2020-10-01T10:16:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j_p18S3NzZI",
                "viewCount": "40232",
                "likeCount": "1079",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "cB_zDWQBpFM": {
                "title": "Rencontres R\u00e9sistons! 10 et 11 octobre",
                "publishedAt": "2020-09-30T09:23:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cB_zDWQBpFM",
                "viewCount": "2457",
                "likeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "xSwGxmF-rKU": {
                "title": "Intervention du 29 septembre 2020 PJL ASAP (Beynac 2/2)",
                "publishedAt": "2020-09-30T09:12:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xSwGxmF-rKU",
                "viewCount": "5152",
                "likeCount": "104",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT2M9S"
            },
            "9olrJJpExiI": {
                "title": "Intervention du 29 septembre 2020 PJL ASAP (Beynac 1/2)",
                "publishedAt": "2020-09-30T09:10:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9olrJJpExiI",
                "viewCount": "8047",
                "likeCount": "99",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "_eShO-9G7EI": {
                "title": "Pour la libert\u00e9 d'expression, contre l'oligarchie financi\u00e8re",
                "publishedAt": "2020-09-29T19:39:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_eShO-9G7EI",
                "viewCount": "2721",
                "likeCount": "277",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT3M8S"
            },
            "yUcxoAeHcZw": {
                "title": "Intervention du 23 septembre 2020 (3/3) -  loi de programmation de la recherche",
                "publishedAt": "2020-09-25T13:05:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yUcxoAeHcZw",
                "viewCount": "3361",
                "likeCount": "127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "kEVLeef1Tf0": {
                "title": "Intervention du 23 septembre 2020 (2/3)  - loi de programmation de la recherche",
                "publishedAt": "2020-09-25T12:42:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kEVLeef1Tf0",
                "viewCount": "3929",
                "likeCount": "94",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT2M2S"
            },
            "PKtPPcGaaUY": {
                "title": "Intervention  du 23 septembre 2020 (1/3) - Loi de programmation de la recherche",
                "publishedAt": "2020-09-25T12:35:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PKtPPcGaaUY",
                "viewCount": "1640",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "LCbIffL3fxg": {
                "title": "Intervention du 22 septembre 2020  sur la loi de programmation de la recherche (2)",
                "publishedAt": "2020-09-24T10:16:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LCbIffL3fxg",
                "viewCount": "4041",
                "likeCount": "134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "rtaimOJvR1U": {
                "title": "Intervention du 22 septembre 2020 sur loi de programmation de la recherche (1)",
                "publishedAt": "2020-09-24T10:09:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rtaimOJvR1U",
                "viewCount": "2204",
                "likeCount": "83",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "Y9Kc4ExrnD0": {
                "title": "Intervention du 16 09 2020 CESE",
                "publishedAt": "2020-09-18T14:20:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y9Kc4ExrnD0",
                "viewCount": "109682",
                "likeCount": "1113",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT4M1S"
            },
            "pH9L_jjm_Y4": {
                "title": "LE PLACOT Interview de Serge Jourdan (Relais d\u00e9partemental des Landes) le 08 septembre 2020",
                "publishedAt": "2020-09-16T09:40:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pH9L_jjm_Y4",
                "viewCount": "462",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT8M55S"
            },
            "FxBzWad-ZT4": {
                "title": "Tour de France 2020",
                "publishedAt": "2020-09-15T14:49:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FxBzWad-ZT4",
                "viewCount": "1747",
                "likeCount": "105",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "NbhGsioUPn0": {
                "title": "Intervention \u00e0 Beynac le 13 09 2020",
                "publishedAt": "2020-09-15T14:42:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NbhGsioUPn0",
                "viewCount": "1870",
                "likeCount": "76",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT15M4S"
            },
            "iVyxQ-bywCQ": {
                "title": "Commission d\u00e9fense 29 juillet 2020 Les le\u00e7ons de la crise du COVID 19",
                "publishedAt": "2020-07-31T09:27:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iVyxQ-bywCQ",
                "viewCount": "11338",
                "likeCount": "219",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT4M13S"
            },
            "SzMKA5hHrL4": {
                "title": "Intervention du 28 juillet 2020 loi de bio\u00e9thique   deuxi\u00e8me lecture",
                "publishedAt": "2020-07-29T19:08:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SzMKA5hHrL4",
                "viewCount": "63358",
                "likeCount": "1355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "183",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "Q5TOJTC4kQg": {
                "title": "Intervention commission d\u00e9fense 22 07 2020",
                "publishedAt": "2020-07-23T15:26:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q5TOJTC4kQg",
                "viewCount": "17450",
                "likeCount": "333",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT3M40S"
            },
            "6RN2nSMwixg": {
                "title": "Jean Lassalle lance un appel \u00e0 dons",
                "publishedAt": "2020-07-08T22:07:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6RN2nSMwixg",
                "viewCount": "46794",
                "likeCount": "552",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT2M59S"
            },
            "PHhXmRWHXww": {
                "title": "Prise de parole du 1 juillet 2020 dans le cadre du PLFR3",
                "publishedAt": "2020-07-02T16:08:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PHhXmRWHXww",
                "viewCount": "74546",
                "likeCount": "623",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "99",
                "duration": "PT2M39S"
            },
            "urjDLoUR_wY": {
                "title": "Intervention du 1 juillet 2020 PLFR3",
                "publishedAt": "2020-07-01T17:13:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "urjDLoUR_wY",
                "viewCount": "16193",
                "likeCount": "229",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "QoKOGx7zmbA": {
                "title": "Proposition de lois cr\u00e9ant la fonction de directeur d'\u00e9cole",
                "publishedAt": "2020-06-26T13:10:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QoKOGx7zmbA",
                "viewCount": "6019",
                "likeCount": "159",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT11M1S"
            },
            "QtXueuAMCBo": {
                "title": "Cr\u00e9ation de la fonction de directeur d\u2019\u00e9cole   24 06 2020",
                "publishedAt": "2020-06-25T15:08:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QtXueuAMCBo",
                "viewCount": "11676",
                "likeCount": "191",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT2M8S"
            },
            "LKpRo48cnRg": {
                "title": "Proposition de loi sur mesures contr\u00f4le des terroristes   22   06  2020",
                "publishedAt": "2020-06-24T11:45:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LKpRo48cnRg",
                "viewCount": "6856",
                "likeCount": "171",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT2M31S"
            },
            "c-LMQw8mXIQ": {
                "title": "Intervention du 9 juin 2020 sur l'h\u00f4pital public",
                "publishedAt": "2020-06-15T09:20:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c-LMQw8mXIQ",
                "viewCount": "22686",
                "likeCount": "477",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT12M49S"
            },
            "RlSn_smeics": {
                "title": "Fonctionnement de la justice pendant la crise Covid-19 et enfants plac\u00e9s",
                "publishedAt": "2020-06-10T16:58:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RlSn_smeics",
                "viewCount": "1194",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "X8s7wxKiajE": {
                "title": "Crise COVID-19:  la solidarit\u00e9 avec les sans abris et personnes isol\u00e9es, QAG  le 24/04/2020",
                "publishedAt": "2020-04-23T12:37:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X8s7wxKiajE",
                "viewCount": "2685",
                "likeCount": "162",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M24S"
            },
            "Ljee5nknKX8": {
                "title": "A propos des Europ\u00e9ennes...",
                "publishedAt": "2019-06-05T15:17:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ljee5nknKX8",
                "viewCount": "2857",
                "likeCount": "100",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT7M22S"
            },
            "EnXaRYwzsoU": {
                "title": "Intervention contre le projet de loi de modification du r\u00e8glement de l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2019-06-05T14:56:29Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Asembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EnXaRYwzsoU",
                "viewCount": "5292",
                "likeCount": "87",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT3M4S"
            },
            "fkxQaDB8aII": {
                "title": "Dimanche, nous allons participer \u00e0 une mascarade - Jean Lassalle \u00e0 propos des \u00e9lections europ\u00e9ennes",
                "publishedAt": "2019-05-24T17:19:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fkxQaDB8aII",
                "viewCount": "3114",
                "likeCount": "109",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "OwROETdRUEU": {
                "title": "Je vous demande de ne pas voter cette loi - Projet de loi de transformation de la Fonction publique",
                "publishedAt": "2019-05-16T15:34:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OwROETdRUEU",
                "viewCount": "10980",
                "likeCount": "244",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT7M52S"
            },
            "dUVaAJNC7cE": {
                "title": "Prot\u00e9geons les majeurs vuln\u00e9rables - Jean Lassalle \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2019-05-09T15:11:04Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Enfants plac\u00e9s",
                    "France",
                    "Assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dUVaAJNC7cE",
                "viewCount": "3294",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT6M41S"
            },
            "YqWElZJ95BM": {
                "title": "Il est temps de mettre \u00e0 plat l'immense probl\u00e8me des placements abusifs d'enfants - Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2019-04-30T08:57:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YqWElZJ95BM",
                "viewCount": "7524",
                "likeCount": "356",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "92",
                "duration": "PT3M7S"
            },
            "kW1fJm9930I": {
                "title": "Jean Lassalle \u00e0 la rencontre des retrait\u00e9s",
                "publishedAt": "2019-04-02T09:27:13Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Retraite",
                    "Retrait\u00e9",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kW1fJm9930I",
                "viewCount": "1614",
                "likeCount": "59",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT7M58S"
            },
            "ScK8XCw9huE": {
                "title": "Jean Lassalle sur l'organisation et la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                "publishedAt": "2019-03-22T12:58:48Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Agn\u00e8s Buzyn",
                    "Sant\u00e9",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ScK8XCw9huE",
                "viewCount": "2270",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "ATnbU-m-ZqQ": {
                "title": "Appel aux dons : R\u00e9sistons! a besoin de vous",
                "publishedAt": "2019-03-18T10:38:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ATnbU-m-ZqQ",
                "viewCount": "1064",
                "likeCount": "66",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "LaaNYOgP9zg": {
                "title": "Intervention de Jean Lassalle sur la loi Pacte",
                "publishedAt": "2019-03-14T14:05:15Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "Loi PACTE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LaaNYOgP9zg",
                "viewCount": "4407",
                "likeCount": "103",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT6M21S"
            },
            "Mzia9FWZrwo": {
                "title": "Jean Lassalle s'exprime contre la fermeture des classes et sur l'\u00e9cole de la confiance",
                "publishedAt": "2019-03-12T14:29:02Z",
                "tags": [
                    "Classes",
                    "Ecole",
                    "Jean Lassalle",
                    "Jean-Michel Blanquer",
                    "Ministre",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mzia9FWZrwo",
                "viewCount": "4051",
                "likeCount": "61",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT2M30S"
            },
            "o2Gx3hVzqAw": {
                "title": "Jean Lassalle sur la cr\u00e9ation de l\u2019Agence Nationale de Coh\u00e9sion des territoires",
                "publishedAt": "2019-03-12T14:29:04Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Gilet jaune",
                    "Territoire",
                    "R\u00e9sistons!",
                    "Assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o2Gx3hVzqAw",
                "viewCount": "1658",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "gDUr2284W0A": {
                "title": "Jean Lassalle interpelle Jean-Michel Blanquer sur l'\u00e9cole du num\u00e9rique",
                "publishedAt": "2019-03-12T14:14:18Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Ecole",
                    "Num\u00e9rique",
                    "Jean-Michel Blanquer",
                    "Education nationale",
                    "Ministre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gDUr2284W0A",
                "viewCount": "3118",
                "likeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT6M30S"
            },
            "URscU6p3XHE": {
                "title": "Jean Lassalle s'exprime sur les pr\u00e9ventions et les sanctions des violences lors des manifestations",
                "publishedAt": "2019-03-12T14:03:51Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Gilets jaunes",
                    "Benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "URscU6p3XHE",
                "viewCount": "1725",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "IDrdbtR_oNE": {
                "title": "Claude Mineraud : Nous devons r\u00e9sister face au syst\u00e8me (2/2)",
                "publishedAt": "2018-08-05T15:00:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IDrdbtR_oNE",
                "viewCount": "680",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT16M18S"
            },
            "MzH5ZLuKdMk": {
                "title": "Claude Mineraud : Nous devons r\u00e9sister face au syst\u00e8me (1/2)",
                "publishedAt": "2018-08-04T15:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MzH5ZLuKdMk",
                "viewCount": "740",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT16M26S"
            },
            "E3JAKh1NDtM": {
                "title": "Jean Lassalle d\u00e9fend l'\u00e9cole obligatoire jusqu'\u00e0 14 ans",
                "publishedAt": "2018-08-03T15:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E3JAKh1NDtM",
                "viewCount": "1525",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "w2L1tBNq5Oc": {
                "title": "Jean Lassalle: \"Jutilise la politique pour e\u0302tre au plus pre\u0300s de ce que disent les citoyens\"",
                "publishedAt": "2018-08-01T15:00:05Z",
                "tags": [
                    "Huffington Post",
                    "HuffPost",
                    "Assemblee nationale",
                    "politique",
                    "interview",
                    "communication",
                    "campagne",
                    "depute"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w2L1tBNq5Oc",
                "viewCount": "795",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "UyPv2vSAi8Y": {
                "title": "Jean Lassalle d\u00e9pit\u00e9 par les agissement des Apprentis d'Auteuil - 24 juillet",
                "publishedAt": "2018-07-31T15:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UyPv2vSAi8Y",
                "viewCount": "10400",
                "likeCount": "119",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT2M38S"
            },
            "FpbF7j_o37M": {
                "title": "Jean Lassalle questionne sur le financement de la r\u00e9forme de l'apprentissage - 24 juillet",
                "publishedAt": "2018-07-30T10:17:50Z",
                "tags": [
                    "jean lassalle",
                    "d\u00e9put\u00e9",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "politique",
                    "apprentissage",
                    "formation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FpbF7j_o37M",
                "viewCount": "585",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "FhLH_mTEwNk": {
                "title": "Jacques Ansquer \"Le d\u00e9sastre de la gestion des d\u00e9chets\" - Rencontres R\u00e9sistons! de juin 2018",
                "publishedAt": "2018-07-20T10:51:16Z",
                "tags": [
                    "jean lassalle",
                    "resistons",
                    "parti",
                    "politique",
                    "mouvement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FhLH_mTEwNk",
                "viewCount": "299",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT19M3S"
            },
            "aoOwqmSFo90": {
                "title": "Jean Lassalle \"Il fallait d'abord reconstruire l'Etat\" : D\u00e9pis face \u00e0 la r\u00e9forme constitutionnelle",
                "publishedAt": "2018-07-19T10:44:57Z",
                "tags": [
                    "jean lassalle",
                    "assemblee nationale",
                    "hemicycle",
                    "reforme constitutionnelle",
                    "Etat",
                    "constitution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aoOwqmSFo90",
                "viewCount": "3263",
                "likeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "QwZ6uVsmUpQ": {
                "title": "R\u00e9action sur le symbole de la loi constitutionnelle, si proche de celui des Bleus \u00e0 l'Elys\u00e9e",
                "publishedAt": "2018-07-17T13:39:00Z",
                "tags": [
                    "jean lassalle",
                    "politique",
                    "assemblee",
                    "r\u00e9forme constitutionnelle",
                    "equipe de france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QwZ6uVsmUpQ",
                "viewCount": "736",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M19S"
            },
            "dNA6bx6kggE": {
                "title": "Le tr\u00e9sorier pr\u00e9sente l'organisation financi\u00e8re du parti - Rencontre R\u00e9sistons! de juin 2018",
                "publishedAt": "2018-07-13T10:07:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dNA6bx6kggE",
                "viewCount": "450",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "SOKjl9EPH6Q": {
                "title": "\"Toi tu viens de chez Rothschild, moi je viens de Lourdios-Ich\u00e8re\"",
                "publishedAt": "2018-07-12T14:56:43Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Simone Media",
                    "France",
                    "Abandon",
                    "Territoire",
                    "Rothschild",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SOKjl9EPH6Q",
                "viewCount": "422408",
                "likeCount": "8842",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "881",
                "duration": "PT1M50S"
            },
            "bUiHug2buc8": {
                "title": "Nina Cihak \"Je veux donner mon temps, mon coeur et mon \u00e9nergie\" - Rencontres R\u00e9sistons! de juin 2018",
                "publishedAt": "2018-07-12T14:30:49Z",
                "tags": [
                    "jean lassalle",
                    "depute",
                    "assemblee",
                    "politique",
                    "mouvement",
                    "parti",
                    "etudiant",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bUiHug2buc8",
                "viewCount": "696",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M55S"
            },
            "mZpJLnYR9jY": {
                "title": "Alain H\u00e9nin raconte sa cr\u00e9ation d'un lyc\u00e9e \u00e0 Nancy - Rencontres R\u00e9sistons! de juin 2018",
                "publishedAt": "2018-07-12T10:16:34Z",
                "tags": [
                    "jean lassalle",
                    "resistons",
                    "paris",
                    "mouvement",
                    "parti",
                    "assemblee nationale",
                    "lycee",
                    "education"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mZpJLnYR9jY",
                "viewCount": "426",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M58S"
            },
            "rv14KSnzY2A": {
                "title": "Jean Lassalle ouvre les Rencontres R\u00e9sistons! de juin 2018",
                "publishedAt": "2018-07-11T14:59:39Z",
                "tags": [
                    "jean lassalle",
                    "resistons",
                    "politique",
                    "parti",
                    "mouvement",
                    "rencontres",
                    "depute",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rv14KSnzY2A",
                "viewCount": "898",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M49S"
            },
            "IAoNbk5bnVw": {
                "title": "Maternite\u0301s et ho\u0302pitaux  \u00abTout cela nous place tre\u0300s loin sur des routes quasi moyena\u0302geuses\u00bb",
                "publishedAt": "2018-06-28T16:00:09Z",
                "tags": [
                    "RT international",
                    "Russia Today",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Parlement",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "Civilisation",
                    "Peuple",
                    "France",
                    "Gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IAoNbk5bnVw",
                "viewCount": "319",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M39S"
            },
            "q5auxSC_irE": {
                "title": "Jean Lassalle alerte sur l'abandon des territoires ruraux",
                "publishedAt": "2018-06-27T09:33:28Z",
                "tags": [
                    "Brut.",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "France",
                    "Jean Lassalle",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "Territoire",
                    "Rural",
                    "Campagne",
                    "Maternit\u00e9",
                    "Soin",
                    "Sant\u00e9",
                    "H\u00f4pital"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q5auxSC_irE",
                "viewCount": "741",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT1M"
            },
            "GWpsPIfzr-8": {
                "title": "J. Lassalle : \"Il faut construire un \u00c9tat plus simple, moderne, qui redonne le pouvoir aux \u00e9lus...\"",
                "publishedAt": "2018-06-14T14:35:07Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Assembl\u00e9e",
                    "Nationale",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Etat",
                    "Moderne",
                    "Simple",
                    "Pouvoir",
                    "Elus",
                    "Parlement",
                    "Projet",
                    "Province",
                    "Territoire",
                    "Loi",
                    "Loi Travail",
                    "Travail",
                    "Avenir",
                    "Professionnel",
                    "Libert\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GWpsPIfzr-8",
                "viewCount": "1381",
                "likeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "m6OhNFJTNNk": {
                "title": "Jean Lassalle demande le retrait du texte du projet de loi compl\u00e9mentaire \u00e0 la loi Travail.",
                "publishedAt": "2018-06-13T08:32:14Z",
                "tags": [
                    "Assembl\u00e9e",
                    "Nationale",
                    "Retrait",
                    "texte",
                    "projet",
                    "Loi Travail",
                    "Loi",
                    "Travail",
                    "Avenir",
                    "Professionnel",
                    "Gouvernement",
                    "Social",
                    "Transformation",
                    "Jean",
                    "Lassalle",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "H\u00e9micycle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m6OhNFJTNNk",
                "viewCount": "1831",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "Bgc4Ux-oZwQ": {
                "title": "Question de Jean Lassalle \u00e0 M. Ivan Odonnat en commission des finances",
                "publishedAt": "2018-06-09T16:00:03Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Lassalle",
                    "Commission",
                    "Finances",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "d\u00e9put\u00e9",
                    "Odonnat",
                    "Banque de France",
                    "France",
                    "Banque",
                    "Risques",
                    "financiers",
                    "\u00e9valuation",
                    "R\u00e9sistons!"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Bgc4Ux-oZwQ",
                "viewCount": "7949",
                "likeCount": "108",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT2M39S"
            },
            "xsEMXNUIZOo": {
                "title": "Intervention de Jean Lassalle sur le projet de loi agriculture et alimentation",
                "publishedAt": "2018-06-08T16:00:05Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Lassalle",
                    "loi",
                    "gouvernement",
                    "agriculture",
                    "alimentation",
                    "glyphosate",
                    "d\u00e9put\u00e9",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "secteur",
                    "agricole",
                    "\u00e9quilibre",
                    "R\u00e9sistons!"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xsEMXNUIZOo",
                "viewCount": "2804",
                "likeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT6M27S"
            },
            "ZdK-FMwOfws": {
                "title": "Refus des prises de parole de Jean Lassalle par la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e Nationale",
                "publishedAt": "2018-06-07T16:07:53Z",
                "tags": [
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Jean Lassalle",
                    "Refus",
                    "Censure",
                    "Parlement",
                    "France",
                    "Etat",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "Pr\u00e9sidente",
                    "H\u00e9micycle",
                    "Coup de gueule",
                    "D\u00e9bat",
                    "Projet de loi ELAN",
                    "Loi",
                    "Projet",
                    "Temps L\u00e9gislatif Programm\u00e9",
                    "Bureau-Bonnard",
                    "Lassalle",
                    "R\u00e9sistons"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZdK-FMwOfws",
                "viewCount": "20200",
                "likeCount": "350",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT1M28S"
            },
            "eneIs9arx30": {
                "title": "Intervention de Jean Lassalle en faveur de l'engagement associatif",
                "publishedAt": "2018-06-07T16:00:02Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Lassalle",
                    "Association",
                    "Engagement",
                    "Loi",
                    "d\u00e9put\u00e9",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "R\u00e9sistons!"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eneIs9arx30",
                "viewCount": "369",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M37S"
            },
            "dBwSiQaVlyc": {
                "title": "Intervention de Jean Lassalle contre les violences sexuelles et sexistes",
                "publishedAt": "2018-06-06T16:00:07Z",
                "tags": [
                    "schiappa",
                    "gouvernement",
                    "violences",
                    "sexuelles",
                    "sexiste",
                    "femmes",
                    "Jean Lassalle",
                    "Lassalle",
                    "loi",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "d\u00e9put\u00e9",
                    "R\u00e9sistons!"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dBwSiQaVlyc",
                "viewCount": "561",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT6M40S"
            },
            "TGIfX13PLsI": {
                "title": "Question orale sans d\u00e9bat de Jean Lassalle sur la disparition des services publics",
                "publishedAt": "2018-06-05T16:00:03Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "services publics",
                    "gouvernement",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "d\u00e9put\u00e9",
                    "circonscription",
                    "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
                    "disparition",
                    "Lassalle",
                    "R\u00e9sistons!"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TGIfX13PLsI",
                "viewCount": "4208",
                "likeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT5M40S"
            },
            "n1_5KfJbyzs": {
                "title": "Prise de parole de Jean Lassalle sur l'intervention de la France en Syrie",
                "publishedAt": "2018-06-04T17:12:53Z",
                "tags": [
                    "Bachar el-Assad",
                    "Bachar",
                    "Assad",
                    "France",
                    "Macron",
                    "Syrie",
                    "Militaire",
                    "Intervention",
                    "Jean Lassalle",
                    "d\u00e9put\u00e9",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "SNCF",
                    "r\u00e9forme",
                    "Lassalle",
                    "R\u00e9sistons!"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n1_5KfJbyzs",
                "viewCount": "1152",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "RmTpSB2PkMI": {
                "title": "Question de Jean Lassalle \u00e0 MM. Lamassoure et Tang en commission des finances",
                "publishedAt": "2018-06-02T16:30:00Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Commission",
                    "Lamassoure",
                    "Tang",
                    "Imp\u00f4t",
                    "Soci\u00e9t\u00e9",
                    "R\u00e9sistons!",
                    "Politique",
                    "Lassalle",
                    "Finances"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RmTpSB2PkMI",
                "viewCount": "464",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "C1_2XjBoHEg": {
                "title": "Intervention de Jean Lassalle lors de la loi de programmation militaire 2019-2025",
                "publishedAt": "2018-06-01T16:30:01Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Militaire",
                    "Loi",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "2019",
                    "2025",
                    "d\u00e9put\u00e9",
                    "s\u00e9ance",
                    "Lassalle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C1_2XjBoHEg",
                "viewCount": "14162",
                "likeCount": "217",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT7M20S"
            },
            "LEldjboFKpo": {
                "title": "Question au gouvernement de Jean Lassalle sur la situation politique en Alg\u00e9rie",
                "publishedAt": "2018-05-31T16:30:00Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "d\u00e9put\u00e9",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Alg\u00e9rie",
                    "Gouvernement",
                    "R\u00e9sistons",
                    "Politique",
                    "Lassalle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LEldjboFKpo",
                "viewCount": "1153",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT4M12S"
            },
            "9hhgxxxZp6c": {
                "title": "Jean Lassalle candidat \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e",
                "publishedAt": "2018-05-30T16:32:29Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "d\u00e9put\u00e9s",
                    "R\u00e9sistons",
                    "Politique",
                    "Bureau",
                    "Pr\u00e9sidence",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Lassalle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9hhgxxxZp6c",
                "viewCount": "12593",
                "likeCount": "186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT51S"
            },
            "1_fASjjNzEY": {
                "title": "Le parcours hors-norme de Jean Lassalle, candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2017-04-21T15:08:51Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Fran\u00e7ois Fillon",
                    "Jean Luc M\u00e9lenchon",
                    "Marine Le Pen",
                    "Nicolas Dupont Aignan",
                    "Fran\u00e7ois Asselineau",
                    "Philippe Poutou",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1_fASjjNzEY",
                "viewCount": "5073",
                "likeCount": "104",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "pXnm1vT98Xk": {
                "title": "La France sous la pr\u00e9sidence de Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2017-04-21T15:00:53Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "Marine Le Pen",
                    "Jean Luc Melenchon",
                    "Nicolas Dupont Aignan",
                    "Fran\u00e7ois Fillon",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Fran\u00e7ois Asselineau"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pXnm1vT98Xk",
                "viewCount": "22738",
                "likeCount": "639",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "59",
                "duration": "PT1M15S"
            },
            "bZryw8OeRaE": {
                "title": "C\u00e9line All\u00e9aume : \"L'histoire de France s'inscrit dans les campagnes\"",
                "publishedAt": "2017-04-21T13:05:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bZryw8OeRaE",
                "viewCount": "1834",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT13M33S"
            },
            "5S3GrvOLY4Q": {
                "title": "Jean Lassalle invit\u00e9 de Zemmour et Naulleau le 19 avril 2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T20:49:34Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "pr\u00e9sidentielle 2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5S3GrvOLY4Q",
                "viewCount": "64204",
                "likeCount": "485",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT25M14S"
            },
            "v4TjnDuggkw": {
                "title": "Jean Lassalle sur LCI \"Votre pr\u00e9sence et votre humanit\u00e9 ont marqu\u00e9 les fran\u00e7ais\"",
                "publishedAt": "2017-04-20T17:55:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v4TjnDuggkw",
                "viewCount": "55392",
                "likeCount": "510",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "71",
                "duration": "PT15M23S"
            },
            "s8G6y8rrl0U": {
                "title": "Jean Lassalle \"Les territoires, vous en parlez, moi j'y ai march\u00e9 !\"",
                "publishedAt": "2017-04-20T17:05:53Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Journalistes",
                    "Paris",
                    "France",
                    "Politique",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Le Pen",
                    "Macron",
                    "Fillon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s8G6y8rrl0U",
                "viewCount": "4907",
                "likeCount": "102",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT26M57S"
            },
            "E8t8AOHTCtM": {
                "title": "Jean Lassalle face \u00e0 JP Elkabbach \"Je suis celui qui a \u00e9t\u00e9 le plus loin\"",
                "publishedAt": "2017-04-20T17:00:10Z",
                "tags": [
                    "Election presidentielle",
                    "Politique",
                    "Journalisme",
                    "Programme",
                    "Projet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E8t8AOHTCtM",
                "viewCount": "20730",
                "likeCount": "247",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "81",
                "duration": "PT23M23S"
            },
            "moCkbSCNZs0": {
                "title": "Jean Lassalle passe Le Grand Oral des Grandes Gueules sur RMC",
                "publishedAt": "2017-04-20T15:28:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "moCkbSCNZs0",
                "viewCount": "68849",
                "likeCount": "551",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "115",
                "duration": "PT30M37S"
            },
            "1UXeS4VUaTk": {
                "title": "Philippe Metzger : Charg\u00e9 des th\u00e9matiques S\u00e9curit\u00e9, D\u00e9fense et Projet Maritime",
                "publishedAt": "2017-04-20T13:30:02Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Macron",
                    "Le Pen",
                    "Nouvelles \u00e9nergies",
                    "Environnement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1UXeS4VUaTk",
                "viewCount": "489",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT18M30S"
            },
            "rdDAxYZv-eg": {
                "title": "\u00c9ric Lafond, porte parole de Jean Lassalle invit\u00e9 de Lyon Capitale",
                "publishedAt": "2017-04-20T11:26:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rdDAxYZv-eg",
                "viewCount": "302",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M37S"
            },
            "FdTG7mNHI-E": {
                "title": "Jean Bartholin, porte parole de Jean Lassalle sur France Bleu Saint Etienne Loire Matin",
                "publishedAt": "2017-04-20T11:23:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FdTG7mNHI-E",
                "viewCount": "570",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT6M25S"
            },
            "d5oj9pYshMo": {
                "title": "Jean Lassalle - Clip de campagne officiel (version longue)",
                "publishedAt": "2017-04-20T10:45:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d5oj9pYshMo",
                "viewCount": "10759",
                "likeCount": "194",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "e6MLsh8YsPw": {
                "title": "Jean Lassalle Clip de campagne officiel (version courte)",
                "publishedAt": "2017-04-20T10:40:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e6MLsh8YsPw",
                "viewCount": "1412",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "xmbofJqw5OI": {
                "title": "Le projet pr\u00e9sidentiel de Jean Lassalle d\u00e9crypt\u00e9 sur LCI",
                "publishedAt": "2017-04-20T10:36:14Z",
                "tags": [
                    "Journalisme",
                    "Election presidentielle",
                    "Jean Lassalle",
                    "LCI",
                    "M\u00e9dias"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xmbofJqw5OI",
                "viewCount": "956",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT5M25S"
            },
            "lH1I7tzEMPY": {
                "title": "\"Est-ce pass\u00e9iste de se pr\u00e9occuper de notre avenir ?\"",
                "publishedAt": "2017-04-20T10:15:11Z",
                "tags": [
                    "Election presidentielle",
                    "Jean Lassalle",
                    "Journalisme",
                    "France 2",
                    "Pujadas",
                    "Moselle",
                    "Territoire",
                    "Agriculture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lH1I7tzEMPY",
                "viewCount": "4149",
                "likeCount": "77",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT4M9S"
            },
            "7DaKhzUD_zo": {
                "title": "Maryline Ducrocq, porte parole de Jean Lassalle sur France 3 Hauts-de-France",
                "publishedAt": "2017-04-19T13:32:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7DaKhzUD_zo",
                "viewCount": "459",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M1S"
            },
            "e8pwM1Q4WaA": {
                "title": "C\u00e9line All\u00e9aume, porte parole de Jean Lassalle sur LCI",
                "publishedAt": "2017-04-19T13:21:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e8pwM1Q4WaA",
                "viewCount": "3716",
                "likeCount": "96",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT12M33S"
            },
            "fxCDfd5CCy0": {
                "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre-Nar\u00e9, porte parole de Jean Lassalle invit\u00e9 sur France 3 Ile-de-France",
                "publishedAt": "2017-04-18T17:39:28Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fxCDfd5CCy0",
                "viewCount": "943",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT6M18S"
            },
            "zvCm1lAjmhI": {
                "title": "Claire Simonin, porte parole de Jean Lassalle invit\u00e9 de France 3 Bretagne",
                "publishedAt": "2017-04-18T17:37:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zvCm1lAjmhI",
                "viewCount": "1224",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT3M33S"
            },
            "TJS1P6g5FS4": {
                "title": "S\u00e9bastien Taupin, porte parole de Jean Lassalle invit\u00e9 de Yvelines Premi\u00e8re",
                "publishedAt": "2017-04-18T17:34:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TJS1P6g5FS4",
                "viewCount": "2530",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT13M52S"
            },
            "8gSIexHMb14": {
                "title": "Un jeune slam pour rendre hommage \u00e0 Jean Lassalle sur Mouv'",
                "publishedAt": "2017-04-17T13:09:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8gSIexHMb14",
                "viewCount": "1532",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M"
            },
            "doGEUW7IS8w": {
                "title": "Jean Lassalle sur Mouv' r\u00e9pond aux questions de jeunes citoyens sur son programme",
                "publishedAt": "2017-04-15T14:45:10Z",
                "tags": [
                    "pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "\u00e9lection 2017",
                    "jean lassalle programme",
                    "Jean Lassalle 2017",
                    "Jeunesse",
                    "D\u00e9bat citoyen",
                    "Mouv'",
                    "Radio Mouv'"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "doGEUW7IS8w",
                "viewCount": "10256",
                "likeCount": "152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT50M39S"
            },
            "_kyTcyuK-BY": {
                "title": "Jean Lassalle face \u00e0 Bourdin : \"Tourn\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de mots simples...\"",
                "publishedAt": "2017-04-13T13:19:10Z",
                "tags": [
                    "journalisme",
                    "bourdin",
                    "bfm",
                    "jean lassalle",
                    "politique",
                    "humanisme",
                    "histoire",
                    "programme",
                    "langues",
                    "famille",
                    "\u00e9lection 2017",
                    "pr\u00e9sidentielle 2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_kyTcyuK-BY",
                "viewCount": "303786",
                "likeCount": "1984",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "309",
                "duration": "PT46M47S"
            },
            "tmoIGtgutSo": {
                "title": "C\u00e9line All\u00e9aume, porte parole de Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2017-04-12T12:26:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tmoIGtgutSo",
                "viewCount": "3026",
                "likeCount": "80",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT8M5S"
            },
            "zjp3MaTZHhM": {
                "title": "Meeting m\u00e9morable de Jean Lassalle \u00e0 S\u00e9v\u00e9rac D'Aveyron le 6 avril 2017",
                "publishedAt": "2017-04-11T23:25:40Z",
                "tags": [
                    "Politique",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection 2017",
                    "Jean Lassalle",
                    "Programme de Jean Lassalle",
                    "Meeting Jean Lassalle",
                    "R\u00e9sistons",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zjp3MaTZHhM",
                "viewCount": "33168",
                "likeCount": "390",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT2H17M59S"
            },
            "dHdYw1d2aB0": {
                "title": "\"Nous ne r\u00e9pondons \u00e0 aucune question qui concerne le quotidien de nos compatriotes.\"",
                "publishedAt": "2017-04-11T10:12:11Z",
                "tags": [
                    "Journalisme",
                    "Politique",
                    "Jean Lassalle",
                    "France 2",
                    "Election presidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dHdYw1d2aB0",
                "viewCount": "8478",
                "likeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT7M40S"
            },
            "fhqFnZseYTI": {
                "title": "Jean Lassalle, c'est sa maman qui en parle le mieux",
                "publishedAt": "2017-04-11T08:57:07Z",
                "tags": [
                    "Famille",
                    "Politique",
                    "Jean Lassalle",
                    "Journalisme",
                    "RTL",
                    "Election presidentielle",
                    "campagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fhqFnZseYTI",
                "viewCount": "190306",
                "likeCount": "1768",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "177",
                "duration": "PT4M36S"
            },
            "dpTgoMdKVL4": {
                "title": "Jean Lassalle sur France Info : \"Je veux que la France soit une maman de paix\"",
                "publishedAt": "2017-04-10T10:25:26Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Syrie",
                    "Macron",
                    "Le Pen",
                    "Fillon",
                    "France",
                    "Guerre",
                    "Paix",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Vision",
                    "De Gaulle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dpTgoMdKVL4",
                "viewCount": "7887",
                "likeCount": "138",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "35",
                "duration": "PT25M2S"
            },
            "xM-HhEBNdmI": {
                "title": "Jean Lassalle : \"Je suis au c\u0153ur du peuple\"",
                "publishedAt": "2017-04-08T20:05:47Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "France 2",
                    "JT 20 heures",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Peuple",
                    "rassemblement",
                    "France",
                    "Presidentielle 2017",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Le Pen",
                    "Macron",
                    "Fillon",
                    "Pr\u00e9sident"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xM-HhEBNdmI",
                "viewCount": "10312",
                "likeCount": "163",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "57",
                "duration": "PT6M48S"
            },
            "bQwt13ASs4k": {
                "title": "Jean Lassalle : \"Les sondages d'opinion sont une insulte et une honte pour ce pays\"",
                "publishedAt": "2017-04-07T14:10:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bQwt13ASs4k",
                "viewCount": "18000",
                "likeCount": "260",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT9M6S"
            },
            "rDtjGQUkw1E": {
                "title": "Int\u00e9gralit\u00e9 des interventions de Jean Lassalle au grand d\u00e9bat",
                "publishedAt": "2017-04-06T13:02:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rDtjGQUkw1E",
                "viewCount": "64441",
                "likeCount": "1037",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "194",
                "duration": "PT18M33S"
            },
            "ZRD0BN839ZM": {
                "title": "Jean Lassalle sur LCP : \"Vous ! La presse \u00e0 la fran\u00e7aise, \u00eates vou\u00e9s \u00e0 dispara\u00eetre !\"",
                "publishedAt": "2017-04-04T11:58:25Z",
                "tags": [
                    "election presidentielle",
                    "journalisme",
                    "jean lassalle",
                    "politique",
                    "editorialiste",
                    "democratie",
                    "sondage d'opinion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZRD0BN839ZM",
                "viewCount": "15791",
                "likeCount": "199",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT18M33S"
            },
            "l8IqD0Fvpg0": {
                "title": "Jean Lassalle invit\u00e9 de 12/13 de France 3",
                "publishedAt": "2017-03-31T19:55:39Z",
                "tags": [
                    "election presidentielle",
                    "journalisme",
                    "France 3",
                    "politique",
                    "projet",
                    "vision"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l8IqD0Fvpg0",
                "viewCount": "4903",
                "likeCount": "63",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "3d_ypb4s1U0": {
                "title": "Jean Lassalle \u00e0 la rencontre des citoyens en Bretagne",
                "publishedAt": "2017-03-31T19:50:11Z",
                "tags": [
                    "election presidentielle",
                    "jean lassalle",
                    "france",
                    "bretagne",
                    "ruralit\u00e9",
                    "campagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3d_ypb4s1U0",
                "viewCount": "6942",
                "likeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "VSGEmGRH8vE": {
                "title": "Reportage de France 2 sur Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2017-03-31T19:48:30Z",
                "tags": [
                    "election presidentielle",
                    "jouralisme",
                    "jean lassalle",
                    "france 2",
                    "engagement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VSGEmGRH8vE",
                "viewCount": "11461",
                "likeCount": "116",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M57S"
            },
            "F0ttOa93cgs": {
                "title": "Jean Lassalle intervient devant le grand conseil de l'Agriculture",
                "publishedAt": "2017-03-31T09:43:59Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Agriculture",
                    "Terre",
                    "FNSEA",
                    "Fillon",
                    "Macron",
                    "Le Pen",
                    "Paysans",
                    "Discours",
                    "G\u00e9nie",
                    "France",
                    "Meilleur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F0ttOa93cgs",
                "viewCount": "12378",
                "likeCount": "175",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "35",
                "duration": "PT24M53S"
            },
            "Tc8l7QgDIKg": {
                "title": "\"Nous avons compl\u00e8tement abandonn\u00e9 nos territoires\"",
                "publishedAt": "2017-03-28T07:41:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Tc8l7QgDIKg",
                "viewCount": "4322",
                "likeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT14M17S"
            },
            "d4TcliaLZG8": {
                "title": "Jean Lassalle sur LCI: \"Je pr\u00e9pare le Conseil National de R\u00e9sistance\"",
                "publishedAt": "2017-03-25T11:44:09Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Macron",
                    "Fillon",
                    "Le Pen",
                    "Agriculture",
                    "France",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Politique",
                    "\u00e9lections",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d4TcliaLZG8",
                "viewCount": "5764",
                "likeCount": "99",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT16M21S"
            },
            "M1kvKeq2Mmc": {
                "title": "Jean Lassalle dans \"Face aux chr\u00e9tiens\"",
                "publishedAt": "2017-03-24T11:09:29Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "chr\u00e9tiens",
                    "religion",
                    "catholique",
                    "pape",
                    "KTO",
                    "RCF",
                    "Radio Notre Dame",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "Chef d'\u00c9tat",
                    "R\u00e9publique",
                    "Macron",
                    "Fillon",
                    "Ruralit\u00e9",
                    "Sp\u00e9culation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "M1kvKeq2Mmc",
                "viewCount": "19358",
                "likeCount": "289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT50M59S"
            },
            "EMU5_ZxVF1M": {
                "title": "Jean Lassalle dans les 4 v\u00e9rit\u00e9s sur France 2",
                "publishedAt": "2017-03-24T09:31:30Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Macron",
                    "Fillon",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "France",
                    "Politique",
                    "Chef d'\u00c9tat",
                    "Discours",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Meilleur",
                    "Orateur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EMU5_ZxVF1M",
                "viewCount": "10076",
                "likeCount": "124",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT8M31S"
            },
            "9F4SqjXCcMc": {
                "title": "\"Il n'y a plus de d\u00e9mocratie en France et c'est ce que je veux dire\"",
                "publishedAt": "2017-03-23T10:16:33Z",
                "tags": [
                    "election presidentielle",
                    "presidentielle 2017",
                    "jean lassalle",
                    "commune",
                    "maire",
                    "ruralit\u00e9",
                    "journalisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9F4SqjXCcMc",
                "viewCount": "1909",
                "likeCount": "78",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M25S"
            },
            "dA7azNfiZ1M": {
                "title": "Jean Lassalle \u00e9lectrise le Congr\u00e8s de l'association des maires de France",
                "publishedAt": "2017-03-22T17:18:37Z",
                "tags": [
                    "Jean Lassalle",
                    "Maire",
                    "Macron",
                    "\u00c9lection Pr\u00e9sidentielle",
                    "2017",
                    "France",
                    "Amour",
                    "Patrie",
                    "Fillon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dA7azNfiZ1M",
                "viewCount": "212594",
                "likeCount": "1733",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "225",
                "duration": "PT25M29S"
            },
            "RSYyzwnv1YI": {
                "title": "\"Qu'est-ce que je dirai aux maires ? Merci et pardon...\"",
                "publishedAt": "2017-03-22T14:18:45Z",
                "tags": [
                    "election presidentielle",
                    "jean lassalle",
                    "ruralite",
                    "campagne",
                    "maire",
                    "commune",
                    "discours",
                    "engagement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RSYyzwnv1YI",
                "viewCount": "2860",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT4M49S"
            },
            "Kfd4RMzFHfs": {
                "title": "Jean Lassalle lance officiellement sa campagne parmi les siens dans les Pyr\u00e9n\u00e9es",
                "publishedAt": "2017-03-21T14:57:52Z",
                "tags": [
                    "ruralit\u00e9",
                    "Jean Lassalle",
                    "meeting",
                    "camapagne",
                    "France",
                    "Agriculture",
                    "Amour",
                    "coh\u00e9sion",
                    "sociale",
                    "soci\u00e9t\u00e9",
                    "amiti\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Kfd4RMzFHfs",
                "viewCount": "2607",
                "likeCount": "58",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "sbROPKMyHmo": {
                "title": "Intervention de Jean Lassalle sur France info",
                "publishedAt": "2017-03-20T16:18:14Z",
                "tags": [
                    "France",
                    "Politique",
                    "\u00e9lection",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Jean Lassalle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sbROPKMyHmo",
                "viewCount": "1986",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT25M16S"
            },
            "lSvxZsaALcQ": {
                "title": "Jean Lassalle au JT de TF1 : \"CAMPAGNES DE FRANCE GRANDE CAUSE NATIONALE\"",
                "publishedAt": "2017-03-20T12:35:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lSvxZsaALcQ",
                "viewCount": "17540",
                "likeCount": "190",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "36",
                "duration": "PT7M34S"
            },
            "4sqLqR5ivKM": {
                "title": "Jean Lassalle au micro de Guillaume Durand",
                "publishedAt": "2017-03-17T17:34:03Z",
                "tags": [
                    "France",
                    "Politique",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "Homme",
                    "Radio Classique",
                    "Jean Lassalle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4sqLqR5ivKM",
                "viewCount": "1008",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M45S"
            },
            "sgf170udkdc": {
                "title": "Jean Lassalle sur LCI: \"Je formerai 15.000 apprentis d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2017\"",
                "publishedAt": "2017-03-17T17:16:09Z",
                "tags": [
                    "France",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "Politique",
                    "LCI",
                    "Jean Lassalle",
                    "\u00c9lection",
                    "Projet",
                    "Vision"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sgf170udkdc",
                "viewCount": "6003",
                "likeCount": "96",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT24M50S"
            },
            "wFOr_l2jByY": {
                "title": "Jean Lassalle face \u00e0 Zemmour et Naulleau - mars 2017",
                "publishedAt": "2017-03-17T12:55:07Z",
                "tags": [
                    "Zemmour",
                    "Naulleau",
                    "Jean Lassalle",
                    "Politique",
                    "France",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wFOr_l2jByY",
                "viewCount": "976760",
                "likeCount": "6229",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "552",
                "duration": "PT10M57S"
            },
            "nXCsnT5PTHY": {
                "title": "Jean Lassalle dialogue librement avec des adolescents",
                "publishedAt": "2017-03-16T12:58:05Z",
                "tags": [
                    "Jeune",
                    "Adolescent",
                    "Jean Lassalle",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "France",
                    "\u00c9lection",
                    "Cheval"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nXCsnT5PTHY",
                "viewCount": "67679",
                "likeCount": "782",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "117",
                "duration": "PT3M5S"
            },
            "3504QwqrSe0": {
                "title": "Jean Lassalle avec son \u00e9quipe dans le JT de M6",
                "publishedAt": "2017-03-16T11:20:55Z",
                "tags": [
                    "M6",
                    "Jean Lassalle",
                    "\u00c9quipe",
                    "Politique",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3504QwqrSe0",
                "viewCount": "822",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M"
            },
            "c2qsVRHHfhE": {
                "title": "Radio Classique au QG de Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2017-03-16T11:06:26Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "Jean Lassalle",
                    "Politique",
                    "France",
                    "Radio Classique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c2qsVRHHfhE",
                "viewCount": "458",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M18S"
            },
            "rBxNuKeB1ns": {
                "title": "Jean Lassalle en visite au Salon de l'Agriculture dans le JT de Jean-Pierre Pernaut",
                "publishedAt": "2017-03-06T15:29:09Z",
                "tags": [
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "Politique",
                    "2017",
                    "Jean Lassalle",
                    "TF1",
                    "Salon de l'agriculture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rBxNuKeB1ns",
                "viewCount": "11940",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT33S"
            },
            "_mTbn3VJ4QI": {
                "title": "Jean Lassalle : seul recours pour les Maires des communes rurales ?",
                "publishedAt": "2017-03-06T11:39:04Z",
                "tags": [
                    "Politique",
                    "France",
                    "Rural",
                    "Chasse",
                    "P\u00eache",
                    "Nature",
                    "For\u00eat",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "parrainages"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_mTbn3VJ4QI",
                "viewCount": "527",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT53S"
            },
            "e1eAX-H1j5Y": {
                "title": "Jean Lassalle : d\u00e9bat avec des citoyens engag\u00e9s",
                "publishedAt": "2017-03-04T16:36:51Z",
                "tags": [
                    "politique",
                    "citoyen",
                    "pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "Jean Lassalle",
                    "France",
                    "Paris",
                    "d\u00e9mocratie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e1eAX-H1j5Y",
                "viewCount": "3628",
                "likeCount": "60",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT27M26S"
            },
            "r9_iJAVfTYI": {
                "title": "Jean Lassalle lance un vif appel aux maires des communes rurales depuis le salon de l'agriculture",
                "publishedAt": "2017-02-26T21:31:56Z",
                "tags": [
                    "Polique",
                    "France",
                    "\u00e9lection",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "Agriculture",
                    "Maire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r9_iJAVfTYI",
                "viewCount": "889",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M13S"
            },
            "i-8Grx5g10Q": {
                "title": "\"Combien de temps les fran\u00e7ais vont encore supporter cette dictature qui s'est impos\u00e9e \u00e0 nous?\"",
                "publishedAt": "2017-02-26T19:47:54Z",
                "tags": [
                    "agriculture",
                    "France",
                    "Politique",
                    "\u00e9lection",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "Salon de l'agriculture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i-8Grx5g10Q",
                "viewCount": "12059",
                "likeCount": "224",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT12M44S"
            },
            "Aqm4KiHK1sI": {
                "title": "Jean Lassalle sur le 13 heures de  France 2 : \"j'ai parrain\u00e9 par deux fois Arlette Laguiller\"",
                "publishedAt": "2017-02-26T15:53:55Z",
                "tags": [
                    "politque",
                    "\u00e9lections",
                    "pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "parrainages",
                    "Jean Lassalle",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Aqm4KiHK1sI",
                "viewCount": "749",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT53S"
            },
            "RgZEQM4jZQI": {
                "title": "Jean Lassalle \"Il faut faire de l'agriculture une grande cause nationale\" sur LCI",
                "publishedAt": "2017-02-24T11:27:38Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "politique",
                    "\u00e9lection",
                    "Bayrou",
                    "Macron",
                    "\u00e9conomie",
                    "sant\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RgZEQM4jZQI",
                "viewCount": "8658",
                "likeCount": "127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT12M19S"
            },
            "PQ5Us0afHTU": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2017 : les dessous de l'alliance Bayrou Macron",
                "publishedAt": "2017-02-23T12:24:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PQ5Us0afHTU",
                "viewCount": "2937",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT14M46S"
            },
            "VoH5jwrsSQI": {
                "title": "\"Fils de berger, fils d'ouvrier\" FILM INTEGRAL",
                "publishedAt": "2017-02-20T10:13:29Z",
                "tags": [
                    "politique",
                    "agriculture",
                    "ouvrier",
                    "travail",
                    "patrimoine",
                    "territoire",
                    "pr\u00e9sidentielle 2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VoH5jwrsSQI",
                "viewCount": "123571",
                "likeCount": "1646",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "185",
                "duration": "PT52M31S"
            },
            "Qxc533_1oas": {
                "title": "\"Je ne sais pas si je suis du syst\u00e8me mais je suis le seul \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 berger...\"",
                "publishedAt": "2017-02-17T13:06:12Z",
                "tags": [
                    "politique",
                    "Citoyen",
                    "\u00e9lection",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2017",
                    "Syrie",
                    "Colonisation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Qxc533_1oas",
                "viewCount": "10748",
                "likeCount": "140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT10M16S"
            },
            "YH476oLSYj8": {
                "title": "Jean Lassalle fait le bilan de la Marche de 6000 km \u00e0 la rencontre des fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2017-02-16T12:46:16Z",
                "tags": [
                    "politique",
                    "engagement",
                    "humain",
                    "france",
                    "\u00e9lection",
                    "marche"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YH476oLSYj8",
                "viewCount": "274089",
                "likeCount": "3024",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "255",
                "duration": "PT4M27S"
            },
            "CyRIYwwGfvs": {
                "title": "Jean Lassalle en campagne : \u00e0 la rencontre des fran\u00e7ais...",
                "publishedAt": "2017-02-08T16:53:28Z",
                "tags": [
                    "politique",
                    "France",
                    "Election",
                    "Presidentielle",
                    "Rural"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CyRIYwwGfvs",
                "viewCount": "3124",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M39S"
            },
            "919bVz7zpoo": {
                "title": "Jean Lassalle d\u00e9plore les scandales financiers et \u00e9voque son projet sur i-TELE.",
                "publishedAt": "2017-02-03T17:45:41Z",
                "tags": [
                    "presidentielle",
                    "programme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "919bVz7zpoo",
                "viewCount": "4159",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT10M3S"
            },
            "uCTONtslVgA": {
                "title": "Questions \u00e0 Jean Lassalle, candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2017-01-27T17:00:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uCTONtslVgA",
                "viewCount": "2204",
                "likeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT5M38S"
            },
            "TaqdFbPfnVc": {
                "title": "Jean Lassalle au Salon Nautique de Paris 2016",
                "publishedAt": "2017-01-17T15:16:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TaqdFbPfnVc",
                "viewCount": "885",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M54S"
            },
            "BF46-_0uT-M": {
                "title": "Sur les routes de France avec Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2017-01-17T15:11:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BF46-_0uT-M",
                "viewCount": "539",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M8S"
            },
            "AWwuJUU6rmA": {
                "title": "Bande annonce du film Un berger \u00e0 l'Elys\u00e9e ?",
                "publishedAt": "2017-01-05T13:33:03Z",
                "tags": [
                    "Politique",
                    "Humour",
                    "Cin\u00e9ma",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Jean Lassalle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AWwuJUU6rmA",
                "viewCount": "29385",
                "likeCount": "189",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT3M11S"
            },
            "XCTELboo7fg": {
                "title": "Jean Lassalle r\u00e9pond \u00e0 Quotidien sur le conflit Syrien",
                "publishedAt": "2016-12-20T05:37:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XCTELboo7fg",
                "viewCount": "24240",
                "likeCount": "237",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "48",
                "duration": "PT4M10S"
            },
            "4ysfa5MF1Us": {
                "title": "Qui a tent\u00e9 d'acheter Jean Lassalle ?",
                "publishedAt": "2016-11-22T21:34:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4ysfa5MF1Us",
                "viewCount": "2659",
                "likeCount": "65",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT10M7S"
            },
            "NSS_Qipba6A": {
                "title": "Jean Lassalle face \u00e0 Audrey Crespo-Mara sur LCI Matin",
                "publishedAt": "2016-11-07T08:24:14Z",
                "tags": [
                    "Politique -Jean Lassalle - Un Berger \u00e0 l'Elys\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NSS_Qipba6A",
                "viewCount": "108341",
                "likeCount": "525",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "57",
                "duration": "PT9M45S"
            },
            "Xeh5p8temc4": {
                "title": "Jean Lassalle, candidat \u00e0 la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                "publishedAt": "2016-10-28T13:12:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xeh5p8temc4",
                "viewCount": "159549",
                "likeCount": "2211",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "188",
                "duration": "PT6M43S"
            }
        }
    }
}}