[
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tout bonsoir \u00e0 tous et",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "bienvenue dans ce 50 minutes",
        "start": 1.079,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "exceptionnelles avec jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bonsoir jean luc m\u00e9lenchon vous \u00eates",
        "start": 4.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 pr\u00e9sident du groupe la france un",
        "start": 6.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "soumise \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 8.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 10.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en 2022 une tr\u00e8s longue",
        "start": 12.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re politique d\u00e9j\u00e0 derri\u00e8re on est",
        "start": 14.309,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ensemble pour 50 minutes on va essayer",
        "start": 16.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'aborder plusieurs grandes th\u00e9matiques",
        "start": 18.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec jean luc m\u00e9lenchon alors on va",
        "start": 19.77,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "commencer par vous demander ce que vous",
        "start": 21.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faites finalement en belgique vous elle",
        "start": 23.939,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait \u00e0 l'invitation du porte parole",
        "start": 25.59,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "du ptb raul et de beau et vous allez",
        "start": 27.779,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 un d\u00e9bat avec lui \u00e0",
        "start": 29.279,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "magnifier \u00e7a c'\u00e9tait important de venir",
        "start": 30.869,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec lui c'est c'est son",
        "start": 33.059,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "soutien c'est votre soutien qu'ils",
        "start": 34.38,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "cherchent",
        "start": 35.91,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "raul je sais pas s'il a vraiment besoin",
        "start": 36.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de mon soutien pour pour avancer",
        "start": 39.239,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "non nous sommes li\u00e9s lui et moi deux",
        "start": 42.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "maintenant une forme d'amiti\u00e9 de",
        "start": 44.12,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "relations assez permanente on se",
        "start": 46.89,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone de temps \u00e0 ok on fait le point",
        "start": 48.629,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "j'appr\u00e9cie beaucoup \u00e7a",
        "start": 51.44,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "son coup d'oeil sur les \u00e9v\u00e9nements et",
        "start": 53.87,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "puis lui doit sans doute appr\u00e9ci\u00e9 ce que",
        "start": 56.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je lui dis d\u00e8s ma fa\u00e7on de voir et c'est",
        "start": 58.559,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important vous savez par rapport",
        "start": 61.44,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "une p\u00e9riode qui \u00e9tait beaucoup plus",
        "start": 63.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "froide o\u00f9 les relations entre les",
        "start": 65.0,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "organisations politiques \u00e9taient tr\u00e8s",
        "start": 67.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "protocolaire et avec raul et sa mani\u00e8re",
        "start": 69.21,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "de voir les choses",
        "start": 72.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a tout \u00e7a s'est substitu\u00e9 en",
        "start": 74.03,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e9change beaucoup plus directe locale moi",
        "start": 76.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je crois alors \u00e7a concerne moins les",
        "start": 78.21,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "partis de droite qui sont tr\u00e8s habitu\u00e9s",
        "start": 80.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 des coop\u00e9rations entre eux ou qui",
        "start": 83.369,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'ont pas vraiment besoin tandis que",
        "start": 85.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous nous avons connu une p\u00e9riode o\u00f9",
        "start": 86.549,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions int\u00e9gr\u00e9 d'une mani\u00e8re il",
        "start": 88.53,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "faut bien le dire \u00e0 la fin c'est",
        "start": 90.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ridicule l'international d'opa et puis",
        "start": 91.829,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ensuite on est pass\u00e9 par une p\u00e9riode o\u00f9",
        "start": 95.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus personne ne se parlait ni ne se",
        "start": 97.229,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "voyaient et donc venir \u00e0 l'\u00e9chelon",
        "start": 98.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en voulait dire \u00e7a ennuie \u00e0",
        "start": 100.89,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "retirer au gouvernement ils pourraient",
        "start": 102.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire mondiale gay depuis peut-\u00eatre une",
        "start": 103.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dizaine d'ann\u00e9es les choses commencent \u00e0",
        "start": 106.56,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "se r\u00e9chauffer on se parle plus on se",
        "start": 108.21,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "voit plus souvent et c'est le cas entre",
        "start": 110.159,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "le ptb et les le ptb l'\u00e9quipe de raul",
        "start": 112.259,
        "duration": 7.491
    },
    {
        "text": "est la n\u00f4tre donc ils m'ont invit\u00e9",
        "start": 117.18,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "bon j'avais pas d'autres invitations et",
        "start": 119.75,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "je dis bon allez jouer je le fais givet",
        "start": 122.509,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "d'autant qu'on a tous les deux la m\u00eame",
        "start": 125.88,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations et quand la question de",
        "start": 127.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame nord est qui et ses",
        "start": 129.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations alors c'est plus large",
        "start": 131.44,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "que celle sur l'extr\u00eame droite est ce",
        "start": 132.61,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "que vous partagez des eaux partag\u00e9es",
        "start": 133.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quad et une vision commune de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 135.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que le ptb c'est l'extr\u00eame gauche c'est",
        "start": 137.11,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a oui \u00e7a",
        "start": 140.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "disons que je sais pas si c'est",
        "start": 141.9,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame gauche parce que c'est pas",
        "start": 143.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "difficile d'\u00eatre extr\u00eames par rapport",
        "start": 145.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aux je n'avais pas cette d\u00e9nomination",
        "start": 147.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "extr\u00eame gauche radicale alors oui on",
        "start": 148.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous dit gauche radicale je trouve c'est",
        "start": 151.45,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "presque plus",
        "start": 153.01,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est presque plus adapt\u00e9 parce qu'il ya",
        "start": 154.89,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "le mot radical trop",
        "start": 157.209,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "le mot de gauche suivant les pays pour",
        "start": 159.239,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "\u00eatre tout \u00e0 fait pi\u00e9ger parce que en",
        "start": 162.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "france la gauche pendant tout un moment",
        "start": 164.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on taper aux portes on dit qui s'est",
        "start": 166.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors dit c'est la gauche et de nombreux",
        "start": 168.7,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "vols annul\u00e9s",
        "start": 170.59,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de gauche \u00e0 ce qui \u00e9tait fran\u00e7ois",
        "start": 173.459,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "la social-d\u00e9mocratie quoi oui m'enfin",
        "start": 176.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est pas la social d\u00e9mocratie belge qui",
        "start": 178.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "est quand m\u00eame plus avanc\u00e9s dans le",
        "start": 181.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9formisme social que la social",
        "start": 183.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie fran\u00e7aise qui s'est",
        "start": 185.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "volatilis\u00e9 dans le dans le",
        "start": 187.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ralisme sa salle d'une structure",
        "start": 189.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que nous partageons avec le ptb",
        "start": 191.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chacun \u00e0 sa mani\u00e8re il faut pas non plus",
        "start": 193.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rock et d'histoire il n'a pas 20 parties",
        "start": 195.61,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "comme on se parle on se comprend bon",
        "start": 198.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est l'id\u00e9e que le mod\u00e8le du",
        "start": 201.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "capitalisme financier n'est pas la fin",
        "start": 204.28,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "de l'histoire et que au contraire",
        "start": 206.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 va chercher \u00e0 t\u00e2tons ou une",
        "start": 207.69,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "autre issue parce que la catastrophe",
        "start": 209.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "climatique quels r\u00e9sultats de ce mod\u00e8le",
        "start": 211.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique tout le monde comprend y",
        "start": 214.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "compris des gens sont pas de notre bord",
        "start": 215.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ils sont de droite qui sont anti \u00e9colo",
        "start": 217.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un bon se disent nasa peut pas durer",
        "start": 220.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a il faut trouver une sortie donc",
        "start": 222.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tous nous sommes en quelque sorte les",
        "start": 224.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9claireurs du chemin du futur et je",
        "start": 226.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "crois que c'est un r\u00f4le qui est compris",
        "start": 229.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par la soci\u00e9t\u00e9 regarder les scores on",
        "start": 230.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "apprend deux s\u00e9rieux vous en prenez deux",
        "start": 233.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "roues et quads dans quelle dimension en",
        "start": 235.42,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "quoi la mani\u00e8re de faire le lait le",
        "start": 237.04,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "maniement de l'humour ah \u00e7a c'est clair",
        "start": 241.31,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "le second devant moi j'\u00e9tais au rize et",
        "start": 243.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette question de l'humour dans un mail",
        "start": 245.959,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "ivre mais le trouve qu'il le pratique",
        "start": 247.64,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "mieux que moi parce que il r\u00e9ussit \u00e0 en",
        "start": 248.72,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "faire une mani\u00e8re d'interpellation des",
        "start": 250.909,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "consciences",
        "start": 252.709,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu' il n'y a pas de mettre",
        "start": 253.659,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "de l'humour raul mais c'est toujours un",
        "start": 256.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "humour qui fait penser ce n'est pas ce",
        "start": 257.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n'est pas quelque chose qui abasourdi le",
        "start": 260.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "raisonnement et je crois que \u00e7a c'est le",
        "start": 262.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cas et puis apr\u00e8s il ya une certaine",
        "start": 264.53,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d'\u00eatre",
        "start": 265.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comment dire tr\u00e8s ferme sur ses",
        "start": 266.979,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "principes que moi je trouve int\u00e9ressant",
        "start": 269.27,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "mais jean-luc m\u00e9lenchon une des",
        "start": 271.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "critiques \u00e0 laquelle le ptb doit souvent",
        "start": 272.389,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire face ici en belgique et vous \u00eates",
        "start": 274.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 la m\u00eame en france c'est qui",
        "start": 276.889,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils affaiblissent la gauche est",
        "start": 278.99,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce que dit le parti socialiste ce que",
        "start": 280.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "disent aussi les \u00e9cologistes allaient au",
        "start": 281.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "score du ptb finalement nuisent \u00e0 la",
        "start": 283.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gauche puisque c'est un jeu de vases",
        "start": 285.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "communicants ou va se manger se",
        "start": 286.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cannibaliser les uns les autres d'abord",
        "start": 288.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je ne crois pas que ce soit exact c'est",
        "start": 291.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire la capacit\u00e9 d'entra\u00eenement que",
        "start": 293.09,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nous repr\u00e9sentons aussi bien eu ici le",
        "start": 296.75,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "ptb que nous en france",
        "start": 299.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'exerce sur des secteurs qui de toute",
        "start": 301.09,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on ne veulent plus entendre parler de",
        "start": 303.5,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "la gauche traditionnelle oui alors la",
        "start": 305.84,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "gauche traditionnelle qui refuse de se",
        "start": 307.729,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "remettre en cause on pr\u00e9f\u00e8re g\u00e9mir se",
        "start": 309.349,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "plaindre et montr\u00e9s du doigt d'une",
        "start": 312.349,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re qui est assez inacceptable pour",
        "start": 314.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un esprit d\u00e9mocratique je vous pose la",
        "start": 316.789,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "question qui nous fait m\u00eame salle",
        "start": 319.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pourquoi les verts et les socialistes",
        "start": 320.66,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "m\u00eame sont-ils en deux parties",
        "start": 322.82,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parti bon alors on peut poser la",
        "start": 326.229,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "question et on conna\u00eet la r\u00e9ponse ils ne",
        "start": 328.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le font pas parce qu'ils ne sont pas",
        "start": 330.56,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "d'accord et je ne connais pas assez la",
        "start": 332.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "situation belge pour me prononcer sur",
        "start": 334.699,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "les d\u00e9saccords mais n'en faisons pas une",
        "start": 336.71,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "affaire psychologique ou de comp\u00e9tition",
        "start": 338.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour des parts de march\u00e9 c'est parce",
        "start": 342.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'il ya des probl\u00e8mes de fond qui ne",
        "start": 343.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sont pas r\u00e9gl\u00e9s je prendrai l'exemple",
        "start": 344.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parce que en balayant devant ma",
        "start": 346.22,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "porte peut-\u00eatre vais-je en m\u00eame temps",
        "start": 347.78,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "balayer devant celle des autres bon le",
        "start": 349.669,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "quelle est la situation en france nous",
        "start": 351.979,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "ne sommes pas d'accord sur le rapport \u00e0",
        "start": 354.8,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et la mani\u00e8re d'un sa",
        "start": 356.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "famille \u00e0 son union europ\u00e9enne plus tard",
        "start": 358.789,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "n'est pas nous ne sommes pas d'accord",
        "start": 360.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur les institutions de notre r\u00e9publique",
        "start": 362.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous sommes nous pour le passage \u00e0 une",
        "start": 363.74,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me les autres s'accommode l\u00e0 archi",
        "start": 365.51,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle nous ne sommes pas",
        "start": 368.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'accord sur notre rapport \u00e0 au r\u00f4le de",
        "start": 370.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat dans l'\u00e9conomie nous ne croyons \u00e0",
        "start": 373.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat strat\u00e8ge \u00e0 la planification",
        "start": 375.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique pe imaginez vous que dans ce",
        "start": 376.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pays meurtri qu'est la france",
        "start": 379.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en \u00e9tat psychologique de",
        "start": 381.31,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse politique ou l'abstention",
        "start": 383.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "culmina qu'\u00e0 70% dans les \u00e9lections",
        "start": 385.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "locales nous arrivions l\u00e0 \u00e9coutez",
        "start": 388.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas vrai en fait on se",
        "start": 389.94,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentent ensemble les gens diraient o\u00f9",
        "start": 392.83,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous \u00eates une bande de menteurs mais la",
        "start": 394.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie a besoin de sinc\u00e9rit\u00e9 au",
        "start": 395.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quartier a pas de lisibilit\u00e9 \u00e0 \u00e9couter",
        "start": 397.33,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 faut tra\u00eener les choses",
        "start": 399.43,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "vous avez un syst\u00e8me cib a \u00e9cout\u00e9 la",
        "start": 403.56,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "progression du ptb doit bien y avoir une",
        "start": 405.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "raison de paix mais on s'arr\u00eate ici",
        "start": 407.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "alors c'est une particularit\u00e9 c'est un",
        "start": 409.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me aussi proportionnelle avec des",
        "start": 410.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "coalitions on est chaque fois en les",
        "start": 412.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "formations politiques doivent s'entendre",
        "start": 414.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les unes avec les autres ou de compromis",
        "start": 415.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de consensus \u00e0 faire est encore une",
        "start": 417.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "forme reproche aux au ptb de rester \u00e0",
        "start": 419.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur et de ne pas baisser ses",
        "start": 421.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mains dans le cambouis si vous voulez",
        "start": 423.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "non mais \u00e7a chez eux donnez lui la",
        "start": 424.45,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 il mettra les mains de louis",
        "start": 427.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "souriez pas une majorit\u00e9 absolue ces",
        "start": 429.78,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "rencontres car des p\u00e2tes dans le",
        "start": 432.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cambouis vous nous demandez de nous",
        "start": 434.919,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "qu'on prom\u00e8ne",
        "start": 436.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "compromission non compromis pas",
        "start": 437.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compromission dit souvent",
        "start": 439.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "exploitera g\u00e9rions voir le parti",
        "start": 441.72,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "social-d\u00e9mocrate le belge qui acquiert",
        "start": 445.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "biais des vertus le parti socialiste et",
        "start": 447.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le parti socialiste alors ils nous",
        "start": 449.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "diraient bombe a co\u00fbt\u00e9 finalement nous",
        "start": 451.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sommes d'accord avec vous comme les",
        "start": 453.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parties ont \u00e9t\u00e9 autrefois le capitalisme",
        "start": 455.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est un probl\u00e8me j'ai adh\u00e9r\u00e9 au parti",
        "start": 457.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parti socialiste fran\u00e7ais dans",
        "start": 459.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la d\u00e9claration de principe il \u00e9tait dit",
        "start": 461.53,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qu'une soci\u00e9t\u00e9 pouvait pas \u00eatre vraiment",
        "start": 464.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique elle vivait dans le",
        "start": 465.669,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "capitalisme \u00e0 l'expliquer \u00e7a aujourd'hui",
        "start": 466.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 madame hidalgo vous appeler le samu",
        "start": 468.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce que tombe raide morte mais",
        "start": 470.53,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "tellement \u00e7a lui para\u00eet tr\u00e8s exag\u00e9r\u00e9es",
        "start": 472.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc vous voyez bien que ce qui est",
        "start": 474.729,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 mais comme \u00e0 moi monsieur o\u00f9 le",
        "start": 476.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "beau on lui dit \u00e9coutez vous seriez",
        "start": 478.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "magique si vous ne d\u00e9fendent y ait plus",
        "start": 480.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vos id\u00e9es vous cessiez d'\u00eatre aussi",
        "start": 482.83,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "direct et vous \u00eates vous associez par",
        "start": 485.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "raul et de beau nous adorerions raul de",
        "start": 488.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bord et de 20 en france me demande-t-on",
        "start": 490.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de parler plus bas de ne pas faire ci de",
        "start": 492.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ne pas dire \u00e7a il ya une tendance si",
        "start": 494.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous voulez chez les ch elle est partie",
        "start": 496.99,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "de la vieille gauche traditionnelle ou",
        "start": 499.3,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "en quelques sortes \u00e0 essayer de d\u00e9passer",
        "start": 501.409,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les autres pas de convaincre mail mais",
        "start": 504.589,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le mod\u00e8le capitaliste \u00e7a c'est vous",
        "start": 507.199,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "visez \u00e0 l'\u00e9teindre alors si vous arrivez",
        "start": 510.289,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "au pouvoir dans google p\u00e9ter b 1 c'est",
        "start": 512.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la fin du mod\u00e8le capitaliste que vous",
        "start": 513.919,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prenez pour qu'on comprenne bien parce",
        "start": 515.87,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "qu'il ya toujours cette critique",
        "start": 516.919,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lancinante \u00e0 l'\u00e9gard du 1 du ptb de dit",
        "start": 517.969,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce sont les communistes ils vont",
        "start": 520.189,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tout nationaliser 6 arrive d'en voir ces",
        "start": 521.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faits qui fait quand m\u00eame peur aux",
        "start": 523.069,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "classes moyennes en arr\u00eat permet bien",
        "start": 524.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fait rire de petites entreprises et les",
        "start": 527.06,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "petits patrons sont bien \u00e9videmment mais",
        "start": 528.68,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est absurde",
        "start": 530.209,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "au jus moi en tout cas je peux vous dire",
        "start": 531.31,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "tant pour la france je suis avec jerry",
        "start": 533.87,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "nationale jeudi un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 535.819,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "donc pour avancer vers l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 539.649,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de rassembler tous les",
        "start": 543.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moyens qui nous permettent d'y arriver",
        "start": 545.449,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "pour parler encore plus simplement et",
        "start": 546.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous faisons des propositions on fait un",
        "start": 548.72,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "sondage on s'aper\u00e7oit qu'elles sont",
        "start": 551.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ultra majoritaires en france un bon ces",
        "start": 552.529,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "propositions par r\u00e9cemment mais m\u00eame",
        "start": 555.41,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "avec mon avis le sondage alors les gens",
        "start": 557.269,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 voter",
        "start": 559.699,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "votre programme et puis vous arrivez \u00e0",
        "start": 560.889,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "bruxelles et on vous dit stop sinon la",
        "start": 563.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "commission elle vous dit non voil\u00e0 bon",
        "start": 566.12,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon vous voulez mettre un",
        "start": 567.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t \u00e0 la fronti\u00e8re de l'europe pour",
        "start": 569.269,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les produits qui arrivent de tr\u00e8s loin",
        "start": 571.37,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "qui sont carbon\u00e9es pays en dessous du",
        "start": 573.05,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "times non c'est interdit parce que dans",
        "start": 574.639,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "les statuts l'union europ\u00e9enne il ya le",
        "start": 576.889,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change et ainsi de suite donc ce",
        "start": 578.75,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "que nous disons le programme pour lequel",
        "start": 580.579,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous vos traits les gens il sera",
        "start": 582.949,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9 point final et alors c'est \u00e7a",
        "start": 585.019,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui fait qu'on nous consid\u00e8re comme des",
        "start": 588.139,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "extr\u00e9mismes juste parce que nous disons",
        "start": 589.579,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de r\u00e9aliser votre programme cela dans un",
        "start": 591.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "paquet de regarder vos programmes mari\u00e9",
        "start": 594.589,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "crise on va tous b\u00e2tis nationaliser",
        "start": 596.75,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "celle inverse que je dis aux classes",
        "start": 598.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moyennes sachez que vous leur dites",
        "start": 600.079,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce qu'il y en a qui ont peur hein de",
        "start": 601.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "wii arrivera en sable il faut dire que",
        "start": 603.079,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les autres font ce qu'il faut pour leur",
        "start": 604.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faire peur les classes moyennes \u00e7a",
        "start": 606.079,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chante ou le petit patronat le dit",
        "start": 607.85,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez nous ce que nous vous offrons",
        "start": 609.769,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est la visibilit\u00e9 sur le futur parce",
        "start": 611.449,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "que la planification \u00e9cologique vous",
        "start": 614.269,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "permet de savoir de quel c\u00f4t\u00e9 l'\u00e9tat",
        "start": 615.86,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "veut aller ailleurs encore une place",
        "start": 617.899,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour leurs l'initiative priv\u00e9e si vous",
        "start": 619.639,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "arrivez au pouvoir en france baby",
        "start": 621.529,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "domaine oui \u00e9videmment ou alors je",
        "start": 623.089,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "devrai c'est \u00e0 dire que tout n'est pas",
        "start": 625.879,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "\u00e9tatis\u00e9e c'est ce que je veux dire bien",
        "start": 627.5,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que non mais des certains p\u00f4les",
        "start": 629.12,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9tape d'abord parce qu'ils sont",
        "start": 631.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9truits prenons l'industrie du",
        "start": 633.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament frangins autrefois 80 %",
        "start": 634.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contre seulement le fabriquer nous m\u00eames",
        "start": 637.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tout est perdu celle inverse",
        "start": 639.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc il faut reconstituer un p\u00f4le public",
        "start": 640.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et si vous constituer un p\u00f4le public ce",
        "start": 642.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sera soit qu'avec des entreprises",
        "start": 645.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9quisitionn\u00e9es soit avec d'autres qui",
        "start": 646.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont nationalis\u00e9es mais je dirais \u00e0",
        "start": 648.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sanofi quand vous avez de l'argent qui",
        "start": 650.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vient de l'\u00e9tat pour faire de la",
        "start": 652.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "recherche ils en ont beaucoup et bien je",
        "start": 654.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le redirai \u00e9coutez nous ne vous",
        "start": 656.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donnerons pas d'argent pour trouver des",
        "start": 657.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mol\u00e9cules qui permette que les cheveux",
        "start": 659.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "blancs ne devienne pas jaune 1 nous vous",
        "start": 661.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donnerons de l'argent pour trouver des",
        "start": 662.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mol\u00e9cules qui gu\u00e9rit mental donc si vous",
        "start": 664.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voulez donc certains p\u00f4les strat\u00e9giques",
        "start": 667.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "seront \u00e9tatis\u00e9e ou encourageant",
        "start": 668.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nationalis\u00e9e il semblait pas part de",
        "start": 670.63,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire",
        "start": 672.04,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "le banquet de la sant\u00e9 l'\u00e9nergie et il y",
        "start": 674.73,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "a des choses o\u00f9 il faut se d\u00e9p\u00eacher de",
        "start": 679.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "devenir une propri\u00e9t\u00e9 nationale je pense",
        "start": 681.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "au bien commun l'air et l'eau safina",
        "start": 683.86,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avoir",
        "start": 686.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "du tout pas du tout ma nationalit\u00e9",
        "start": 688.53,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re et l'eau revient \u00e0 dire ou si",
        "start": 690.43,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous la vivez vous le r\u00e9parer un",
        "start": 693.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pollueur payeur quoi bah oui mais pas",
        "start": 695.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour qu'ils aient plus pollueur payeur",
        "start": 697.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il faut pas que ce soit une r\u00e8gle vague",
        "start": 699.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui dit bah \u00e9coutez monsieur vous avez",
        "start": 700.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "droit d'acheter de droits \u00e0 polluer ou",
        "start": 703.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bien \u00e9couter le bon d'accord vous",
        "start": 705.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "polluez mais si vous voulez bien vous",
        "start": 708.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "planter une for\u00eat quelques par ailleurs",
        "start": 709.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans des cargos mais ok c'est \u00e0 dire le",
        "start": 711.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "principe de la compensation il faut",
        "start": 712.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maintenant avoir une attitude un peu",
        "start": 714.73,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "rigoureuse qui suppose un \u00e9tat strat\u00e8ge",
        "start": 716.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un \u00e9tat d\u00e9mocratique parce",
        "start": 719.64,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "que vous ne faites pas une bonne",
        "start": 721.72,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "planification",
        "start": 722.71,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "si vous n'\u00eates pas appuyer sur les",
        "start": 723.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales et les mets pour",
        "start": 725.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a on peut vous r\u00e9torquez aussi que tout",
        "start": 726.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "va ce coup tout va se d\u00e9cider tout doit",
        "start": 728.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "se d\u00e9cider \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en et les",
        "start": 730.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res nationales n'ont plus",
        "start": 732.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vraiment alors plus vraiment de sens on",
        "start": 733.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "va parler de l'europe dans un instant en",
        "start": 735.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fait une petite pause et il aborde ce",
        "start": 737.83,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "volet l\u00e0",
        "start": 739.69,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et on est toujours avec jean luc",
        "start": 743.73,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon bourse de 50 minutes",
        "start": 745.32,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "exceptionnelles ont \u00e9voqu\u00e9 juste avant",
        "start": 746.67,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "cette petite pause au bal europe vous",
        "start": 747.959,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00eates ici \u00e0 bruxelles si\u00e8ge des",
        "start": 749.519,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "institutions europ\u00e9ennes",
        "start": 750.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment elles fonctionnent mal cette",
        "start": 752.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "europe si je vous en si je vous \u00e9coute",
        "start": 754.079,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ben elle et elle a \u00e9t\u00e9 construite vous",
        "start": 755.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "savez on dit l'europe l'europe mais on",
        "start": 758.279,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il faut se rendre compte que l'europe",
        "start": 759.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est un objet si vous dire qui a \u00e9volu\u00e9",
        "start": 761.459,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "dans le temps entre l'europe des six ou",
        "start": 763.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des 12es la soci\u00e9t\u00e9 d'image \u00e0 riom \u00e0",
        "start": 766.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "syrte et \u00e0 l'urss faut pas raconter",
        "start": 768.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'histoires si vous voulez o\u00f9 la france",
        "start": 770.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le pays g\u00e9ographiquement centre \u00e0",
        "start": 773.22,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "mener et l'allemagne \u00e9tait la fronti\u00e8re",
        "start": 775.11,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "non c'est l'allemagne qui se trouve",
        "start": 777.209,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographiquement au sens mieux et dans",
        "start": 778.709,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une zone d'influenc\u00e9 que tout le monde",
        "start": 780.81,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "conna\u00eet elle a donc beaucoup chang\u00e9 et",
        "start": 782.459,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "puis il ya eu le grand changement c'est",
        "start": 784.199,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "quand l'europe est devenue id\u00e9ologique",
        "start": 785.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire avec la tentative de",
        "start": 788.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "constitution de 2005 et puis ensuite les",
        "start": 790.8,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de lisbonne pour \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e qui",
        "start": 793.23,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e8te une id\u00e9ologie commune pour toute",
        "start": 795.269,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'europe doivent le dire assez solide",
        "start": 798.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ralliement et qu'il a constitutionnalis\u00e9",
        "start": 799.74,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "donc maintenant vous \u00eates contents vous",
        "start": 802.29,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas content qu'il pleuve qu'il",
        "start": 804.269,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "neige qui vont vous soyez ou non re\u00e7u du",
        "start": 805.529,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "papa pour le lib\u00e9ralisme pour tout le",
        "start": 807.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "monde point avec les m\u00eames m\u00e9thodes les",
        "start": 809.279,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "m\u00eames recettes partout alors \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 811.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on a dit bah justement l'urss s'est",
        "start": 813.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "effondr\u00e9 vous voyez bien que votre truc",
        "start": 816.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "marche patrie nous on \u00e9tait partisan le",
        "start": 817.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vrs est donc ils \u00e9taient tr\u00e8s contents",
        "start": 819.36,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "et puis maintenant progressivement \u00e0",
        "start": 821.88,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'usag\u00e9 on s'aper\u00e7oit que ces r\u00e8gles",
        "start": 824.279,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sont impraticables dans la mesure o\u00f9",
        "start": 826.079,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "elles ne servent qu'\u00e0 une chose d\u00e9truire",
        "start": 828.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les droits sociaux dans les pays elle",
        "start": 830.16,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "est une valeur ajout\u00e9e pour les",
        "start": 831.54,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens de crise sanitaire convient",
        "start": 832.649,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "travers\u00e9 l'europe ou pas radi beaucoup",
        "start": 834.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "cela la commission qui avait pu n\u00e9gocier",
        "start": 836.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des bons deals avec les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 837.959,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques et faire baisser les",
        "start": 839.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prix par exemple jean luc m\u00e9lenchon je",
        "start": 841.38,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "me vois d\u00e9j\u00e0 se",
        "start": 843.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sarcastique non mais dulko sarcastique",
        "start": 844.37,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "du tout que je suis d'accord avec vous",
        "start": 846.72,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "les prix ont baiss\u00e9 puisque on est pass\u00e9",
        "start": 848.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "maintenant en a quasiment doubl\u00e9 le prix",
        "start": 849.959,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "du vaccin on va dire que les prix ont",
        "start": 853.23,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "glac\u00e9 et que un vaccin co\u00fbte 60 centimes",
        "start": 854.73,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "\u00e0 la production est vendue 19 ou 25",
        "start": 858.029,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement l'union europ\u00e9enne ne dit",
        "start": 860.519,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas ce qu'il ya dans les accords qu'elle",
        "start": 862.35,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "a sur les valeurs c'est \u00e7a c'est",
        "start": 863.579,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9ment aux magnans europ\u00e9enne fait",
        "start": 864.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de l'id\u00e9ologie ne veut pas du vaccin",
        "start": 866.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "russe ni du vaccin chinois ni du vaccin",
        "start": 867.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cuba parce que ils ont un contr\u00f4le",
        "start": 870.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "yves qui sont l\u00e0 bas il ya des raisons",
        "start": 873.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sanitaires quand m\u00eame l\u00e0 derri\u00e8re sur",
        "start": 874.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les vaccins chinois russes et cubains",
        "start": 875.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "non j'\u00e9tais vous croire mais je vous",
        "start": 878.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pose la question non mais moi je suis",
        "start": 879.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas vraiment plu bon donc on le restera",
        "start": 880.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nasa en ann\u00e9e on en restera l\u00e0 ce label",
        "start": 882.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alors on se dit que si la moiti\u00e9 de",
        "start": 884.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 se vaccine avec les vaccins",
        "start": 886.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chinois c'est peut-\u00eatre qu'ils ont une",
        "start": 888.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "certaine efficacit\u00e9 bon mais je veux pas",
        "start": 889.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entrer trop dans vous m'avez pos\u00e9 une",
        "start": 892.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "question que je trouve pertinente parce",
        "start": 893.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait la mise au pied du mur en",
        "start": 895.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "grand danger qu'au manque tout \u00e0 fait",
        "start": 898.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'a fait l'union europ\u00e9enne vous voyez",
        "start": 899.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce qui vous reste \u00e0 me dire \u00e0",
        "start": 902.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'acqu\u00e9reur est l\u00e0 qu avez-vous il doit",
        "start": 903.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre gamme dire la faune y ont baiss\u00e9 de",
        "start": 905.22,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "1,2 secondes ce n'est ni rien notre",
        "start": 906.87,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "interrogation est tomb\u00e9 pas est tomb\u00e9",
        "start": 909.29,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "par terre par contre ce que nous savons",
        "start": 912.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ils n'ont m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 fichu d'expliquer",
        "start": 914.01,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "un processus de confinement g\u00e9n\u00e9ralement",
        "start": 917.19,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "des confinement",
        "start": 919.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'a pas d\u00e9 confin\u00e9 aux m\u00eames dates on",
        "start": 920.99,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "n'a pas confin\u00e9 et ceux qui confinait",
        "start": 923.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parfois se faisait rouler parce qu'ils",
        "start": 925.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avaient besoin de leur main-d'oeuvre",
        "start": 927.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "donne l'exemple des allemands qui ont",
        "start": 928.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des co\u00fbts fine et je crois que c'\u00e9tait",
        "start": 930.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des bulgares qui \u00e9taient confin\u00e9s o\u00f9",
        "start": 933.09,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bien des roumains je ne sais pas du",
        "start": 934.68,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "moins \u00e0 ceux qui ont pu aller pour",
        "start": 935.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "casser les asperges en allemand donc ces",
        "start": 936.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gens qui la balle organiser un",
        "start": 940.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "confinement veut cent mille personnes",
        "start": 941.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quittent le camp avant de ce combat",
        "start": 943.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "justement beaucoup de fautes sur le dos",
        "start": 945.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de l'europe c'est les \u00e9tats membres la",
        "start": 947.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qui ont la main en politique de la sant\u00e9",
        "start": 948.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "publique elle a peu \u00e0 dire pour l'avenir",
        "start": 950.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lui revenait \u00e0 la p\u00e8te est fichu de",
        "start": 952.62,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rimmo segundo elle aurait pu c'\u00e9tait",
        "start": 954.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'occasion de dire bon allez on se",
        "start": 957.93,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9unit puisqu'on a l'habitude de travail",
        "start": 959.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ans est vrai qu est ce qu on fait",
        "start": 960.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comment on s'y prend par exemple sur les",
        "start": 962.01,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "les l'invention de techniques pour faire",
        "start": 964.98,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la pand\u00e9mie tu voulais dire vrai",
        "start": 969.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'il y en aura d'autres techniques",
        "start": 971.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicales ou bien de quoi des choses",
        "start": 972.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "truc simple est-ce qu'il ya assez de",
        "start": 974.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "conditions de production de la cij aide",
        "start": 975.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale en europe de combien on en a",
        "start": 978.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "besoin qui est ce elle produirait dans",
        "start": 980.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quel groupe la planification aucune",
        "start": 982.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "planification m\u00eame l\u00e2ch\u00e9 lib\u00e9ral \u00e9coutez",
        "start": 984.99,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "j'ai appel\u00e9 le pr\u00e9sident du des patrons",
        "start": 988.62,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "mon pays monsieur roux de b\u00e9zieux a",
        "start": 991.279,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prescrit ajout\u00e9 l\u00e0 qu'est ce qui se",
        "start": 993.199,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "passe vous \u00eates m\u00eame plus capable de",
        "start": 995.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire des masques en tissu me dis bah",
        "start": 997.129,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui mais personne nous avons demand\u00e9",
        "start": 998.929,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc france organise et il m'a expliqu\u00e9",
        "start": 1000.639,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comment certains entreprises s'\u00e9taient",
        "start": 1002.889,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "organis\u00e9s pour produire mais personne ne",
        "start": 1004.569,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "la reverrai demander pourquoi parce que",
        "start": 1007.179,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "monsieur macron qui est un lib\u00e9ral comme",
        "start": 1008.98,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "la commission vrai mais lorsque le",
        "start": 1010.509,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "march\u00e9 va se d\u00e9brouiller le march\u00e9 va",
        "start": 1012.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait s\u00fbr absent alors l'union",
        "start": 1013.66,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 en dessous de tout",
        "start": 1016.42,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pendant cette crise sanitaire et elle a",
        "start": 1018.189,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une fois de plus d\u00e9montr\u00e9 qu'\u00e0 part",
        "start": 1020.529,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "organiser la concurrence libre et non",
        "start": 1022.449,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fauss\u00e9e elle ne sait rien fait il ya",
        "start": 1024.88,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame eu des tentatives d'organiser",
        "start": 1026.23,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'on va revenir sur le pass tanit et",
        "start": 1028.089,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "dans un second temps mais le pass pour",
        "start": 1029.289,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "circuler pour que les europ\u00e9ens la libre",
        "start": 1030.76,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "circulation c'est quand m\u00eame des choses",
        "start": 1032.14,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "importantes c\u00f4t\u00e9 organis\u00e9 aussi par\u00e9",
        "start": 1033.279,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "depuis la commission je tente un 2e",
        "start": 1035.589,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "temps des pertes pour vous en disiez du",
        "start": 1037.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bien mais on on va avoir du mal bah oui",
        "start": 1038.559,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parce que si vous voulez en m\u00eame temps",
        "start": 1040.51,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "je vraiment on trompe moi je ne suis pas",
        "start": 1041.709,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e7a va vite aujourd'hui dans",
        "start": 1044.409,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "cette pro europ\u00e9en vous \u00eates caricatur\u00e9",
        "start": 1046.299,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "mais moi j'ai rien contre le roi ouais",
        "start": 1048.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je suis tout les trait\u00e9s aux airs contre",
        "start": 1049.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les flammes et vous \u00eates pro europ\u00e9en si",
        "start": 1051.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous \u00eates si je vous lis bien l' \u00e9coute",
        "start": 1053.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "et qu'on s'entende bien je suis pour la",
        "start": 1054.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration la plus \u00e9tendue avec le plus",
        "start": 1056.11,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat peut se lier \u00e0 le rappeler c'est",
        "start": 1059.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un rappel \u00e0 d'accord pour assumer les",
        "start": 1060.669,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "folies 40 des gens par pure id\u00e9ologie",
        "start": 1062.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parce que pour l'instant ceux qui se",
        "start": 1065.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comportent comme des id\u00e9ologues szeemann",
        "start": 1067.57,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "o\u00f9 des gens plut\u00f4t concret pratique peut",
        "start": 1069.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "me dire quel est le sens de se mettre",
        "start": 1071.559,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "tous d'accord pour aller chercher puyo",
        "start": 1074.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "russe quel est l'int\u00e9r\u00eat pour un",
        "start": 1075.85,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en de s'installer l\u00e0 dedans que",
        "start": 1077.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les russes ont un r\u00e9gime qui ne vous",
        "start": 1079.899,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pla\u00eet pas mais ya celui l\u00e0 il pr\u00e9pare et",
        "start": 1081.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on est celui de la hongrie vous pla\u00eet",
        "start": 1083.049,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous mais pourtant ils sont dans l'union",
        "start": 1084.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e0 laquelle vous je vous",
        "start": 1087.159,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "r\u00e9torquerez que la commission essaie",
        "start": 1088.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "justement de faire son possible avec la",
        "start": 1089.95,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pologne avec la hongrie l\u00e0 il ya la cour",
        "start": 1092.35,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "de justice europ\u00e9enne vient d'\u00eatre",
        "start": 1094.179,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "saisie par la commission sur le cas de",
        "start": 1095.289,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "la pologne avec l'\u00e9tat de droit",
        "start": 1096.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la justice on essaye",
        "start": 1097.96,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "de balayer aussi je suis pas l'avocat de",
        "start": 1099.88,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "la commission mais ils essaient de",
        "start": 1101.529,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "porto ou parlent ils sont totalement",
        "start": 1105.09,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "inefficaces et pour vous me posiez la",
        "start": 1108.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "question moi je suis g\u00e9nie je suis pour",
        "start": 1110.049,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "les coop\u00e9ration avec tous les pays qui",
        "start": 1112.48,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "veulent coop\u00e9rer mais il ya deux id\u00e9es",
        "start": 1114.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que je voudrais combat d'abord l'id\u00e9e",
        "start": 1117.279,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu' il faudrait ouvrir non quand nos",
        "start": 1119.08,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "concitoyens nous aider pour faire",
        "start": 1122.679,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "quelque chose le devoir d'ob\u00e9issance il",
        "start": 1124.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est \u00e0 l'\u00e9gard de la d\u00e9mocratie made une",
        "start": 1126.169,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "commission et lui par personne et le",
        "start": 1128.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "droit en europe dr c'est \u00e0 dire sortir",
        "start": 1130.34,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "certaines politiques il existe aux",
        "start": 1133.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "anglais on avait mis l'opt-out sociale",
        "start": 1135.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les tarifs allemands michel j'aime tant",
        "start": 1137.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et \u00e0 duba\u00ef permanent parce qu'ils font",
        "start": 1139.22,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "des exc\u00e9dents commerciaux que",
        "start": 1141.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "normalement l'europe ne permet pas il ya",
        "start": 1142.549,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "cinq pays qui sont sortis de deux des",
        "start": 1144.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "droits la charte des droits fondamentaux",
        "start": 1147.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez donc il ne faut pas dire que d\u00e8s",
        "start": 1149.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lors on dit on ob\u00e9it rappaz on devient",
        "start": 1151.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'afrique noire qui d\u00e9soriente elle",
        "start": 1153.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "semble int\u00e9ressant jean luc m\u00e9lenchon si",
        "start": 1156.5,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1157.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en 2022 qu'est ce que vous",
        "start": 1159.16,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "allez dire qu'est ce que comment vous",
        "start": 1161.69,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "allez vous comportez par rapport \u00e0",
        "start": 1162.59,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "bruxelles et par rapport \u00e0 l'europe",
        "start": 1163.669,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "alors alors d'abord j'ai la premi\u00e8re",
        "start": 1164.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chose que vous ferez oui oui bon la",
        "start": 1166.82,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose c'est bien que \u00e7a se",
        "start": 1168.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "passe comme \u00e7a il ya cent jours non mais",
        "start": 1169.669,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "je vois l\u00e0 ce que je peux dire de ma",
        "start": 1172.34,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "ligne politique",
        "start": 1174.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'appliquerai le programme pour lequel",
        "start": 1175.39,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "j'aurais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu et je suis conscient du",
        "start": 1177.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fait plus qu'une partie de ce programme",
        "start": 1179.78,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "est interdit par les travailleurs on ne",
        "start": 1181.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "paiera pas au nom de la conf\u00e9rence de la",
        "start": 1183.799,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "concurrence libre et non fauss\u00e9e",
        "start": 1185.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "essentiellement essentiellement bien",
        "start": 1187.54,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "donc je dirai \u00e0 mes partenaires \u00e9coutez",
        "start": 1190.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je n'applique pas \u00e7a je demande au cta",
        "start": 1192.86,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ao\u00fbt car une illusion tr\u00e8s grande en",
        "start": 1194.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "europe et de croire qu'on ne peut plus",
        "start": 1198.049,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "rien faire au niveau national mais",
        "start": 1199.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pardon si on peut je vous donne un",
        "start": 1201.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "exemple l'europe supporte les glyphosate",
        "start": 1203.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "encore pour je ne sais combien de temps",
        "start": 1206.51,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "mais vu lui aie selon nationale nous ne",
        "start": 1207.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pouvons interdire le glyphosate",
        "start": 1210.049,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il y aura une cons\u00e9quence je",
        "start": 1211.46,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ne le vends nous plus ruiner les paysans",
        "start": 1213.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en leur disant nous on prend",
        "start": 1214.669,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pas de glyphosate donc qu'on va faire va",
        "start": 1216.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "co\u00fbter plus cher et les autres vont",
        "start": 1218.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rentrer leurs produits donc nous",
        "start": 1219.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mettrons \u00e0 protectionnisme \u00e9cologique",
        "start": 1221.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur certains pr\u00e9venus quant \u00e0 la carte",
        "start": 1224.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous prendrez les politiques europ\u00e9ennes",
        "start": 1226.16,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui vous convient dans ces salles qui",
        "start": 1227.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "devront prendre la france pour ce",
        "start": 1228.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'elle est c'est-\u00e0-dire une puissance",
        "start": 1230.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui respecte son peuple alors je sais",
        "start": 1231.86,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "que ces nouveaux voiliers j'ai souvent",
        "start": 1233.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est la politique du gouvernement",
        "start": 1235.549,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "allemand mais j'en profite je profite de",
        "start": 1237.14,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la circonstance qui nous faisait pour le",
        "start": 1240.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gouvernement allemand lui il a appliqu\u00e9",
        "start": 1242.66,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "la politique pour laquelle il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu",
        "start": 1244.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et quand tu voudras atteint",
        "start": 1245.929,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "elle peut pas l\u00e2cher d'abord une",
        "start": 1247.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "politique le droit puisque les allemands",
        "start": 1250.25,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "et l'hymne du gouvernement de droite",
        "start": 1251.72,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "auquel participent les",
        "start": 1253.309,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sociaux-d\u00e9mocrates comme vous comme vous",
        "start": 1254.419,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le savez mais par contre on peut",
        "start": 1256.279,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "demander aux gouvernants fran\u00e7ais",
        "start": 1258.049,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pourquoi n'ont jamais respect\u00e9 le",
        "start": 1259.07,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "programme sur lequel il \u00e9tait \u00e9lu d\u00e8s",
        "start": 1261.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lors que madame merkel leur faisait les",
        "start": 1263.509,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gros yeux ou la commission europ\u00e9enne",
        "start": 1265.46,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est assez simple je demande",
        "start": 1267.379,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'imp\u00e9ratif d\u00e9mocratique s'appliquera",
        "start": 1269.509,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "par la france et si nous avons des",
        "start": 1271.879,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s vous verrez comme on aura",
        "start": 1273.86,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous pensez le belge en",
        "start": 1275.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "passant les oiseaux \u00e9ventuellement les",
        "start": 1276.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "wallons ne sont pas un \u00e9tat qui y",
        "start": 1279.11,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "si\u00e8gent eux en tant que telle non non",
        "start": 1281.299,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "non mais la belgique comme comme \u00e9tat",
        "start": 1283.159,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "nation",
        "start": 1286.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "a souvent \u00e9t\u00e9 notamment pour la paroisse",
        "start": 1287.2,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "disons les choses comme elles sont",
        "start": 1290.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement avanc\u00e9 quand monsieur",
        "start": 1291.669,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "magnette prenait des positions contre",
        "start": 1293.99,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "certains quant \u00e0 cet \u00e2ge c'est assez",
        "start": 1296.559,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "tard bon ben salah rapprochait des",
        "start": 1299.179,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "positions de ce que vous avez appel\u00e9",
        "start": 1300.769,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure un gauche m\u00eame la gauche",
        "start": 1302.48,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "radicale parce que c'est notre position",
        "start": 1304.759,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "le le refus du mercosur que mais de la",
        "start": 1306.529,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fission nous ne voulons pas il n'est pas",
        "start": 1309.71,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "en train normalement ouverts et y aura",
        "start": 1312.769,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "plein de pays l'italie en a par dessus",
        "start": 1314.149,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la t\u00eate quel que soit le gouvernement de",
        "start": 1315.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "droite ou de gauche d'\u00eatre",
        "start": 1317.659,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "continuellement oblig\u00e9 d'aller s'excuser",
        "start": 1318.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "au niveau de la cognition luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1320.6,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "si vous prenez les commandes les r\u00eanes",
        "start": 1322.429,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la france o\u00f9 serait attentif \u00e0 la",
        "start": 1324.379,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "situation des francophones par exemple",
        "start": 1326.179,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ici en belgique vous savez que beaucoup",
        "start": 1328.039,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de probl\u00e8mes aussi communautaire avec",
        "start": 1330.169,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "les avec les avec les flamands que le",
        "start": 1332.149,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pays bon parfois au bord de la la",
        "start": 1334.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "scission sans vous aventure \u00e9videmment",
        "start": 1335.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9andres de la politique belgo",
        "start": 1336.95,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "belge mais y aura une des r\u00e9gions",
        "start": 1338.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bienveillance vis-\u00e0-vis d'eux s'est",
        "start": 1340.159,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 c'est france 2 soit bien clair on",
        "start": 1341.84,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "respecte les nations",
        "start": 1344.21,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "telles qu'elles sont situ\u00e9es en europe",
        "start": 1346.72,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "n'ont pu commencer \u00e0 les mettre les",
        "start": 1349.009,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "doigts l\u00e0 dedans bon donc la france",
        "start": 1350.539,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moins qu'une autre peut se permettre \u00e7a",
        "start": 1352.22,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "mais il est certain que de mon point de",
        "start": 1353.659,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vue jean luc m\u00e9lenchon les insoumis il",
        "start": 1355.909,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ya d'abord une attention particuli\u00e8re \u00e0",
        "start": 1358.519,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "la francophonie dont le bon projet et",
        "start": 1361.129,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'en faire une francophonie politique et",
        "start": 1363.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nains veut ni des peuples alors \u00e7a veut",
        "start": 1365.659,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dire d'abord une mani\u00e8re d'\u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 1368.21,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente tr\u00e8s ouverte par la communaut\u00e9",
        "start": 1370.909,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "de la langue aujourd'hui vous savez que",
        "start": 1373.549,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les dirigeants fran\u00e7ais n'h\u00e9site pas \u00e0",
        "start": 1375.35,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "parler anglais",
        "start": 1377.509,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "la secte une attitude que vous nous",
        "start": 1378.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "appara\u00eet ridicule comme par exemple que",
        "start": 1381.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "monsieur macro et d\u00e9cid\u00e9 de donner le",
        "start": 1383.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de l'organisation",
        "start": 1385.62,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aux francophones et allophones du rwanda",
        "start": 1387.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pays qui a supprim\u00e9 l'enseignement du",
        "start": 1391.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais bombardent donc je trouve \u00e7a",
        "start": 1393.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ridicule et je suis pour passer \u00e0 une",
        "start": 1395.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "francophonie plus active plus politique",
        "start": 1397.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec des grands projets communs",
        "start": 1399.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "francophone et je dis aux gens \u00e9coutent",
        "start": 1401.34,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et bien la francophonie est un moyen de",
        "start": 1403.38,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "se cr\u00e9olise et c'est \u00e0 dire de ne faire",
        "start": 1407.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "converger d\u00e9cultot cl\u00e9 de se cr\u00e9er",
        "start": 1409.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rennais certaine mani\u00e8re alternative \u00e0",
        "start": 1411.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'autres formes de cr\u00e9olisation",
        "start": 1413.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "anglophone et ainsi de suite",
        "start": 1414.81,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "profitons-en la langue fran\u00e7aise",
        "start": 1416.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n'appartient pas aux fran\u00e7ais tient \u00e0 ce",
        "start": 1419.12,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "qu'on en parle \u00e0 ceux qui la parlent",
        "start": 1421.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0 et donc c'est vrai que du",
        "start": 1422.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "coup \u00e7a veut cr\u00e9er un lien particulier",
        "start": 1425.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avec les fringues wallonne et voil\u00e0 nos",
        "start": 1426.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00eaves jeu sans aller plus loin je dirais",
        "start": 1429.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que je suis un peu l'actualit\u00e9 le belge",
        "start": 1431.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "oui je vois bien comment mais mes amis",
        "start": 1434.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et camarades me dise \u00e9coute nous en",
        "start": 1436.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "toute circonstance ce qu'on fera",
        "start": 1438.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9valoir c'est l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des",
        "start": 1440.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "travailleurs plut\u00f4t que le d\u00e9chirement",
        "start": 1443.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur des questions linguistiques et donc",
        "start": 1445.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par respect pour eux je me garderai de",
        "start": 1447.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "commenter mais je veux quand m\u00eame dire",
        "start": 1449.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que je ne suis pas du tout indiff\u00e9rent",
        "start": 1452.01,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "est pas s\u00fbr et au futur de 2,2 de la",
        "start": 1454.71,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "belgique dans ce domaine voil\u00e0 c'est une",
        "start": 1458.28,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "attitude disons ami jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1461.16,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 de l'europe l\u00e0 o\u00f9 l'europe",
        "start": 1464.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9tait compl\u00e8tement absente c'est en",
        "start": 1466.74,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "afghanistan on vient de voir ce qu'on a",
        "start": 1468.12,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "vu avec le retrait am\u00e9ricain",
        "start": 1469.38,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "des troupes am\u00e9ricaines en afghanistan",
        "start": 1471.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et se pose notamment la question de la",
        "start": 1472.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "migration des flux migratoires qu'on",
        "start": 1475.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "annonce aux portes de l'europe n'y a pas",
        "start": 1477.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de politique nous nouveau europ\u00e9enne en",
        "start": 1479.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la mati\u00e8re c'est quelque chose d'abord",
        "start": 1480.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui les inqui\u00e8te sa ville que vous",
        "start": 1482.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "retombe comme en 2015 dans une crise de",
        "start": 1484.61,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'asile et de la migration alors d'abord",
        "start": 1487.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par dire une premi\u00e8re chose",
        "start": 1490.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui l'anniversaire",
        "start": 1492.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du nous avons eu dix montres",
        "start": 1493.67,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "l'anniversaire du 11-septembre bon le 11",
        "start": 1496.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "septembre a donn\u00e9 lieu \u00e0 l'intervention",
        "start": 1500.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en afghanistan sous pr\u00e9texte de",
        "start": 1501.62,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sailles tout le monde sait",
        "start": 1503.69,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que ce ne sont pas des",
        "start": 1506.059,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "afghans mais c'\u00e9taient des saoudiens qui",
        "start": 1507.559,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 derri\u00e8re dont et il est \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1510.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9vident que l'intervention en",
        "start": 1512.809,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "afghanistan et est essentiellement",
        "start": 1514.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "motiv\u00e9e par des raisons \u00e9conomiques les",
        "start": 1515.69,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "pipelines de gaz et au charbon",
        "start": 1517.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais la s\u00e9quence de 20 ans quand",
        "start": 1519.22,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "avons-nous fait pendant 20 ans nous",
        "start": 1521.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9truit les libert\u00e9s un peu",
        "start": 1524.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "partout au nom de la lutte contre le",
        "start": 1525.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "terrorisme propager des guerres un peu",
        "start": 1528.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "partout sans aucun autre r\u00e9sultat que",
        "start": 1529.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "celui que nous venons de voir \u00e0 kaboul",
        "start": 1532.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une d\u00e9route totale est \u00e9pouvantable",
        "start": 1533.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que personnellement je n'y trouve",
        "start": 1536.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aucun plaisir m\u00eame si j'avais beaucoup",
        "start": 1538.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "f\u00eat\u00e9 la d\u00e9faite des am\u00e9ricains au",
        "start": 1540.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vietnam ce n'est pas le cas c'est la",
        "start": 1542.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "f\u00eate il ya rien \u00e0 redire d\u00e9j\u00e0 prenons",
        "start": 1544.67,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "acte de sa pour dire il ya peut-\u00eatre",
        "start": 1546.35,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 changer de m\u00e9thode ensuite le",
        "start": 1547.52,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "est ce qu'il y aura une vague mais cela",
        "start": 1550.309,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "car m\u00e9ritoire pour l'instant de ses",
        "start": 1553.37,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "parts non mais ce qui est certain c'est",
        "start": 1555.47,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qu'il faut arr\u00eater de faire de la",
        "start": 1557.929,
        "duration": 7.891
    },
    {
        "text": "gesticulation tous nos pays le v\u00f4tre le",
        "start": 1561.83,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "mien par exemple sont tenus par les",
        "start": 1565.82,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "accords qu'ils ont sign\u00e9s en 1951",
        "start": 1568.46,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "donnant le droit aux personnes qui sont",
        "start": 1571.24,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "menac\u00e9es dans leur existence du fait de",
        "start": 1574.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "leurs opinions",
        "start": 1575.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'asin \u00eatre accueillis alors la",
        "start": 1576.83,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "discussion n'a pas de sens nous sommes",
        "start": 1579.2,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s par nos accords sauf si on",
        "start": 1582.679,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de changer \u00e7a comme un int\u00e9r\u00eat \u00e0",
        "start": 1585.679,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "faire vite mais bon si on veut",
        "start": 1587.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9changer alors par cons\u00e9quent",
        "start": 1589.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par ne pas nous faire peur de",
        "start": 1591.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quoi parlerions nous s'il y avait une",
        "start": 1592.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "valve la seule question qui se pose",
        "start": 1595.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est que nous ne pouvons pas refouler",
        "start": 1597.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les gens par cons\u00e9quent nous serons",
        "start": 1599.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s au type du droit d'asile de les",
        "start": 1601.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "accueillir comment r\u00e9parer non \u00e7a ne",
        "start": 1603.14,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "peut plus continuer que seuls les pays",
        "start": 1605.69,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "du sud fasse le travail chacun \u00e0",
        "start": 1607.489,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "regarder chacun doit prendre son temps",
        "start": 1609.799,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "que vous les quotas ou alors on verra l\u00e0",
        "start": 1611.419,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "o\u00f9 alors il faut dire \u00e9coutez nous on",
        "start": 1613.46,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "n'est pas d'accord je ne sais pas quoi",
        "start": 1615.649,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais tout le monde j'ai de grosses",
        "start": 1616.909,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "larmes sur la situation injuste tine des",
        "start": 1618.529,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s afghans apr\u00e8s faut faire son",
        "start": 1621.71,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "devoir fa\u00e7on soir\u00e9e puis \u00e9couter nos",
        "start": 1623.419,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s si elle s'en donne les moyens",
        "start": 1624.889,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "elles peuvent facilement facilement chez",
        "start": 1627.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pas l'atteindre en a assez donn\u00e9 leur",
        "start": 1630.109,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "histoire c'est compliqu\u00e9 des fois c'est",
        "start": 1631.279,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'autant plus compliqu\u00e9 quand on a des",
        "start": 1633.289,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "politiques migratoires absurde et quand",
        "start": 1634.909,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'immigration fait l'objet d'une",
        "start": 1636.999,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "s\u00e9gr\u00e9gation g\u00e9ographique \u00e9pouvantable",
        "start": 1638.659,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais tout le monde au m\u00eame endroit donc",
        "start": 1640.609,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on cr\u00e9e des ghettos et pas du tout on ne",
        "start": 1642.109,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "fait pas on ne fabrique pas de la nation",
        "start": 1644.059,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on ne fabrique pas du peuple ans des",
        "start": 1645.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rythmes oui alors moi je suis un",
        "start": 1647.629,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "universaliste et ancr\u00e9 au lisa peur",
        "start": 1649.85,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "alors donc voil\u00e0 je ne suis pas d'accord",
        "start": 1651.769,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avec ces enfermement communautaires non",
        "start": 1653.779,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "marque une petite pause et pis on",
        "start": 1655.789,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "poursuit avec jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1656.84,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "et derni\u00e8re partie de notre entretien",
        "start": 1662.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avec jean luc m\u00e9lenchon d\u00e9put\u00e9 la france",
        "start": 1663.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un soumise \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale chef",
        "start": 1666.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la france insoumise pardon \u00e0",
        "start": 1668.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale au temps pour moi",
        "start": 1670.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on va \u00e9voquer l aide aux r\u00e9sidents",
        "start": 1671.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidents pr\u00e9sents jean luc m\u00e9lenchon ya",
        "start": 1673.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une question \u00e0 d\u00e9bat qui anime beaucoup",
        "start": 1676.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en france mais un peu partout en europe",
        "start": 1677.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "1 c'est le cas ici en belgique c'est",
        "start": 1679.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "celle du pass sanitaires comment vous",
        "start": 1680.97,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vous prononcez vous vis-\u00e0-vis de ce pass",
        "start": 1683.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sanitaires alors commen\u00e7ons par dire une",
        "start": 1686.91,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re petite chose pour d\u00e9tendre",
        "start": 1689.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs nous je suis vaccin\u00e9 n'a",
        "start": 1690.92,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a c'est dit comme \u00e7a c'est dit je",
        "start": 1693.84,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "sais que \u00e7a ne me prot\u00e8ge pas \u00e0 100%",
        "start": 1697.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a diminue le risque donc j'estime",
        "start": 1700.17,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "que rationnellement j'ai fait un choix",
        "start": 1701.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnels pour moi qui suis un homme",
        "start": 1704.33,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "de 70 ans bien \u00e0 \u00e7a c'est la premi\u00e8re",
        "start": 1706.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "chose une fois qu'on a dit \u00e7a peut-\u00eatre",
        "start": 1709.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parler de ce qui est vraiment en jeu",
        "start": 1711.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est le pass annie terre ouais le pass",
        "start": 1712.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "annie terre je suis contre et on",
        "start": 1715.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voudrait vous dire pourquoi il r\u00e9pond",
        "start": 1717.06,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "une illusion vous moi on a notre pass\u00e9",
        "start": 1718.5,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "l'hiver mais alors on veut dire bah t'es",
        "start": 1722.4,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "fait ben probl\u00e8me vous - vacciner nous",
        "start": 1726.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pouvons continuer \u00e0 transmettre \u00e0",
        "start": 1729.27,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "transmettre le virus",
        "start": 1731.1,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent nous sommes oblig\u00e9s de",
        "start": 1734.36,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que le pass sanitaire ne nous",
        "start": 1737.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge pas non on annon\u00e7ait donc \u00e0 quoi",
        "start": 1739.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sert-il je peux vous dire qu'elle est la",
        "start": 1742.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence du passage iter c'est les",
        "start": 1745.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les partout c'est le fichage",
        "start": 1746.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9",
        "start": 1748.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est dans le monde du travail en tout",
        "start": 1749.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cas en france des d\u00e9cisions absurdes",
        "start": 1751.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme la possibilit\u00e9 de licencier des",
        "start": 1753.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gens qui refusent de se faire vacciner",
        "start": 1755.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ou d'avoir le past and i terre c'est \u00e0",
        "start": 1758.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire qu'ils refuseraient d'al hira et",
        "start": 1760.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "faire tous les jours apr\u00e8s sa passe est",
        "start": 1761.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "un outil pour faire progresser la",
        "start": 1763.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vaccination justement",
        "start": 1764.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ah bon donc c'est bien ce que je dis",
        "start": 1766.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est un outil moi c'est de changer on",
        "start": 1767.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'est pas d'accord pourquoi vous pouvez",
        "start": 1769.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "planter ici vous pouvez pas entrer l\u00e0",
        "start": 1771.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous allez \u00eatre contr\u00f4l\u00e9s et si vous",
        "start": 1772.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00eates au travail et que dans notre",
        "start": 1774.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "entreprise on vous dit monsieur madame",
        "start": 1776.73,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais pas sanitaires ou la porte vous",
        "start": 1778.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00eates oblig\u00e9 de faire ce qu'il faut pour",
        "start": 1781.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "arroser parce que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent on n'a",
        "start": 1783.48,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pas trouv\u00e9 de meilleurs outils que \u00e7a",
        "start": 1784.77,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "pour faire progresser la vaccination",
        "start": 1785.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans des pays dans des riaux vengeance",
        "start": 1786.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et l'eau on stagne \u00e0 des ad\u00e9nopathies",
        "start": 1788.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nation tr\u00e8s bien me dire monsieur je",
        "start": 1790.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "croyais que la d'un crash si c'\u00e9tait",
        "start": 1792.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mieux que l'autoritarisme alors c'est un",
        "start": 1794.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "intrant ses nombreux passages \u00e0",
        "start": 1796.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9compenser les soci\u00e9t\u00e9s autoritaires",
        "start": 1798.12,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc le vaccin le vaccin obligatoire",
        "start": 1799.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous \u00eates contre 6 \u00e0 leurs actionnaires",
        "start": 1801.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la vaccination est d'abord je vais vous",
        "start": 1802.86,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "dire une chose je ne vois pas pourquoi",
        "start": 1804.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les politiques devraient avoir un avis",
        "start": 1805.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "scientifique et je rappelle que ceux qui",
        "start": 1807.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "se sont risqu\u00e9s \u00e0 ce genre de b\u00eatises",
        "start": 1810.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 \u00e7a a donn\u00e9 des r\u00e9sultats",
        "start": 1811.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "catastrophiques dont nous moi qu'est ce",
        "start": 1813.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que je fais dans un domaine qui n'est",
        "start": 1815.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas ma sp\u00e9cialit\u00e9 je regarde ce que",
        "start": 1817.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "disent les grande confiance julien que",
        "start": 1819.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dit l'organisation mondiale de la sant\u00e9",
        "start": 1821.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est qu'on ne le rende obligatoire des",
        "start": 1823.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vaccins que lorsqu'ils ont connu une",
        "start": 1825.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "phase d'exp\u00e9rimentation suffisante c'est",
        "start": 1827.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la raison pour laquelle il vaut mieux",
        "start": 1830.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "convaincre que contraindre mais \u00e9coutez",
        "start": 1831.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi \u00e0 l'art mais soyons s\u00e9rieux lui",
        "start": 1833.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "convaincre que contre 1,2 me r\u00e9pond me",
        "start": 1835.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contraindre ceux l\u00e0 d'accord je prends",
        "start": 1837.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dix \u00e2g\u00e9s entre 7 h 10 hier \u00e0 l'outil \u00e0",
        "start": 1839.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9toile a dit louis du tout il a",
        "start": 1841.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "maintenant aussi c'est un outil pourrait",
        "start": 1843.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "encore m\u00e9lange permet donc comment on",
        "start": 1844.92,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "fait pour faire progresser cette",
        "start": 1846.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration va regarder comment on fait",
        "start": 1847.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les espagnols mais on n'y arrive pas non",
        "start": 1849.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais vous fait rien c'est normal vous",
        "start": 1851.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'y arrivez pas si \u00e0 l'aise il dit en",
        "start": 1852.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "belgique oui mais il ya tout un dialogue",
        "start": 1855.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui est pour mais ne s'arrache pas un",
        "start": 1857.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion bruxelloise hors jeu pas \u00e7a",
        "start": 1858.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "marche en france \u00e7a marche en wallonie",
        "start": 1860.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche pas bruxelles parce qu'on",
        "start": 1861.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 convaincre certains",
        "start": 1862.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "remontent tr\u00e8s moche et vous \u00eates",
        "start": 1864.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "maintenant je suis pas responsable des",
        "start": 1865.68,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "politiques publiques c'est moi",
        "start": 1866.94,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je vous avoue je vous dire que nous",
        "start": 1869.21,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "raconte l'histoire parce qu'on fait rien",
        "start": 1872.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il faut se retrousser les manches et",
        "start": 1875.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aller convaincre les espagnols ont",
        "start": 1876.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 que c'est possible nous on y voit",
        "start": 1878.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre europ\u00e9en tant au double bonne",
        "start": 1880.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "id\u00e9e alors les espagnols qu'est ce",
        "start": 1882.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fait ils ont dit voil\u00e0 les",
        "start": 1884.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "publics qu'il faut absolument convaincre",
        "start": 1885.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les personnes les plus \u00e2g\u00e9es etc ils ont",
        "start": 1887.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "form\u00e9 des petits groupes qui vont",
        "start": 1889.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "octobre \u00e0 la porte des gens \u00e0 l'ovi",
        "start": 1890.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ronde on vient vous parler on va vous",
        "start": 1892.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "expliquer ceci cela essentiellement sur",
        "start": 1894.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le pass and it est donc un probl\u00e8me de",
        "start": 1896.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lits si je vous entends reviens je",
        "start": 1898.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voulais \u00e0 part la contrainte et tout \u00e7a",
        "start": 1900.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on peut \u00eatre inventer autre chose mais",
        "start": 1902.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moi je suis partisan du fait que vous",
        "start": 1903.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "compreniez bien que nous vivons dans une",
        "start": 1905.7,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 promise aux pand\u00e9mies parce que",
        "start": 1909.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la cause de la pand\u00e9mie n'est pas",
        "start": 1912.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "annul\u00e9e et la cause de la pand\u00e9mie",
        "start": 1914.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelle est elle la zone c'est \u00e0 dire le",
        "start": 1915.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "transfert des verrues des animaux",
        "start": 1918.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sauvages au d'aylmer domestique",
        "start": 1919.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e9ments \u00eatres humains avez vous",
        "start": 1921.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entendu dire qu'on arr\u00eaterait de couper",
        "start": 1922.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en seul m\u00e8tre carr\u00e9 de for\u00eat dans mon",
        "start": 1924.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas le lancement l'on est ce qu'on va",
        "start": 1927.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sur un an mais les \u00e9levages intensifs",
        "start": 1928.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "non non donc tant que c'est pas fait",
        "start": 1930.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "prenons nos dispositions soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 1932.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "roulement tout le monde par powell",
        "start": 1935.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'avait pas aux causes d\u00e9doublement des",
        "start": 1936.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "classes ensuite \u00e9purateurs d'air de",
        "start": 1938.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "purificateurs d'air dans toutes les",
        "start": 1941.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "salles de classe et les lieux publics",
        "start": 1942.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'un vous pardon mais vous n'avez jamais",
        "start": 1944.34,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "connu \u00e7a en raison de votre \u00e2ge vous en",
        "start": 1947.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fais pas le leur met en avant aussi",
        "start": 1950.19,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "comme j'\u00e9tais gamin je suis n\u00e9 \u00e0 tanger",
        "start": 1951.45,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9signant des pays o\u00f9 il y avait une",
        "start": 1954.98,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "circulation virale et des maladies qui",
        "start": 1956.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9taient terribles \u00e0 l'\u00e9poque depuis les",
        "start": 1959.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "marocains sont plut\u00f4t en t\u00eate mani\u00e8res",
        "start": 1961.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le dressage est simple mais bon donc on",
        "start": 1963.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ne prenait pas un l\u00e9gume sans l'avoir",
        "start": 1965.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mis darleux permanganate de potassium",
        "start": 1966.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'eau devenait violette ok on montera \u00e0",
        "start": 1968.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moi petit gar\u00e7on as tu vois c'est comme",
        "start": 1970.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on fait il faut apprendre \u00e0 vivre",
        "start": 1972.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans les nouvelles conditions alors on",
        "start": 1974.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "va passer notre vie a confin\u00e9 d\u00e8s qu'on",
        "start": 1977.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "finira confin\u00e9s a menac\u00e9 tout le monde",
        "start": 1979.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il est \u00e0 surveiller aucun nouveau cas un",
        "start": 1981.33,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "nouveau mode de gestion de vieillir",
        "start": 1983.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et c'est pas c'est pas le cas pour le",
        "start": 1986.9,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "moment c'est pas pris en main s'est",
        "start": 1988.89,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 \u00e0 savoir je vous en fais le",
        "start": 1989.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pronostic pour l'instant vous ne voyez",
        "start": 1991.32,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "rien des cons\u00e9quences profond sur la",
        "start": 1993.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "psychologie collective et les raisons",
        "start": 1996.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielles de la pand\u00e9mie l'aragon",
        "start": 1998.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'amy mais \u00e7a va vous allez le voir",
        "start": 2000.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9clater sous le nez d'abord en en \u00e9tat",
        "start": 2002.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'urgence sociale des tas de gens j'ai",
        "start": 2004.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans la mis\u00e8re imaginez-vous notre t\u00eate",
        "start": 2006.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous fran\u00e7ais quand on a vu tout d'un",
        "start": 2008.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "coup dans la rue des fils d'\u00e9tudiants",
        "start": 2010.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui avaient faim et qui venait \u00e0 la",
        "start": 2013.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soupe populaire on s'est dit mais \u00e0 voir",
        "start": 2014.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le reste du temps comment ils vivent",
        "start": 2016.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc nous avons tous d\u00e9couvert pour ceux",
        "start": 2017.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui ne s'en rendait pas compte les",
        "start": 2020.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ab\u00eemes de souffrances qui sont contenus",
        "start": 2022.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9olib\u00e9rale celle-l\u00e0",
        "start": 2024.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "elle",
        "start": 2026.57,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous ne pouvez pas continuer \u00e0",
        "start": 2027.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "construire dans nos soci\u00e9t\u00e9s sur de",
        "start": 2029.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "telles in\u00e9galit\u00e9s sur de telles",
        "start": 2031.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "violences sont donc all\u00e9s apprenant \u00e0",
        "start": 2032.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vivre autrement c'est ma vo pas rendu",
        "start": 2034.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'est pas comme vous dites comme moi l\u00e0",
        "start": 2036.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bas il faut jamais mettre en phase avec",
        "start": 2038.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elle voil\u00e0 il va se remettre en cause",
        "start": 2040.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "changer ses mani\u00e8res dette de consommer",
        "start": 2042.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des hu\u00eetres et un titre een pa tout",
        "start": 2044.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "croire qu'on a r\u00e9gl\u00e9 parce qu'il ya un",
        "start": 2045.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fichu bout de papier qui s'appelle pas",
        "start": 2047.42,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "sanitaires et voyez sur l'\u00e9tat de la",
        "start": 2048.83,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise avec m\u00e9lenchon elle va",
        "start": 2050.389,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "mal la france au jour d'aujourd'hui",
        "start": 2051.889,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e7a me co\u00fbte de le dire mais oui la",
        "start": 2054.28,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise elle est",
        "start": 2057.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "historiquement construite autour de",
        "start": 2058.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et autour d'eux des grands",
        "start": 2060.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux et tout \u00e7a \u00e9tait d\u00e9truit par le",
        "start": 2062.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ralisme donc nous sommes devant",
        "start": 2064.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 convoi de pulv\u00e9risation de",
        "start": 2066.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pulv\u00e9risation et cathy quoi compl\u00e8tement",
        "start": 2068.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9clat\u00e9e fracture est fragment\u00e9 alors on",
        "start": 2070.76,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "a un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui nous",
        "start": 2073.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "a mende des conflits tous les tous les",
        "start": 2074.659,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dix jours l\u00e0 pour se disputer entre nous",
        "start": 2076.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et nous commen\u00e7ons \u00e0 voir des signaux",
        "start": 2078.56,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "forts de d\u00e9sagr\u00e9gation de la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 2080.57,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous rend comparable aux soci\u00e9t\u00e9s de des",
        "start": 2083.179,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "am\u00e9riques c'est la situation qu'il y a",
        "start": 2086.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notamment dans ma ville marseille",
        "start": 2088.94,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "puisque c'est elle qui m'a \u00e9lu vous avez",
        "start": 2091.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des situations de r\u00e8glements de compte",
        "start": 2095.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "entre deux parents et de d\u00e9nuement",
        "start": 2097.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sociale etc qui rappelle certaines zones",
        "start": 2098.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'am\u00e9rique du sud de l'am\u00e9rique du",
        "start": 2101.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nord donc il est temps de renverser le",
        "start": 2103.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le cours de l'histoire et je crois pas",
        "start": 2105.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "que vous autres belles vous soyez si",
        "start": 2108.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "loin de tout \u00e7a parce que vous aussi",
        "start": 2109.609,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "vous vivez les soci\u00e9t\u00e9 fragment\u00e9e en",
        "start": 2111.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9pit du fait que vous avez eu des",
        "start": 2114.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "statuts sociaux qui souvent \u00e9taient",
        "start": 2116.63,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "expir\u00e9s",
        "start": 2118.01,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite en france",
        "start": 2119.59,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "marine le pen la possible candidature de",
        "start": 2121.54,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour c'est des choses qui nous",
        "start": 2124.94,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "interpellent \u00e0 elles sont tr\u00e8s",
        "start": 2127.22,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "classiques dans les grandes pour ceux",
        "start": 2128.359,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "qui connaissent l'histoire dans les",
        "start": 2129.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9riodes de crise je r\u00e9sume bon la",
        "start": 2130.82,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "droite y en a toujours eu cas l\u00e0 tu rue",
        "start": 2133.55,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "droite populaire",
        "start": 2136.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'histoire est assez faible pour le rhum",
        "start": 2137.619,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "en france non",
        "start": 2139.82,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "non l\u00e9tales existe elle \u00e9tait l\u00e0 je peux",
        "start": 2141.14,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vous dire que m\u00eame dans les bureaux de",
        "start": 2143.809,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "vote tout saboter votre la gauche avait",
        "start": 2145.039,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "des gens de droite c'est une d\u00e9mocratie",
        "start": 2146.66,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ouverte la france bien droite ou",
        "start": 2148.73,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite s'est-il trois de ces",
        "start": 2150.079,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "droite parce que essentiellement la",
        "start": 2151.339,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "grande lame est venu de la droite de sa",
        "start": 2154.609,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "radicalisation et puis ensuite \u00e0",
        "start": 2158.18,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "entra\u00eener les secteurs des enfants des",
        "start": 2160.039,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations de gauche enfants sont bons",
        "start": 2162.859,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est vrai aussi \u00e7a la prime et essayons",
        "start": 2165.23,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "de comprendre pourquoi le la droite a",
        "start": 2167.599,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "habilement jou\u00e9 son r\u00f4le son r\u00f4le c'est",
        "start": 2170.299,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "de trouver quelque chose qui rassemble",
        "start": 2172.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re elle si simplement il venait",
        "start": 2174.17,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "vous dire monsieur le baisser votre paye",
        "start": 2176.69,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "et puis je vais gagner mais bon",
        "start": 2178.819,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "bon alors ils peuvent pas faire \u00e7a donc",
        "start": 2182.98,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "ils viennent et vous dites c'est moi qui",
        "start": 2185.48,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vais vous prot\u00e9ger parce que votre",
        "start": 2186.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "voisin une dr\u00f4le de t\u00eate et l'autre l\u00e0",
        "start": 2187.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bas il a une religion bizarre ils font",
        "start": 2189.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration a connu \u00e7a bien",
        "start": 2191.24,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "des fois donc il sera \u00e0 nouveau dans \u00e7a",
        "start": 2193.49,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "et ils ont marqu\u00e9 des points pourquoi",
        "start": 2195.109,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que la peur c'est un lien social",
        "start": 2196.96,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "met donc la droite c'est la peur qui",
        "start": 2199.309,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "nous vend \u00e7a avant et nous nous avons",
        "start": 2202.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 je parle des gauche traditionnelle",
        "start": 2204.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame j'ai \u00e9t\u00e9 membre du parti",
        "start": 2206.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "socialiste pendant 30 ans et a su avons",
        "start": 2207.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 incapables de proposer une",
        "start": 2209.93,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "alternative \u00e0 savoir nous dirigeants",
        "start": 2213.23,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "se sont vautr\u00e9s dans le dans le",
        "start": 2215.98,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ralisme ils ont voulu montrer",
        "start": 2219.079,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient les bons \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 2220.64,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'est eux qui ont fait des lois contre",
        "start": 2222.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le code du travail de vie sont ils sont",
        "start": 2223.819,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "responsables aussi c'est \u00e7a vous dit",
        "start": 2225.44,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "rien et tout bien ciel oui nous sommes",
        "start": 2228.579,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "tous les auteurs mais \u00e7a c'est une",
        "start": 2230.869,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "rh\u00e9torique qu'on entend quand m\u00eame aussi",
        "start": 2232.609,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2233.72,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des endroits de go c'est kif kif",
        "start": 2235.099,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "bourricot voil\u00e0 on entend comme un bas",
        "start": 2236.42,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e0 l'extr\u00eame droite ils disent",
        "start": 2239.72,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "pas qu'ils quittent bourricot - oui",
        "start": 2241.009,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "parce que je dis sur pied noir non oui",
        "start": 2242.599,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais il ils ont une mani\u00e8re de dire",
        "start": 2244.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "droite gauche c'est pareil moi \u00e7a va je",
        "start": 2248.029,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous dis c'est que la gauche \u00e0 laquelle",
        "start": 2249.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'ai appartenu et que j'ai fini par",
        "start": 2252.049,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quitter s'est tromp\u00e9 a renonc\u00e9 \u00e0",
        "start": 2254.24,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "l'inspiration",
        "start": 2256.609,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "collectiviste qui \u00e9tait la sienne que je",
        "start": 2258.13,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 croire que le collectif est",
        "start": 2260.0,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "plus fort pour r\u00e9pondre aux crises que",
        "start": 2261.589,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "le seul individu isol\u00e9 20 nitoo mais je",
        "start": 2264.079,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tiens historiquement le point",
        "start": 2266.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quilibr\u00e9 d\u00e9licat",
        "start": 2268.369,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "sur une cr\u00eate collectif et la libert\u00e9",
        "start": 2270.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "individuelle en deux comme humaniste",
        "start": 2273.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fait attacher nos cris et l'extr\u00eame",
        "start": 2275.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "droite ce n'est pas son sujet il dit",
        "start": 2276.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est tout du pareil au m\u00eame donc on les",
        "start": 2278.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "envoie tous en prison j'ai pas ce qui",
        "start": 2279.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comptait c'\u00e9tait pas du tout de m\u00eame",
        "start": 2281.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "discours moi je dis faut plus de libert\u00e9",
        "start": 2283.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moi je dis il faut accepter que quelle",
        "start": 2285.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que soit la religion des gens ils sont",
        "start": 2287.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9gaux en droit et s'il faut aller encore",
        "start": 2289.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus loin y est plus clair je suis",
        "start": 2291.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contre la politique qui consiste \u00e0",
        "start": 2293.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "stigmatiser et insult\u00e9 les musulmans",
        "start": 2294.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comme je l'esp\u00e8re parce que c'est une",
        "start": 2296.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aberration vous ne construirait pas la",
        "start": 2299.84,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "nation belge",
        "start": 2302.15,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "comptait l'ann\u00e9e par contre",
        "start": 2303.64,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi il n'y a aucun parall\u00e8le",
        "start": 2306.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "possible entre eux et nous nous sommes",
        "start": 2308.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s \u00e7a oui c'est vrai qu'on a",
        "start": 2311.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "deux bras",
        "start": 2313.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sur le syst\u00e8me m\u00e9diatique est souvent",
        "start": 2314.23,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "tes critiques du signal m\u00e9diatique en",
        "start": 2316.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "france jean luc m\u00e9lenchon vous n'avez",
        "start": 2318.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas les m\u00e9dias",
        "start": 2320.06,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es passent et le contraire je",
        "start": 2321.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les aime tellement que je supporte parce",
        "start": 2322.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on en a fait au mois m\u00eame j'ai cr\u00e9\u00e9",
        "start": 2324.38,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "des journaux est inverse",
        "start": 2326.57,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "j'ai moi m\u00eame cr\u00e9er des journaux et des",
        "start": 2329.65,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "radios je suis un an de 2 des r\u00e9seaux",
        "start": 2333.14,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "sociaux",
        "start": 2335.99,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "cinq cent cinquante mille abonn\u00e9s c'est",
        "start": 2338.83,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la plus grosse cha\u00eene politique de",
        "start": 2341.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "youtube ont donc faut pas dire vous ne",
        "start": 2343.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "met pas les mineurs ou un journal de",
        "start": 2345.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "deux parce qu'ils sont devenus c'est \u00e7a",
        "start": 2347.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais \u00e9coutez en france c'est pas le cas",
        "start": 2350.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en belgique o\u00f9 vous \u00eates tr\u00e8s",
        "start": 2351.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9contract\u00e9 mais nous non nous 90% des",
        "start": 2352.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias appartiennent \u00e0 neuf personnes si",
        "start": 2355.97,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "vous trouvez que c'est une situation",
        "start": 2357.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "insupportable voyez vous moi on me dit",
        "start": 2358.78,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "oui mais c'est l'ind\u00e9pendance des m\u00e9dias",
        "start": 2361.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui en cause mais pas du tout ce qui est",
        "start": 2363.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en cause c'est la pluralit\u00e9 des m\u00e9dias",
        "start": 2365.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comment se fait-il que tous racontent la",
        "start": 2367.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose tout le temps sur tous les",
        "start": 2369.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sujets mais il vous tendent le micro",
        "start": 2370.94,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement vous pouvez vous exprimer",
        "start": 2372.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ya pas de boy a pas de boycott de jean",
        "start": 2373.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon boycott mais devrait",
        "start": 2375.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mallarm\u00e9 que contient boycott mais ce",
        "start": 2377.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quoi r\u00e9pondre et vous \u00eates vous m\u00eame un",
        "start": 2379.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "intellectuel ne raconte pas d'histoires",
        "start": 2380.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comme tout le monde raconte la m\u00eame",
        "start": 2382.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chose il ya un probl\u00e8me vous seriez pas",
        "start": 2384.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "assez unique d\u00e9mons du monde m\u00e9diatique",
        "start": 2386.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous dit en france c'est unique et",
        "start": 2387.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui se propage d'une mani\u00e8re tr\u00e8s simple",
        "start": 2389.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le propri\u00e9taire d\u00e9signe le chef qui",
        "start": 2391.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9signe le sous-chef qui d\u00e9signe le chef",
        "start": 2393.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et jusqu'aux derniers lampions et voil\u00e0",
        "start": 2394.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comment les id\u00e9ologies devient d\u00e8s",
        "start": 2398.3,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "maintenant la question garderie est ce",
        "start": 2399.77,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "qu'on traite moins bien la france",
        "start": 2401.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "insoumise dans les m\u00e9dias en france",
        "start": 2402.849,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "contre est d'autres formations",
        "start": 2404.14,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "politiques oui \u00e7a c'est statistiquement",
        "start": 2405.369,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 ok bon ok un service public",
        "start": 2407.559,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est une esp\u00e8ce de deux haut",
        "start": 2410.44,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "parleurs \u00e0 r\u00e9pondeur automatique du",
        "start": 2412.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pouvoir gouvernemental mais c'est pas \u00e7a",
        "start": 2414.849,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le sujet pour moi j'affronte d'abord le",
        "start": 2416.53,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me m\u00e9diatique en tant que deuxi\u00e8me",
        "start": 2419.589,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peau du syst\u00e8me \u00e9conomique est l\u00e0 pour",
        "start": 2421.329,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gitimer la tenir en plat mais non",
        "start": 2424.059,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est quand m\u00eame un gros fichiers",
        "start": 2426.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sains ben non le la le sait surtout dans",
        "start": 2427.869,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'ascenseur aux m\u00e9dias n'en est pas le",
        "start": 2430.48,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "bon chien le sens du maintien n'est pas",
        "start": 2432.22,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour l\u00e9gitimer le syst\u00e8me politique",
        "start": 2434.109,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "en place n'est pas de jets passagers et",
        "start": 2436.089,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "contraint jeudi j'ai dit le syst\u00e8me",
        "start": 2437.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique vous \u00eates contre le",
        "start": 2439.63,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "capitalisme vous m\u00eame comment je suis",
        "start": 2441.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "oui vous en savez rien \u00e0 voir mais pour",
        "start": 2442.809,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ni pour ni contre c'\u00e9tait une fonction",
        "start": 2445.39,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me dans lequel on fonctionne",
        "start": 2446.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quoi voil\u00e0 et c'est \u00e7a le probl\u00e8me",
        "start": 2447.789,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "allez-vous vous allez droit de r\u00e9ponse \u00e0",
        "start": 2450.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des mois comme militant politique",
        "start": 2451.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pouvait pas j'ai le droit et non mais",
        "start": 2453.16,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "c'est pas que je peux pas c'est que je",
        "start": 2454.9,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "veux pas je ne veux pas laisser croire",
        "start": 2455.859,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aux gens que ce syst\u00e8me une seule",
        "start": 2457.839,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "possible et que c'est l'\u00e9tat de nature",
        "start": 2459.339,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'ajoute une chose quand on dit les",
        "start": 2461.049,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias \u00e7a ne veut rien dire non",
        "start": 2462.339,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "seulement pour un global mans c'est un",
        "start": 2463.99,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "effet de syst\u00e8me mais vous prenez un",
        "start": 2467.049,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "journal quel qu'il soit et fran\u00e7ais",
        "start": 2468.609,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prenons un journal de centre-droit comme",
        "start": 2470.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le grand quotidien le monde en bon et",
        "start": 2472.569,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre centre-droit mais regardez",
        "start": 2475.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9dito d'aujourd'hui oui et je suis",
        "start": 2476.859,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'accord avec il dit mais les vingt ans",
        "start": 2479.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on vient de passer sept \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 2480.789,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie de stupidit\u00e9 donc on donne fallu",
        "start": 2482.68,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "ans et il faut non pas nuanc\u00e9 mais",
        "start": 2484.869,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "savoir reconna\u00eetre ou et le le poids les",
        "start": 2487.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "cahiers de ce m\u00eame journal souvent",
        "start": 2490.539,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "passionnant on voulait prendre l'exemple",
        "start": 2492.22,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dans la vie de la presse fran\u00e7aise avec",
        "start": 2493.9,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "qui le jeu avec qui j'ai des \u00e9changes",
        "start": 2498.22,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "donc tout n'est pas noir",
        "start": 2500.349,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "ont",
        "start": 2504.42,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "franchi la pravda desprats du net des",
        "start": 2506.94,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venus derni\u00e8re question vous savez",
        "start": 2510.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e qui a fait conna\u00eetre",
        "start": 2511.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "votre personnage ici en belgique celle",
        "start": 2513.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de celle de baron noir qu'est ce que",
        "start": 2515.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'en avais pens\u00e9 je peux regarder je",
        "start": 2517.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "connais l'auteur frais de cette s\u00e9rie",
        "start": 2519.7,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "les auteurs eric benzekri quelle ann\u00e9e",
        "start": 2522.01,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "plus brillantissime il m'a film\u00e9 \u00e0",
        "start": 2524.619,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "transposer dans ses propres cat\u00e9gories",
        "start": 2527.859,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "politiques pour lui au del\u00e0 du nom la",
        "start": 2529.539,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "gauche y a rien donc d'abord fut tr\u00e8s",
        "start": 2531.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "flatt\u00e9 d'\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e par monsieur",
        "start": 2534.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "morel qui est un cran mais la conclusion",
        "start": 2535.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ni les d\u00e9roulements me concerne vraiment",
        "start": 2537.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s bien jou\u00e9 c'est bien",
        "start": 2540.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien pens\u00e9e et bien merci jean luc",
        "start": 2541.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon j'aime wallace et sous le",
        "start": 2543.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 sur le plateau de ellen 24 50",
        "start": 2545.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "minutes avec jean luc m\u00e9lenchon c'\u00e9tait",
        "start": 2547.23,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "passionnant merci bonsoir",
        "start": 2548.55,
        "duration": 3.74
    }
]