[
    {
        "text": "c'est vous jean luc m\u00e9lenchon qu'il",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "inaugurait merci d'\u00eatre l\u00e0 bonjour bonne",
        "start": 1.469,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e \u00e0 vous bonjour bonjour vous serez",
        "start": 3.81,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "comme les autres candidats interrog\u00e9s",
        "start": 6.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 9h30 par les \u00e9ditorialistes de",
        "start": 7.379,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "la matinale de mix pour l'\u00e9conomie",
        "start": 9.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "thomas legrand pour la politique pierre",
        "start": 11.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "haski pour l'international et sur",
        "start": 12.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie la sp\u00e9cialiste france inter",
        "start": 14.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont dits dauphin enfin \u00e0 la toute fin",
        "start": 16.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "il voit la petite question traquenard la",
        "start": 18.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "question d'augustin traquenard et tout",
        "start": 20.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce sera apr\u00e8s 9 heures donc et apr\u00e8s",
        "start": 21.63,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "votre dialogue avec les auditeurs vous",
        "start": 24.9,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "avez la parole je vous le disais",
        "start": 27.15,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "appelez-nous le standard est ouvert 01",
        "start": 28.529,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "45 24 7 milles vous pourrez dialoguer",
        "start": 30.689,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "avec jean luc m\u00e9lenchon d'ici vingt",
        "start": 34.02,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "minutes et d'ici l\u00e0 avec les \u00e0 quelques",
        "start": 36.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "questions jean luc m\u00e9lenchon \u00e0 la fois",
        "start": 38.879,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sur vous sur votre campagne sur le",
        "start": 40.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "projet que vous portez c'est votre",
        "start": 42.329,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me campagne pr\u00e9sidentielle votre",
        "start": 44.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re candidature \u00e9tait en 2012",
        "start": 46.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "depuis les grands partis politiques ont",
        "start": 49.05,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9s le rythme de la vie",
        "start": 51.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "politique s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les r\u00e9seaux",
        "start": 54.059,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sociaux explosent et les cha\u00eenes",
        "start": 55.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'information en continue aussi la",
        "start": 57.989,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "politique pour le dire d'une phrase se",
        "start": 60.18,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "fait aujourd'hui diff\u00e9remment est ce que",
        "start": 61.98,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "vous aimez ce monde-l\u00e0 ce monde de 2022",
        "start": 64.409,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon pensez vous tout",
        "start": 67.439,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "simplement que c'\u00e9tait mieux avant non",
        "start": 69.51,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "je laime beaucoup jeu avant c'\u00e9tait pas",
        "start": 72.24,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "mieux j'y \u00e9tais et m\u00eame avant avant j",
        "start": 75.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9tais aussi et c'\u00e9tait pas mieux non",
        "start": 78.299,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "plus par contre la libert\u00e9 qu'offre les",
        "start": 79.74,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux avec leurs inconv\u00e9nients",
        "start": 83.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux en inconv\u00e9nient la",
        "start": 85.259,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "formation officielle aussi",
        "start": 87.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 une tr\u00e8s grande libert\u00e9 de m\u00eame",
        "start": 89.42,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "nous avons de nouveaux outils techniques",
        "start": 92.04,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "nous sommes en campagne depuis un an \u00e7a",
        "start": 93.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un peu chang\u00e9 d'ailleurs la forme de la",
        "start": 95.549,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "campagne parce qu'il a fallu v\u00e9rifier",
        "start": 97.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "que certains outils techniques \u00e9taient",
        "start": 98.729,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "au point parce que \u00e7a s'exp\u00e9rimente",
        "start": 100.47,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "comme des objets complexes par exemple",
        "start": 102.659,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er une application t\u00e9l\u00e9phonique qui",
        "start": 104.159,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "permet est en contact et tous les",
        "start": 106.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "activistes de la campagne c'est une",
        "start": 107.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "machine c'est bon c'est immat\u00e9riel mais",
        "start": 110.52,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'est une machine faut v\u00e9rifier que \u00e7a",
        "start": 112.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "marche les meetings en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e",
        "start": 114.329,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "le 16 janvier nous allons faire un",
        "start": 116.64,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "meeting qui peut avoir des qualit\u00e9s",
        "start": 119.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "techniques compl\u00e8tement diff\u00e9rente du",
        "start": 120.719,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 les saisir les cas elle",
        "start": 123.03,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 l'homme de",
        "start": 125.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'hologramme et je vais recommencer le",
        "start": 127.07,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "lot g ce sera la semaine du",
        "start": 128.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "26 que je dise pas de b\u00eatises vont me",
        "start": 130.87,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "tuer 30 jours mais quand on va entrer",
        "start": 133.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans la p\u00e9riode de l'\u00e9galit\u00e9 qu'on va",
        "start": 137.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "retrouver le lot g de jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 139.1,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "le 26",
        "start": 140.51,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "six ou sept villes en m\u00eame temps de",
        "start": 142.69,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re \u00e0 pouvoir avoir le plus grand en",
        "start": 146.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait le lolo grave \u00e0 la fois un gadget",
        "start": 148.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "technique mais en m\u00eame temps une machine",
        "start": 150.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 produire du rassemblement dans des",
        "start": 152.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "conditions un peu un peu plus",
        "start": 154.64,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante que d'habitude alors le",
        "start": 157.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cesu raza le 20 mars nous ferons une",
        "start": 159.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "marche parce que quand tu te fais des",
        "start": 162.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "campagnes pr\u00e9sidentielles on organise",
        "start": 163.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une marche dans la rue il y en aura donc",
        "start": 166.07,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "une 20ma ou \u00e0 paris oui \u00e0 paris parce qu",
        "start": 167.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "h\u00e9las le 18 qui est le jour un peu",
        "start": 170.209,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "anniversaire pour nous mais c'est pas un",
        "start": 172.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "samedi c'est bon \u00e7a tombera donc le vin",
        "start": 174.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors oui c'est plus int\u00e9ressant",
        "start": 176.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui apr\u00e8s il ya plein de deux",
        "start": 178.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes de travail si vous voulez",
        "start": 180.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "massant les r\u00e9seaux sociaux je collecte",
        "start": 181.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas un million d'euros comme nous",
        "start": 184.04,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "l'avons fait depuis le mois d'octobre",
        "start": 186.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sans les r\u00e9seaux sociaux on constitue",
        "start": 187.72,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "pas la grande armada qu'on a constitu\u00e9",
        "start": 190.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pendant toute l'ann\u00e9e deux cent soixante",
        "start": 192.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mille personnes qui sont en lien avec la",
        "start": 195.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "campagne donc voil\u00e0 oui oui c'est plus",
        "start": 197.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant les r\u00e9seaux sociaux c'est",
        "start": 198.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi un climat \u00e7a cr\u00e9e un certain",
        "start": 200.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "climat et de buzz de clages de",
        "start": 203.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition",
        "start": 205.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans ce contexte quel pr\u00e9sident de la",
        "start": 206.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique devait vous \u00eatre faut-il \u00eatre",
        "start": 208.64,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "auto au dessus de la m\u00eal\u00e9e ou dans les",
        "start": 211.4,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tranch\u00e9es serez vous un g\u00e9n\u00e9ral sur le",
        "start": 214.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "champ de bataille o\u00f9 une figure qui",
        "start": 216.95,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "apaise et qui rassemble jean luc",
        "start": 218.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon moi je pense que le monde mon",
        "start": 220.519,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "but c'est de restaurer une ambiance de",
        "start": 223.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 vous ne vous en rendez pas",
        "start": 226.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "compte peut-\u00eatre du fait de votre \u00e2ge",
        "start": 228.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais petit \u00e0 petit sans que sa robe",
        "start": 229.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "co\u00fbte le champ des libert\u00e9s s'est r\u00e9duit",
        "start": 232.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec la lutte contre le terrorisme",
        "start": 234.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ensuite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ce qu'elle est et tr\u00e8s",
        "start": 237.41,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bien d\u00e9crit par tout \u00e0 l'heure thomas",
        "start": 238.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "legrand c'est vrai \u00e0 partir des ann\u00e9es",
        "start": 240.2,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "80 les contr\u00f4les d'identit\u00e9 sont devenus",
        "start": 241.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiques puis ensuite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 245.209,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "tous lieux puis plus plus plus plus on",
        "start": 246.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en est aujourd'hui \u00e0 pour aller boire un",
        "start": 248.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "coup au restaurant au bistrot du coin il",
        "start": 250.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut montrer son talent sanitaires et",
        "start": 252.92,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "montrer sa carte d'identit\u00e9 aux",
        "start": 254.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bistrotiers bon il ya une \u00e9pid\u00e9mie et",
        "start": 255.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce qu'il est de 100 200 milles",
        "start": 258.56,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "contamination par jour oui attendait \u00e7a",
        "start": 260.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est un autre sujet de savoir si c'est",
        "start": 261.769,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 de contr\u00f4ler les identit\u00e9s pour",
        "start": 263.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher le lot micron deux circulait",
        "start": 265.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais restons sur l'ambiance dans",
        "start": 266.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "laquelle nous devions nous avons donc",
        "start": 268.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "besoin de respiration et de libert\u00e9",
        "start": 269.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 271.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e0 se m\u00ealer de tout sur tous les",
        "start": 274.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sujets et surtout de de dicter des",
        "start": 276.56,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "comportements aux gens la libert\u00e9",
        "start": 280.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre la r\u00e8gle de vie d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 282.85,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique donc moi je ne suis pas la",
        "start": 285.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "personne qui veut se m\u00ealer de tout mais",
        "start": 287.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur un certain nombre de sujets il faut",
        "start": 290.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "garder le travail pour lequel vous \u00eates",
        "start": 291.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9 par exemple tout \u00e0 l'heure",
        "start": 294.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "monsieur \u00e0 ce qu'ils s'expriment sur le",
        "start": 295.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mali j'aurais aim\u00e9 qu'on puisse en",
        "start": 297.14,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "parler c'est pas",
        "start": 298.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a c'est directement la",
        "start": 300.52,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 302.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut d\u00e9j\u00e0 faire son boulot deuxi\u00e8mement",
        "start": 303.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous avez des grands sujets sur la",
        "start": 306.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politique internationale sur par exemple",
        "start": 307.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un sujet qui est vital pour notre pays",
        "start": 309.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "son syst\u00e8me de d\u00e9fense pour prot\u00e9ger ses",
        "start": 311.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res c'est l\u00e0 la question de la",
        "start": 314.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire et des autres",
        "start": 316.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "outils dont nous disposons ou bien des",
        "start": 317.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grandes questions quand comment va-t-on",
        "start": 320.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire pour rester au niveau qui est le",
        "start": 321.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre nous sommes troisi\u00e8me port spatial",
        "start": 324.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "du monde et l'avenir du monde est en",
        "start": 325.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "train de se diriger par l\u00e0 o\u00f9 les m\u00e8res",
        "start": 327.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bref sur les grands sujets faut \u00eatre l\u00e0",
        "start": 329.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et conna\u00eetre tes sujets techniquement",
        "start": 331.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le reste la constitution pr\u00e9voit",
        "start": 333.05,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "article 20 que le premier ministre",
        "start": 335.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dirige la politique de la nation ont",
        "start": 337.669,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "conduit dirige a pris vie de la nation",
        "start": 340.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je pense que dans ma vision de",
        "start": 342.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'application de la v\u00e8me r\u00e9publique ces",
        "start": 343.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "deux r\u00f4les seront respect\u00e9s tels qu'ils",
        "start": 345.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "doivent peut-\u00eatre l\u00e0 en surplomb en",
        "start": 347.66,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "charge plus directement et du trial du",
        "start": 349.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "temps long et l'autre dans l'imm\u00e9diat le",
        "start": 351.919,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "temps court c'est le cas jusqu'\u00e0 ce que",
        "start": 354.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous changer la constitution il est",
        "start": 355.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "normal que je vous r\u00e9ponde \u00e0 ce qui se",
        "start": 357.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "passerait dans l'intervalle parce qu'on",
        "start": 359.48,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "m'a pos\u00e9 la question et je la trouve",
        "start": 360.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime au d\u00e9but on n'y avait pas pens\u00e9",
        "start": 361.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on dit bon bah comment va changer tout",
        "start": 363.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a l'intervalle qui est deux ans parce",
        "start": 365.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'il faut rappeler aux auditeurs qui ne",
        "start": 367.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le savent pas qu'en gros si vous arrivez",
        "start": 368.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "au pouvoir dans quatre mois pendant deux",
        "start": 369.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ans vous vous appelez \u00e0 une constituante",
        "start": 371.51,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "un parlement qui va \u00e9crire une nouvelle",
        "start": 373.25,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "constitution qui sera donn\u00e9e au",
        "start": 374.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum et si elle est adopt\u00e9e on",
        "start": 376.669,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "passe \u00e0 la 6e r\u00e9publique exactement je",
        "start": 378.32,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "crois que pardon si vous me permettez un",
        "start": 380.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mot sur ce cette ambiance parce que nous",
        "start": 382.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vivons dans une ambiance particuli\u00e8re le",
        "start": 384.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "processus constituant va \u00eatre en font",
        "start": 386.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "date heure pour la france parce que la",
        "start": 388.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france elle est comme \u00e7a elle a beaucoup",
        "start": 391.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment chang\u00e9 depuis 1958 et",
        "start": 392.91,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rentes modifications de la v\u00e8me",
        "start": 396.54,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 398.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent en fondant une nouvelle",
        "start": 399.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "constitution vous savez comme moi qu'on",
        "start": 401.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "commence par rappeler les droits qui",
        "start": 403.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sont au d\u00e9but eh bien les fran\u00e7ais en",
        "start": 404.49,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "quelque sorte dont ceux r\u00e9identifier",
        "start": 406.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "collectivement qu'est-ce que nous nous",
        "start": 408.2,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "reconnaissons comme droit les uns",
        "start": 410.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des autres et \u00e7a \u00e7a me parait",
        "start": 411.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fondateur pour ce moment compliqu\u00e9 de",
        "start": 414.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "notre pays qui va \u00e0 t\u00e2tons un peu dans",
        "start": 416.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'obscurit\u00e9 un coup c'est une pol\u00e9mique",
        "start": 418.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 mort sur la la\u00efcit\u00e9 le lendemain c'est",
        "start": 421.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur le vaccin ou pas enfin on a",
        "start": 422.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'impression que tout arrive en tension",
        "start": 425.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne sait pas quels sont les",
        "start": 426.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "principes auxquels nous nous r\u00e9f\u00e9rons",
        "start": 428.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tous quel principe vous semble manquer",
        "start": 429.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment aujourd'hui dans la",
        "start": 432.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "constitution vous dites il faudra compte",
        "start": 434.13,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pas cela la revue des droits vous avez",
        "start": 436.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de la la\u00efcit\u00e9 mais est-ce qu'il y",
        "start": 439.92,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "en a 1 aujourd'hui qui vous semble",
        "start": 441.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cruellement manqu\u00e9 alors qu'il faudrait",
        "start": 442.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "inscrire dans cette sixi\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 444.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bout d'abord \u00eatre oui d'abord il ya des",
        "start": 446.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "droits si vous voulez qu'ils",
        "start": 449.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "correspondent \u00e0 l'\u00e9poque moderne et \u00e0 la",
        "start": 450.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "demande des citoyens qu'on peut",
        "start": 451.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "constater le droit au r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 453.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'initiative citoyenne bon d'aller jambe",
        "start": 455.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "droite participer \u00e0 la vie de leur pays",
        "start": 457.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en proposant en prenant l'initiative de",
        "start": 459.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "certaines lois le r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire",
        "start": 461.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui d'encours r\u00e8glerait des dizaines de",
        "start": 463.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes et emp\u00eacherait que pour la",
        "start": 465.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mauvaise renomm\u00e9e de l'an tout le monde",
        "start": 468.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "paye autrement dit les citoyens pourrait",
        "start": 470.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "demander la r\u00e9vocation d'un \u00e9lu",
        "start": 472.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moyennant certaines conditions mais que",
        "start": 474.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce soit le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ou",
        "start": 476.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le conseiller municipal du coin je pense",
        "start": 478.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "que \u00e7a sont des aspects qui tiennent \u00e0",
        "start": 480.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'eau fonctionnement des institutions",
        "start": 482.669,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "mais permettez moi de vous dire une",
        "start": 483.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chose je voudrais que les libert\u00e9s",
        "start": 485.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fondamentales de la personne humaine",
        "start": 488.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e inscrite dans la constitution par",
        "start": 489.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "exemple lives et j'ai qu'on arr\u00eate de",
        "start": 492.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rediscuter de ce sujet \u00e0 chaque \u00e9lection",
        "start": 494.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a n'en vaut pas au bien on",
        "start": 495.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet la pleine propri\u00e9t\u00e9 de leur",
        "start": 497.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "corps par les femmes ou bien on pense",
        "start": 499.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que c'est une notion al\u00e9atoire \u00e7a c'est",
        "start": 501.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un exemple le deuxi\u00e8me c'est le droit de",
        "start": 503.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mourir dans la dignit\u00e9 et le troisi\u00e8me",
        "start": 505.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est la libert\u00e9 du genre les libert\u00e9s",
        "start": 507.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fondamentales de la personne humaine",
        "start": 509.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre dans la cochl\u00e9e sa",
        "start": 511.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 dans la constitution vous",
        "start": 512.28,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "voulez mettre les libert\u00e9s de genre",
        "start": 513.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "notre texte fondamental doit aller",
        "start": 516.53,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "danser danser le degr\u00e9 pr\u00e9cis oui parce",
        "start": 518.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que la d\u00e9claration des droits de l'homme",
        "start": 521.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "va dans des pr\u00e9cisions aussi qu'ils sont",
        "start": 523.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grandes quand on vous dit que les \u00eatres",
        "start": 525.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "humains naissent libres et \u00e9gaux en",
        "start": 526.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "droits c'est quand m\u00eame assez pr\u00e9cis \u00e7a",
        "start": 528.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "veut dire l'ensemble des droits et puis",
        "start": 530.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous permettrait d'avoir des d\u00e9bats",
        "start": 531.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "philosophiques on n'aura pas ce matin",
        "start": 533.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais par exemple le pr\u00e9sident de la",
        "start": 534.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique dit l'autre soir les droits",
        "start": 536.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "deviennent avant les devoirs bompard",
        "start": 538.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dont les de revoir bien avant droite",
        "start": 539.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te les deux voire bien avant les",
        "start": 541.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "droits bon personne n'a fait attention",
        "start": 543.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais philosophiquement c'est quelque",
        "start": 545.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "chose de terrible parce que d'abord",
        "start": 547.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est elie tr\u00e8s li\u00e9s politiquement aux",
        "start": 550.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "p\u00e9riodes de r\u00e9action dans notre pays et",
        "start": 551.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je ne peux pas accepter une",
        "start": 553.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition pareil parce que \u00e0 la fin on",
        "start": 555.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en conna\u00eet le r\u00e9sultat",
        "start": 557.82,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "si vous fumez vous n'avez pas respect\u00e9",
        "start": 559.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "votre devoir alors vous n'avez pas le",
        "start": 560.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "droit d'\u00eatre soign\u00e9 et ainsi de suite je",
        "start": 562.62,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sais que l\u00e0 je force un peu le trait",
        "start": 564.03,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "fils mais c'est pour montrer le rapport",
        "start": 565.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui lie entre une grande id\u00e9e est une",
        "start": 566.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence pratique tr\u00e8s imm\u00e9diates on",
        "start": 568.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "a entendu il ya deux jours quelqu'un",
        "start": 570.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dire que ceux qui ne sont pas vaccin\u00e9s",
        "start": 571.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on pouvait se poser la question de",
        "start": 573.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "savoir s'ils doivent \u00eatre r\u00e9anim\u00e9 et",
        "start": 574.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bien bien s\u00fbr pourquoi parce qu'ils",
        "start": 576.78,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "n'ont pas respect\u00e9 leur devoir donc ils",
        "start": 577.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'ont pas de droit d'\u00eatre d'avoir les",
        "start": 579.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "droits que tu vas et venir au vaccin et",
        "start": 581.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la situation sanitaire parce qu'on est",
        "start": 583.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans le dans le panorama dans le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 584.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans la philosophie de ce que doit \u00eatre",
        "start": 586.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9sidence en tout cas que vous le",
        "start": 588.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "souhaitez une question encore sur les",
        "start": 589.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "institutions le sujet est \u00e0 paris ces",
        "start": 591.39,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines avec eric zemmour",
        "start": 592.95,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "notamment qui a dit \u00e0 plusieurs reprises",
        "start": 593.85,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "que ce ne serait plus au conseil",
        "start": 594.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "constitutionnel de faire la loi que le",
        "start": 596.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conseil constitionnel devrait se plier \u00e0",
        "start": 598.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 politique est ce qu il a",
        "start": 599.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "raison le conseil constitionnel for\u00eat de",
        "start": 601.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la politique vous le pensez aussi oui",
        "start": 603.81,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais je pense que sa mani\u00e8re de",
        "start": 605.76,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "voir les choses ne met pas \u00e0 l'abri d'un",
        "start": 609.5,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "des risques qu on connait tous c'est \u00e0",
        "start": 613.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dire que si on part de l'id\u00e9e en gros",
        "start": 614.73,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la formule",
        "start": 616.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "beau tout le monde a oubli\u00e9 mais en 1980",
        "start": 618.29,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'un des socialistes et non le moindre",
        "start": 621.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avait dit vous avez juridiquement tort",
        "start": 622.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que vous \u00eates politiquement",
        "start": 625.29,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 bon alors on comprend cette",
        "start": 626.28,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "formule elle a eu son heure de gloire",
        "start": 628.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est ce que veut le peuple par dessus",
        "start": 630.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tout que ses termes et la d\u00e9claration",
        "start": 631.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des droits fondamentaux qui nous lie",
        "start": 633.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quel que soit le r\u00e9gime quelle que soit",
        "start": 635.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la loi ne peut pas \u00eatre mis de c\u00f4t\u00e9 en",
        "start": 636.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "disant on verra on interpr\u00e9tera au fur",
        "start": 639.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et \u00e0 mesure c'est pourquoi quoique pour",
        "start": 640.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ma part j'ai jamais \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s favorables",
        "start": 642.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'intervention des juges des",
        "start": 644.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "magistrats dans la d\u00e9finition de la loi",
        "start": 646.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cependant s'agissant de la constitution",
        "start": 648.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire au bout du compte de la",
        "start": 651.59,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation des droits fondamentaux",
        "start": 653.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il y ait une autorit\u00e9 qui est au",
        "start": 654.85,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "dessus et qui dit bon attendez",
        "start": 657.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'allemand sera pas du tout ce que vous",
        "start": 658.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "venez d'inventer d'absolument",
        "start": 659.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contradictoires je pense que ce serait",
        "start": 661.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s malsain de s'en priver de cette",
        "start": 663.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "forme dead politique qui est donn\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 665.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "4g conseil constitionnel non \u00e7a c'est la",
        "start": 668.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "constituante qui le d\u00e9cidera moi je vous",
        "start": 670.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donne mon avis jean luc m\u00e9lenchon la",
        "start": 672.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "constituante elle dira lyonnais n'y en a",
        "start": 674.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas je veux je ne veux pas et les",
        "start": 675.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "positions de monsieur zemmour seront",
        "start": 677.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sans doute discuter dans la constituante",
        "start": 678.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "alors revenons-en \u00e0 ces quelques",
        "start": 680.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "questions sanitaires on est \u00e0 plus d'un",
        "start": 681.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "million nouvelles contaminations en une",
        "start": 684.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "semaine avec ce nouveau variant omicron",
        "start": 686.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous seriez pr\u00e9sident",
        "start": 688.28,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui face \u00e0 ces chiffres l\u00e0 que",
        "start": 691.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "feriez vous je dis bien aujourd'hui",
        "start": 693.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui m\u00eame dans l'urgence vous",
        "start": 695.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "prendriez quelle d\u00e9cision vous avez",
        "start": 697.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "critiqu\u00e9 le le pass annie terme et la",
        "start": 699.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'as bien l \u00e9pid\u00e9mie mondiale de",
        "start": 701.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelque chose bien s\u00fbr bien s\u00fbr oui",
        "start": 703.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors d'abord je commence par dire une",
        "start": 705.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chose parce que tout \u00e0 l'heure \u00e0 madame",
        "start": 706.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "salam et l\u00e0 vous avez oubli\u00e9 de pr\u00e9ciser",
        "start": 707.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que si nous ne respectons pas les juges",
        "start": 710.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui sont propos\u00e9s pour les spectacles",
        "start": 711.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "publics en conformit\u00e9 avec la d\u00e9cision",
        "start": 714.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "du conseil constitutionnel qui dit qu'il",
        "start": 715.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ne peut pas y avoir de jauge pour les",
        "start": 717.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions politiques \u00e9lectorales l\u00e0 vous",
        "start": 719.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parlez \u00e0 la question \u00e0 olivier ferrand",
        "start": 721.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sur ce qu'ils sont des jolies vous a",
        "start": 722.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "accus\u00e9 vous marine le pen ou eric",
        "start": 724.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "zemmour qui n'allait pas mettre de jauge",
        "start": 727.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans vos meetings d'\u00eatre irresponsables",
        "start": 729.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'ils n'auraient pas fait la m\u00eame la",
        "start": 730.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00eame remarque stupide si vous aviez",
        "start": 732.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9 que nous allons distribuer des",
        "start": 735.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "masques ffp2 au bout gens qui",
        "start": 737.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "participent \u00e0 notre meeting ce un masque",
        "start": 739.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ffp2 c'est ce que je actuellement sur le",
        "start": 741.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nez \u00e7a diminue en une heure de pr\u00e9sence",
        "start": 743.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "si vous \u00e9tiez malade madame salam\u00e9 vous",
        "start": 746.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'ayez pas de masque et bien \u00e7a diminue",
        "start": 748.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et \u00e7a le risque de contagion et \u00e7a",
        "start": 751.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'am\u00e8ne en dessous de 1 pour cent alors",
        "start": 753.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que le masque que vous avez en ce moment",
        "start": 755.96,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "m\u00eame sur",
        "start": 758.45,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le masque chirurgical",
        "start": 760.78,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "lui donne une contamination beaucoup",
        "start": 762.94,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "plus grands d\u00e8s le premier quart d'heure",
        "start": 766.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent nous prenons des",
        "start": 767.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dispositions pour que les gens soient",
        "start": 769.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9s et j'esp\u00e8re qu'ils seront",
        "start": 770.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 venir le 16 janvier \u00e0 ce",
        "start": 772.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "meeting \u00e0 nantes par l\u00e0 on ne fait pas",
        "start": 774.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de campagne \u00e9lectorale sans campagne si",
        "start": 775.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous voulez vous n'avez pas r\u00e9pondu \u00e0 la",
        "start": 778.46,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "question de nicolas demorand",
        "start": 779.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "subjectivit\u00e9 i dans tout de suite qu'il",
        "start": 780.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "y a olivier ferrand puisque vous l'avez",
        "start": 782.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a dit qu'il y avait quasiment un demi",
        "start": 784.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "million de contamination jour en ce",
        "start": 786.8,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "moment vous fait quoi alors simplement",
        "start": 789.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr concr\u00e8tement imm\u00e9diatement et",
        "start": 792.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tout de suite",
        "start": 794.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "non non le long terme si vous \u00eates",
        "start": 797.11,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident c'est justement si on quand on",
        "start": 799.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9side on s'occupe du long terme on a",
        "start": 802.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "promises par continuellement primes et",
        "start": 804.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "contrats cdd me je vais r\u00e9pondre",
        "start": 806.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "maintenant madame salam et j'ai compris",
        "start": 808.52,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait tout de suite maintenant",
        "start": 810.14,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement \u00e7a et vous pouvez",
        "start": 811.01,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "recommencer encore deux ou trois fois",
        "start": 812.39,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mais je sais qu'ils ont pris aujourd'hui",
        "start": 813.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'ai compris la question mais laissez",
        "start": 814.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moi vous vous amener le sujet comme moi",
        "start": 816.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je le je le pense pour que vous",
        "start": 819.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "compreniez ma mani\u00e8re de penser",
        "start": 821.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement contre omicron vous ne",
        "start": 822.14,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pouvez rien \u00e0 part les gestes barri\u00e8re",
        "start": 824.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "depuis maintenant plus d'un an",
        "start": 828.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'explique que nous vivrons dans une",
        "start": 830.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de la pand\u00e9mie permanente",
        "start": 832.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est omicron \u00e0 tord dit",
        "start": 834.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on a tu\u00e9 six cent mille volailles",
        "start": 836.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans ce pays parce qu'\u00e0 la grippe",
        "start": 838.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aviaire pourquoi je vous dis \u00e7a parce",
        "start": 839.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'aucune des causes des zoonoses vous",
        "start": 841.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "savez que ce virus vient des animaux",
        "start": 844.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sauvages aucune des causes des zoonoses",
        "start": 845.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n'a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 donc on continue les",
        "start": 847.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9levages hyper intensive par lesquels se",
        "start": 850.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "propagent ces virus est l\u00e0 qui le qu'il",
        "start": 852.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00fbrisse donc d\u00e9j\u00e0 la premi\u00e8re chose que",
        "start": 855.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je prendrais d'or le long terme c'est",
        "start": 857.24,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "d'interdire ces \u00e9levages",
        "start": 859.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "collectif il bat sa femme on n'ose pas",
        "start": 861.22,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "dire concentrationnaire j'ai pas trouv\u00e9",
        "start": 863.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le mot \u00e9quivalent parce que le mot",
        "start": 865.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "serait mal adapt\u00e9e si je disais",
        "start": 866.69,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "concentrationnaire mais tout le monde",
        "start": 868.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comprend ce que je veux dire le premier",
        "start": 869.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9levage de poulets c'\u00e9tait 160 mille",
        "start": 871.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "poules \u00e7a s'appelle pas un \u00e9levage",
        "start": 873.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s'appelle une ferme primo segundo jaequi",
        "start": 874.43,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de mani\u00e8re \u00e0 ce que on ne soit pas",
        "start": 877.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "continuellement d\u00e9border par les",
        "start": 879.95,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements prenons l'exemple des \u00e9coles",
        "start": 881.87,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait plus d'un an qu'on dit qu'il",
        "start": 883.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faut mettre des \u00e9purateurs d'air qu'il",
        "start": 886.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut faire l'\u00e9cole par roulement et pour",
        "start": 887.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a allez voir que mon fai dans des",
        "start": 889.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dizaines de pays o\u00f9 on fait l'\u00e9cole par",
        "start": 891.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "roulement tout simplement parce qu'il",
        "start": 893.13,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "y'a pas assez d'installation donc on",
        "start": 894.66,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "peut prendre mod\u00e8le sur les autres",
        "start": 896.459,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9purateurs des \u00e9coles par roulement",
        "start": 898.19,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrage des heures de travail par",
        "start": 900.899,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "roulement pour diminuer la possibilit\u00e9",
        "start": 903.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de ceux de se contaminer les appels aux",
        "start": 905.399,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "accents ou pas alors le vaccin fait",
        "start": 907.62,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "partie des moyens qui permettent de",
        "start": 910.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire le risque pour ma part je suis",
        "start": 912.329,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 et je me balade sur le plan",
        "start": 914.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "international au contraire de cette",
        "start": 917.76,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "hypocrite de v\u00e9rins pour que on tous les",
        "start": 919.11,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "pays puissent acc\u00e9der librement au",
        "start": 922.649,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "vaccin et non pas faire l'aum\u00f4ne",
        "start": 924.209,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sanitaires \u00e0 laquelle le proc\u00e8s de",
        "start": 925.56,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "monsieur matheron comme vous l'avez vu",
        "start": 927.899,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "puisqu'il dit on va distribuer des doses",
        "start": 929.279,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "de vaccins c'est pas s\u00e9rieux il nous",
        "start": 931.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut des milliards de doses de vaccins",
        "start": 932.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour faire face est vaccin\u00e9 une",
        "start": 934.44,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "population de 7 milliards alors les",
        "start": 936.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat d'isra\u00ebl ap une prune remarque",
        "start": 938.519,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que je trouve tr\u00e8s juste qui a \u00e9t\u00e9 de",
        "start": 941.04,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "dire peut-\u00eatre qu'au micro va \u00eatre la",
        "start": 942.899,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dose si vous voulez gratuite puisqu'il",
        "start": 944.639,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "est moins dangereux cependant il est",
        "start": 946.529,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame dangereux ah non pas dire que",
        "start": 947.76,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "si une simple grippe a dit non vaccin\u00e9s",
        "start": 949.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon 1 allez vous faire",
        "start": 951.779,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "vacciner cesser tout de m\u00eame trop grave",
        "start": 953.61,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "allez-y \u00e9coutez vous disent que vous",
        "start": 956.87,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "voulez vous me laissez dire moi ce que",
        "start": 959.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "je veux dire",
        "start": 961.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est ce que vous le dis non \u00e0 chaque fois",
        "start": 962.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que je passe quelque part \u00e7a n'int\u00e9resse",
        "start": 964.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas ce que je raconte non mais \u00e9coutez",
        "start": 966.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moi et qu'on vous laisse perler oui si",
        "start": 968.61,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "vous \u00eates trop bon vous laissez moi vous",
        "start": 971.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dire que la chose suivante le vaccin",
        "start": 972.899,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e9coute l oms a dit il faut convaincre",
        "start": 975.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "non pas contraindre si les gens ne sont",
        "start": 978.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas convaincus on s'en prend aux pas",
        "start": 980.04,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "convaincant pas au pas convaincu",
        "start": 981.54,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "aujourd'hui si je vous r\u00e9pondais comme",
        "start": 983.279,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "vous avez l'air de le souhaiter je",
        "start": 986.279,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "jacques graverait la pagaille qui existe",
        "start": 988.17,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les dom les \u00e9lites",
        "start": 990.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "hommes c'est \u00e0 dire aujourd'hui en",
        "start": 991.709,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "guadeloupe en martinique \u00e0 la r\u00e9union",
        "start": 993.87,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "il bouillonne pourquoi pourquoi vous",
        "start": 997.76,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "\u00eates",
        "start": 999.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous arriveriez \u00e0 les convaincre de se",
        "start": 1000.27,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "faire vacciner tout simplement lui en",
        "start": 1003.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr non parce que les gens ne sont",
        "start": 1004.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas la demande d'un papa et d'une maman",
        "start": 1006.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ils sont \u00e0 la demande d'arguments",
        "start": 1008.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rationnels et permettez moi de vous dire",
        "start": 1009.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que ce qu'il y en a aujourd'hui non",
        "start": 1011.62,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "iliad a pas pardon mais",
        "start": 1013.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "reconnaissait aux autres jeudis par mois",
        "start": 1015.39,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "puisque moi je suis vaccin\u00e9 mais \u00e9coutez",
        "start": 1017.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce que vous disent les gens et comment",
        "start": 1019.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il pr\u00e9sente la situation le fait d'\u00eatre",
        "start": 1020.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es ne vous emp\u00eache pas d'\u00eatre",
        "start": 1022.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9s imminent exemple contaminer",
        "start": 1024.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les baisses de mourir c'est certain mais",
        "start": 1027.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle je d\u00e9fends",
        "start": 1029.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je ne suis pas sur la ligne le malade",
        "start": 1031.93,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "est responsable de sa maladie voil\u00e0",
        "start": 1034.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'accord on s'est compris c'est la ligne",
        "start": 1035.949,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "du gouvernement moi ma r\u00e9ponse est que",
        "start": 1037.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il faut une r\u00e9ponse globale et donc",
        "start": 1040.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est globalement comprend les probl\u00e8mes",
        "start": 1042.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur duquel le vaccin est un",
        "start": 1043.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des instruments par exemple une des",
        "start": 1046.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bonnes mani\u00e8res de se prot\u00e9ger serait",
        "start": 1048.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que sur tous les lieux de travail les",
        "start": 1050.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s puissent se r\u00e9unir pour",
        "start": 1051.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "discuter des conditions sanitaires les",
        "start": 1053.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus efficaces disons le au genre y'a",
        "start": 1055.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas cinq minutes en entrant dans ce",
        "start": 1056.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "studio on a discut\u00e9 ensemble de comment",
        "start": 1058.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a pouvait se passer je vous ai dit",
        "start": 1060.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pourquoi match garderai mon masque ffp2",
        "start": 1061.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on en a parl\u00e9 normalement \u00e7a n'\u00e9tait ni",
        "start": 1063.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "choquant et on n'\u00e9tait pas en train de",
        "start": 1065.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er un soviet donc on pouvait",
        "start": 1067.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parfaitement faire la m\u00eame chose sur",
        "start": 1069.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tous les lieux de travail c'est \u00e0 \u00e7a que",
        "start": 1070.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'appelle apr\u00e8s je dis moi je me suis",
        "start": 1072.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 fait fait comme vous l'entendez",
        "start": 1073.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais ne faisons pas croire que la",
        "start": 1075.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vaccination est la r\u00e9ponse unique et",
        "start": 1077.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est ce que fait le gouvernement il",
        "start": 1079.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "passe son temps \u00e0 dire si vous \u00eates",
        "start": 1080.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 y aura plus de risques ce n'est",
        "start": 1082.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas vrai alors le vaccin va r\u00e9duire le",
        "start": 1083.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "risque mais il ne suffit pas il ya tous",
        "start": 1086.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les autres qui est le les gestes",
        "start": 1088.9,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "barri\u00e8re est tout ce que je viens de",
        "start": 1090.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9crire alors il y a un instant jean luc",
        "start": 1091.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il ya \u00e9norm\u00e9ment d'auditeurs",
        "start": 1093.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui souhaitent dialoguer avec vous on va",
        "start": 1095.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leur donner la parole dans une minute",
        "start": 1097.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une question rapide sur l'europe",
        "start": 1099.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la france a pris la pr\u00e9sidence tauliers",
        "start": 1102.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de blanc n'a pas parl\u00e9 non plus pardon",
        "start": 1104.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je veux dire un mot juste un petit mot",
        "start": 1106.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour remettre en points sur les i on a",
        "start": 1107.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 en disant un milliard d'imp\u00f4t crdi",
        "start": 1109.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "recherche \u00e0 sanofi j'aimerais savoir ce",
        "start": 1112.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'ils font cela et monsieur paul houde",
        "start": 1114.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont qu'est le pdg de cette entreprise",
        "start": 1116.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui avait commenc\u00e9 par dire que si par",
        "start": 1118.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "hasard il trouve un vaccin donnerait",
        "start": 1120.91,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'abord aux am\u00e9ricains",
        "start": 1122.26,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien savoir ce qu'il fait cet",
        "start": 1123.7,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "homme passe comment il dirige son",
        "start": 1124.779,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "entreprise et vous voyez que \u00e7a v\u00e9rifie",
        "start": 1126.46,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "ce que je dis depuis le d\u00e9but \u00e0 savoir",
        "start": 1128.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quand on subventionne la recherche",
        "start": 1129.6,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e elle se dirige vers ce qui donne",
        "start": 1132.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat le plus imm\u00e9diat de mise sur",
        "start": 1134.889,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le march\u00e9 c'est ce qui s'est pass\u00e9 pour",
        "start": 1136.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sanofi qui \u00e9tait une tr\u00e8s grande",
        "start": 1138.639,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "entreprise de la pharmacie qu'elle \u00e9tait",
        "start": 1140.44,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "et priv\u00e9 au public ce n'\u00e9tait pas le",
        "start": 1142.419,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "sujet pour moi c'en est un puisque je",
        "start": 1143.769,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suis pour un p\u00f4le public du m\u00e9dicament",
        "start": 1145.63,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "mais que font tous ces gens pourquoi ne",
        "start": 1147.279,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parle t'on jamais d\u00fb des rem\u00e8des quand",
        "start": 1149.139,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "on est malade de ce qui permet de",
        "start": 1151.419,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "soigner on en parle d\u00e9j\u00e0 je ne parle pas",
        "start": 1153.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de vous je ne parle pas de vous je passe",
        "start": 1155.86,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de l'autorit\u00e9 publique o\u00f9 est pass\u00e9 le",
        "start": 1157.45,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "traitement de l'institut pasteur \u00e0 lille",
        "start": 1159.519,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est pass\u00e9 le traitement qu'ils",
        "start": 1160.929,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "\u00e9taient annonc\u00e9s par sanofi le jour o\u00f9",
        "start": 1162.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous et moi on pourra dire ici ah bah si",
        "start": 1164.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "par malheur vous \u00eates gravement atteints",
        "start": 1166.36,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "il ya un traitement vous n'en mourrez",
        "start": 1168.19,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas vous savez bien que l'ambiance",
        "start": 1169.779,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "changera du tout au tout pourquoi ne",
        "start": 1170.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parle t'on plus des traitements il faut",
        "start": 1172.84,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "absolument que ces traitements",
        "start": 1174.46,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "commencent \u00e0 circuler vous savez qu'il y",
        "start": 1176.049,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "en a un qui arrivent de chine donc il",
        "start": 1177.669,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "est biologiquement suspecte puisque le",
        "start": 1179.32,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "gouvernement ne permet aucun m\u00e9dicament",
        "start": 1181.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui viennent ni de russie ni chin pour",
        "start": 1182.919,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les deux les 2 2 face \u00e0 l'autorit\u00e9 de la",
        "start": 1185.23,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "ddt",
        "start": 1187.389,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "opn du m\u00e9dicament doute pourquoi dit",
        "start": 1188.25,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'il ya une autorit\u00e9",
        "start": 1191.559,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'elles consid\u00e8rent que",
        "start": 1194.22,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "le m\u00e9dicament est une marchandise alors",
        "start": 1196.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que la sant\u00e9 n'est pas du domaine de",
        "start": 1197.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences europ\u00e9en je pense qu'il faut",
        "start": 1199.21,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "que ne sais pas pour vous emb\u00eater je dis",
        "start": 1200.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pour montrer qu'il faut",
        "start": 1202.179,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "permettre aux gens aussi de comprendre",
        "start": 1203.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quelle est la mentalit\u00e9 pour l'union",
        "start": 1204.909,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne le vaccin est une marchandise",
        "start": 1206.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous fait la transition avec l'union",
        "start": 1209.2,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne on va essayer de vous poser",
        "start": 1210.76,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "quelques questions sur l'europe si vous",
        "start": 1211.96,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "le voulez bien oui bah je suis ton p\u00e8re",
        "start": 1213.19,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "parce que surtout on veut donner la",
        "start": 1215.019,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "parole aux beaucoup allez on commence",
        "start": 1216.519,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc par cette pr\u00e9sidence tournante de",
        "start": 1219.19,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "l'union que la france a prise le 1er",
        "start": 1221.799,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "janvier pol\u00e9mique instantan\u00e9e voil\u00e0",
        "start": 1224.559,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est souvent comme \u00e7a aujourd'hui",
        "start": 1227.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique instantan\u00e9e sur le drapeau",
        "start": 1228.429,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui a flott\u00e9 pendant quelques",
        "start": 1230.44,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "heures sous l'arc de triomphe pour",
        "start": 1232.419,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "marquer le d\u00e9but de cette pr\u00e9sidence la",
        "start": 1234.429,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tour eiffel \u00e9tait illumin\u00e9 en bleu avec",
        "start": 1236.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des \u00e9toiles aussi marine le pen eric",
        "start": 1239.289,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "zemmour val\u00e9rie p\u00e9cresse ont r\u00e9agi ils",
        "start": 1241.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "se sont dits choqu\u00e9s que le drapeau",
        "start": 1243.399,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 bochy voil\u00e0 vous",
        "start": 1245.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "aussi pour quelles raisons alors",
        "start": 1248.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "attendez mais commen\u00e7ons d'abord par ce",
        "start": 1250.69,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "qui est plus fondamental jeu d\u00e8s le mois",
        "start": 1252.37,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "d'ao\u00fbt dernier j'ai expliqu\u00e9 que je",
        "start": 1255.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9plorais que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1257.279,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui sait qu'il est en ann\u00e9e",
        "start": 1258.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale pr\u00e9sidentielle de son propre",
        "start": 1260.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mandat pour retrouver un terme au mois",
        "start": 1262.74,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "d'avril n'ai pas eu le saas et le sens",
        "start": 1264.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des responsabilit\u00e9s pour dire bon on",
        "start": 1267.059,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9cale la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise puisque",
        "start": 1268.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous sommes dans un groupe de trois",
        "start": 1270.45,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "alors juste dans un groupe de trois pays",
        "start": 1271.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pardon il faut \u00eatre pr\u00e9cis et donc \u00e7a",
        "start": 1274.049,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9j\u00e0 produit les allemands ont",
        "start": 1275.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fait une fois il a choisi de ne pas le",
        "start": 1277.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faire il a choisi de ne pas le faire et",
        "start": 1279.57,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "je d\u00e9plore qu'il ait fait ce choix parce",
        "start": 1280.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise a donc \u00e9t\u00e9",
        "start": 1282.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9 par lui ses services et leur est",
        "start": 1285.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en fait sa marge de manoeuvre est tr\u00e8s",
        "start": 1287.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faible parce que \u00e7a fonctionne dans ce",
        "start": 1289.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on appelle un ruling \u00e0 jeddah c'est \u00e0",
        "start": 1290.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dire quelque chose qui pousse les",
        "start": 1292.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mesures de l'un vers l'autre d'un pays",
        "start": 1294.24,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vers l'autre d'un semestre vers le donc",
        "start": 1296.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sa marge est faible mais n\u00e9anmoins la",
        "start": 1298.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "france a \u00e9t\u00e9 en quelque sorte \u00e0 10",
        "start": 1300.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "t\u00e9zier dans cette affaire parce qu'elle",
        "start": 1302.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ne peut pas monter au cr\u00e9neau sur les",
        "start": 1304.08,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sujets qui pourraient nous para\u00eetre nous",
        "start": 1306.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "essentiel je veux dire les choses comme",
        "start": 1307.529,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "elles sont si je gagne l'\u00e9lection",
        "start": 1309.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle admettez un instant",
        "start": 1310.74,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "puisque vous m'invitez comme candidat \u00e0",
        "start": 1312.84,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle vous voyez bien que \u00e7a",
        "start": 1314.669,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "changera du tout au tout les demander ce",
        "start": 1316.559,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "qu'on fera passer en europe chaos",
        "start": 1318.149,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultant de le pr\u00e9parer heureusement",
        "start": 1319.77,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vraie paix avec mes \u00e9quipes vous voyez",
        "start": 1321.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 ils y apprennent quant aux",
        "start": 1324.539,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "preuves du drapeau alors l\u00e0 c'\u00e9tait",
        "start": 1325.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "couru dans ce parce que pardon mais je",
        "start": 1327.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ne veux pas d\u00e9ranger mais en 2005 il ya",
        "start": 1330.0,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "eu un vote qui a \u00e9t\u00e9 non \u00e0 la",
        "start": 1332.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "constitution europ\u00e9enne le pr\u00e9sident",
        "start": 1334.289,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sarkozy a ramen\u00e9 un autre texte qui",
        "start": 1335.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le m\u00eame d'apr\u00e8s giscard d'estaing",
        "start": 1338.309,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9crit diff\u00e9remment et le pr\u00e9sident",
        "start": 1339.84,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "sarkozy a sign\u00e9 un protocole dans lequel",
        "start": 1342.779,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "il disait et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la condition pour",
        "start": 1345.059,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9senter au vote du congr\u00e8s du",
        "start": 1347.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parlement que ni lui ni le drapeau ne",
        "start": 1348.87,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "serait reconnu comme tel par la france",
        "start": 1351.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il ya un protocole l\u00e0 dessus le",
        "start": 1352.919,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron a d\u00e9cid\u00e9 tout seul et",
        "start": 1354.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sans demander rien \u00e0 personne qu'ils le",
        "start": 1356.85,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "signent et quand m\u00eame ce protocole alors",
        "start": 1358.62,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "il y a quand m\u00eame un d\u00e9cret qui interdit",
        "start": 1360.659,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "de pavoise et sans les couleurs",
        "start": 1362.419,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "nationales c'est tout voil\u00e0 alors on",
        "start": 1364.95,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pourrait peut-\u00eatre respecter \u00e7a et pas",
        "start": 1366.75,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "seulement faire des caprices somme",
        "start": 1368.159,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "unique at war avec les symboles de",
        "start": 1369.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat sur l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1371.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon n'a lui pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 1373.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "votre programme pour cette ann\u00e9e on sait",
        "start": 1375.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on a relu aussi votre programme d'il ya",
        "start": 1377.82,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "cinq ans un des marqueurs de votre",
        "start": 1379.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "programme d'il ya cinq ans jean luc",
        "start": 1381.659,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sur l'europe c'\u00e9tait j'ai un",
        "start": 1383.22,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "plan \u00e0 si je suis \u00e9lu pr\u00e8s donges change",
        "start": 1385.08,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s europ\u00e9ens si \u00e7a ne marche",
        "start": 1387.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas le plan b on quitte l'union",
        "start": 1388.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne avec cette phrase que vous",
        "start": 1391.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aviez repris l'union europ\u00e9enne on la",
        "start": 1392.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "change ou on la quitte elle n'est plus",
        "start": 1394.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans le programme actuel on a toujours",
        "start": 1396.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le plan a est le plan b mais dans ce",
        "start": 1398.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plan b on ne critique plus l'union",
        "start": 1400.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne si vous n'arrivez pas \u00e0",
        "start": 1402.25,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "changer les trait\u00e9s est ce que vous avez",
        "start": 1403.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 sur ce point alors c'est la",
        "start": 1404.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode qui a chang\u00e9 et il et je veux le",
        "start": 1406.24,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "dire aussi clairement que possible parce",
        "start": 1409.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment on se perfectionne d'une",
        "start": 1412.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "campagne \u00e0 l'autre et on examine les cas",
        "start": 1413.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "concrets les raisons pour lesquelles je",
        "start": 1415.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pense que si je meurs tu es \u00e0 une",
        "start": 1417.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "opposition toutes les autres nations que",
        "start": 1420.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous savez qu'en ce moment le sentiment",
        "start": 1422.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "anti fran\u00e7ais est assez violent dans",
        "start": 1424.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne \u00e0 deux reprises des",
        "start": 1425.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "coalitions se sont mont\u00e9s contre une",
        "start": 1427.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "proposition fran\u00e7aise et ont fini par",
        "start": 1429.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avoir le dernier mot y compris quand",
        "start": 1431.71,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions alli\u00e9s aux allemands",
        "start": 1433.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'est produit \u00e0 deux reprises donc il",
        "start": 1436.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut tenir compte du rapport de force",
        "start": 1438.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "premier \u00e9l\u00e9ment deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment il faut",
        "start": 1440.01,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "se rendre compte que si nous venions \u00e0",
        "start": 1442.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dire eh bah comme sale comme comme les",
        "start": 1445.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "anglais allez au revoir ensemble \u00e7a",
        "start": 1447.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "revient \u00e0 dire qu'on donne les cl\u00e9s du",
        "start": 1449.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "camion \u00e0 la nation allemande ce dont il",
        "start": 1450.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peut pas \u00eatre question \u00e0 mes yeux on ne",
        "start": 1453.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "partira pas quoi qu'il arrive c'est",
        "start": 1455.05,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "henri tite se mettra non c'est pas \u00e7a",
        "start": 1456.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que je dis je vais je termine mon",
        "start": 1457.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "raisonnement je veux dire pourquoi les",
        "start": 1459.4,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "conditions ont chang\u00e9 autour de nous",
        "start": 1461.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc de devons \u00e9valuer correctement le",
        "start": 1462.6,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "rapport de force de mani\u00e8re \u00eatre nous",
        "start": 1465.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00eames dans un rapport de force que",
        "start": 1466.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ferons nous au lieu d'avoir un d\u00e9bat",
        "start": 1468.22,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique",
        "start": 1469.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et pour permettre peut-\u00eatre que certains",
        "start": 1470.91,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "fassent un pas vers moi je propose la",
        "start": 1473.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chose suivante le programme que voici",
        "start": 1475.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun",
        "start": 1478.3,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quoi qu'il arrive",
        "start": 1479.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte sera appliqu\u00e9e et si",
        "start": 1481.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ce qui est vrai",
        "start": 1483.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'oppose alors \u00e0 ceux au contenu de ce",
        "start": 1485.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "programme parce qu'elle s'y opposera",
        "start": 1488.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous le savez qu'il ya beaucoup de coups",
        "start": 1489.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de vos propositions sur lui ne vont pas",
        "start": 1491.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec les troubles actuels a besoin dit",
        "start": 1493.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce qui se passe alors \u00e0 ce moment-l\u00e0",
        "start": 1494.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous pratiquerons l'opt out c'est \u00e0 dire",
        "start": 1496.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous dirons nous n'appliquons plus",
        "start": 1498.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "telles r\u00e8gles de l'union europ\u00e9enne et",
        "start": 1500.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous proclamerons le fait suivant il ya",
        "start": 1502.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un principe de non r\u00e9gression sociale et",
        "start": 1505.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique dans l'esprit des fran\u00e7ais",
        "start": 1507.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "autrement dit nous n'appliquerons plus",
        "start": 1509.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jamais en france quoi que ce soit qui",
        "start": 1511.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soit adroit moindre que celui longeant",
        "start": 1513.85,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "seront exclues l'union elle madame salah",
        "start": 1515.68,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas vous qui en d\u00e9ciderai",
        "start": 1518.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "non mais je pense que r\u00e8gle aujourd'hui",
        "start": 1520.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est moi mais c'est direct de la",
        "start": 1521.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "primaut\u00e9 du droit europ\u00e9en c'est que je",
        "start": 1523.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vois que vous ne connaissez pas assez",
        "start": 1525.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "finement le sujet parce que sur des tas",
        "start": 1526.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de sujets il y \u00e0 d\u00e9j\u00e0 blocs ta route pas",
        "start": 1529.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "seulement du temps des anglais qui avait",
        "start": 1530.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fait obstacle sur les lois sociales il",
        "start": 1532.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ya des pays qui ne pratiquent pas l'euro",
        "start": 1534.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il ya des pays qui sont pas dans le",
        "start": 1535.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de d\u00e9fense il ya des pays qui",
        "start": 1537.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'appliquent pas par exemple les r\u00e8gles",
        "start": 1539.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de libre concurrence comme l'allemagne",
        "start": 1541.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur la production de l'eau par",
        "start": 1543.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent ce que feront les fran\u00e7ais",
        "start": 1545.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois c'est de d\u00e9fendre",
        "start": 1547.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "leurs propres positions et le suffrage",
        "start": 1549.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "du peuple lanc\u00e9 avant les consid\u00e9rations",
        "start": 1551.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui sont d'ordre europ\u00e9ens jean luc",
        "start": 1553.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ferme avait bien compris le",
        "start": 1555.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ceux qui ne se n\u00e9gociera pas c'est la",
        "start": 1557.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision des fran\u00e7ais deuxi\u00e8mement tous",
        "start": 1560.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ceux qui me font le proc\u00e8s permanent que",
        "start": 1562.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je souhaiterais ou quitter l'euro",
        "start": 1564.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quitter l'europe doivent tenir compte de",
        "start": 1566.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce que je dis est est-ce qu'ils sont",
        "start": 1567.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 faire un pas vers moi pour dire",
        "start": 1569.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "eh bien cette politique l\u00e0 qui donne",
        "start": 1571.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "raison au programme avant le reste sera",
        "start": 1573.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e sur un mot pour finir qu'elle",
        "start": 1575.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "allait les auditeurs voudrais dialoguer",
        "start": 1576.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi je voudrais aussi surtout une chose",
        "start": 1578.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est ma position si vous le permettez",
        "start": 1580.77,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "cette",
        "start": 1582.0,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "source ils ont",
        "start": 1583.34,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "tous appuy\u00e9 au cela \u00e9couter tout ce",
        "start": 1586.01,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "qu'ils sont en train de d\u00e9velopper des",
        "start": 1589.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "programmes comme par exemple je les ai",
        "start": 1591.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "entendus chez certains \u00e9cologistes",
        "start": 1592.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contre la libre circulation le march\u00e9",
        "start": 1594.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ouvert et bien c'est absolument",
        "start": 1596.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "contraires aux propos \u00e7a tu europ\u00e9en",
        "start": 1598.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comment font-ils de leur c\u00f4t\u00e9 pour dire",
        "start": 1600.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des choses dont ils salle keynes \u00e0 pitre",
        "start": 1603.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ont jamais dans le cadre de leur pens\u00e9e",
        "start": 1604.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "politique allez une courte pause et la",
        "start": 1606.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parole aux auditeurs de france inter il",
        "start": 1608.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9vite heure 49 jean luc m\u00e9lenchon qui va",
        "start": 1610.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "maintenant r\u00e9pondre \u00e0 vos nombreuses",
        "start": 1613.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "questions 0 1 45 24 7 mille applications",
        "start": 1615.06,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de de france inter les ans on peut le",
        "start": 1618.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "dire \u00e9norm\u00e9ment d'auditeurs ce matin",
        "start": 1621.3,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "christine bonjour bonjour \u00e0 tous vos",
        "start": 1624.39,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "journ\u00e9es \u00e0 vous sur une collaboration",
        "start": 1627.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "longue balle je m'entendais bien",
        "start": 1629.33,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "parfaitement bien alors j'ai lu ce",
        "start": 1632.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "week-end - magnifique texte de madame",
        "start": 1635.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "taubira je trouve que les mots ont un",
        "start": 1637.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 l'heure d'aujourd'hui et je",
        "start": 1639.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "souhaiterais savoir s'ils jouent",
        "start": 1641.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon soyez pr\u00eats \u00e0 vous",
        "start": 1642.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "unir \u00e0 ses id\u00e9es voil\u00e0 je suis",
        "start": 1645.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "conseill\u00e8re au p\u00f4le emploi cela inpe",
        "start": 1647.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'ai fait passer onze minutes du travail",
        "start": 1650.16,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "je crois depuis 2005 et je pense qu'il",
        "start": 1652.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est temps de changer changer les choses",
        "start": 1656.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en profondeur alors unissez vous dites",
        "start": 1657.63,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "moi ce que vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 le faire",
        "start": 1660.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "merci merci christine j'ajoute que sur",
        "start": 1661.67,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "l'application france inter il ya tr\u00e8s",
        "start": 1664.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nombreuses questions sur ce th\u00e8me si",
        "start": 1666.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon ne peut pas",
        "start": 1668.52,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "rassembler la gauche comment peut-il",
        "start": 1669.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rassembler la france vous demande et",
        "start": 1671.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "manuel romain est exactement dans cette",
        "start": 1673.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "direction pourquoi ne pas discuter sur",
        "start": 1675.87,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ce qui rassemble la gauche fabrice dit",
        "start": 1678.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose il est dommage qu'en",
        "start": 1682.38,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "france jean luc m\u00e9lenchon ne veuille pas",
        "start": 1683.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'union des partis de gauche voil\u00e0 vous",
        "start": 1685.55,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "voyez quel ensemble de questions formule",
        "start": 1687.69,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nos atouts leur r\u00e9pondre d'abord que",
        "start": 1690.06,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tout le monde n'est pas de cet avis bien",
        "start": 1693.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entendu mais s'exprime pas dans l'est",
        "start": 1696.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans le nord mais man demandeurs au",
        "start": 1697.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "standard o\u00f9 lady lay sur ces questions",
        "start": 1700.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qui sont nombreuses oui alors est ce",
        "start": 1702.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que le dialogue est possible sur les",
        "start": 1704.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "id\u00e9es \u00e9videmment j'aurais pu signaler",
        "start": 1706.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que nous sommes \u00e0 moins de 100 jours de",
        "start": 1708.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection je pense qu'il faut respecter",
        "start": 1709.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie et des citoyens",
        "start": 1712.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les propositions d'union je les ai fait",
        "start": 1715.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il y a deux ans \u00e7a s'appelait j'ai",
        "start": 1716.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 \u00e7a un coup front populaire une",
        "start": 1719.46,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "autre fois",
        "start": 1721.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration peu plus les rangs m'a",
        "start": 1722.24,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu non aux \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 1723.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 la m\u00eame chose nous avons",
        "start": 1725.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 exclus de certaines disent vous",
        "start": 1727.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m'entendez exclu par qui et ben par ceux",
        "start": 1729.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l\u00e0 m\u00eame \u00e0 qui vous demandez lui n'est",
        "start": 1732.54,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui donc je ne suis pas",
        "start": 1734.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rancunier mais je dis que par respect",
        "start": 1735.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour la france qu'il s'agit de gouverner",
        "start": 1737.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans moins de 100 jours il faut \u00eatre",
        "start": 1739.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00eat c'est \u00e0 dire avoir un programme et",
        "start": 1741.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des \u00e9quipes j'ai un programme nous",
        "start": 1743.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'avons propre travail et est amplement",
        "start": 1744.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9taill\u00e9 il est l\u00e0 il est publi\u00e9e tout",
        "start": 1747.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le monde peut dire je suis d'accord avec",
        "start": 1749.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "man show ou pas d'accord avec moi sont",
        "start": 1751.29,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pr\u00eates m\u00e9lenchon c'est avec",
        "start": 1752.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun le programme de la",
        "start": 1754.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re on peut constater que je",
        "start": 1756.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "suis en \u00e9tat de vous proposer une \u00e9quipe",
        "start": 1759.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "naturellement il n'y a pas qu'elle qui",
        "start": 1761.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gouvernera le pays mais enfin dix sept",
        "start": 1762.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parlementaires qui ont fait leurs",
        "start": 1765.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "preuves \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale 5 au",
        "start": 1766.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en je crois que voir est",
        "start": 1768.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plus tous ceux qui sont aujourd'hui",
        "start": 1771.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9s dans ce qu'on a appel\u00e9 le",
        "start": 1772.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parlement de l'union populaire des",
        "start": 1774.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s comme madame aur\u00e9lie",
        "start": 1776.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 qu'ils prennent ce parlement sont",
        "start": 1777.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "des gens qui sont en \u00e9tat de gouverner",
        "start": 1780.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cider donc voici ma proposition je",
        "start": 1781.679,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "demande qu'on la consid\u00e8re alors bien",
        "start": 1784.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s\u00fbr je suis pr\u00eat \u00e0 discuter de tout ce",
        "start": 1786.51,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'on veut mais ce ne serait pas s\u00e9rieux",
        "start": 1788.1,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "de dire eh bien \u00e9coutez recommence tout",
        "start": 1789.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 z\u00e9ro \u00e0 moins de 100 jours de",
        "start": 1791.159,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection va voir ce qu on peut",
        "start": 1792.87,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "s'entendre sur ce qu on ne s'entendra",
        "start": 1794.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas et puis en votre \u00e2ge je trouve que",
        "start": 1795.389,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est pas s\u00e9rieux et je vais vous dire",
        "start": 1796.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le fond de la faire on ne peut",
        "start": 1798.539,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "rassembler la france que si on est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1800.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "capable de rassembler des gens sur des",
        "start": 1802.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "id\u00e9es ce qui nous manque ce n'est pas",
        "start": 1804.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'union c'est la mobilisation si la",
        "start": 1805.83,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "masse des fran\u00e7ais se mobilisent sur des",
        "start": 1809.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "id\u00e9es tout sera emport\u00e9 et c'est le",
        "start": 1811.019,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme sur lequel je compte tandis",
        "start": 1813.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que pour faire l'union il faudrait se",
        "start": 1815.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "taire sur toute une s\u00e9rie de sujets sur",
        "start": 1816.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lesquels nous ne sommes pas d'accord je",
        "start": 1819.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "vous emprunt tout simple qui pour moi",
        "start": 1820.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est fondamentale la question de la",
        "start": 1822.179,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "retraite je milite pour la retraite \u00e0 60",
        "start": 1824.34,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ans \u00e0 40 annuit\u00e9s les socialistes ont",
        "start": 1826.74,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "port\u00e9 la retraite \u00e0 62 \u00e0 43 annuit\u00e9s et",
        "start": 1829.289,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "monsieur sarkozy l'ami \u00e0 62 ans et",
        "start": 1832.799,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "madame hidalgo a dit qu'elle voulait le",
        "start": 1834.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sanctuary gien \u00e0 62 ans qu'est ce que je",
        "start": 1836.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vais dire alors on va pas parler de",
        "start": 1838.74,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "retraite pour ne f\u00e2cher personne tout \u00e0",
        "start": 1840.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'heure vous me vous m'interrogez sur",
        "start": 1842.399,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'europe j'ai dit moi le plan qui h\u00e9las",
        "start": 1844.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce programme s'appliquera quoi qu'il",
        "start": 1846.779,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "arrive je sais tr\u00e8s bien et c'est",
        "start": 1848.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "riviera convient que vous avez des",
        "start": 1849.899,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "divergences de fond notamment sur",
        "start": 1851.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'europe et sur le nucl\u00e9aire mais elle",
        "start": 1852.75,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "dit on peut quand m\u00eame gouverner",
        "start": 1854.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ensemble on lui dit non vous maintenant",
        "start": 1855.539,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "je prends du sceau du tout je dis que",
        "start": 1857.49,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "assez nos convergences en plus mais si",
        "start": 1859.2,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "j'arrive au deuxi\u00e8me tour ce qui est une",
        "start": 1861.419,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "id\u00e9e probabilit\u00e9 de cette \u00e9lection c'est",
        "start": 1864.929,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une des probabilit\u00e9s n'est pas garanti",
        "start": 1867.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais elle existe cette possibilit\u00e9",
        "start": 1868.649,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "existe il est \u00e9vident qu'\u00e0 partir du",
        "start": 1870.09,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 j'arriverai \u00e0 cette \u00e9chelle du",
        "start": 1872.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour je dirais mais qui veut",
        "start": 1874.289,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "gouverner avec nous sur cette base l\u00e0",
        "start": 1875.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors est-ce que vous avez des choses",
        "start": 1877.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui vous pose un probl\u00e8me tels les uns",
        "start": 1879.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les autres que l\u00e0 vous demandez une",
        "start": 1881.25,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9tive prend alors \u00e0 ce moment l\u00e0 on",
        "start": 1882.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parlera mais on aura un cadre on aura",
        "start": 1883.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "entra\u00een\u00e9 masse de fran\u00e7ais sur une",
        "start": 1885.99,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "perspective par cons\u00e9quent je le redis",
        "start": 1888.84,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me ce n'est pas l'union et la",
        "start": 1891.299,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mobilisation permettez moi de vous dire",
        "start": 1892.679,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "une chose je suis un peu fatigu\u00e9 de voir",
        "start": 1894.149,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "comment tout une certaine gauche passe",
        "start": 1895.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "son temps \u00e0 g\u00e9mir et pleurnicher sur le",
        "start": 1898.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "th\u00e8me s'il n'y a pas d'union eh ben il",
        "start": 1900.99,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "n'y a pas de victoire possible donc nous",
        "start": 1903.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avons perdu d'avanc\u00e9 alors sous entendu",
        "start": 1904.769,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites encore l\u00e0",
        "start": 1906.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et \u00e7a donne le r\u00e9sultat une \u00e9mission",
        "start": 1908.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dont vous souvenez madame salami nous",
        "start": 1909.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9tions tous les deux avec monsieur avec",
        "start": 1911.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monsieur laurent ruquier qu'ils aient \u00e0",
        "start": 1913.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bell puisque vous \u00eates si d\u00e9suni ya qu'\u00e0",
        "start": 1914.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voter pour monsieur macron d\u00e8s le",
        "start": 1916.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "premier tour alors pardon mais il ya des",
        "start": 1918.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ficelles qui sont un peu grosse cette",
        "start": 1920.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d'organiser la d\u00e9sesp\u00e9rance",
        "start": 1921.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "permanente moi je dis aux gens mobilisez",
        "start": 1924.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous agissez convaincant toutes les",
        "start": 1926.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "semaines mes camarades sont dans les",
        "start": 1928.95,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s \u00e0 une autre mani\u00e8re c'est la",
        "start": 1930.3,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "primaire mais vous voulez pas eu partie",
        "start": 1931.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "alors jamais la primaire ne r\u00e9glera rien",
        "start": 1932.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "madame mais enfin et attendait en",
        "start": 1934.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quelques petites questions sur la",
        "start": 1936.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "primaire c'est michel qui vous la pause",
        "start": 1937.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ils avis dans les bouches-du-rh\u00f4ne et il",
        "start": 1939.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "a la parole bonjour et bienvenue bonjour",
        "start": 1941.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "allez on vous \u00e9coute vous avez vous",
        "start": 1944.7,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pouvez vous exprimer ok merci bonjour",
        "start": 1946.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "merci de prendre mon appel donc chez",
        "start": 1949.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nicolas 62 ans je suis un \u00e9lecteur de",
        "start": 1951.63,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "gauche depuis 40 ans j'ai une remarque",
        "start": 1954.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un message et une question pour monsieur",
        "start": 1957.48,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon la remarque l'\u00e9chec est",
        "start": 1959.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "indiscutable en cas de candidature",
        "start": 1962.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "unique \u00e0 gauche",
        "start": 1964.65,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence pour tout le monde le",
        "start": 1967.73,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "message je suis merson si vous jouez le",
        "start": 1971.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jeu de la primaire populaire je voterai",
        "start": 1973.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour vous dans le cas contraire je ne",
        "start": 1975.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voterai pas pour vous et je ferai tout",
        "start": 1977.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "en sorte pour que personne ne votent",
        "start": 1978.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour vous et ma question ma question",
        "start": 1980.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pour quelles raisons vous",
        "start": 1982.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "persistez conduire le peuple de gauche \u00e0",
        "start": 1983.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une d\u00e9faite in\u00e9luctable merci michel",
        "start": 1986.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour cette question si primaire ils",
        "start": 1987.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "votent pour vous si pas primaires ce",
        "start": 1990.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sera non jean luc m\u00e9lenchon vos r\u00e9ponses",
        "start": 1992.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ben je crois qu'il est temps de",
        "start": 1994.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 faire campagne contre moi",
        "start": 1995.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce que je n'irai pas \u00e0 cette primaire",
        "start": 1997.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce n'est pas s\u00e9rieux quand vous dis",
        "start": 1998.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9chec indiscutable vous ne",
        "start": 2000.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tenez aucun compte de l'histoire je suis",
        "start": 2002.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moi aussi un \u00e9lecteur de gauche depuis",
        "start": 2004.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que je peux voter et autrefois quand on",
        "start": 2005.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "disait l'union on disait c'est l'union",
        "start": 2008.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce qu'on voulait la retraite \u00e0 60 ans",
        "start": 2010.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et celui qui ne voulait pas de l'union",
        "start": 2012.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "se pose est donc \u00e0 la victoire possible",
        "start": 2013.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de la retraite \u00e0 60 ans aujourd'hui si",
        "start": 2015.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous faisons l'union \u00e7a sera parce qu'on",
        "start": 2017.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parlera pas de la retraite pour prendre",
        "start": 2019.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que cet exemple donc je vais en plus",
        "start": 2020.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "compl\u00e9t\u00e9 l'id\u00e9e mais ce n'est pas vrai",
        "start": 2022.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans l'histoire \u00e7a ne s'est jamais",
        "start": 2024.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "produit ce que vous racontez en 1981",
        "start": 2025.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand a gagn\u00e9 il y avait",
        "start": 2028.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un candidat communiste contre lui alors",
        "start": 2030.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9tait dans l'union de la gauche \u00e0",
        "start": 2032.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque et ce candidat communiste",
        "start": 2033.41,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "georges marchais fait presque 16%",
        "start": 2034.97,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "et \u00e7a n'a pas emp\u00each\u00e9 la victoire apr\u00e8s",
        "start": 2037.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce qu'il a dit hier \u00e0 7,6 en a pas un",
        "start": 2039.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais il y avait des noms mais alors",
        "start": 2040.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "madame salam\u00e9 pourquoi ont brouill\u00e9 vous",
        "start": 2043.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il y avait d\u00e9j\u00e0 six candidats \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2045.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ois mitterrand alors ce n'est",
        "start": 2047.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas la premi\u00e8re fois et encore je dis si",
        "start": 2049.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je sais m\u00eame pas s\u00fbr qu'il y en avait",
        "start": 2051.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas c est aussi ce n'est pas le sujet le",
        "start": 2053.05,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "sujet c'est de quel c\u00f4t\u00e9 l'opinion des",
        "start": 2055.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais la volont\u00e9 des fran\u00e7ais se",
        "start": 2057.909,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "dirige-t-elle qu'est ce qu'est ce",
        "start": 2059.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'elle veut cette opinion je crois moi",
        "start": 2061.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que si nous ne respectons pas les",
        "start": 2063.46,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais si nous ne sommes pas sinc\u00e8re",
        "start": 2065.26,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "si nous essayons d'embrouill\u00e9s tout dans",
        "start": 2067.149,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "des phrases qui permettent \u00e0 tout le",
        "start": 2069.159,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "monde de s'y retrouver alors que c'est",
        "start": 2070.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sans contenu c'est l\u00e0 qu'on ira la",
        "start": 2072.7,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite je le redis le probl\u00e8me c'est la",
        "start": 2074.29,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "mobilisation qu'est ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 2076.179,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de me dire non seulement une voterai pas",
        "start": 2077.859,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "prom a fait campagne contre moi il fait",
        "start": 2079.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 campagne contre moi et nous en",
        "start": 2081.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0 la deuxi\u00e8me question o\u00f9 on voit",
        "start": 2082.99,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois appara\u00eetre des gens qui",
        "start": 2084.97,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "pensent que c'est moi qui suis",
        "start": 2086.589,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "responsable mais pardon c'est encore",
        "start": 2087.669,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mais c'est moi ils viennent le dire mais",
        "start": 2089.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est vous qui ont entra\u00een\u00e9 le peuple de",
        "start": 2091.24,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gauche \u00e0 la d\u00e9faite pourquoi moi",
        "start": 2092.83,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "pourquoi s'en prends ton \u00e0 moi qui le",
        "start": 2094.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "seul qui ait propos\u00e9 l'union il ya deux",
        "start": 2095.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ans quand c'\u00e9tait s\u00e9rieux mais m\u00eame qui",
        "start": 2097.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "depuis est en t\u00eate depuis un an dans",
        "start": 2099.7,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tous les sondages alors bon \u00e7a n'est pas",
        "start": 2101.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "suffisant il en faut davantage le sait",
        "start": 2104.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "bien mais enfin c'est quand m\u00eame la",
        "start": 2106.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 qu'est ce que je leur ai fait \u00e0",
        "start": 2108.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 moi pourquoi il ne pourquoi",
        "start": 2109.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ne m'aide pas faire avancer ce",
        "start": 2111.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "programme d'o\u00f9 sort ce programme",
        "start": 2113.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lentilles de lui c'est un programme qui",
        "start": 2114.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est le condens\u00e9 de ce qui se dit dans la",
        "start": 2116.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 dans les associations dans les",
        "start": 2118.03,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "syndicats alors pourquoi pas aujourd'hui",
        "start": 2120.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 ma sant\u00e9 non je suis pas en col\u00e8re du",
        "start": 2121.839,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "tout non non attendez je ne suis pas en",
        "start": 2124.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "col\u00e8re je parle avec un masque ffp2 sur",
        "start": 2127.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la figure voil\u00e0 ce tyran l'expression",
        "start": 2129.25,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement p\u00e9nible et le souffle court",
        "start": 2131.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et comme j'en suis \u00e0 r\u00e9pondre pour la",
        "start": 2132.849,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois la question avant",
        "start": 2134.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'arrive la troisi\u00e8me question sur le",
        "start": 2135.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame sujet je suis donc pr\u00eat \u00e0 vous",
        "start": 2137.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comprenez qu'il ya un tsunami de",
        "start": 2139.39,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "questions sur ce sujet bien s\u00fbr oui je",
        "start": 2141.88,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "vous crois absolument aller olivier est",
        "start": 2145.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris bonjour et bienvenue",
        "start": 2147.26,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "oui bonjour avait une corde \u00e0 une",
        "start": 2149.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "question rapide s'il vous pla\u00eet une",
        "start": 2152.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "caisse rapide monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 2153.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'aurais volontiers voter pour vous mais",
        "start": 2155.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je ne peux pas voter pour un vieux qui",
        "start": 2157.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'emporte pour rien \u00e0 chaque fois qu'on",
        "start": 2159.59,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "le ch\u00e2teau ici qui est explosive",
        "start": 2161.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "volcanique et on ne peut pas c'est pas",
        "start": 2163.849,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "digne d'un pr\u00e9sident en effet n'est pas",
        "start": 2165.89,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "jouable mais d\u00e9sol\u00e9 monsieur merci",
        "start": 2167.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "olivier pour cette question laquelle",
        "start": 2170.119,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon va r\u00e9pondre non je",
        "start": 2172.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 dire et ben voil\u00e0 il est 9h le",
        "start": 2173.869,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "flash ana\u00efs feuga et on se retrouve pour",
        "start": 2176.78,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re partie de cette matinale",
        "start": 2179.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale \u00e0 la suite et la fin donc de ce",
        "start": 2182.0,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "set 9 sp\u00e9ciales france inter est vis\u00e9e",
        "start": 2184.52,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "2022",
        "start": 2187.82,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "be as salam et nicolas demorand",
        "start": 2190.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "candidats face aux sept nains nous",
        "start": 2193.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sommes ensemble jusqu'\u00e0 9h30 dans les",
        "start": 2195.02,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "minutes qui viennent jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2196.79,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vous allez \u00eatre interrog\u00e9 par sandy",
        "start": 2198.619,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "dauphin sp\u00e9cialiste environnement la",
        "start": 2200.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction de france inter par pierre",
        "start": 2202.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "haski sur l'international thomas legrand",
        "start": 2204.079,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "sur la politique augustin trapenard vous",
        "start": 2206.78,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "posera enfin la derni\u00e8re question de",
        "start": 2208.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission quant \u00e0 la premi\u00e8re",
        "start": 2210.619,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "maintenant elles portent sur l'\u00e9conomie",
        "start": 2212.599,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "et elle vous est pos\u00e9e par vous",
        "start": 2214.819,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "dominique celui bonjour jean luc",
        "start": 2216.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui est s\u00fbr ce votre programme",
        "start": 2218.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on va se mettre dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 vous",
        "start": 2220.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu vous avez gagn\u00e9 l'\u00e9lection",
        "start": 2222.44,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2224.54,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "vous avez page 84 de votre programme une",
        "start": 2225.76,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "proposition tr\u00e8s pr\u00e9cise qui est de",
        "start": 2229.069,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fixer un salaire maximum maximale en",
        "start": 2231.02,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "france \u00e9gale \u00e0 20 fois le salaire",
        "start": 2234.559,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "minimum dans les entreprises ce que j'ai",
        "start": 2237.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "envie de comprendre c'est parce que \u00e7a",
        "start": 2240.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "concerne des milliers des millions de",
        "start": 2241.91,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "personnes qui qui sont int\u00e9ress\u00e9s par ce",
        "start": 2244.55,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "sujet un million de personnes sont",
        "start": 2247.369,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9es par ce sujet comment \u00e7a se",
        "start": 2249.109,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "passe mal compris celles plus petites",
        "start": 2251.27,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "poign\u00e9es dans l'or\u00e9al alors \u00e7a int\u00e9resse",
        "start": 2252.829,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "des millions de fran\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 voir",
        "start": 2255.829,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "comment dans les entreprises il",
        "start": 2257.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travaille on peut limiter l'\u00e9cart des",
        "start": 2258.95,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rations et j'ai envie de savoir",
        "start": 2261.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se passe pour la t\u00eate du",
        "start": 2262.849,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "groupe c lantiss comment \u00e7a se passe",
        "start": 2265.369,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "pour un footballeur comme lionel messi",
        "start": 2267.17,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "est ce qu on plafonne son salaire \u00e0",
        "start": 2269.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "30000 euros par mois j'ai envie que vous",
        "start": 2272.41,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "m'expliquez cela jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2275.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voire r\u00e9pond le jeu je vois tout de",
        "start": 2277.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "suite les cas douloureux que vous",
        "start": 2278.75,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "soulevez tiens \u00e0 exprimer ma compassion",
        "start": 2280.25,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "cependant nous sommes en charge non pas",
        "start": 2283.059,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "de quelques brillantes personnalit\u00e9s",
        "start": 2286.339,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mais d'un peuple tout entier qui p\u00e2tit",
        "start": 2287.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du fait que s'accumulent d'un c\u00f4t\u00e9 tous",
        "start": 2289.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les biens et de l'autre se diminue la",
        "start": 2292.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "proportion qui se distribuent la cl\u00e9 de",
        "start": 2294.26,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "nos programmes \u00e9conomiques de modifier",
        "start": 2296.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la r\u00e9partition entre capital et travail",
        "start": 2298.369,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "de la richesse qui est produite qui",
        "start": 2300.65,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vient en plus de ce dont on a besoin",
        "start": 2302.99,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "pour reproduire le titre travail",
        "start": 2304.339,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que c'est aux crit\u00e8res pour",
        "start": 2305.839,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "qu'on le comprenne il faut changer le",
        "start": 2307.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "curseur la richesse est accumul\u00e9e \u00e0 un",
        "start": 2309.47,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pool et la soci\u00e9t\u00e9 plus in\u00e9galitaire que",
        "start": 2311.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jamais alors pourquoi de 1 \u00e0 20 je",
        "start": 2313.609,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a moi trop large \u00e0 20 jeux si",
        "start": 2316.04,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait que de moi on r\u00e9duire est de 1 \u00e0",
        "start": 2318.589,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "10 mai \u00e0 20 c'est la revendication de la",
        "start": 2320.119,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des syndicats",
        "start": 2323.63,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "j'entends bien jean-luc m\u00e9lenchon en",
        "start": 2326.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "votre diagnostic et \u00e0 72 8 heures sans",
        "start": 2327.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "doute peuvent le partager mais comment",
        "start": 2330.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous faites c'est \u00e0 dire vous dit aux",
        "start": 2332.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "patrons de style en tice donc huit",
        "start": 2334.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "marques un groupe mondial dans",
        "start": 2337.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'automobile voulait dit attendait",
        "start": 2339.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "maintenant c'est fini vous dites oui on",
        "start": 2340.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vient \u00e0 moins d' exemple aux",
        "start": 2342.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "footballeurs \u00e0 des footballeurs les",
        "start": 2343.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mieux pay\u00e9s du monde qui est au psg vous",
        "start": 2345.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dire maintenant et vous \u00eates intervenu",
        "start": 2347.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je vois le pardon mais je crois que vous",
        "start": 2349.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00eates un petit peu hors jo la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2351.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dans votre propos parce que ce que",
        "start": 2353.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chacun croise c'est une entreprise dans",
        "start": 2356.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lequel il n'y a ni messi ni un groupe",
        "start": 2358.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mondial mais je vais venir au groupe",
        "start": 2360.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mondial les footballeurs c'est un autre",
        "start": 2361.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sujet si vous voulez bien on va le",
        "start": 2363.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mettre de c\u00f4t\u00e9 pour l'instant donc sa",
        "start": 2364.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9co c\u00e9derait pas",
        "start": 2366.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce n'est pas ce que j'ai dit je dis on",
        "start": 2367.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les met de c\u00f4t\u00e9 pour l'instant pourquoi",
        "start": 2369.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a n'est pas significatif la",
        "start": 2370.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 que si vous mettez une \u00e9chelle de",
        "start": 2373.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "salaire dans une entreprise chaque fois",
        "start": 2375.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que celui qui est en haut veut augmenter",
        "start": 2377.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qui ne d\u00e9pend que de son bon plaisir",
        "start": 2378.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui puisque vous savez qu'il ya",
        "start": 2381.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "eu une progression formidable des",
        "start": 2383.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "salaires des grands pdg du cac 40 et on",
        "start": 2385.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sait qu'au d\u00e9but j'avais accept\u00e9 apr\u00e8s",
        "start": 2387.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'on ait eu beaucoup de scandales qu'il",
        "start": 2389.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "y aurait une esp\u00e8ce d'autor\u00e9gulation n'y",
        "start": 2391.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "a jamais eu aucune auto r\u00e9gulation quand",
        "start": 2393.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous faites de 1 \u00e0 20 \u00e7a veut dire que",
        "start": 2395.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates celui qui est en haut et",
        "start": 2397.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ben si vous voulez vous augmentez vous",
        "start": 2398.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00eates oblig\u00e9 de prendre celui ou celle",
        "start": 2400.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui a le salaire le plus bas dans",
        "start": 2402.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'entreprise vous fixer un salaire ou",
        "start": 2403.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "par la loi assez rapidement vous \u00eates \u00e0",
        "start": 2406.17,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e vous dit le salaire mensuel",
        "start": 2408.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "maximum en france il est de temps en",
        "start": 2409.97,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "2017 vous aviez gens \u00e0 s'en aller j",
        "start": 2412.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "attendais \u00e0 20 ne veut pas dire \u00e7a ah",
        "start": 2414.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "non deux \u00e0 vingt veut dire que dans une",
        "start": 2417.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "entreprise vous prenez le plus haut",
        "start": 2420.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "salaire et vous prenez le plus bas et",
        "start": 2421.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous ne devez pas avoir un \u00e9cart",
        "start": 2424.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur de 1 \u00e0 20 6 et sup\u00e9rieures",
        "start": 2425.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soit vous augmentez ceux qui ont le",
        "start": 2428.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moins soit vous diminuez ceux qui ont le",
        "start": 2429.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus mais \u00e7a ne revient pas \u00e0 fixer un",
        "start": 2431.43,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "salaire maximum sinon dans la proportion",
        "start": 2433.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que je viens d'indiquer de 1 \u00e0 20",
        "start": 2436.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accord dans votre programme il est",
        "start": 2438.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9crit un salaire maximal en france en",
        "start": 2440.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "2010 est vous aviez une note strat\u00e9gique",
        "start": 2443.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9tait de passer par l'imp\u00f4t en dix ans",
        "start": 2444.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on recommence et elle a m\u00eame pardon",
        "start": 2447.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "excusez moi de vous contredire mais",
        "start": 2448.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait exactement la m\u00eame de 1 \u00e0 20 et",
        "start": 2449.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il y a en plus l'imp\u00f4t qui arrivent l\u00e0",
        "start": 2452.1,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "dessus",
        "start": 2453.84,
        "duration": 2.249
    },
    {
        "text": "dans la france alors qu'elle est le",
        "start": 2454.799,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "comment on proc\u00e8de pour que y ait une",
        "start": 2456.089,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "id\u00e9e de la mani\u00e8re d'organiser les",
        "start": 2457.589,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "variations nous sommes partis du revenu",
        "start": 2459.029,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "moyen revenu 1 ce n'est pas pareil que",
        "start": 2461.279,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le salaire moyen le revenu moyen est \u00e0",
        "start": 2464.279,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "2000 euros plus entrer dans le d\u00e9tail j",
        "start": 2465.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "entre moi aussi et donc nous avons",
        "start": 2467.819,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "estim\u00e9 que l'\u00e9cart de 1 \u00e0 20 devait",
        "start": 2469.739,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'appliquer \u00e0 toutes les r\u00e9alit\u00e9s de",
        "start": 2471.749,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "revenus des personnes par ailleurs",
        "start": 2473.849,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pardon par ailleurs vous fix\u00e9 un taux",
        "start": 2475.949,
        "duration": 8.51
    },
    {
        "text": "maximal d'imposition \u00e0 80 90 % en france",
        "start": 2477.959,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait dans votre programme d\u00e9nomm\u00e9",
        "start": 2484.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'ici les habitudes hommage \u00e0 tandis que",
        "start": 2485.92,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "vous terminiez la phrase parce que je",
        "start": 2487.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sais vous avez le go\u00fbt de la pr\u00e9cision",
        "start": 2489.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "alors l'imp\u00f4t \u00e0 90 % dont vous parlez",
        "start": 2490.63,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "concerne la derni\u00e8re tranche des",
        "start": 2494.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quatorze tranches que j'\u00e9tablirai vu",
        "start": 2496.869,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il n'y en a que cinq aujourd'hui et",
        "start": 2498.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans la derni\u00e8re tranche la derni\u00e8re",
        "start": 2500.349,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "tranche sera \u00e0 90% pour la partie qui",
        "start": 2502.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9passe cette tranche c'est \u00e0 dire ceux",
        "start": 2506.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui gagnent quatre cent mille euros",
        "start": 2508.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a c'est \u00e7a d'accord 400000 euros",
        "start": 2509.14,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "nous parlons l\u00e0 des gens qui vont \u00eatre",
        "start": 2512.68,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "martyris\u00e9 par cet imp\u00f4t est \u00e9videmment",
        "start": 2514.119,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un jeu je suis conscient de leur douleur",
        "start": 2516.609,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "merci dominique on en vient maintenant",
        "start": 2518.559,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "aux questions d'\u00e9cologie avec vous 110",
        "start": 2520.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dauphin sp\u00e9cialiste environnement de la",
        "start": 2522.94,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction de france inter est question",
        "start": 2525.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur le nucl\u00e9aire oui bonjour jean luc",
        "start": 2527.289,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous mettez l'\u00e9cologie au",
        "start": 2529.03,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "coeur de votre programme vous fix\u00e9 comme",
        "start": 2530.349,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "objectif par dont 100% d'\u00e9nergies",
        "start": 2532.119,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "renouvelables en 2050 une baisse de 65 %",
        "start": 2534.91,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 2538.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'ici 2030",
        "start": 2540.609,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "emmanuel macron lui mis sur le nucl\u00e9aire",
        "start": 2542.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une \u00e9nergie qualifi\u00e9 de bas carbone pour",
        "start": 2544.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lutter contre le r\u00e9chauffement",
        "start": 2547.48,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 2548.53,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "vous dites au contraire qu'il faut",
        "start": 2549.76,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sortir du nucl\u00e9aire",
        "start": 2551.049,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance et comment bon moi",
        "start": 2552.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'ai pris le sc\u00e9nario n\u00e9gawatt quoi",
        "start": 2555.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il me semble trop long mais j'ai pris",
        "start": 2557.17,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "ce sc\u00e9nario parce que ce sont des",
        "start": 2558.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "experts qui travaillent depuis des",
        "start": 2560.289,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qui fixe des dates de mani\u00e8re",
        "start": 2561.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "raisonnable au d\u00e9but il avait dit en",
        "start": 2562.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "2035 on peut en sortir monsieur macro",
        "start": 2564.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous a fait perdre 10 ans donc on est",
        "start": 2567.4,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 maintenant dire 2050 mais d'abord",
        "start": 2568.9,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "je voudrais d\u00e9barrasser la question du",
        "start": 2570.849,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire d'un aspect id\u00e9ologique qui",
        "start": 2573.339,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'a rien \u00e0 y faire je ne suis pas pour",
        "start": 2574.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sortir du nucl\u00e9aire parce que j'aurai",
        "start": 2577.299,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "une esp\u00e8ce de d'un jeu ne supporterait",
        "start": 2579.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas le nucl\u00e9aire ou les usines",
        "start": 2580.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires c'est pas le sujet le sujet",
        "start": 2582.43,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "c'est que c'est dangereux",
        "start": 2584.38,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s dangereux et lorsque le",
        "start": 2585.48,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "danger a lieu il est irr\u00e9m\u00e9diable c'est",
        "start": 2589.029,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "100% de d\u00e9g\u00e2ts nous sommes un pays",
        "start": 2591.88,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographiquement limit\u00e9e un incident et",
        "start": 2594.279,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "c'est fini autrement dit un incident",
        "start": 2597.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans la vall\u00e9e du rh\u00f4ne o\u00f9 se trouve",
        "start": 2600.579,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9 le plus grand nombre de nos",
        "start": 2601.9,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires est le plus grand",
        "start": 2603.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "nombre d installations chimiques du pays",
        "start": 2605.589,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9conomie du pays est imm\u00e9diatement",
        "start": 2607.15,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "effondr\u00e9",
        "start": 2609.849,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "dans l'avenir \u00e9cologique proches qu'il",
        "start": 2611.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'agisse de la centrale qui se trouve",
        "start": 2613.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans le nord du pays ou de celles qui se",
        "start": 2615.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "trouvent face \u00e0 l'atlantique la centrale",
        "start": 2617.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "du blayais nous savons que les niveaux",
        "start": 2619.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 vont rattraper le niveau auquel se",
        "start": 2620.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trouvent les centrales aujourd'hui c'est",
        "start": 2622.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dangereux je m'oppose \u00e0 ce qu'on reste",
        "start": 2624.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans le danger et je souhaite qu'on en",
        "start": 2626.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sorte on en sort de mani\u00e8re organis\u00e9e",
        "start": 2627.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "disciplin\u00e9e et technique alors pourquoi",
        "start": 2630.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "technique parce que la france est un",
        "start": 2633.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pays technicien est un pays plein",
        "start": 2635.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9nieur \u00e0 un moment donn\u00e9 on avait",
        "start": 2637.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le record de formation des ing\u00e9nieurs",
        "start": 2639.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans le monde pour pour cent mille",
        "start": 2640.41,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "habitants",
        "start": 2642.27,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "nous sommes capables de demander \u00e0 nos",
        "start": 2643.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs sortent et ne glace est mont\u00e9",
        "start": 2644.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "56 r\u00e9acteurs \u00e7a va pas \u00eatre une mince",
        "start": 2646.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "affaire je suis d'accord avec vous",
        "start": 2648.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "puisque on n'est m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 capable",
        "start": 2649.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'en d\u00e9monter en seul jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 2651.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "celui qui a commenc\u00e9 il ya 20 ans vous",
        "start": 2653.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et moi cet instant on devrait",
        "start": 2655.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'appliquer d'une telle r\u00e9alit\u00e9 le co\u00fbt",
        "start": 2656.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que ce que consid\u00e8re que va co\u00fbter leur",
        "start": 2659.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "grand car\u00e9nage c'est \u00e0 dire dix sept de",
        "start": 2661.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nos r\u00e9acteurs ont d\u00e9pass\u00e9 leurs limites",
        "start": 2664.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de vie pr\u00e9vue au d\u00e9part de 40 ans pour",
        "start": 2665.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les porter \u00e0 60 ans alors les chiffres",
        "start": 2668.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "varient suivant les uns et les autres on",
        "start": 2671.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est entre 80 et 150 milliards d'euros",
        "start": 2672.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette somme serait plus adapt\u00e9 \u00e0 mes",
        "start": 2675.69,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'autres plates claude choses en place",
        "start": 2677.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais commen\u00e7ons par noter ce que vous",
        "start": 2678.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avez dit parce que c'est juste comment",
        "start": 2680.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on va faire pour arr\u00eater tout \u00e7a c'est",
        "start": 2682.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un grand probl\u00e8me technique deuxi\u00e8mement",
        "start": 2684.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comment se fait-il qu'il n'y ait pas un",
        "start": 2686.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "seul centre de recherche qui travaille",
        "start": 2687.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur la radioactivit\u00e9 pour un abaisser le",
        "start": 2689.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "niveau de sorte qu'on se d\u00e9barrasse des",
        "start": 2692.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets nucl\u00e9aires troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qui",
        "start": 2694.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "va avec \u00e7a telles sont les productions",
        "start": 2696.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alternatives nous pourrions chauffer",
        "start": 2698.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toute la r\u00e9gion parisienne avec la",
        "start": 2699.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ressource technique qui se trouve sous",
        "start": 2701.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nos pas mais d'un termites mais je vais",
        "start": 2703.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous donner un exemple plus simple un",
        "start": 2705.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteur nucl\u00e9aire \u00e9gale 45 \u00e9oliennes",
        "start": 2707.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "offshore offshore je dis bien offshore",
        "start": 2709.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire en mer et nous sommes",
        "start": 2711.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "capables d'installer des \u00e9oliennes \u00e0 25",
        "start": 2713.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "km des c\u00f4tes ce sont des \u00e9oliennes qui",
        "start": 2716.01,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ont un d\u00e9bit de 240 m si on consid\u00e8re la",
        "start": 2717.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "longueur des salet\u00e9s premier projet a",
        "start": 2721.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il ya dix ans l'\u00e9olien",
        "start": 2722.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "offshore et on attend toujours sa mise",
        "start": 2724.92,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "en service",
        "start": 2726.42,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "vous avez raison de souligner qu'il y \u00e0",
        "start": 2727.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une criminelle lenteur et de la part de",
        "start": 2729.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat des changements d'opinion",
        "start": 2732.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "continuelle qui rendait impossible le",
        "start": 2733.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "travail s\u00e9rieux je vous invite \u00e0 aller \u00e0",
        "start": 2735.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs de nantes et vous",
        "start": 2738.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "verrez les maquettes et vous verrez le",
        "start": 2740.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "travail qui a \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9 vous verrez",
        "start": 2741.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'ils savent d\u00e9j\u00e0 faire une borne en",
        "start": 2743.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mer en quelque sorte sur laquelle on",
        "start": 2745.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peut brancher tout \u00e7a maintenant faire",
        "start": 2747.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e9coutez moi je voudrais terminer pour",
        "start": 2748.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donner une id\u00e9e de ce que \u00e7a repr\u00e9sente",
        "start": 2750.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "1 c'est du travail pour des milliers",
        "start": 2751.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9nieurs deuxio ce sont des bateaux",
        "start": 2754.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de service pour approvisionner ses",
        "start": 2756.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes offshore \u00e0 25 km c'est du",
        "start": 2757.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travail pour des milliers de gens \u00e0",
        "start": 2760.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "terre parce que une pale de 22 2 240",
        "start": 2761.93,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres c'est \u00e0 dire diviser par deux sa",
        "start": 2765.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ne s'exporte pas vous pouvez pas le",
        "start": 2768.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "faire venir depuis hong kong vous \u00eates",
        "start": 2769.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de le fabriquer l\u00e0 la logique de",
        "start": 2771.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mon programme \u00e9conomique n'est pas",
        "start": 2773.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "seulement ce qu'a voulu ferme sur ce",
        "start": 2774.41,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure c'est \u00e0 dire donner",
        "start": 2776.06,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que j'allais prendre des sous \u00e0",
        "start": 2777.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tout le monde l'id\u00e9e c'est que l'on",
        "start": 2778.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donne tellement de travail \u00e0 faire de",
        "start": 2779.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tous les c\u00f4t\u00e9s tout ce qui am\u00e8ne au",
        "start": 2781.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travail ma porte et c'est \u00e7a qui fait",
        "start": 2783.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tourner l'\u00e9conomie 110 et du nucl\u00e9aire",
        "start": 2785.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "passer du nucl\u00e9aire au nom nucl\u00e9aire",
        "start": 2787.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9norme quantit\u00e9 de travail et",
        "start": 2789.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est de la valeur r\u00e9elle des choses",
        "start": 2792.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9elles qui sont pros sang d'innocent\u00e9s",
        "start": 2794.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "juste un argument des prix des",
        "start": 2795.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "producteurs s'est dit regardez en",
        "start": 2798.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "allemagne qui veut sortir du nucl\u00e9aire",
        "start": 2799.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et \u00e0 une d\u00e9pendance au charbon c'est 28",
        "start": 2801.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour son \u00e9lectricit\u00e9 et puis il ya une",
        "start": 2804.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance \u00e0 la russie pour importer le",
        "start": 2806.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "gaz comment vous faites ah oui c'est",
        "start": 2808.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dr\u00f4le que l'ind\u00e9pendance pour le",
        "start": 2811.13,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me comme c'est la russie par",
        "start": 2812.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exemple la d\u00e9pendance au soja argentins",
        "start": 2813.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "salaire de poser de probl\u00e8me personne",
        "start": 2815.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pourtant y'a pas de poule il n'y a pas",
        "start": 2817.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de vache si elle peut pas en manger",
        "start": 2819.14,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m'enfin bord comme le gazier russe par",
        "start": 2820.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent ils sont plus mauvais que les",
        "start": 2822.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "autres et \u00e7a c'est pas s\u00e9rieux le",
        "start": 2823.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "charbon oui c'est un probl\u00e8me et en",
        "start": 2825.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "particulier la mine \u00e0 ciel ouvert que",
        "start": 2826.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les allemands continuent \u00e0 faire",
        "start": 2828.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fonctionner et qui polluent de la",
        "start": 2830.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re la plus inf\u00e2me qui soit il",
        "start": 2831.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "devrait la fermer fermer cette usine",
        "start": 2833.78,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce qu'elles polluent la r\u00e9gion",
        "start": 2835.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parisienne sept cette mine \u00e0 ciel ouvert",
        "start": 2836.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas vrai qu'on soit",
        "start": 2838.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 vous savez autrefois on nous",
        "start": 2840.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aime num\u00e9ro \u00e0 bien vous allez retourner",
        "start": 2842.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 la bougie dans les cavernes alors",
        "start": 2844.88,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "maintenant comme tout le monde a compris",
        "start": 2846.23,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "que c'est pas \u00e7a le sujet de l'\u00e9cologie",
        "start": 2847.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "politique alors on nous dit de mani\u00e8re",
        "start": 2848.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plus importante",
        "start": 2850.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "oui mais c'est \u00e7a \u00e9vite d'avoir \u00e0 faire",
        "start": 2851.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "au charbon vous ai je parl\u00e9 de rouvray",
        "start": 2853.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mines de charbon non je vous parle de",
        "start": 2855.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mettre des \u00e9oliennes en mer je vous",
        "start": 2857.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parle de l'\u00e9nergie de la mer j'ai pas eu",
        "start": 2858.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "le temps d'en parler mais je vous en",
        "start": 2860.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parle \u00e0 cet instant entre le chaud et le",
        "start": 2861.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "froid oc faire des machines qui tournent",
        "start": 2863.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on en a une qui fonctionne en polyn\u00e9sie",
        "start": 2865.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise on peut utiliser les centrales",
        "start": 2867.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "thermiques on a une centrale qui a fait",
        "start": 2869.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'essai c'est la centrale de chooz bref",
        "start": 2871.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous les fran\u00e7ais nous savons tout faire",
        "start": 2873.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors arr\u00eatons de regarder bout de nos",
        "start": 2875.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chaussures avec l'air d\u00e9sol\u00e9 en disant",
        "start": 2877.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on peut rien faire les centrales on sait",
        "start": 2879.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas les fermer alors laissons-les",
        "start": 2881.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ouverte on sait pas si elles vont",
        "start": 2882.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fonctionner ou pas alors on le r\u00e9pare",
        "start": 2884.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est absurde il faut changer de",
        "start": 2885.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mode de fonctionnement merci 110 dauphin",
        "start": 2887.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la parole \u00e0 thomas legrand qui",
        "start": 2889.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "souhaitait vous interroger sur un",
        "start": 2891.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "concept que vous d\u00e9fendez jean luc",
        "start": 2893.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon celui de cr\u00e9olisation libre",
        "start": 2894.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon ont jou\u00e9 un r\u00f4le",
        "start": 2896.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "direct sur la notion de cr\u00e9olisation que",
        "start": 2898.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous empruntez au po\u00e8te edouard glissant",
        "start": 2900.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "notion int\u00e9ressante parce qu'elle nous",
        "start": 2902.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sort enfin du d\u00e9bat simpliste et est",
        "start": 2903.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "polaris\u00e9 entre universaliste et et",
        "start": 2906.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentialiste alors edouard glissant",
        "start": 2908.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "disais que c'est une fa\u00e7on de se",
        "start": 2910.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "transformer sans se perdre est-ce que",
        "start": 2911.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vous pouvez nous d\u00e9crire nous d\u00e9finir la",
        "start": 2914.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation merci monsieur legrand de",
        "start": 2917.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "m'interroger sur ce sujet parce que je",
        "start": 2919.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "crois que c'est le devoir de ceux qui",
        "start": 2922.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aspirent \u00e0 diriger ce pays que d'essayer",
        "start": 2924.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de tracer des perspectives dans",
        "start": 2927.92,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "lesquelles tout le monde puisse",
        "start": 2929.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "retrouver la cr\u00e9olisation n'est au",
        "start": 2930.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "programme de personnes et pas dans le",
        "start": 2932.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mien je ne sais pas un programme la",
        "start": 2934.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation c'est une r\u00e9alit\u00e9 c'est un",
        "start": 2935.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peu comme si j'avais mis le m\u00e9tissage",
        "start": 2937.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bon je n'ai pas mis je parle pas de",
        "start": 2940.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9tissage mais le m\u00e9tissage c'est des",
        "start": 2942.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gens qui s'aiment et qui ont des enfants",
        "start": 2944.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sans boguey \u00e7a vous n'y pouvez rien n'y",
        "start": 2945.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "a aucun r\u00e8glement qu'il interdira jamais",
        "start": 2946.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut donc pas \u00eatre dans un programme",
        "start": 2948.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9olisation qu'est ce que \u00e7a veut",
        "start": 2950.42,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "dire c'est que des cultures",
        "start": 2952.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'interp\u00e9n\u00e8trent et produisent quelque",
        "start": 2954.55,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "chose dit le po\u00e8te d'inattendu dans",
        "start": 2956.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quelle personne 2000 personnes ont",
        "start": 2958.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelque chose pla\u00eet \u00e0 tout le monde et",
        "start": 2960.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9 culture alors \u00e7a c'est l'aspect",
        "start": 2962.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sympathique et simple qui permet de de",
        "start": 2964.91,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous dire l'universel et notre objectif",
        "start": 2967.85,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "personnellement je suis en universaliste",
        "start": 2970.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'universalit\u00e9 des droits puisque nous",
        "start": 2972.61,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "sommes semblables par nos besoins nous",
        "start": 2974.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sommes \u00e9gaux en droits dans nous droit \u00e0",
        "start": 2976.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der \u00e0 ces besoins d'accord mais",
        "start": 2978.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "entre l'universel est ce que nous vivons",
        "start": 2980.12,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "jeu il ya des obstacles notamment",
        "start": 2981.77,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "certaines diff\u00e9rences la cr\u00e9olisation et",
        "start": 2983.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce qui nous permet dans la vie concr\u00e8te",
        "start": 2986.279,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de surmonter ses diff\u00e9rences alors voyez",
        "start": 2988.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous ce qu'il ya d'extraordinaire dans",
        "start": 2991.529,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'histoire du peuple fran\u00e7ais c'est que",
        "start": 2992.73,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "c'est le grand peuple de la cr\u00e9olisation",
        "start": 2994.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est le seul sous la troisi\u00e8me",
        "start": 2995.999,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui met dans son histoire",
        "start": 2998.339,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "officielle qui s'appelle gallo romain",
        "start": 2999.989,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "personne n'a os\u00e9 faire un truc pareil en",
        "start": 3001.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europe \u00e0 part nous et on a raison parce",
        "start": 3003.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que nous sommes la civilisation sur",
        "start": 3005.66,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "cette terre l\u00e0 sur cet ensemble et gallo",
        "start": 3008.15,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "romaine et je pourrai compl\u00e9t\u00e9 en dix",
        "start": 3010.039,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ans lorsque le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e",
        "start": 3012.319,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "langue du royaume alors qu'il y avait",
        "start": 3014.119,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "bien d'autres langues le proven\u00e7al",
        "start": 3016.339,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'occitan le breton le basque bien des",
        "start": 3017.66,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "le corse des langues qui \u00e9taient parl\u00e9es",
        "start": 3019.7,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "on d\u00e9cr\u00e8te que c'est \u00e7a notre langue et",
        "start": 3021.319,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que sont aussit\u00f4t les po\u00e8tes de cours",
        "start": 3023.569,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "hip hop vous quel prof de lettres et",
        "start": 3025.759,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pompes il n'y a pas d'autre pour tous",
        "start": 3028.94,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "qui a douch\u00e9 les latins et \u00e7a s'appelle",
        "start": 3030.68,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "ya que les fran\u00e7ais pour faire \u00e7a ce",
        "start": 3032.569,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "processus au xvi\u00e8me si\u00e8cle \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 3034.519,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "une nutrition \u00e7a veut dire tout",
        "start": 3035.989,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "simplement se cr\u00e9olise et nous et elle",
        "start": 3038.39,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "se termine dundurn dernier exemple c'est",
        "start": 3040.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le grand \u00e9v\u00e9nement de la cr\u00e9olisation",
        "start": 3042.739,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans les territoires ddt esclavage parce",
        "start": 3044.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que les gens qui \u00e9taient amen\u00e9s l\u00e0 par",
        "start": 3047.569,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les 10 20 langues diff\u00e9rentes y avait",
        "start": 3048.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dix m\u00e9tiers diff\u00e9rents il arrivait",
        "start": 3050.779,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'afrique et c'est parce qu'ils ont cr\u00e9\u00e9",
        "start": 3052.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la langue cr\u00e9ole qu'ils ont pu rester",
        "start": 3054.349,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "humanit\u00e9 c'est \u00e0 dire faire un groupe",
        "start": 3055.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "humain est ce que des r\u00e8gles communes",
        "start": 3057.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des moeurs comme une d\u00e9cennie d'ang\u00e9ly",
        "start": 3059.48,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "est ce que cette notion de cr\u00e9olisation",
        "start": 3061.43,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "est une r\u00e9ponse th\u00e9orique \u00e0 la crise",
        "start": 3062.989,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "identitaire que certains ont per\u00e7u parce",
        "start": 3066.619,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que finalement on d\u00e9crit beaucoup la",
        "start": 3069.589,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france plut\u00f4t comme en \u00e9tat d'archipel",
        "start": 3072.079,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "isation de moralisation et finalement",
        "start": 3074.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "votre id\u00e9e de cr\u00e9olisation celle",
        "start": 3076.339,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'edouard glissant peut para\u00eetre un peu",
        "start": 3077.96,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "effrayante un peu submergeant pour notre",
        "start": 3080.119,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 non jean luc m\u00e9lenchon certains",
        "start": 3082.759,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "vont le dire oui je le comprends vous",
        "start": 3084.589,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "avez raison monsieur thomas ne se prive",
        "start": 3085.97,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "pas de le dire",
        "start": 3087.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est le th\u00e8me dominant de la campagne",
        "start": 3089.499,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "en prenant c'est le th\u00e8me que",
        "start": 3091.43,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "quelques-uns ont d\u00e9cid\u00e9 qu'ils \u00e9taient",
        "start": 3093.049,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "un th\u00e8me dominant c'est un th\u00e8me qui n'a",
        "start": 3094.489,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s aucun int\u00e9r\u00eat parce que il",
        "start": 3095.989,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est insoluble la question de l'identit\u00e9",
        "start": 3098.029,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "par d\u00e9finition quelque chose qui ne se",
        "start": 3099.859,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "laissera jamais cerner et je vous mets",
        "start": 3101.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "au d\u00e9fi de d\u00e9crire ce qu'est l'identit\u00e9",
        "start": 3103.73,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dans fran\u00e7ais autrement que dans les",
        "start": 3104.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "droits qui seront proclam\u00e9s par libert\u00e9",
        "start": 3107.299,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 commencer l'essai des",
        "start": 3109.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "id\u00e9es c\u00e9cit\u00e9 politique alors dans l'est",
        "start": 3110.869,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "dans l'id\u00e9e lisa sion peut se dire que",
        "start": 3113.39,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "des influences \u00e9trang\u00e8res politique pour",
        "start": 3115.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "heaven ou est ce que c'est pour \u00e7a qu'il",
        "start": 3117.22,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dit que c'est la lutte entre le",
        "start": 3120.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'obsession l'obsessionnel et le r\u00e9el",
        "start": 3122.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "allez dans n'importe quelle rue de paris",
        "start": 3124.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "o\u00f9 n'importe quelle rue de province et",
        "start": 3127.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous verrez partout des pancartes en",
        "start": 3128.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "anglais la cr\u00e9olisation du monde elle",
        "start": 3131.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est en cours vous regardez tous les",
        "start": 3133.42,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "m\u00eames syrie alors peut-\u00eatre pas dans la",
        "start": 3135.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame langue mais c'est les m\u00eames lieux",
        "start": 3137.109,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "c'est les m\u00eames v\u00eatements venise et m\u00eame",
        "start": 3139.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9partie s'est pas l'uniforme isation sa",
        "start": 3140.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "non \u00e7a c'est l\u00e0 claude parce que dont \u00e7a",
        "start": 3142.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "se m\u00e9lange si \u00e7a d\u00e9pend ce que vous",
        "start": 3144.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "regardez si vous regardez que les s\u00e9ries",
        "start": 3146.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaines vous verrez \u00e7a",
        "start": 3147.79,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "personnellement je vous regarde aussi",
        "start": 3148.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les s\u00e9ries turques et les s\u00e9ries et ses",
        "start": 3150.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s\u00e9ries argentine bon ben je me cr\u00e9olise",
        "start": 3152.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 ma mani\u00e8re je regardais mani\u00e8re de",
        "start": 3154.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire des r\u00e9ponses bref je produis",
        "start": 3156.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "devine attendu comme dirait et doivent",
        "start": 3158.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "me sens donc ma ce que je porte comme",
        "start": 3159.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "discours c'est celui de zi\u00e9 arr\u00eater",
        "start": 3162.01,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d'avoir peur de tout regarder la vie",
        "start": 3163.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans sa beaut\u00e9 dans sa splendeur dans",
        "start": 3166.119,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "son d\u00e9veloppement en 1950 un fran\u00e7ais",
        "start": 3167.89,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "sur dix avaient un grand p\u00e8re \u00e9tranger",
        "start": 3171.609,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un sur quatre par",
        "start": 3174.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent la le m\u00e9lange de nos",
        "start": 3177.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "populations produit quelque chose ce",
        "start": 3179.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai que les uns sont en train",
        "start": 3181.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'\u00e9craser les autres nous sommes en",
        "start": 3183.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "train de produire quelque chose ensemble",
        "start": 3185.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "souvent je prends comme blague comme",
        "start": 3187.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rep\u00e8re la cuisine parce que je trouve",
        "start": 3189.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que c'est ce qui unifie le plus vite les",
        "start": 3190.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gens j'ai qu'\u00eatre dans n'importe quel",
        "start": 3192.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pays du monde de quoi on parle de ce",
        "start": 3193.66,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'on va manger ce qu'on a mang\u00e9 ce",
        "start": 3194.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on va manger bon et bien la cuisine",
        "start": 3196.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand je dis que le couscous et le pape",
        "start": 3198.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des fran\u00e7ais c'est un pied de",
        "start": 3200.17,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "nez que je fais monsieur zemmour \u00e7a va",
        "start": 3201.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de soi mais je pourrais dire qu'on est",
        "start": 3202.869,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "des plus gros mangeurs de pizza mais",
        "start": 3204.82,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quel est le jeune aujourd'hui qu'ils",
        "start": 3206.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "renoncent au rythme africain au rythme",
        "start": 3207.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en cr\u00e9ole aux rythmes carib\u00e9ens qui",
        "start": 3209.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "personne nulle pa le monde dont r\u00eave",
        "start": 3211.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour et quelques h\u00f4tes un",
        "start": 3214.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "monde fou enferm\u00e9 r\u00e9duire un bouc gris",
        "start": 3215.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la puissance de la france c'est d'\u00eatre",
        "start": 3218.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "justement une capacit\u00e9 de cr\u00e9ation comme",
        "start": 3221.05,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "je l ai dit tout \u00e0 l'heure dans son",
        "start": 3223.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "histoire profonde telle est la france en",
        "start": 3224.619,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "tout cas celle que moi je pr\u00e9tend",
        "start": 3226.6,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senter",
        "start": 3228.01,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "merci thomas la parole maintenant sur",
        "start": 3229.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les questions internationales \u00e0 pierre",
        "start": 3230.83,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "haski pierre rochon monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 3233.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une partie \u00e0 gauche vous le savez \u00e0 de",
        "start": 3235.119,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuses r\u00e9serves sur votre politique",
        "start": 3237.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re qui lui appara\u00eet complaisante",
        "start": 3238.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de pouvoir autoritaire au",
        "start": 3240.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "venezuela peut pas accepter \u00e7a ou en",
        "start": 3242.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "russie aujourd'hui quelle partie de la",
        "start": 3244.63,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "gauche et de quelques vous avez eu des",
        "start": 3246.04,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques \u00e0 plusieurs reprises avec jal",
        "start": 3248.45,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "non mais je peux terminer ma question",
        "start": 3252.7,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "oui mais non mais attendez commencez",
        "start": 3254.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 par dire des choses qui sont pas",
        "start": 3256.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des choses qui ne sont pas je n'ai",
        "start": 3258.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aucune complaisance avec aucun r\u00e9gime",
        "start": 3260.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "autoritaire et personne ne m'en a accus\u00e9",
        "start": 3261.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 gauche excusez moi le le venezuela a",
        "start": 3263.48,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 quand m\u00eame un moment fort de d\u00e9bats",
        "start": 3266.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "entre vous avec de la gouache et la",
        "start": 3269.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gauche est bien s\u00fbr ah non mais une",
        "start": 3270.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "partie de la gauche qui consid\u00e8rent avec",
        "start": 3273.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le ps que le que le venezuela est un",
        "start": 3274.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pays qui a une un pouvoir autoritaire",
        "start": 3277.04,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a comme vous voulez",
        "start": 3279.2,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "mais vous commencez pas par des",
        "start": 3282.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "insinuations s'est pass\u00e9",
        "start": 3285.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais il voulait pas l'histoire je",
        "start": 3288.49,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "voulais vous interroger sur vous vous",
        "start": 3290.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avez une pol\u00e9mique avec moi quand vous",
        "start": 3291.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dirigiez le journal lib\u00e9ration et que",
        "start": 3293.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous avez publi\u00e9 le soi disant que",
        "start": 3295.19,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "cadeau aux antilles c'est s'il vous",
        "start": 3296.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pla\u00eet de chavez si je voulais me suis",
        "start": 3297.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dit qu'avec moi alors avan\u00e7ons avanc\u00e9",
        "start": 3299.9,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "nouveau",
        "start": 3303.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "recul\u00e9 parce que vous avez publi\u00e9 une",
        "start": 3305.32,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "fille torture truqu\u00e9s \u00e9coutez c'est pas",
        "start": 3307.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'objet si luca web alors je vous laisse",
        "start": 3308.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l objet j'avais d\u00e9j\u00e0 eu des sons ou des",
        "start": 3310.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "chutes para\u00eet-il avec la grosse balle \u00e0",
        "start": 3313.61,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "gauche et et vous vous raconter un truc",
        "start": 3315.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je voulais vous a charg\u00e9 aujourd'hui sur",
        "start": 3316.78,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ce qui se passe autour de l'ukraine avec",
        "start": 3319.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les exigences de garanties de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 3321.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de vladimir poutine qui s'accompagne",
        "start": 3322.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'une menace militaire si vous \u00e9tiez",
        "start": 3324.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident est-ce que vous accepteriez",
        "start": 3326.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ses exigences de poutine bien s\u00fbr les",
        "start": 3328.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon bien s\u00fbr oui la russie est un",
        "start": 3330.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "partenaire je ne suis pas d'accord pour",
        "start": 3332.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'on en fasse un ennemi je ne suis pas",
        "start": 3334.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'accord avec le fait qu'on ait trahi la",
        "start": 3337.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parole qu'on avait donn\u00e9 aux dirigeants",
        "start": 3338.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "russes lorsqu on leur avait dit que la",
        "start": 3339.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fin du pacte de varsovie et du bloc",
        "start": 3342.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique ne conduirait pas \u00e0 la",
        "start": 3344.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence de l'otan jusqu'aux fronti\u00e8res",
        "start": 3346.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de la russie ces conditions est",
        "start": 3348.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contest\u00e9e \u00e9coutez il ya proc\u00e8s je trace",
        "start": 3349.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9crite alors tr\u00e8s bien il n'y a pas de",
        "start": 3352.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 mais la parole a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 ce",
        "start": 3355.01,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 et jamais les sovi\u00e9tiques",
        "start": 3356.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'aurait accept\u00e9 sans \u00e7a mais \u00e9coutez",
        "start": 3357.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "laissez moi quand m\u00eame vous r\u00e9pondent",
        "start": 3359.99,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re fois dans l'histoire",
        "start": 3361.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moderne qu'un empire s'effondre sans",
        "start": 3362.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il y ait une discussion sur la fa\u00e7on",
        "start": 3364.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec laquelle se r\u00e9partit la suite tous",
        "start": 3366.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les autres empires empire",
        "start": 3368.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "austro-hongrois empire ottoman m\u00eames",
        "start": 3370.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lentilles fco colonial fran\u00e7ais o\u00f9",
        "start": 3372.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'empir\u00e9 colonial",
        "start": 3374.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "anglais tous au mit ont eu un terme dans",
        "start": 3375.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des conditions plus ou moins n\u00e9gocier",
        "start": 3378.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s des d\u00e9faites militaires plus ou",
        "start": 3379.79,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "moins importantes pour dans certains cas",
        "start": 3381.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'un empire qui",
        "start": 3383.53,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "organisait le tiers de l'humanit\u00e9 \u00e0",
        "start": 3386.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque s'effondre sans qu'on n'ait",
        "start": 3387.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jamais discut\u00e9 de qu'est-ce qu'on fait",
        "start": 3389.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re comment on s'y prend comme moi",
        "start": 3390.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9parti nous avons fait entrer 10",
        "start": 3392.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pays d'un coup dans longtemps en les",
        "start": 3394.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "acceptant dans l'union europ\u00e9enne seul a",
        "start": 3396.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ressentie comme une menace par la",
        "start": 3398.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "russie dans le cas de l'ukraine en",
        "start": 3399.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "particulier qui est un \u00e9tat ind\u00e9pendant",
        "start": 3402.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous avons le devoir de ne pas faire en",
        "start": 3404.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sorte que l'ukraine rendent dans le",
        "start": 3406.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "temps parce que sinon il est normal que",
        "start": 3407.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les russes disent nous sentons menac\u00e9s",
        "start": 3409.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "surtout quand on a install\u00e9 des",
        "start": 3411.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "batteries anti missiles qui mena 75% de",
        "start": 3412.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "leur syst\u00e8me de d\u00e9fense en pologne la",
        "start": 3415.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle de politique si j'\u00e9tais le",
        "start": 3418.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e7a serait la",
        "start": 3419.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9sescalade c'est \u00e0 dire mais qu'est ce",
        "start": 3421.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que vous voulez \u00e0 la fin les russes dit",
        "start": 3423.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le quai ce qu'est ce que vous voulez qu",
        "start": 3424.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est ce que vous ne voulez pas et",
        "start": 3426.5,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "discutons de \u00e7a ensuite nous aurons",
        "start": 3427.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "in\u00e9luctablement le probl\u00e8me ne sera pas",
        "start": 3429.67,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "sur ce qu'ils veulent ou ce que ce que",
        "start": 3431.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nous on veut nous je veux dire les",
        "start": 3433.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "autres les riverains qui avaient un",
        "start": 3435.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rapport avec les russes la question sera",
        "start": 3436.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de qu'est-ce qu'on fait d'un certain",
        "start": 3439.28,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nombre de territoires qui sont des",
        "start": 3440.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "enclaves dont personne ne sait comment",
        "start": 3441.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les traiter alors ce qui est dans le",
        "start": 3443.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cadre de l'ukraine doit rester ukrainien",
        "start": 3445.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "personnellement je suis pour qu'on ne",
        "start": 3447.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "touche pas aux fronti\u00e8res j'\u00e9tais contre",
        "start": 3448.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "au kosovo et je ne vois pas pourquoi je",
        "start": 3450.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "serais pour en ukraine voil\u00e0 la raison",
        "start": 3452.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour la literie la crim\u00e9e la tri mais",
        "start": 3454.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est une autre paire de manches on peut",
        "start": 3457.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parfaitement organis\u00e9 ce contr\u00f4le",
        "start": 3458.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "international si les russes en \u00e9tait",
        "start": 3460.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'accord \u00e0 six est une des conditions de",
        "start": 3462.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la paix un r\u00e9f\u00e9rendum qui permettent de",
        "start": 3464.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "savoir ce que veulent les habitants de",
        "start": 3466.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la crim\u00e9e on l'a fait pour le kosovo et",
        "start": 3467.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on n'a rien demand\u00e9 \u00e0 personne et on a",
        "start": 3470.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fractur\u00e9 un \u00e9tat qui \u00e9tait la serbie en",
        "start": 3472.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ant \u00e0 l'int\u00e9rieur un nouvel \u00e9tat le",
        "start": 3474.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "kosovo donc on peut penser que c'est une",
        "start": 3476.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode pacifique la d\u00e9sescalade je suis",
        "start": 3478.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "contre la nouvelle guerre froide temps",
        "start": 3481.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quand vous et quand vous dites que vous",
        "start": 3482.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00eates vous accepteriez les conditions que",
        "start": 3484.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "demande poutine aujourd'hui vous \u00eates",
        "start": 3485.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'accord avec l'id\u00e9e d'une sph\u00e8re",
        "start": 3487.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'influenc\u00e9 de la russie sur l'ukraine",
        "start": 3488.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la g\u00e9orgie donc les pelles en tissant",
        "start": 3491.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "souverain nan mais la g\u00e9orgie est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3493.16,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "dans l'otan",
        "start": 3495.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "a ni\u00e9 pas non donc vous trouvez que",
        "start": 3497.32,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "c'est bien non c'est tr\u00e8s bien la france",
        "start": 3499.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est oppos\u00e9e en 2008 par une s\u00e9rie de",
        "start": 3501.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bucarest voil\u00e0 donc nous sommes contre",
        "start": 3503.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le fait que la g\u00e9orgie soit dans l'otan",
        "start": 3505.4,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "nous sommes contre que lui rennes soit",
        "start": 3507.23,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "dans l'autre c'est pas la g\u00e9orgie",
        "start": 3508.77,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d'ukraine de choisir",
        "start": 3509.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bas elles ont choisi d'entrer dans",
        "start": 3512.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'otan nous on a r\u00e9solu",
        "start": 3514.71,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me auquel",
        "start": 3516.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je suis pour qu'on consid\u00e8re les",
        "start": 3521.12,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s pas des principes abstraits",
        "start": 3523.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec lesquels on se met en gare avec le",
        "start": 3525.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "monde entier les principes concrets que",
        "start": 3527.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "veulent t'ils les uns les autres quel et",
        "start": 3529.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les conditions de la s\u00e9curit\u00e9 de la",
        "start": 3531.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "russie moi je pourrais vous parler des",
        "start": 3532.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "conditions de la s\u00e9curit\u00e9 de la france",
        "start": 3534.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je pensais que vous m'interrogez riez",
        "start": 3535.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t sur ce sujet en particulier",
        "start": 3537.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "compte tenu des menaces particuli\u00e8res",
        "start": 3539.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui p\u00e8sent sur elles d\u00e8s lors qu'elle",
        "start": 3541.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "veut \u00eatre ind\u00e9pendante moi je suis pour",
        "start": 3542.7,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sortir de l'otan le vrai qu'\u00e0 me le",
        "start": 3543.99,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "rappelait justement c'\u00e9tait ma question",
        "start": 3545.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "suivante est ce que vous pensez pas que",
        "start": 3546.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans le climat de tension actuelle est",
        "start": 3548.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et vu la situation en europe vous",
        "start": 3550.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "affaiblir et l\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de la france",
        "start": 3553.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de sortir de l'otan actuellement je dit",
        "start": 3555.69,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "minutes jean luc m\u00e9lenchon r\u00e9pondre",
        "start": 3557.46,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "non je",
        "start": 3559.73,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9liorait parce que je ne veux pas",
        "start": 3561.71,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "rentrer dans le syst\u00e8me je viens de vous",
        "start": 3564.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire le mot cl\u00e9 \u00e0 madame dans mon esprit",
        "start": 3565.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la d\u00e9sescalade si nous sortions de",
        "start": 3567.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'otan ne seront pas entra\u00eener dans les",
        "start": 3570.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aventures militaires des nord-am\u00e9ricains",
        "start": 3571.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui non seulement se d\u00e9ploie par rapport",
        "start": 3573.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux russes mais se d\u00e9ploie aussi par",
        "start": 3575.67,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "rapport aux chinois dont nous n'aurons",
        "start": 3576.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas eu l'occasion de causer quelles que",
        "start": 3578.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "soient les raisons que nous avons deux",
        "start": 3580.2,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ne passant pas tiges et avec le r\u00e9gime",
        "start": 3581.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chinois je suppose que c'est le cas ici",
        "start": 3582.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de dents dans cette salle nous avons",
        "start": 3584.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toutes les raisons ci de dire qu'une",
        "start": 3586.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "guerre froide avec eux nous m\u00eame nulle",
        "start": 3587.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "part donc l\u00e0 aussi il faut discuter de",
        "start": 3589.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "savoir quels sont les risques les",
        "start": 3591.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "menaces que demandent chacun et \u00e7a",
        "start": 3593.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monsieur \u00e0 ce qui vous verrez que cette",
        "start": 3595.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "question des fronti\u00e8res et de leur",
        "start": 3597.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation est pos\u00e9e \u00e0 tout le monde",
        "start": 3598.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et nous aussi \u00e0 l'union europ\u00e9enne pas",
        "start": 3600.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "par rapport aux russes sais pas c'est",
        "start": 3602.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas eux la menace la menace elle est en",
        "start": 3604.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames la fronti\u00e8re avec la",
        "start": 3606.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "catalogne si la catalogne devenait",
        "start": 3608.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante o\u00f9 est la fronti\u00e8re quels",
        "start": 3610.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont les droits des catalans l'union",
        "start": 3612.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a r\u00e9pondu qu'il n'en voulait",
        "start": 3614.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas si les causes devient ind\u00e9pendante",
        "start": 3615.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quelle est sa position par rapport au",
        "start": 3617.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "reste de l'europe que se passe-t-il si",
        "start": 3619.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la pologne avec la main bout de",
        "start": 3621.15,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'ukraine o\u00f9 l\u00e0 on dirait qu un embout",
        "start": 3622.29,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de l'ukraine comme c'est le cas nous",
        "start": 3623.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avons donc int\u00e9r\u00eat \u00e0 une conf\u00e9rence des",
        "start": 3625.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res avant que l'\u00e9crit j'arrive",
        "start": 3627.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'au moment o\u00f9 elle s'y trouve",
        "start": 3629.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "merci pierre haski pour cet ensemble de",
        "start": 3631.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "questions et ce dialogue le point final",
        "start": 3633.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on l'avait promis c'est avec vous gustin",
        "start": 3635.85,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "traquenard bonjour bonjour nicolas alors",
        "start": 3638.16,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "quelle question avez vous envie de poser",
        "start": 3640.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon toujours jean luc",
        "start": 3641.68,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon une derni\u00e8re question",
        "start": 3643.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "culturelle une question qui porte sur le",
        "start": 3644.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monde de l'\u00e9dition fran\u00e7aise que vous",
        "start": 3646.09,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "connaissez puisque vous \u00eates aussi",
        "start": 3647.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "auteur depuis longtemps et cette",
        "start": 3648.369,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "question elle concerne l'inqui\u00e9tude",
        "start": 3650.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "grandissante de tous les acteurs du",
        "start": 3651.42,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "livre \u00e9diteurs auteurs libraires mais",
        "start": 3653.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aussi lecteur devant la concentration et",
        "start": 3656.109,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la domination de certains grands groupes",
        "start": 3658.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour ne pas dire leur monopole sur",
        "start": 3659.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9dition fran\u00e7aise quel regard est ce",
        "start": 3661.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que vous portez sur cette \u00e9volution qui",
        "start": 3662.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est une forme de reprise et comment est",
        "start": 3664.72,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "ce que vous y r\u00e9pondre il r\u00e9pond en",
        "start": 3666.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "emp\u00eachant les monopoles de se constituer",
        "start": 3668.46,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "en mettant une limite au nombre de",
        "start": 3670.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "maisons d'\u00e9dition qu'on \u00e9tait en droit",
        "start": 3673.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de poss\u00e9der et le m\u00eame raisonnement",
        "start": 3674.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vaudra pour l'audiovisuel parce que l\u00e0",
        "start": 3676.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aussi les ph\u00e9nom\u00e8nes de concentration",
        "start": 3679.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sont sans pr\u00e9c\u00e9dent notre g\u00e9n\u00e9ration a",
        "start": 3681.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vu en disant quelque chose se produire",
        "start": 3683.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on n'avait jamais vu avant de",
        "start": 3685.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "concentration donc il y aura une loi",
        "start": 3687.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "anti monopole qui permettra la culture",
        "start": 3688.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ne peut vivre que dans la diversit\u00e9 le",
        "start": 3691.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "monopole est incompatible avec l'id\u00e9e",
        "start": 3693.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame de la cr\u00e9ativit\u00e9 culturelle de sa",
        "start": 3695.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de son de son foisonnement je",
        "start": 3697.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voudrais dire quand m\u00eame un mot j'aurais",
        "start": 3700.42,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 qu'on puisse parler sur la",
        "start": 3701.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "politique internationale plus longtemps",
        "start": 3702.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que c'est l\u00e0 la comp\u00e9tence num\u00e9ro",
        "start": 3704.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un d'un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 3706.66,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "je suis pour une france alter",
        "start": 3708.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mondialiste lib\u00e9rer de son alliance",
        "start": 3709.599,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "militaire avec les nord am\u00e9ricains je",
        "start": 3711.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "suis pour que la puissance",
        "start": 3714.07,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "intellectuelle la puissance de la france",
        "start": 3714.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "se manifeste par son rayonnement",
        "start": 3716.589,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "intellectuel et culturel parce qu'elle",
        "start": 3718.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ferait une universit\u00e9 de lesparre parce",
        "start": 3721.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'elle ferait une universit\u00e9 de la mer",
        "start": 3722.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ouvert \u00e0 tous les peuples francophones",
        "start": 3724.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quelles ambitions j'ai pour ma",
        "start": 3726.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "patrie plut\u00f4t que l'alignement ridicule",
        "start": 3728.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re le char des nord-am\u00e9ricains un",
        "start": 3730.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jour compter ruche lendemain contre les",
        "start": 3732.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chinois et le surlendemain ne sait",
        "start": 3733.54,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "contre qui on a vraiment plus de",
        "start": 3735.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'afrique c'est dommage mais on le fera",
        "start": 3736.869,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "et on voudrait invitera jean luc",
        "start": 3738.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon avec charles et j'ai propos\u00e9",
        "start": 3739.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique un d\u00e9bat",
        "start": 3741.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "elle en veut pas personne ne me d\u00e9battre",
        "start": 3742.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec moi de politique internationale je",
        "start": 3744.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne comprends pas pourquoi on va essayer",
        "start": 3746.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'organiser ce d\u00e9bat on a quelques",
        "start": 3747.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "toutes petites questions de fin",
        "start": 3749.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "questions en cours tr\u00e8s courte r\u00e9ponse",
        "start": 3750.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s court que fkih feriez-vous entr\u00e9e",
        "start": 3752.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "au panth\u00e9on jean luc m\u00e9lenchon si vous",
        "start": 3754.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez pr\u00e9sident moi pourquoi je vais",
        "start": 3756.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 faire entrer des gens",
        "start": 3758.23,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "viendront vous auriez riz \u00e9pic\u00e9 question",
        "start": 3759.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "courtin",
        "start": 3762.099,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "j'en sais rien que par r\u00e9fl\u00e9chissez vous",
        "start": 3763.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aviez dit avant j'aurais r\u00e9fl\u00e9chi mais",
        "start": 3764.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je trouve que c'est un pouvoir",
        "start": 3766.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "incroyable on demande \u00e0 un type alors",
        "start": 3767.26,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qu'ils voulaient faire entrer au",
        "start": 3768.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "panth\u00e9on je sais pas moi qui ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3769.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait partie des pouvoirs pr\u00e9vu mais on",
        "start": 3772.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous am\u00e8ne t as pas encore heureux qu'on",
        "start": 3773.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous am\u00e8ne des listes puis j'esp\u00e8re bien",
        "start": 3775.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'on veut serait d\u00e9barrass\u00e9 d'une t\u00e2che",
        "start": 3776.62,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "pareil",
        "start": 3777.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 qu'elle",
        "start": 3779.79,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "lequel des trois vous choisissez \u00e7a",
        "start": 3782.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "marche ensemble robespierre qui a",
        "start": 3784.66,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 cette devise",
        "start": 3785.98,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "a au d\u00e9but c'\u00e9tait",
        "start": 3787.86,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "aux gardes parisien les trois marches",
        "start": 3791.13,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ensemble si vous essayez de les",
        "start": 3794.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9crocher \u00e7a fonctionne plus alors apr\u00e8s",
        "start": 3795.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il ya des rapports un peu compliqu\u00e9es",
        "start": 3797.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "entre l'un et l'autre des fois parce que",
        "start": 3799.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la totale libert\u00e9 basso pousse des fois",
        "start": 3801.43,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "la fraternit\u00e9 ou une \u00e9galit\u00e9 trop",
        "start": 3803.35,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "violente pour se poser la libert\u00e9 et la",
        "start": 3806.67,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 du commerce a toujours \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 3809.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ennemi de l'\u00e9galit\u00e9 vous \u00eates plut\u00f4t",
        "start": 3811.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "victor hugo ou louis ferdinand c\u00e9line",
        "start": 3812.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "par le victor hugo sans l'ombre d'un",
        "start": 3814.12,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "doute pour moi je je ne pardonne pas",
        "start": 3816.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pardon c'est un point de vue qui n'est",
        "start": 3819.22,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "plus litt\u00e9raire je ne pardonne pas",
        "start": 3820.39,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "c\u00e9line est un tra\u00eetre \u00e0 la patrie est un",
        "start": 3823.17,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mite je ne pardonne pas quoi qu'il",
        "start": 3826.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ait \u00e9crit quelle que soit sa splendeur",
        "start": 3828.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je ne pardonne pas je sais que j'ai",
        "start": 3830.29,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "beaucoup d'amis qui me disent tu es fou",
        "start": 3831.67,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de dire \u00e7a il a \u00e9crit des pages",
        "start": 3832.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "magnifiques peut-\u00eatre mais il a \u00e9crit",
        "start": 3834.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des pages tellement horrible que je lui",
        "start": 3836.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pardonne pas et la derni\u00e8re croyez-vous",
        "start": 3837.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aux forces de l'esprit oui merci jean",
        "start": 3839.47,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 notre micro",
        "start": 3842.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce matin 9h30 et une petite minute de",
        "start": 3845.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "retard au bo pour les forces de l'esprit",
        "start": 3847.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin mais c'est \u00e0 vous augustin",
        "start": 3849.13,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "trappeur",
        "start": 3851.92,
        "duration": 2.48
    }
]