[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.09,
        "duration": 24.71
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 18.75,
        "duration": 14.219
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 24.8,
        "duration": 8.169
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 36.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 39.23,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre avec nous en direct sur ces",
        "start": 41.79,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "8 pour cet \u00e9v\u00e9nement le deuxi\u00e8me num\u00e9ro",
        "start": 44.74,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "de face \u00e0 baba avec jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 46.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "merci jean luc d'\u00eatre l\u00e0 merci sein du",
        "start": 48.489,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pourquoi baba j'ai pas compris ben c'est",
        "start": 51.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que j'appelle ma m\u00e8re \u00e0 \u00e7a lui",
        "start": 53.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faisait plaisir voil\u00e0 on n'emballe tr\u00e8s",
        "start": 55.6,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "bien o\u00f9 l'effet change le nom de",
        "start": 58.27,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission tout de suite quoi non non",
        "start": 59.199,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "non mais c'est le seul mot que j'ai",
        "start": 60.4,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "\u00e9crit en arabe on va tr\u00e8s bien \u00e7a veut",
        "start": 62.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire pas pas assez sa voix l\u00e0 pour \u00e7a",
        "start": 64.239,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "que votre maman vous appeler papa",
        "start": 66.79,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "on va pas rentrer l\u00e0 dedans",
        "start": 69.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a y est apr\u00e8s c'est fini les gens lui",
        "start": 78.33,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "il revient \u00e0 la gravit\u00e9 oui c'est vrai",
        "start": 81.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jean-luc je voudrais vous remercier d\u00e9j\u00e0",
        "start": 83.41,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9marr\u00e9 cette \u00e9mission par vous dire",
        "start": 84.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "merci parce que vous parlez de face \u00e0",
        "start": 85.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bah parliez du nom de l'\u00e9mission et",
        "start": 87.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission je pense sinc\u00e8rement",
        "start": 90.64,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qu'elle n'aurait pas exist\u00e9 sans quoi je",
        "start": 92.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vais vous le dire si je vais vous dire",
        "start": 94.479,
        "duration": 1.771
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que vous avez \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 95.35,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "premier \u00e0 me faire confiance le premier",
        "start": 96.25,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "homme politique \u00e0 me faire confiance et",
        "start": 98.259,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 venir sur un de mes plateaux mais a",
        "start": 99.399,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "longtemps oui mais alors oui mais il ya",
        "start": 100.899,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "longtemps vous avez \u00e9t\u00e9 premier ensuite",
        "start": 102.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re et plein de gens qui ont dit \u00e7a",
        "start": 103.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s'est bien pass\u00e9 avec jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 105.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc on va venir et puis apr\u00e8s il ya une",
        "start": 107.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "en a eu d'autres marl\u00e8ne schiappa et",
        "start": 108.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "plein de gens qui sont venus ensuite et",
        "start": 109.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vraiment je voulais vous dire merci ce",
        "start": 111.4,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "soir parce que je pense que cette",
        "start": 112.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9mission existe gr\u00e2ce \u00e0 bout de cuir",
        "start": 113.95,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "soir",
        "start": 115.9,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "on verra \u00e0 la fin on verra \u00e0 la fin il",
        "start": 119.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "doit mourir est exactement mais je me",
        "start": 123.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rappelle pas ce que je vous avais dit",
        "start": 125.04,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "vous verrez tous les autres viendront",
        "start": 126.15,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "par jaloux c'est \u00e7a ouais alors j'ai",
        "start": 127.229,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "refait beau ajoute vous alors ils",
        "start": 129.119,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "regardent ils se disent ah l\u00e0 l\u00e0 il a",
        "start": 131.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a alors pourquoi pas moi j'ai fait",
        "start": 132.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pareil aux assises de la mer la premi\u00e8re",
        "start": 134.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fois que j'y suis all\u00e9 les gars me",
        "start": 136.44,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "disais mais qu'est ce que vous faites l\u00e0",
        "start": 137.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on n'est pas de votre bord et tout alors",
        "start": 138.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moi j'ai dit mais je m'en fous de quel",
        "start": 140.97,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "bord c'est le sujet qui m'int\u00e9resse j'ai",
        "start": 142.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "bien copiner avec eux il ya des types",
        "start": 143.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "remarquable \u00e0 six mois continue l'ann\u00e9e",
        "start": 144.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s profil bas on est l\u00e0 pour parler",
        "start": 146.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr c'est bien mais apr\u00e8s tout si",
        "start": 148.38,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait moi vous avez l'air bien en",
        "start": 149.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "forme j'ai envie que dans un instant",
        "start": 151.709,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 vous allez parler beaucoup",
        "start": 152.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce soir vous connaissez ainsi vous allez",
        "start": 154.709,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "\u00eatre avec en face de 9 personnes ce soir",
        "start": 156.81,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "quatre qui sont plut\u00f4t contre vos id\u00e9es",
        "start": 160.85,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "mais qu avec qui vous allez d\u00e9battre et",
        "start": 163.83,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "5e qui sont plus proches de vous mais",
        "start": 165.63,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui sont pas forc\u00e9ment voil\u00e0 ina qui",
        "start": 169.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nous ont rejoint il y en a qui voudrais",
        "start": 170.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous parler y en a qui sont d'embl\u00e9e",
        "start": 172.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tend des mauvaises t\u00eates ils n'en",
        "start": 173.7,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "font qu'\u00e0 leur id\u00e9e qua non est alors il",
        "start": 175.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ya des bonnes t\u00eates en tout cas peut",
        "start": 177.269,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "\u00eatre tr\u00e8s en forme ce soir \u00e7a me fait",
        "start": 178.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "plaisir ouais on leur dirait que je",
        "start": 179.22,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "connaissais raquel garrido nous fait",
        "start": 180.93,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "l'effet de quelqu'un de dos ils n'ont",
        "start": 182.489,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pas les autres sont pareils on sait",
        "start": 184.94,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qu'on s'en partagent la garde",
        "start": 187.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et je peux vous dire je pr\u00e9f\u00e8re quand",
        "start": 189.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aller chez vous le week end \u00e0 la merci",
        "start": 191.85,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "mr temps de le dire voil\u00e0",
        "start": 193.89,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "jean luc vous \u00eates une b\u00eate de t\u00e9l\u00e9 mais",
        "start": 199.22,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 elle se l\u00e8ve un voile on dirait",
        "start": 202.29,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'elle a re\u00e7u un c\u00e9sar \u00e0 quel voil\u00e0 que",
        "start": 203.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a merci jean luc m\u00e9lenchon vous \u00eates",
        "start": 204.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une b\u00eate de t\u00e9l\u00e9 crochet sais pas si",
        "start": 206.61,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'ai voulu vous \u00e0 voir",
        "start": 208.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le premier quand j'ai commenc\u00e9 mes",
        "start": 209.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9missions un peu parmi ses missions de",
        "start": 211.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parler politique mais jean-luc vous vois",
        "start": 213.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 ce soir c'est s\u00fbr",
        "start": 215.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que tous les t\u00e9l\u00e9spectateurs qui nous",
        "start": 217.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "regardent en direct il est 21h 23 se",
        "start": 219.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "disent qu'est ce que va dire de plus",
        "start": 220.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon ce soir qui n'a pas",
        "start": 222.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dit les autres jours sur les autres",
        "start": 225.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9missions gbc d\u00e9j\u00e0 les dix lieux savait",
        "start": 227.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9crire en arabe baba qui veut dire papa",
        "start": 229.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "croyez vraiment que \u00e7a vous faire",
        "start": 230.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "devenir pr\u00e9sident \u00e7a non mais s'il ya",
        "start": 232.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des gens qui vont dire ce type",
        "start": 234.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse \u00e0 autre chose que sa propre",
        "start": 236.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "culture c'est important serra d'autres",
        "start": 237.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "langues ouais ben oui je suis comme \u00e7a",
        "start": 240.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je parle l'espagnol couramment parce que",
        "start": 241.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'ai voulu lui parler et si je savais",
        "start": 243.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire une campagne pas seulement",
        "start": 246.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre ses id\u00e9es c'est important mais",
        "start": 247.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est aussi essayer de faire avancer une",
        "start": 250.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des mani\u00e8res d'\u00eatre ou des th\u00e8mes c'est",
        "start": 251.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'on se rend utile \u00e0 son pays",
        "start": 254.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quel que soit le r\u00e9sultat et moi",
        "start": 256.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien que ceux qui ont",
        "start": 258.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "confiance en moi se dit ah bah tiens",
        "start": 259.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "puisqu'il fait \u00e7a alors oui c'est vrai",
        "start": 261.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'il a il n'a pas tort on",
        "start": 263.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "devrait s'int\u00e9resser \u00e0 d'autres choses",
        "start": 265.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bon alors vous plus est n\u00e9 au maroc",
        "start": 266.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "devant lui donc c'est vrai que moi vous",
        "start": 268.77,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "parler un petit peu",
        "start": 270.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avant 10 heures non non pas du tout non",
        "start": 271.88,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "je parle on parlait \u00e0 tanger j'habite",
        "start": 274.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et c'\u00e9tait une ville",
        "start": 276.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "internationale la langue qui servait \u00e0",
        "start": 278.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tout le monde c'est l espagnol et c'est",
        "start": 279.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que j'ai acquis les bases mais",
        "start": 281.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous voyez les bases d'un gamin de 8 9",
        "start": 283.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ans donc quand je me suis remis je",
        "start": 284.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "devais avoir 20 ans comme \u00e7a et c'\u00e9tait",
        "start": 286.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec les r\u00e9fugi\u00e9s latino d'accord alors",
        "start": 288.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tu vois c'est pas pareil est-ce qu'il",
        "start": 290.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pressent des bonbons d'accord de dire",
        "start": 293.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'est ce que tu penses du socialisme",
        "start": 295.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a va \u00eatre plus compliqu\u00e9 alors oui",
        "start": 296.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9marr\u00e9 la politique tr\u00e8s t\u00f4t",
        "start": 299.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez le plus jeune s\u00e9nateur de la",
        "start": 301.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "v\u00e8me r\u00e9publique \u00e0 l'\u00e2ge de 35 ans",
        "start": 302.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "regardez en 86 j'ai retrouv\u00e9 une photo",
        "start": 304.41,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "de vous pas mal",
        "start": 306.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "franchement s'il y avait quelque chose",
        "start": 308.18,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "non mais attends j'ai commenc\u00e9 plus t\u00f4t",
        "start": 309.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jamais assez mais l\u00e0 vous \u00eates et",
        "start": 312.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de classe et on est j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 313.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parmi les premiers \u00e9lus \u00e7a c'est",
        "start": 315.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "important pas d\u00e9j\u00e0 des questions mais",
        "start": 317.19,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a m'a massama matrix et pour la vie",
        "start": 318.75,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "et vous en d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de classe pour vous",
        "start": 322.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dire on n'a pas envie quand vous \u00eates",
        "start": 324.07,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "devant les professeurs de ne pas vous",
        "start": 325.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mettre une bonne note la mairie a aussi",
        "start": 326.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'avais de tr\u00e8s bonnes mains en fran\u00e7ais",
        "start": 328.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en philo c'est un an non s\u00e9rieux jean",
        "start": 330.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lieu mais \u00e7a l'\u00e9cole jean luc c'est la",
        "start": 333.34,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me fois que vous allez vous",
        "start": 334.93,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter j'avais \u00e0 chaque fois termin\u00e9",
        "start": 335.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me mais avec des scores tr\u00e8s",
        "start": 337.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent parce que ce que je dis \u00e0",
        "start": 338.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "chaque fois c'est que je pense vraiment",
        "start": 340.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je voulais d\u00e9j\u00e0 dit qu'en 2017 s'il y",
        "start": 341.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "avait eu trois semaines de plus je pense",
        "start": 344.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que vous auriez \u00e9t\u00e9 au deuxi\u00e8me tour il",
        "start": 346.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "y avait une dynamique incroyable et",
        "start": 348.31,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "serrez vous d\u00e9marrez toujours lentement",
        "start": 349.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et sur le dernier mois j'ai dit que",
        "start": 351.07,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais une tortue \u00e9lectorale non mais",
        "start": 355.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a et j'avais d\u00e9j\u00e0 \u00e9puis\u00e9 quelques",
        "start": 356.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "li\u00e8vres alors je continue vous y croyez",
        "start": 358.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a batu jours vous avez dit si cette",
        "start": 360.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fois-ci vous allez y arriver c'est beau",
        "start": 362.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est la derni\u00e8re fois que vous allez",
        "start": 364.57,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9senter ces vous vous gagnez ou",
        "start": 365.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bah oui parce que voulait reprendre vos",
        "start": 366.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes si longtemps j'ai entendu c'est",
        "start": 368.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce que vous avez ouais c'est vrai ouais",
        "start": 371.05,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "c'est vrai c'est vrai oui je",
        "start": 372.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'imagine tous les sc\u00e9narios \u00e0 mon \u00e2ge",
        "start": 374.07,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "moi je fais pas une carri\u00e8re honn\u00eate je",
        "start": 376.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends une id\u00e9e si les gens veulent pas",
        "start": 378.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on le fera s'ils en veulent pas bas le",
        "start": 381.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cours d'histoire de france continuera \u00e0",
        "start": 383.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sa mani\u00e8re moi je resterai dans le",
        "start": 384.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "combat mais un autre poste de combat et",
        "start": 387.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "si je gagne je me sens pr\u00eat j'ai le",
        "start": 388.78,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sentiment que je suis pr\u00eat que je vois",
        "start": 391.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "par quel bout attraper les probl\u00e8mes il",
        "start": 394.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ya une \u00e9quipe autour de moi ils sont",
        "start": 397.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame 23 parlementaire en moyenne",
        "start": 398.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "assez jeune mais qu'on a pris pendant",
        "start": 400.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es beaucoup de",
        "start": 402.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "choses donc un beau programme une bonne",
        "start": 403.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie en ga qu'\u00e0 la t\u00eate sur les",
        "start": 405.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9paules normalement \u00e7a devrait le faire",
        "start": 407.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais avant toute chose mais vous avez",
        "start": 409.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 en faisant vous y croyez mais",
        "start": 412.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par d\u00e9finition quand on quand on est un",
        "start": 414.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrate qui est mon cas on aime aller",
        "start": 416.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au contact des autres les campagnes",
        "start": 419.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales on dira vous \u00eates en",
        "start": 420.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "campagne bah oui a pas de honte c est",
        "start": 422.02,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "b\u00eate vous et mettre en campagne mais",
        "start": 423.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr regard\u00e9 le moment fabuleux que",
        "start": 424.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est des tas de gens qui s'int\u00e9ressent",
        "start": 426.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la politique loin du temps je le",
        "start": 428.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comprends tout d'un coup s'y int\u00e9ressent",
        "start": 429.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "lise vienne ne vous chipotez pour trois",
        "start": 431.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "lignes dans votre programme et c'est",
        "start": 435.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bien c'est un grand moment dans une",
        "start": 436.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie il faut aimer ces moments o\u00f9",
        "start": 438.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tout le monde se m\u00eale de politique parce",
        "start": 440.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'il ya rien de pire qu'un peuple qui",
        "start": 442.18,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse \u00e0 rien justement jean luc",
        "start": 443.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon faisait faire penser \u00e0 2017",
        "start": 444.82,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce que je suis s\u00fbr que vous \u00eates",
        "start": 446.77,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "comme moi vous aviez d'ailleurs vous",
        "start": 447.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'avez dit vous avez dit il et yassa \u00e0",
        "start": 449.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a vraiment d'y arriver moi je faisais",
        "start": 452.05,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "de la radio le matin l'\u00e9poque je vous et",
        "start": 454.18,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "tous les jeunes qui m'appelait que tous",
        "start": 455.639,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "les auditeurs qui \u00e0 vos t\u00e9l\u00e9phones me",
        "start": 457.5,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "disait je vais voter jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 459.0,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "est serr\u00e9 quand on passe si pr\u00e8s sk",
        "start": 461.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on arrive \u00e0 seront motiv\u00e9s",
        "start": 464.099,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d'abord par ce que parce que c'est la",
        "start": 465.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vie tout simplement",
        "start": 468.33,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un groupe humain ample bon",
        "start": 470.06,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "vous occuper",
        "start": 473.49,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "si vous avez le sens des responsabilit\u00e9s",
        "start": 474.659,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous assumez apr\u00e8s \u00eatre arriv\u00e9 \u00e0 dix",
        "start": 475.56,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "neuf et demi il \u00e9tait clair que ce n'est",
        "start": 479.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus le m\u00eame homme aux yeux des gens qui",
        "start": 480.9,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "me font confiance et nos plus hauts",
        "start": 482.909,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "lieux des gens qui m'aiment pas bon pour",
        "start": 484.469,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des raisons id\u00e9ologiques bon donc j'ai",
        "start": 486.33,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "assum\u00e9 \u00e7a et puis",
        "start": 488.879,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce seront motiv\u00e9s c'est pas si difficile",
        "start": 490.699,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "que \u00e7a c'est entrer dans le combat mais",
        "start": 493.259,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "je vais vous dire j'avais d\u00e9j\u00e0 la",
        "start": 495.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "certitude que j'avais fait ma part de",
        "start": 497.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "boulot c'est \u00e0 dire que alors qu'en",
        "start": 499.83,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "italie la gauche a disparu disparu",
        "start": 502.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lisette et miri j'ai tr\u00e8s mal ils ont",
        "start": 504.659,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "disparu et moi c'\u00e9tait ma hantise qu en",
        "start": 507.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "france il est plus au courant d'une",
        "start": 509.55,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "gauche radicale que c'est que j'arr\u00eate",
        "start": 511.44,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "l'interd\u00eet des mohicans ouais et on a",
        "start": 513.599,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "descendu la faire et on l'a fait",
        "start": 516.209,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "rena\u00eetre et aujourd'hui vous voyez les",
        "start": 517.5,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "gens qui m'entourent leur moyenne d'\u00e2ge",
        "start": 519.36,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bon vous en avez pris pour 50 ans avec",
        "start": 521.219,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "eux je sais je sais alors c'est bien que",
        "start": 523.529,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous soyez en forme parce qu'on va",
        "start": 526.079,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrer mais vous pensiez quand m\u00eame",
        "start": 527.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas que j'allais venir \u00e0 plat ventre non",
        "start": 528.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "non non je le vois \u00e0 la vue de tous les",
        "start": 530.19,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "temps",
        "start": 533.31,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "on va d\u00e9marrer le premier face \u00e0 face",
        "start": 534.8,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "est le premier \u00e0 \u00eatre face \u00e0 vous ce",
        "start": 538.16,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "soir vous le connaissez un c'est vous",
        "start": 540.209,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu et qu sur bfm il",
        "start": 542.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas encore candidat \u00e0 la",
        "start": 543.99,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 545.19,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "que vous allez d\u00e9battre et mes oreilles",
        "start": 546.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ce",
        "start": 547.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "soir eric zemmour est avec nous pour le",
        "start": 550.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "premier face \u00e0 face avec jean luc",
        "start": 552.87,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sait pas",
        "start": 553.89,
        "duration": 11.839
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 554.71,
        "duration": 13.399
    },
    {
        "text": "eric zemmour jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 565.729,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "une grande histoire art franchement \u00e7a",
        "start": 568.109,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous fait plaisir de vous revoir tous",
        "start": 570.539,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "les deux",
        "start": 571.559,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "merci je pense qu'on a compris la",
        "start": 576.079,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse en tout cas je voudrais dire",
        "start": 577.979,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quelque chose eric zemmour et je le",
        "start": 580.079,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "redis a \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 bien vouloir",
        "start": 582.119,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre en face de vous jean luc",
        "start": 584.039,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon j'avais propos\u00e9 \u00e0 marine le",
        "start": 585.659,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pen j'ai propos\u00e9 \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 587.729,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lundi n'ont pas pour l'instant voudra",
        "start": 589.679,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bien d\u00e9battre r\u00e9cup tard eric zemmour a",
        "start": 591.149,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit oui mais m\u00eame la premi\u00e8re fois il",
        "start": 593.009,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avait dit madame le pen monsieur zemmour",
        "start": 595.169,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour a dit moi je suis",
        "start": 597.329,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "disponible elle a rien dit contre eh",
        "start": 598.829,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a d\u00e9j\u00e0 \u00e7a vous pla\u00eet d\u00e9j\u00e0 \u00e7a vous",
        "start": 600.389,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "pla\u00eet \u00e7a",
        "start": 601.949,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il repr\u00e9sente incontestablement un",
        "start": 602.779,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "courant dans ce pays je veux pas dire le",
        "start": 605.909,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "contraire il suffit de regarder les",
        "start": 607.47,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats de sondages des choses qu'ils",
        "start": 609.959,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "disent autour de nous donc nous sommes",
        "start": 611.459,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en d\u00e9mocratie mon devoir est de",
        "start": 613.649,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m'affronter \u00e0 lui parce que nous sommes",
        "start": 616.349,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur deux positions radicalement oppos\u00e9es",
        "start": 617.789,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais encore faut-il que les gens",
        "start": 620.069,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "puissent prendre conscience de ce qu'on",
        "start": 622.739,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "a \u00e0 se reprocher moi j'ai beaucoup de",
        "start": 624.539,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 lui reprocher la 112 ray 6 mai",
        "start": 626.519,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s notre souverain c'est le",
        "start": 629.189,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peuple c'est lui qui va trancher et qui",
        "start": 630.779,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "va dire ce qu'il veut pour son futur",
        "start": 633.059,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 eric djemba propos on peut dire un",
        "start": 635.239,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "truc j'ai oubli\u00e9 de le dire tout \u00e0",
        "start": 638.009,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'heure le 4 mars et la limite pour",
        "start": 639.539,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'inscrire sur les listes \u00e9lectorales",
        "start": 641.129,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est important alors vous votez pour",
        "start": 642.539,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui vous voulez mais faut voter presque",
        "start": 644.039,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tout le monde s'en m\u00eale sinon si vous",
        "start": 645.599,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00ealez pas de politique la politique",
        "start": 647.999,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'occupe de vous mais attention que vous",
        "start": 649.319,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aviez dit votre pense qu'eric zemmour",
        "start": 651.299,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord jean luc m\u00e9lenchon \u00e0",
        "start": 652.439,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "turin 4-1 attention ah oui pour la fin",
        "start": 654.029,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bien suivre les m\u00eames pour le d\u00e9but",
        "start": 656.189,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alors pour franchement merci d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 657.539,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour et c'est vrai que vous",
        "start": 659.729,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avez dit oui pas de probl\u00e8me je vienne",
        "start": 661.289,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "face \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon ce soit pour",
        "start": 663.059,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quoi mais d'abord parce que je pourrai",
        "start": 664.289,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "reprendre mot-\u00e0-mot les premi\u00e8res",
        "start": 667.169,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "phrases de jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 668.789,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "non mais vous savez",
        "start": 670.339,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "on est d'accord sur un point fondamental",
        "start": 673.039,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie c'est le peuple",
        "start": 675.119,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est le peuple qui tranche c'est le",
        "start": 677.569,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "peuple qui d\u00e9cide nous sommes deux",
        "start": 679.529,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates donc et deuxi\u00e8me point",
        "start": 680.759,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d'accord la d\u00e9mocratie c'est le d\u00e9bat",
        "start": 683.669,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9bat on s'affronte on n'est",
        "start": 685.819,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "pas d'accord il a tout \u00e0 fait raison",
        "start": 688.169,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand il dit que nous avons deux",
        "start": 689.939,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "positions antagonistes je pense que je",
        "start": 691.589,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "vais j'ai aussi le d\u00e9montrer mais oh",
        "start": 693.359,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 696.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il y a un toit d'accord sur lequel nous",
        "start": 697.95,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "comptons bon c'est \u00e0 dire nous sommes",
        "start": 701.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'accord pour ne pas \u00eatre d'accord et",
        "start": 703.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour le dire devant le peuple et que",
        "start": 705.43,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "j'ai le peuple choisisse",
        "start": 707.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "apparemment il ya d'autres candidats qui",
        "start": 708.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8rent \u00e9viter qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent \u00e9luder",
        "start": 710.62,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9f\u00e8rent",
        "start": 713.28,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "se d\u00e9filer et je vous avoue vous avez",
        "start": 716.13,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "dit vous m\u00eame cyril hanouna que on avait",
        "start": 719.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9battu il ya trois mois oui et je suis",
        "start": 722.71,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "candidat absolument je me suis demand\u00e9",
        "start": 725.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi ont recommenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 728.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre au del\u00e0",
        "start": 730.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de ce que j'ai dit au del\u00e0 du fait que",
        "start": 732.0,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "les autres candidats ne veulent ni",
        "start": 734.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "marcher monter parce que j'ai le m\u00eame",
        "start": 737.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que vous avez des regrets que ce",
        "start": 738.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "soir vous allez vous repentir d'un",
        "start": 740.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "certain nombre de choses \u00e0 bien vous",
        "start": 742.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "savez avant que je me repens this il en",
        "start": 743.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faudra beaucoup mais vous aussi vous",
        "start": 746.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "devriez vous avez beaucoup de choses",
        "start": 747.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dont vous devriez vous repentir vous",
        "start": 749.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voyez on va pas faire une \u00e9mission",
        "start": 750.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "repentir ni repentant on en fera une",
        "start": 752.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "autre c'est pas grave j'ai bien",
        "start": 754.18,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "l'intention d'achat juge je continue",
        "start": 756.37,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 761.95,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "j'ai dit j'ai bien l'intention de vous",
        "start": 763.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "hach\u00e9 menu en savez moi je dis aux",
        "start": 766.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "jeunes et je n'ai pas d'attention aussi",
        "start": 769.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "malveillante \u00e0 votre \u00e9gard moi je suis",
        "start": 771.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour aider d'abord parce que moi je",
        "start": 773.43,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "vous raconterai pas mais moi non plus",
        "start": 774.63,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "simplement moi je le fais sans animosit\u00e9",
        "start": 779.0,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "c'est la diff\u00e9rence entre nous ainsi",
        "start": 782.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est vrai moi j'ai beaucoup d'animosit\u00e9",
        "start": 783.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contre ce que vous avez mais moi aussi",
        "start": 785.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais j'ai vu qu'on pense que vous avez",
        "start": 787.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "libera contre votre personne mais moi je",
        "start": 788.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "suis comme \u00e7a oui mais bon vaut",
        "start": 790.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un commentaire est tomb\u00e9 tout",
        "start": 792.12,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "seul alors qu'ils sont conscients",
        "start": 794.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "correctement est ce que vous regrettez",
        "start": 796.37,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "d'avoir dit que vous voulez faire",
        "start": 797.85,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e9migrer les gens dans l'autre sens alors",
        "start": 799.26,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "justement riches alors la musique",
        "start": 801.029,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "n'importe quoi",
        "start": 802.079,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9j\u00e0 vous dire que vous avez",
        "start": 807.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dit c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 809.579,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "je n'ai pas dit \u00e7a",
        "start": 813.44,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "mais vous faites que \u00e7a alors \u00e9videmment",
        "start": 817.13,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "c'est une habitude chez vous tandis que",
        "start": 819.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "moi je ne change pas d'avis facilement",
        "start": 820.95,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "des sciences on prend le vent a tourn\u00e9",
        "start": 822.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mois \u00e9volue mais quand j'ai raison je",
        "start": 823.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "suis born\u00e9 vous avez raison v\u00e9cu sa",
        "start": 825.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiance vous avez \u00e9volu\u00e9 type c'est sur",
        "start": 827.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ces mots et maintenant je continue c'est",
        "start": 828.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que je me suis r\u00e9cemment chut\u00e9 on",
        "start": 830.49,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "va on va d\u00e9montrer disait je voulais",
        "start": 832.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "savoir si en face de moi pour vous faire",
        "start": 834.029,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "caresser",
        "start": 835.98,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "les s\u00e9parer",
        "start": 839.329,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "maintenant \u00eatre caress\u00e9 par avoue je mal",
        "start": 842.57,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "barr\u00e9 parce que vraiment special two",
        "start": 845.279,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "m'attend je ne veux pas de \u00e7a ici donc",
        "start": 846.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je dis les avoir ici je disais non mais",
        "start": 848.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il allait dire un cake homophobes faut",
        "start": 850.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les laisser nos vergers absolument rien",
        "start": 852.12,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "dit mais",
        "start": 854.04,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "\u00e7a y est il faut pas placer allait",
        "start": 855.23,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionner on conna\u00eet la figurine on",
        "start": 860.93,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "conna\u00eet l'engagement faute mais donc ce",
        "start": 863.339,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "que je disais c'est comme moi on a un",
        "start": 866.399,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "point d'accord fondamentale qui est que",
        "start": 867.93,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "nous voyons la france des ann\u00e9es 2050",
        "start": 869.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est notre enjeu et c'est notre d\u00e9bat",
        "start": 872.699,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "de fond",
        "start": 874.86,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "alors je peux m\u00eame dire que nous sommes",
        "start": 876.05,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "d'accord sur le fond c'est \u00e0 dire que",
        "start": 878.339,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9mographie qui fait l'histoire",
        "start": 879.569,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors justement monsieur m\u00e9lenchon alors",
        "start": 880.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on va le foot je continue je finis ma",
        "start": 882.959,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "phrase seulement monsieur m\u00e9lenchon lui",
        "start": 884.61,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "il voit la france cr\u00e9olis\u00e9 comme il dit",
        "start": 886.47,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "en fait moi j'appelle \u00e7a le grand",
        "start": 890.0,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "remplacement lui ils appellent \u00e7a la",
        "start": 893.1,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation c'est exactement la m\u00eame",
        "start": 894.449,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "chose simplement c'est exactement la",
        "start": 896.579,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose parce que finalement la",
        "start": 899.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation qu'est ce que c'est",
        "start": 900.959,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon vous avez employ\u00e9 un",
        "start": 902.16,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "joli mot on pense aux",
        "start": 904.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "roms et aux danses de sa route et",
        "start": 906.949,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "finalement vous voyez",
        "start": 909.36,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "martel\u00e9 mais oui c'est \u00e7a mais arr\u00eate",
        "start": 913.699,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez monsieur m\u00e9lenchon l\u00e0 on va",
        "start": 916.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parler s\u00e9rieusement oui donc vous",
        "start": 918.36,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "arr\u00eater avec ce ton ni insolent ni",
        "start": 920.73,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "arrogant au go vous arr\u00eatez",
        "start": 923.279,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 925.73,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "monsieur",
        "start": 928.069,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon on est ici deux candidats les",
        "start": 929.899,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidentiels ouais alors vous arr\u00eatez ce",
        "start": 933.269,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "sont suffisants oui j'entends la",
        "start": 935.19,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me parce que c'est un dirigeant",
        "start": 936.51,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "faire de lui ne vous lancez pas de jos\u00e9",
        "start": 940.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "en m\u00ealant humour et n'attend pas de",
        "start": 941.819,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l'humour \u00e0 capacit\u00e9 dos et d\u00e9rision",
        "start": 943.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'aime beaucoup l'autod\u00e9rision quand \u00e7a",
        "start": 945.6,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "s'adresse \u00e0 soi m\u00eame pas aux autres",
        "start": 947.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a c'est de l'arrogance donc on",
        "start": 949.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "arr\u00eate de le croiser sur un autre alors",
        "start": 952.17,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement j'aimerais qu'on parle de",
        "start": 953.61,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "l'immigration donc ce que jean luc",
        "start": 954.779,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon dit \u00e0 propos de l'immigration",
        "start": 956.579,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "sur l'immigration l'avalanche de",
        "start": 957.449,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "chiffres que donne et monsieur zemmour",
        "start": 959.1,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er une danse de cauchemar en",
        "start": 960.3,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "france ne tient pas debout ce que eric",
        "start": 961.589,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "zemmour dit l'immigration z\u00e9ro deviendra",
        "start": 963.269,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "un objectif clair de notre politique je",
        "start": 965.13,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "vais arr\u00eater les flux migratoires et",
        "start": 966.54,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 les fronti\u00e8res",
        "start": 967.769,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors ne panique jamais attendant mais",
        "start": 968.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "par sa premi\u00e8re id\u00e9e parce qu'il va vous",
        "start": 971.579,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "javelot vers les i sur la cr\u00e9olisation",
        "start": 973.97,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "et cela cotisations j'ai pas que oui non",
        "start": 976.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "non j'ai tr\u00e8s bien compris non cela vous",
        "start": 979.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "appelez cr\u00e9olisation moi je l'appelle",
        "start": 980.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "islamisation parce que la r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 983.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sera l'islamisation et on a vu tr\u00e8s bien",
        "start": 985.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette semaine le hasard fait bien les",
        "start": 987.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sur m6 dans zone",
        "start": 989.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "interdite un reportage sur roubaix et on",
        "start": 991.59,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voit \u00e0 roubaix des jeunes des enfants",
        "start": 994.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "voil\u00e9e assise en monsieur m\u00e9lenchon \u00e0 6",
        "start": 997.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ans voil\u00e9e dans des classes \u00e0 6 ans on",
        "start": 1000.02,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "voit",
        "start": 1002.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des restaurants o\u00f9 l'on met des femmes",
        "start": 1003.13,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "dans des box vous savez puisqu'elle",
        "start": 1005.84,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "couvre elles puissent manger tout seul",
        "start": 1007.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais il est diff\u00e9rent et d'ailleurs ils",
        "start": 1008.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ont lev\u00e9 les bras depuis la lev\u00e9e des",
        "start": 1010.79,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "obstacles sont lev\u00e9s les boks ben oui",
        "start": 1011.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "oui vous voyez on voit des choses comme",
        "start": 1013.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cela",
        "start": 1016.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "votre cr\u00e9olisation monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 1017.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est roubaix l'avenir de la france avec",
        "start": 1018.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon et avec sa",
        "start": 1021.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation c'est roubaix c'est \u00e0 dire",
        "start": 1023.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 islamis\u00e9s avec des poches",
        "start": 1025.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a alors on restera des poches il",
        "start": 1027.92,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "y aura et il y aura une vague",
        "start": 1030.92,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d'islamisation parce que dans l'histoire",
        "start": 1032.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9mographie qui fait l'histoire",
        "start": 1034.939,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est le nom vous savez dieu aime les",
        "start": 1036.829,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "gros bataillons donc les gros bataillons",
        "start": 1038.87,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 100 musulman uppal fr\u00e9quent\u00e9",
        "start": 1040.79,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "tong chhor plus que vous",
        "start": 1043.069,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "et oui plus que vous je fr\u00e9quente dieu",
        "start": 1045.88,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "puisque vous d'accord mais tu m'en",
        "start": 1049.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "excuserez vous avez dit o\u00f9 est pas le",
        "start": 1051.74,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter comme tant que \u00e7a je vous",
        "start": 1052.88,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds",
        "start": 1054.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc ce que je disais c'est que et vous",
        "start": 1055.51,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ne pouvez pas en rire \u00e7a monsieur",
        "start": 1058.91,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parce que \u00e7a c'est",
        "start": 1060.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'afghanistan \u00e0 deux heures de paris",
        "start": 1061.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous avez tweets et eric",
        "start": 1063.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "zemmour quand vous avez vu les images et",
        "start": 1064.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'ai fait vous avez twitt\u00e9",
        "start": 1065.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'avenir donnera raison de parler de",
        "start": 1067.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "roubaix la france de monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 1069.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est l'afghanistan \u00e0 deux heures de",
        "start": 1070.91,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "paris mais oui mais oui alors il y avait",
        "start": 1072.29,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ne rit pas les fran\u00e7ais qui",
        "start": 1076.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "doivent fuir",
        "start": 1079.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ccc ville mais non non non mais c'est",
        "start": 1080.86,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pas du tout ils n'auraient pas monsieur",
        "start": 1084.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "lantages l\u00e0 vous vous en seriez vous",
        "start": 1085.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "auriez parce que vous \u00eates prot\u00e9g\u00e9 parce",
        "start": 1087.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que vous a lanc\u00e9 mario lavall\u00e9e d'unix",
        "start": 1089.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "honneur c'est tranquille avec vos peurs",
        "start": 1091.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "animal qui montrent aucun jeu c'est les",
        "start": 1093.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui ont d\u00e9prim\u00e9 prise et le",
        "start": 1095.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "carr\u00e9 rennais l'excellent retour on va",
        "start": 1097.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "laisser moi j'en ai autant que vous",
        "start": 1099.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voulez mais comme c'est mon tour c'est",
        "start": 1100.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "moi qui parle mal et c'est exactement ce",
        "start": 1102.29,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que vous n'avez pas fait l'avion avait",
        "start": 1103.73,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "interrompu tout le temps que tout le",
        "start": 1104.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "temps en train de pleurnicher mais voil\u00e0",
        "start": 1106.16,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "quand",
        "start": 1107.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je vois que vous avez votre vous avez",
        "start": 1109.39,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vous \u00eates venu avec votre claque il y",
        "start": 1112.67,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "applaudit \u00e0 chacune de vos phrases",
        "start": 1114.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "conception technique non c'est pas ma",
        "start": 1115.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "claque chemise \u00e0 une technique j'ai des",
        "start": 1117.2,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "amis dans cette manne",
        "start": 1119.21,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1121.26,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "c'est bien alors mes amis si vous \u00eates",
        "start": 1124.84,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "mes amis arr\u00eat\u00e9 parce que \u00e7a les",
        "start": 1127.07,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "farouches",
        "start": 1128.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je r\u00e9fl\u00e9chis je suis pas une biche vous",
        "start": 1129.37,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "avez vous n'\u00eates pas les affaires des",
        "start": 1131.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gens comment\u00e9 par l'id\u00e9e de cr\u00e9olisation",
        "start": 1133.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il faut bien de vous la compreniez parce",
        "start": 1136.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 vous faites le nil est tr\u00e8s bien",
        "start": 1138.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidence alors vous allez vous",
        "start": 1140.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "taire vie c'est mon tour donc vous vous",
        "start": 1141.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faites le nigaud vous \u00eates un",
        "start": 1144.38,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "intellectuel",
        "start": 1145.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je le sais depuis longtemps donc vous",
        "start": 1146.53,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "savez exactement de quoi je parle je",
        "start": 1149.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parle d'une id\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e avec",
        "start": 1151.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le plus de brio par un po\u00e8te fran\u00e7ais",
        "start": 1154.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "martiniquais qui s'appelle edouard",
        "start": 1156.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "glissant edouard glissant est un homme",
        "start": 1158.66,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la martinique qui comme le reste des",
        "start": 1161.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "antilles a \u00e9t\u00e9 martyris\u00e9e par l'",
        "start": 1164.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "esclavage s'est interrog\u00e9 sur la suite",
        "start": 1165.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de cette soci\u00e9t\u00e9 cette soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tait",
        "start": 1168.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "terrible on des portes et des milliers",
        "start": 1170.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de gens qui venaient de tous les",
        "start": 1172.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "endroits et pour que \u00e7a reste une",
        "start": 1173.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 humaine il a fallu qu'ils",
        "start": 1175.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "inventent une langue dans laquelle se",
        "start": 1178.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parler ce qu'on appelle le cr\u00e9ole",
        "start": 1179.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et cette langue a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 1181.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat dans des changes si vous voulez",
        "start": 1183.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du hasard des mots qu'on se prenaient",
        "start": 1185.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les uns aux autres et ce ph\u00e9nom\u00e8ne il",
        "start": 1187.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'a \u00e9tendu il la pens\u00e9e comme \u00e9tant",
        "start": 1189.77,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quelque chose qui touche toute la",
        "start": 1191.54,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "culture et le processus de cr\u00e9olisation",
        "start": 1192.68,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour ce ni ni un programme",
        "start": 1195.37,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ni une id\u00e9e que je propose sept ans est",
        "start": 1198.19,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 les soci\u00e9t\u00e9s humaines",
        "start": 1201.52,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "viennent \u00e0 faire se rencontrer des",
        "start": 1203.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "cultures elles se cr\u00e9olise je parle de",
        "start": 1206.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "culture culture c'est la langue la",
        "start": 1208.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "musique si vous avez des enfants qui",
        "start": 1212.21,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent de la musique ils ont dit vous",
        "start": 1213.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parlez de toutes sortes de musique",
        "start": 1215.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ils aiment peut-\u00eatre aiment-ils le",
        "start": 1216.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rail peut-\u00eatre aiment-ils telle ou telle",
        "start": 1218.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "musique bref les musiques du monde se",
        "start": 1220.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sont souvent synth\u00e9tiser \u00e7a n'a rien \u00e0",
        "start": 1222.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voir avec les religions les religions",
        "start": 1224.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "par d\u00e9finition ne se cr\u00e9olise pas",
        "start": 1226.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que chacune \u00e9tant d'ogm",
        "start": 1228.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle consid\u00e8re qu' elles ne peuvent pas",
        "start": 1231.02,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "\u00eatre langer elles sont uniques elle",
        "start": 1233.54,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "proclame une v\u00e9rit\u00e9 et c'est une v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1235.649,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9e c'est la raison pour laquelle",
        "start": 1237.719,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "les religions ne se cr\u00e9olise pas quant \u00e0",
        "start": 1238.799,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'exemple que vous donnez de roubaix je",
        "start": 1241.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ne suis pas vraiment surpris que vous",
        "start": 1243.45,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "l'avez vu le reportage jean luc",
        "start": 1244.83,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sur lci ne lui pla\u00eet pas vu",
        "start": 1245.909,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'accord c'est normal pourquoi parce que",
        "start": 1248.309,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le r\u00e9el vous et farouche \u00e0 d'accord non",
        "start": 1251.549,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous avez un truc ouais non j'ai pas",
        "start": 1253.529,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "c'est pas pour \u00e7a alors il ya deux ans",
        "start": 1256.139,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "vous avez votre vous voyez valait moins",
        "start": 1258.739,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "importante bah oui c'est vous qui va",
        "start": 1262.679,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rester 2h43 et qu il a d\u00e9j\u00e0 fait alors",
        "start": 1264.899,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr jean luc m\u00e9lenchon pourquoi",
        "start": 1267.539,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "vous l'avez pas vu le reportage vous en",
        "start": 1268.859,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "avez entendu j'en ai entendu parler",
        "start": 1269.82,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "c'est parce que j'ai pas eu le temps",
        "start": 1271.2,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "encore sylvain campagne c'est",
        "start": 1272.279,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement d\u00e9vorant mais quand m\u00eame je",
        "start": 1273.779,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sais j'ai vu on m'a pas l\u00e2ch\u00e9 3 4 u pour",
        "start": 1276.089,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que la secousse avait vu les poup\u00e9es",
        "start": 1278.279,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sans g\u00eane c'est une id\u00e9e vous savez les",
        "start": 1279.479,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "poup\u00e9es sans visage parce que l'islam",
        "start": 1282.119,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "interdit les visages oui oui les enfants",
        "start": 1283.919,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je vais sans visa sur la la \u00e7a veut",
        "start": 1285.719,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plaire aux usa complet j'ai des enfants",
        "start": 1287.639,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous pla\u00eet c'est une \u00e9chec non \u00e7a me",
        "start": 1289.289,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parais d\u00e9j\u00e0 c'est une c'est une c'est",
        "start": 1292.019,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "une \u00e9mission particuli\u00e8rement malhonn\u00eate",
        "start": 1295.259,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "ah ouais parce que dans cette rue est \u00e0",
        "start": 1297.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce magasin bizarres des magasins",
        "start": 1300.21,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "blizzard y en a partout bien s\u00fbr oui ben",
        "start": 1301.71,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "moi j'ai jamais vu des magasins avec les",
        "start": 1303.719,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "120 magasins en bas de chez moi vers la",
        "start": 1305.759,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "gare de l'est c'est une armurerie alors",
        "start": 1309.359,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il ya des \u00e9p\u00e9es des images d'armes",
        "start": 1311.339,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je n'en ai pas compris que toute la rue",
        "start": 1314.489,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tait compos\u00e9e nie toute la ville de",
        "start": 1316.109,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gens qui \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 s'entretuer oui",
        "start": 1318.119,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "mais vous oui on vous montre une image",
        "start": 1319.589,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et comme vous \u00eates l\u00e0 une image une",
        "start": 1321.21,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "image \u00e7a y est vous y croyez vous n'ai",
        "start": 1323.159,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus aucun sens critique et vous fait",
        "start": 1324.539,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "manipuler l'\u00e9quipe qui a fait \u00e7a \u00e0",
        "start": 1326.399,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "manipuler tout le monde pour donner de",
        "start": 1328.529,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "roubaix une image terry je vais vous",
        "start": 1330.179,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dire le vrai probl\u00e8me de roubaix",
        "start": 1332.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monsieur c'est pas les poup\u00e9es 110",
        "start": 1333.479,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "harris et la mis\u00e8re exactement et un",
        "start": 1335.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voyant le pauvre \u00e0 la voyons c'est la",
        "start": 1338.039,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "ville la plus pauvre de france \u00e0 roubaix",
        "start": 1339.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est la ville la plus pauvre de france \u00e7a",
        "start": 1340.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est le vrai probl\u00e8me et d'\u00e9missions ne",
        "start": 1342.57,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "s'est pas faite l\u00e0-dessus comment",
        "start": 1344.07,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sait-il que dans un aussi grand pays l\u00e0",
        "start": 1345.539,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya tant de braves gens qui ne",
        "start": 1347.969,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "demandent pas mieux que de vivre",
        "start": 1349.139,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dignement de leur travail tout ce qu'on",
        "start": 1350.07,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "est \u00e0 leur proposer c'est la mis\u00e8re",
        "start": 1351.839,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon alors est ce que",
        "start": 1353.279,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est parce que je salue la bonne",
        "start": 1355.049,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "religion qu'il faut les initier \u00e0",
        "start": 1356.19,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon eric zemmour r\u00e9pond d'ali ziri",
        "start": 1357.509,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds bien vous me fait de la peine",
        "start": 1359.669,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "moi j'ai cher oui vous me fait de la",
        "start": 1362.21,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "peine parce que j'ai connu un monsieur",
        "start": 1364.71,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui \u00e9tait un r\u00e9publicain et",
        "start": 1366.269,
        "duration": 6.381
    },
    {
        "text": "qui n'avait pas peur d'affronter les",
        "start": 1369.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "religions quand elle empi\u00e8te c'est ce",
        "start": 1372.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que je fais quand je sais moi finir",
        "start": 1374.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "voyez vous ne me laissez pas finir deux",
        "start": 1376.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fois \u00e7a vous emb\u00eate ce que je vais dire",
        "start": 1379.58,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parce que vous savez ce que je vais dire",
        "start": 1381.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez que la rose \u00e9tiez un moulin",
        "start": 1382.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme vous alors l\u00e0 ouais moi moi",
        "start": 1384.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "excusez moi je suis pas un politicien",
        "start": 1387.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "depuis 50 ans donc le moulin \u00e0 vent",
        "start": 1389.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un commentateur qui ne prend",
        "start": 1391.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aucun risque d'ubs est justement vous",
        "start": 1392.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voyez contrairement \u00e0 vous parce que",
        "start": 1395.18,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous vous avez toujours un poste au",
        "start": 1396.65,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "chaud",
        "start": 1397.76,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "oui mais on va vous plaindre mais non je",
        "start": 1402.73,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ne demande pas de plainte nous et ben il",
        "start": 1405.8,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vaut mieux pas \u00e7a alors \u00e7a pouvait mais",
        "start": 1407.3,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ce que vous pourriez me laisser parler",
        "start": 1408.59,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "allez on r\u00e9pond \u00e0 la question donc",
        "start": 1409.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon mais je voudrais pas",
        "start": 1410.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous d\u00eetes r\u00e9publique a et vous",
        "start": 1412.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "commencez par pyro nis\u00e9 sur quelqu'un",
        "start": 1413.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui est \u00e9lu que j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 mais je",
        "start": 1416.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fais tes choix n\u00e9 s'est pas tromp\u00e9 comme",
        "start": 1417.98,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "c'est moi l\u00e0 dessus que j'irai",
        "start": 1419.45,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "moi je suis pas pay\u00e9 public des",
        "start": 1422.08,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "infos des fran\u00e7ais depuis cinquante ans",
        "start": 1425.41,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "bobo et alors et ben alors au march\u00e9",
        "start": 1427.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "zeitoun \u00e0 l'ornement bien trop longue il",
        "start": 1429.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "reproch\u00e9 je n'ai entra\u00een\u00e9 un boom qui",
        "start": 1431.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "feront que j'ai lu d\u00eener vous qui me",
        "start": 1434.24,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "remplit",
        "start": 1436.13,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "votre mentalit\u00e9 moi je viens d'en bas",
        "start": 1440.38,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'accord et ben moi aussi oui bah alors",
        "start": 1443.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi aussi alors pourquoi vous r\u00e2lez je",
        "start": 1445.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ne r\u00e2le pas pour \u00e7a et vous le savez",
        "start": 1447.74,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien alors pourquoi vous vous",
        "start": 1449.06,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "preniez d'ailleurs d'abord parce que",
        "start": 1450.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous ne me laissez les parler bien tant",
        "start": 1451.64,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "pis si m\u00e9lenchon",
        "start": 1453.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "par l'italie comme dit elle vraiment un",
        "start": 1454.8,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t fachos qui l'a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1457.79,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre de parler de saris et vos",
        "start": 1461.42,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "enfants que \u00e7a allait \u00e0 l'\u00e9cole ces",
        "start": 1463.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "publics vous avez pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des",
        "start": 1465.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "apports d'autres formes et cl\u00e9ricale",
        "start": 1467.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "importe je vous le dis mais c'est",
        "start": 1469.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vraiment l\u00e0 pour accepter des passions",
        "start": 1470.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "malina ciom \u00e9lan restons sur le d\u00e9bat",
        "start": 1472.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "entre les \u00e9lus en parle je sais que je",
        "start": 1474.54,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "vais venir est non alors dites-le avec",
        "start": 1478.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ces mots comme \u00e7a on va voir j'aimerais",
        "start": 1481.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bien pouvoir le dialyse mois pour quand",
        "start": 1482.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'ai connu monsieur m\u00e9lenchon c'\u00e9tait un",
        "start": 1484.26,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain qui",
        "start": 1485.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "combat telle influence des religions",
        "start": 1488.06,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9publique",
        "start": 1490.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on voit qu'il se soumet \u00e0 la",
        "start": 1492.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "religion musulmane",
        "start": 1495.18,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "quand j'ai connu \u00e0 m\u00e9lenchon quand",
        "start": 1496.47,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "il disait que il ne qu il ne connaissait",
        "start": 1499.1,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pas le mot islamophobie car on avait le",
        "start": 1502.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "droit de critiquer les religions et",
        "start": 1503.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9videmment vous cherchez un",
        "start": 1505.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorat de substitution monsieur",
        "start": 1507.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon c'est triste pour vous parce",
        "start": 1509.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que vous et la gauche vous avez perdu le",
        "start": 1511.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais alors \u00e9videmment vous",
        "start": 1513.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cherchez un \u00e9lectorat de substitution et",
        "start": 1515.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous avez trouv\u00e9 les musulmans donc vous",
        "start": 1517.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eates pr\u00eats \u00e0 toutes les bassesses",
        "start": 1518.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "regardez ce que tout les ignorer",
        "start": 1520.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "regardez-le vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 tout les",
        "start": 1522.57,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "apostasies",
        "start": 1524.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous me savais quand je dire le moins",
        "start": 1526.1,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "possible mais je fais tout pour \u00e7a que",
        "start": 1528.24,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "j'aime a justement savoir ni",
        "start": 1529.98,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "les lumi\u00e8res et c'est \u00e0 dire non non le",
        "start": 1533.36,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "combat o\u00f9 la mairie \u00e0 9 \u00e0 des la\u00efcs",
        "start": 1536.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "contre l'\u00e9glise catholique mais contre",
        "start": 1538.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'islam n'y a plus personne vous vous",
        "start": 1540.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "couchez monsieur m dans le monde entier",
        "start": 1541.56,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a y est all\u00e9e longeant l\u00e9 god jaunards",
        "start": 1543.57,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "comment je vous ai d\u00e9j\u00e0 dit respecter",
        "start": 1547.52,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "votre contradicteur il ya aucun vaunage",
        "start": 1550.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ne suis plus ami un peu du venin mauriac",
        "start": 1551.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bouquin bonhams vous devriez avoir honte",
        "start": 1553.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de ce que vous ce qui la classe comment",
        "start": 1555.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "elle brille vous ferez le m\u00e9lange vous",
        "start": 1557.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cherchez un \u00e9lectorat de submergement et",
        "start": 1559.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous dit que les musulmans parce que les",
        "start": 1561.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "musulmans ils sont pas fran\u00e7ais ils sont",
        "start": 1563.37,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quand ils tombent",
        "start": 1564.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1566.6,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "non monsieur keddy n'\u00e9tait pas 30 et nos",
        "start": 1569.94,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "client\u00e8les des girolles une cliente oui",
        "start": 1573.15,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "oui enfin vous avez vous cherch\u00e9",
        "start": 1575.86,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "tout renier oui oui",
        "start": 1578.429,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui est tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9 vous n'\u00eates pas",
        "start": 1581.88,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "capable de supporter la suite parce que",
        "start": 1584.169,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "vous venez d\u00e9j\u00e0 de renier vos",
        "start": 1585.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "compatriotes musulmans jeu monsieur les",
        "start": 1587.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "deux tiers de ceux qui sont morts \u00e0",
        "start": 1589.33,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "monte cassino \u00e9taient des musulmans",
        "start": 1590.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors quand les musulmans seule fois",
        "start": 1592.179,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'apport rapport quand les juifs ont",
        "start": 1595.03,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 \u00e0 la barre elle attend des",
        "start": 1596.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "catholiques comme sur des tours 2 qu'il",
        "start": 1598.299,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ya des gens comme vous qui tra\u00eene et qui",
        "start": 1601.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s'aiment de la haine au lieu de faire en",
        "start": 1603.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sorte qu'on trouve les moyens de vivre",
        "start": 1605.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ensemble vous passez votre temps \u00e0",
        "start": 1606.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "montrer du doigt musicienne mais l'enjeu",
        "start": 1607.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est dans ce pays o\u00f9 les gens qui ont",
        "start": 1609.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 leur religion m\u00e9lange alors les",
        "start": 1611.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res c'est pas vous parce que les",
        "start": 1613.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res sont n\u00e9s dans le refus de la",
        "start": 1614.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "religion merci me sentais dans la",
        "start": 1617.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "religion oui monsieur mais lola de la",
        "start": 1618.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9mission la plupart des v\u00eatements et",
        "start": 1620.77,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "royan monsieur mais non mais vous n'y",
        "start": 1623.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "connaissez rien voyons l'avenir il",
        "start": 1624.789,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "appartenait \u00e0 une secte c'est pas",
        "start": 1626.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "possible de parler comme \u00e7a alors qu'il",
        "start": 1628.299,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "a plus tard monsieur m\u00e9lenchon la",
        "start": 1630.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plupart des grands dieux m\u00ealant plac\u00e9s",
        "start": 1632.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par des hommes et des femmes qui s'est",
        "start": 1634.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 de m\u00eame croyant mais sa d\u00e9fense",
        "start": 1636.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ayant des traits d un des passereaux et",
        "start": 1638.77,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pas croyant alors que voltaire croyez en",
        "start": 1641.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dieu il ne croyait pas dans la religion",
        "start": 1643.419,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "alors arr\u00eatez vos c'est nous qui arrange",
        "start": 1645.13,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et l'histoire oui il a repris alors",
        "start": 1648.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme elle avoue que nous sommes est ce",
        "start": 1650.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que \u00e7a prouve rien grande moi \u00e7a",
        "start": 1651.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m'emb\u00eate al-assad \u00e0 peine franchie dans",
        "start": 1653.08,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "votre mani\u00e8re herv\u00e9 je suis tr\u00e8s lent je",
        "start": 1654.88,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s fan du tout un probl\u00e8me et",
        "start": 1657.51,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "vous rejetez une part mais du matin ce",
        "start": 1661.299,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "n'est pas du tout donc vous \u00eates jeune",
        "start": 1662.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et \u00e9couter un petit go\u00fbter moi ouais je",
        "start": 1664.78,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ne rejette personne je suis vous menez",
        "start": 1667.69,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "bakker jeu j'ai dit simplement je dis",
        "start": 1669.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "simplement que contrairement \u00e0 vous moi",
        "start": 1671.679,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "je veux garder la civilisation fran\u00e7aise",
        "start": 1673.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette variation franchise \u00e0 succ\u00e8s c'est",
        "start": 1675.64,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "une langue un art de vivre ah bon un art",
        "start": 1678.46,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de vivre vous qualifiez pas lavandou \u00e0",
        "start": 1682.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vivre un art de new qu'on doit y",
        "start": 1684.28,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "mitonnant pas moi",
        "start": 1686.11,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "la france qui se m\u00e9langent aux commencer",
        "start": 1687.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vos anc\u00eatres monsieur m\u00e9lenchon ils se",
        "start": 1690.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont adapt\u00e9s \u00e0 l'art de la mise en sc\u00e8ne",
        "start": 1692.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "joue pleinement je les l\u00e2che pas comme",
        "start": 1694.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les miens comme en avoir \u00e0 goumois",
        "start": 1696.39,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'accord rien mais mon nom nationa corps",
        "start": 1698.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors justement j ai vu plein de haine",
        "start": 1701.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "monsieur mais jean-luc m\u00e9lenchon vous",
        "start": 1703.11,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "avez dit giri pes\u00e9",
        "start": 1704.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur le match et c'est un raciste du",
        "start": 1706.13,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "genre les cimeti\u00e8res sur la table les",
        "start": 1708.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "morts sont malades vous r\u00e9pondez pour",
        "start": 1710.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "votre g\u00e9n\u00e9ration mois pour l'ann\u00e9e voil\u00e0",
        "start": 1713.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la phrase de monsieur mais voil\u00e0 voil\u00e0",
        "start": 1716.19,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "notre diff\u00e9rence elle est magnifique",
        "start": 1717.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "op\u00e9ra reda alors restons sur salaire",
        "start": 1719.63,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "excus\u00e9 pour attend il a quand m\u00eame dit",
        "start": 1723.24,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "une chose une grande",
        "start": 1724.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "langue oui un art de vivre alors \u00e9coutez",
        "start": 1726.05,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "monsieur venait de vivre qui n'est rien",
        "start": 1728.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rest\u00e9 2 4 me des souvenirs partag\u00e9s",
        "start": 1731.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'aurais rajout\u00e9 comme ernest renan des",
        "start": 1733.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "souvenirs non et vous comme dirait le",
        "start": 1736.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00e2con cher laissez-moi du harnais",
        "start": 1739.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange vous vous aussi vous avez d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1741.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais les suivants vous avez d\u00e9cid\u00e9 de me",
        "start": 1743.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "couper alors accepter qu'on croise ne va",
        "start": 1744.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas faire votre genou menace vous r\u00e9pond",
        "start": 1747.51,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "allez",
        "start": 1749.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "messieurs ren\u00e9 dire on ne met pas les",
        "start": 1752.15,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "morts sur la table c'est la diff\u00e9rence",
        "start": 1754.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entre vous et moi je dirais m\u00eame oui",
        "start": 1756.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est la diff\u00e9rence entre la gauche et",
        "start": 1758.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la droite et c'est la diff\u00e9rence entre",
        "start": 1760.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la conception de la nation la mienne est",
        "start": 1762.63,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "la v\u00f4tre c'est tout le combat d'ailleurs",
        "start": 1765.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au moment de la r\u00e9volution vous le savez",
        "start": 1768.62,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien c'est \u00e0 dire que monsieur",
        "start": 1770.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pense que la nation et la",
        "start": 1772.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "france en l'occurrence est uniquement un",
        "start": 1774.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contrat entre ceux qui sont vivants",
        "start": 1776.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alors que moi je pense que c'est pas",
        "start": 1778.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "assez oui oui je parle \u00e0 mon avis je",
        "start": 1781.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parle \u00e0 votre place et je le dis non \u00e0",
        "start": 1784.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la veille aux r\u00e9volutionnaires chambre",
        "start": 1786.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cas pour moi la france est un h\u00e9ritage",
        "start": 1788.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire est mineur et oui mill\u00e9naire",
        "start": 1790.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon la france ne commence",
        "start": 1792.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 1789 la france ne conna\u00eet pas avec",
        "start": 1794.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "notre g\u00e9n\u00e9ration la france a mille ans",
        "start": 1797.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'histoire d'accord et pour vous",
        "start": 1799.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre la salle juste alors je vais",
        "start": 1802.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous expliquer nous sommes deux billets",
        "start": 1804.72,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "pas vous ne r\u00e9pondez non non non",
        "start": 1807.06,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas l\u00e0 pour nous ici",
        "start": 1809.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 l'histoire de france que vous",
        "start": 1812.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "connaissez pas je la connais mieux que",
        "start": 1814.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "non monsieur \u00e0 voyons et je vais vous en",
        "start": 1815.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donner un exemple je vais vous en donner",
        "start": 1817.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avec sommes le seul peuple d'europe \u00e0",
        "start": 1819.17,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nous est d\u00e9clar\u00e9e gallo-romain ce qui",
        "start": 1822.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est la premi\u00e8re des cr\u00e9olisations entre",
        "start": 1824.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les gaulois et celtes et les latins",
        "start": 1827.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "romain cr\u00e9\u00e9 deuxi\u00e8mement vous dites 7e",
        "start": 1829.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "langues cette langue et \u00e9galisation avec",
        "start": 1831.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous toute cette langue a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e",
        "start": 1834.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sous l'autorit\u00e9 de fran\u00e7ois 1er ce",
        "start": 1836.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas avant la langue de tous les",
        "start": 1838.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et \u00e0 peine hessel n'est que les",
        "start": 1839.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "po\u00e8tes de l'\u00e9poque qu'il entretenait se",
        "start": 1842.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sont mis \u00e0 copier furieusement tous les",
        "start": 1844.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "po\u00e8mes la taxe l\u00e0 il disait alors on",
        "start": 1846.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "leur dit mais c'est du plagiat c'est",
        "start": 1848.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame \u00e9norme non pas du tout ils",
        "start": 1850.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ont invent\u00e9 un mot c'est lee nutrition",
        "start": 1851.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "disait-il et je les approuve et c'est",
        "start": 1854.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'est n\u00e9e la langue fran\u00e7aise",
        "start": 1856.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la france est une invention permanente",
        "start": 1858.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration se renouvelle",
        "start": 1860.63,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "cet endroit l\u00e0 \u00e7a prouve",
        "start": 1863.09,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "h\u00e9las vous avez tr\u00e8s bien d\u00e9crit le",
        "start": 1872.35,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9but la france qu'est ce que c'est",
        "start": 1874.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est un vieux peuple de milan qui est",
        "start": 1876.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais qu'est-ce que vous tradition",
        "start": 1880.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cr\u00e9peau ya personne d\u00e9sormais laissez",
        "start": 1881.69,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "moi parler",
        "start": 1883.88,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "je n'aime pas",
        "start": 1886.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vraiment de deux gar\u00e7ons de caf\u00e9 c'est",
        "start": 1889.81,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "indigne de foot oui c'est \u00e7a en plus de",
        "start": 1892.04,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "dire \u00e9coutez moi",
        "start": 1895.25,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "caf\u00e9 c'est un m\u00e9tier",
        "start": 1896.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "non non moi je dois traiter d\u00e9magogie on",
        "start": 1903.52,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "va vouloir des mois je suis pas votre",
        "start": 1906.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gibiat go\u00fbter avec vous s'il ya cinq",
        "start": 1907.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "chasseurs y avait un dossier et vous",
        "start": 1910.43,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "invention",
        "start": 1912.47,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "vous avez dit c'est exactement comme \u00e7a",
        "start": 1915.79,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "que commence la france effectivement",
        "start": 1918.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est un vieux pays gallo-romain avec",
        "start": 1919.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des celtes avec des ligure qui se",
        "start": 1921.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9langent qui se m\u00e9langent pas qu'ils se",
        "start": 1923.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olise parce qu'il ya une culture",
        "start": 1926.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "commune ah ben oui monsieur il y aurait",
        "start": 1927.77,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "gliss\u00e9",
        "start": 1930.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moi parler encore des mots gaulois et",
        "start": 1931.6,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "grecs les italiens et russes et lara",
        "start": 1934.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "minoritaire il ya 80% du latin ne vous",
        "start": 1936.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "en d\u00e9plaise aux fans de tradition je",
        "start": 1939.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous remets le nul \u00e0 paris le corrige la",
        "start": 1942.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tenait mia puis puis puis ne vous en",
        "start": 1944.33,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9plaise c'est l'\u00e9glise catholique qui",
        "start": 1947.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "unifie le pas c'est la religion",
        "start": 1949.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne eh oui monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 1951.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais non suis monsieur mais les gels",
        "start": 1954.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors on vous connaissait pas la",
        "start": 1955.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "religion que savait ou michelet michelet",
        "start": 1957.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "disait lui m\u00eame",
        "start": 1959.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'apparence est une conqu\u00eate de l'\u00e9glise",
        "start": 1960.86,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "michelet voyez ce que",
        "start": 1962.6,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "je veux c'est la langue fran\u00e7aise volume",
        "start": 1965.26,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "de la langue bruit g\u00e9n\u00e9rative le g19",
        "start": 1968.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "volume de nuit\u00e9es moi aussi alors \u00e7a",
        "start": 1971.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait du mal peuvent aussi \u00e7a tombe mal",
        "start": 1973.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour vous alors je vous invite \u00e0 lire la",
        "start": 1974.48,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de l'histoire de",
        "start": 1977.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je vais vous citer qu'elle construit la",
        "start": 1978.61,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "nation maintenant je terminerai ce que",
        "start": 1981.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faisait parler de l'histoire le roi",
        "start": 1984.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "philippe le bel dit quand papy dis",
        "start": 1985.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puisque je commande au spirituel je",
        "start": 1988.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "commande autant th\u00e9orie et c'est le roi",
        "start": 1989.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de france qui lui dit ici c'est le roi",
        "start": 1991.67,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qui n'avaient pas les 10",
        "start": 1993.17,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "oui monsieur m\u00e9lenchon seulement vous",
        "start": 1997.64,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "vous vous ne faites pas comme philippe",
        "start": 2000.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le bel vous dites c'est limon qui",
        "start": 2002.03,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "commande",
        "start": 2003.62,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "mais vous renier les lyc\u00e9es du bit",
        "start": 2010.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "lamanon mais pas du tout mais alors",
        "start": 2013.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "justement va en parler bah oui bon on va",
        "start": 2016.32,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pas les m\u00eames th\u00e8mes mais c'est vrai",
        "start": 2019.48,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'on a on prend un cours d'histoire et",
        "start": 2020.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "google non mais c'est vrai nom mais lui",
        "start": 2021.97,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "cite des noms au hasard comme \u00e7a oui je",
        "start": 2024.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m'\u00e9lance on sait le professeur",
        "start": 2027.6,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d'histoire vous savez bien si je me",
        "start": 2029.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rappelle l'histoire de france mais je",
        "start": 2031.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "suis l\u00e0 mais vous la raconter d'une n'a",
        "start": 2033.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir avec le d\u00e9roulement prenait",
        "start": 2034.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rien la france est une invention n\u00e9e \u00e0",
        "start": 2036.91,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon n'y a pas du tout",
        "start": 2039.01,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "elle a invent\u00e9 la et voulu savoir",
        "start": 2041.97,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "inventer la r\u00e9publique mais vous font",
        "start": 2044.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous avez p\u00e9t\u00e9 les tra\u00eene pas un seul",
        "start": 2045.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mot c'est dur aiacciu monsieur mais",
        "start": 2048.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "adore mais qui est pire dans ce monsieur",
        "start": 2049.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous ne connaissez rien",
        "start": 2051.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'histoire de frau la tient surtout",
        "start": 2052.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "andr\u00e9 di resta par les rois et par",
        "start": 2054.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise elle n'a pas \u00e9t\u00e9 faite par le",
        "start": 2056.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "peuple c'est justement et nous blesse \u00e0",
        "start": 2057.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'essai en italien sans oublier les",
        "start": 2059.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "premiers mais moqu\u00e9 vous je vous mets en",
        "start": 2060.94,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "garde",
        "start": 2062.68,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'examen complexes allaient contre",
        "start": 2063.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lui",
        "start": 2066.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9 oui",
        "start": 2068.19,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "c'est la france qui op\u00e8re et je suis",
        "start": 2070.38,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 non ils ont su le royer o\u00f9 ils",
        "start": 2073.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n'ont ils ont fait la france monsieur",
        "start": 2075.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que vous connaissez les nations dont",
        "start": 2077.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous vous r\u00e9clamez elle commence \u00e0 valmy",
        "start": 2078.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quand d\u00e9j\u00e0 et ils parlaient pas la met \u00e0",
        "start": 2080.5,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "crier",
        "start": 2082.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'aime pas du tout les ans elle n'est",
        "start": 2084.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas n\u00e9e avait surpris en 1780",
        "start": 2087.22,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "des professeurs l\u00e0 alors juste vous",
        "start": 2090.42,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "savez vous avez vu ce qu'a dit jean luc",
        "start": 2093.43,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon par contre les \u00e9tudes s'il",
        "start": 2094.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e9lu pr\u00e9sident ce qu'il a dit",
        "start": 2096.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre voil\u00e0 bah \u00e7a ne serait du bien",
        "start": 2097.48,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "norbert il",
        "start": 2099.04,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "pour vous dire qu'il aime l'histoire",
        "start": 2101.46,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "pour aimer la france o\u00f9 est mieux son",
        "start": 2104.28,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "histoire alors moi on est d'accord sinon",
        "start": 2106.39,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "on n'est pas d'accord mais si pour",
        "start": 2108.67,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "alors non par le savez moi oui on parle",
        "start": 2113.51,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "pas du m\u00eame pays vous parlez du pays",
        "start": 2116.819,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'ils aiment pas les musulmans qui en",
        "start": 2118.349,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "palais royal",
        "start": 2119.549,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "messieurs m\u00e9lenchon r\u00e9pond d'affaires",
        "start": 2127.549,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "que les musulmans s'assimile \u00e0 la france",
        "start": 2129.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et qu'il ne pense pas l'islam c'est une",
        "start": 2131.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre vous vous vous acceptez",
        "start": 2133.98,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "j'appose l'islam comme \u00e0 roubaix mais",
        "start": 2136.29,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "dans d'innombrables s'enflamme",
        "start": 2138.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res moi je leur dis le moi je le",
        "start": 2139.559,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "redis pour \u00eatre mes fr\u00e8res il faut que",
        "start": 2142.049,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "vous acceptiez la france telle qu'elle",
        "start": 2144.089,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "est et \u00e0 pouvoir nous l'amour via rue",
        "start": 2146.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des fr\u00e8res et soeurs apps oui et vous",
        "start": 2148.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "leur avez dit pour qu'on soit fr\u00e8res et",
        "start": 2149.7,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "soeurs il faut vous acceptez ou je sais",
        "start": 2150.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas quoi alarmer la crt oui mais l\u00e0",
        "start": 2152.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon c'est des enfants",
        "start": 2153.96,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9s et quand il ya des enfants",
        "start": 2155.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9s comme moi je le fus d'ailleurs",
        "start": 2156.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais qui donc quelques elle couvre comme",
        "start": 2158.49,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vous vous le f\u00eetes excusez moi un nom",
        "start": 2160.559,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "pour messi messi au 10 ou messi moi je",
        "start": 2162.599,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "suis fran\u00e7ais j'ai rien demand\u00e9 aussi je",
        "start": 2165.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'ai trouv\u00e9 que les cartes d'identit\u00e9 de",
        "start": 2167.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "francs et moi la diff\u00e9rence avec vous",
        "start": 2168.72,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "mais moi je prends comptes 2007 et de",
        "start": 2170.19,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "nos anc\u00eatres baboo d'un",
        "start": 2173.549,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "salon il ne commence pas avec vous \u00e7a",
        "start": 2176.27,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "vous ne voulez pas comprendre et oui la",
        "start": 2179.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "france ne commence pas aujourd'hui ou",
        "start": 2181.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00eame en 1980 ne l'a dit j'avoue mille",
        "start": 2182.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous mais ce n'est pas mr autrement que",
        "start": 2185.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous comprenons la ville de revirements",
        "start": 2187.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "50 ans - regardez les gens m\u00eame ceux qui",
        "start": 2189.51,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sont pas de mon avis c'est pas le sujet",
        "start": 2192.21,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "pour moi un pour moi c'est tous des",
        "start": 2193.589,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "compatriotes avons aussi regard\u00e9 nous",
        "start": 2195.059,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme on est regard\u00e9 comme on est",
        "start": 2196.95,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent",
        "start": 2198.359,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "regardez comment m\u00eame temps ou fait",
        "start": 2199.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peuple ensemble voil\u00e0 c'est \u00e7a qui",
        "start": 2201.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tenait en fait avec une cl\u00f4ture une",
        "start": 2203.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dacia \u00e0 la coupeuse jeu m\u00e9langeant",
        "start": 2205.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "saviez-vous qu'en fait on fait un peuple",
        "start": 2207.48,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et on fait une nation si on a une",
        "start": 2211.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "culture commune \u00e0 partir du moment o\u00f9 il",
        "start": 2213.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ya deux civilisations qui sont sur le",
        "start": 2215.94,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "m\u00eame territoire on ne peut pas faire une",
        "start": 2218.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "culte \u00e0 bon eh ben non donc les",
        "start": 2219.869,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "musulmans ne sont pas fran\u00e7ais pour vous",
        "start": 2221.67,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "donc les musulmans fran\u00e7ais sont pas",
        "start": 2223.319,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais selon qu'ils sont musulmans",
        "start": 2225.299,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'essai n'aurait pas d\u00fb t\u00f4t \u00e0 bonson",
        "start": 2226.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous qui allez leur dire comment ils",
        "start": 2228.599,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "doivent parler us que je pourrai semaine",
        "start": 2229.74,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "12e mais vous voulez \u00e9crire les pri\u00e8res",
        "start": 2232.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de jeu de la bible poser une question",
        "start": 2235.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon a r\u00e9pondu eric",
        "start": 2238.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "zemmour r\u00e9pond lui-m\u00eame \u00e0 ses questions",
        "start": 2239.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc non non je les musulmans fran\u00e7ais",
        "start": 2241.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de sommation les fran\u00e7ais de confession",
        "start": 2244.18,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "musulmane",
        "start": 2246.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sont \u00e9videmment fran\u00e7ais a su bien j'ai",
        "start": 2247.26,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "toujours dit sauf que j'ai aussi non oui",
        "start": 2250.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sauf si voil\u00e0 sauf si et comme vous vous",
        "start": 2253.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avez chang\u00e9 d'avis parce que moi je suis",
        "start": 2256.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9volution c'est derri\u00e8re que vous",
        "start": 2257.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'imaginez je vous dise monsieur zemmour",
        "start": 2260.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous \u00eates fran\u00e7ais sauf si bien que \u00e7a",
        "start": 2261.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "veut dire exactement ce qu'on m'a dit",
        "start": 2264.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui vous a dit \u00e7a",
        "start": 2265.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "clermont tonnerre la r\u00e9volutionnaire il",
        "start": 2267.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m'a dit rien aux juifs en tout cas",
        "start": 2270.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "autant qu'aux nations tout juif en tant",
        "start": 2271.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que champion du monde dans la r\u00e9volution",
        "start": 2273.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 voyez donc moi je dis la m\u00eame chose en",
        "start": 2275.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mouvement je dis la m\u00eame chose aux",
        "start": 2277.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "musulmans rien aux musulmans en tant que",
        "start": 2279.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nation en tant qu on m'a tout musulman",
        "start": 2281.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en tant qu'individu \u00e0 bon alors qu'andy",
        "start": 2283.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la montagne et en juillet alors et vous",
        "start": 2285.16,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 toutes les communaut\u00e9s religieuses",
        "start": 2286.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rien en tant que communaut\u00e9 polygame so",
        "start": 2288.15,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "lu ment rien with the nation sur la t\u00eate",
        "start": 2290.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais les gens qui ont une ren\u00e9 boly",
        "start": 2292.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sionnel moins cher et \u00e7a devrait nous",
        "start": 2294.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "emmener chez leduc de clermont tonnerre",
        "start": 2296.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui a ni capot toutes les raisons qui",
        "start": 2298.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous le savez mais oui mais oui eh ben",
        "start": 2299.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je dis la m\u00eame chose objet la r\u00e9volution",
        "start": 2301.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "t\u00f4t mois alors absent du tout les toutes",
        "start": 2302.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les histoires de france n'est pas si la",
        "start": 2305.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse est l'histoire de la r\u00e9volution",
        "start": 2306.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aussi ma\u00eetrise \u00e0 votre place \u00e0 sa place",
        "start": 2308.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les rois de france que vous aimez tant",
        "start": 2311.95,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "on this way onze fois les juifs le grand",
        "start": 2313.39,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "saint louis d'accord a invent\u00e9 un signe",
        "start": 2318.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "distinctif pour les juifs aient invent\u00e9",
        "start": 2320.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le percement de la langue au fer rouge",
        "start": 2322.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour ce qui \u00e9tait des h\u00e9r\u00e9tiques qui",
        "start": 2324.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "limite le monde messieurs fran\u00e7ois p\u00e9try",
        "start": 2326.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'ai limit\u00e9 sur le monde musulman vous",
        "start": 2329.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "savez la ruine babines",
        "start": 2330.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gilles evrard vous \u00eates o\u00f9 ben oui mais",
        "start": 2332.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant obs\u00e9d\u00e9 mais oui les",
        "start": 2333.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "musulmans comme dans le monde chr\u00e9tien",
        "start": 2335.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "il ya des choses qui m\u00e9ritent aussi",
        "start": 2337.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre relev\u00e9s qui sont int\u00e9ressants",
        "start": 2338.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ebadi pendant des si\u00e8cles mais dit-il",
        "start": 2340.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rassoul maison manque ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9s",
        "start": 2342.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les textes de l'antique servir acc\u00e8s",
        "start": 2344.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "latine ces retours historia guggenheim",
        "start": 2346.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a d\u00e9montrait le contraire",
        "start": 2347.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "alors oui on plaide jean loup et",
        "start": 2349.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nonchalant coach alex \u00e9mond c'est vrai",
        "start": 2350.56,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "qu'on voit l\u00e0",
        "start": 2352.84,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "vous vous lisiez m\u00eame pas ses mots",
        "start": 2355.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "placions mes anc\u00eatres recopier les m\u00eames",
        "start": 2357.309,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "grimoire vous ne saviez c'est qu'ils",
        "start": 2358.869,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "allaient d\u00e9velopper jouer qu'on parle de",
        "start": 2360.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mission ce que ceux de 3\u00e8me set en six",
        "start": 2361.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ans avait excusez moi mais je vous le",
        "start": 2364.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dis qu'est ce que vous en ferez rien de",
        "start": 2366.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sicile o\u00f9 tout le monde \u00e9tait l\u00e0 allez",
        "start": 2368.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tout unique pas tenir le seul endroit o\u00f9",
        "start": 2371.2,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "tout est ok culture c'\u00e9tait",
        "start": 2374.14,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "l\u00e0 son mental uzi forget avait lanc\u00e9 on",
        "start": 2377.849,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "n'est pas l\u00e0 pour qu'on attende",
        "start": 2381.16,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "islamique salah l'apartheid",
        "start": 2383.369,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "eric zemmour vous g\u00e9riez histoire de",
        "start": 2387.69,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "leur statut et n\u00eemes",
        "start": 2390.069,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "histoire le merci c'est vrai qu'on parle",
        "start": 2391.589,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "de l'islam jean luc m\u00e9lenchon a dit \u00e0",
        "start": 2394.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "propos de l'islam il ya dans ce pays une",
        "start": 2395.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "haine des musulmans d\u00e9guis\u00e9 en la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2397.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et eric zemmour a dit l'islam n'est pas",
        "start": 2399.25,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "compatible avec la france",
        "start": 2401.65,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "sait on a on a r\u00e9par\u00e9 sable c'est vrai",
        "start": 2403.799,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "que vous faites des cours d'histoire",
        "start": 2406.359,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant mais jean-luc",
        "start": 2407.319,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon quand vous dite clean dans ce",
        "start": 2409.059,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pays une haine des musulmans vous le dit",
        "start": 2410.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "souvent \u00e7a non ouais j'ai entendu des",
        "start": 2412.569,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "heures durant s'est exprim\u00e9e elle vient",
        "start": 2415.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "encore de s'exprimer ce soir avec des",
        "start": 2417.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "citations et un banshee pas quad",
        "start": 2419.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "michelet du r\u00eave ce monsieur a dit au",
        "start": 2421.93,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "journal corriere della serra",
        "start": 2425.38,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "nous aligner vous allez vous baigner le",
        "start": 2428.16,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "10 mai alors que sugg\u00e9rez-vous de faire",
        "start": 2432.46,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "mais 2,5 millions de musulmans fran\u00e7ais",
        "start": 2434.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans des avions r\u00e9pondent de zemmour je",
        "start": 2436.089,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "sais c'est irr\u00e9aliste mais l'histoire",
        "start": 2438.97,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "est surprenante qui aurait dit en 1940",
        "start": 2441.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'un million de pieds noirs vingt ans",
        "start": 2443.319,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus tard seraient partis d'alg\u00e9rie pour",
        "start": 2445.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "revenir en france aujourd'hui et 2021",
        "start": 2446.829,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "sur ses news vouloir la r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 2449.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ce n'est pas \u00eatre raciste c'est",
        "start": 2453.04,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer qu'il y a trop d'immigr\u00e9s en",
        "start": 2454.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "france que \u00e7a pose un vrai probl\u00e8me d'",
        "start": 2455.859,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre d\u00e9mographique et identitaire",
        "start": 2458.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "combien comptez-vous expuls\u00e9s de ce que",
        "start": 2459.72,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "vous appelez des immigr\u00e9s et qui sont",
        "start": 2462.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour 5 millions d'entre eux des fran\u00e7ais",
        "start": 2464.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "jeunes expulse aucun fran\u00e7ais en",
        "start": 2466.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "revanche vous avez raison comme il y en",
        "start": 2468.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a alors ce que je lis je peux parler non",
        "start": 2470.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais je le vois composer une question",
        "start": 2472.66,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondez vous m\u00eame donc je peux",
        "start": 2474.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parler longtemps laiss\u00e9 le finir donc",
        "start": 2475.42,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "j'expulse en revanche oui les 10000 \u00e0",
        "start": 2476.89,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "15000 prisonniers \u00e9trangers qui n'ont",
        "start": 2480.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 faire dans notre - vous le savez",
        "start": 2484.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'ils le sont parce qu'il ya 25% de",
        "start": 2485.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prisonniers on est soixante mille",
        "start": 2487.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "prisonniers voil\u00e0 c'est pas compliqu\u00e9",
        "start": 2489.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "trop \u00e7a va \u00e7a va confie vos de",
        "start": 2490.93,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques jeu effectivement jeu",
        "start": 2492.46,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "j'agirai pour qu' il y ait d\u00e9ch\u00e9ance de",
        "start": 2495.78,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 de tous les binationaux qui",
        "start": 2498.67,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9linquants ou criminels et je les",
        "start": 2501.43,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "exposerai ensuite oui je chasserai les",
        "start": 2504.07,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "clandestins il y en a en trois entre 300",
        "start": 2507.61,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "mille et un million sont",
        "start": 2509.98,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "alors mises",
        "start": 2516.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en place",
        "start": 2521.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fini jean-luc j'ai pas fini avec moi ont",
        "start": 2526.77,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 c'est une v\u00e9rit\u00e9 mon fils je",
        "start": 2529.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "continue j'expulse aussi les \u00e9trangers",
        "start": 2530.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs qui sont l\u00e0 depuis six mois et",
        "start": 2533.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas de travail puis six mois",
        "start": 2535.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "exactement comme le font les suisses et",
        "start": 2537.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains maintenant si vous me",
        "start": 2540.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dites que \u00e7a fait beaucoup de gens je",
        "start": 2542.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vais vous r\u00e9pondre monsieur obama prix",
        "start": 2544.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nobel de la paix a renvoy\u00e9 deux millions",
        "start": 2547.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cinq cent mille clandestins sion est",
        "start": 2550.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "arrang\u00e9 en 50 millions d'habitants aux",
        "start": 2553.03,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis un million cinq cent mille",
        "start": 2554.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voyez je n'en suis pas l\u00e0 un milieu o\u00f9",
        "start": 2556.83,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "les clandestins qui compte 1,5 million",
        "start": 2559.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'habitants ce que vous estimez que un",
        "start": 2561.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "clandestin doit rester ici non",
        "start": 2563.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "maintenant bien mais dit que le monsieur",
        "start": 2565.87,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 2566.98,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "sait pas quoi",
        "start": 2571.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "un \u00e9tranger",
        "start": 2573.69,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "puisque vous voulez mieux dgdi",
        "start": 2577.23,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "donc vous voulez laisser ici vous voulez",
        "start": 2580.67,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "que d'autres viennent l\u00e0 bas voil\u00e0 oui",
        "start": 2583.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est sabl\u00e9 tout compris qu'avec la",
        "start": 2585.539,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "g\u00e9rante empresas srx est pour elle \u00e7a",
        "start": 2587.76,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d\u00e9borde heures de mauvaise fable cl",
        "start": 2589.589,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "comment vous pouvez dire qu'il ya un",
        "start": 2591.869,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "million de clandestins",
        "start": 2593.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "car de l'int\u00e9rieur n'ont pas fini si 4",
        "start": 2595.16,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "400 mille et un million mieux en mieux",
        "start": 2598.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c'est le pardon arman ah mais oui \u00e7a n'a",
        "start": 2600.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas de sens personne n'a aucun moyen de",
        "start": 2602.099,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "savoir combien il ya toujours des tas \u00e7a",
        "start": 2604.26,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous savez c'est que si",
        "start": 2606.359,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous voulez plus un million de personnes",
        "start": 2607.559,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne tient pas debout parce que le",
        "start": 2609.359,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "temps de les capturer pendant ce temps",
        "start": 2611.28,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e9videmment vous pensez que le reste",
        "start": 2612.9,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance va se tenir tranquille",
        "start": 2614.849,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "et puis une fois vous avez capture et si",
        "start": 2616.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "par hasard vous y arriver et je me",
        "start": 2618.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "demande sur quels crit\u00e8res un million de",
        "start": 2620.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "personnes au milieu de 67 millions",
        "start": 2622.5,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'autres qu'est ce que vous allez en",
        "start": 2624.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faire les mettre dans combien de trains",
        "start": 2626.099,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "combien de bateaux tout \u00e7a ne tient pas",
        "start": 2627.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "debout je fermais tr\u00e8s bien que dans",
        "start": 2629.49,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "tous les grands pays d\u00e9velopp\u00e9s",
        "start": 2631.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "justement on les renvoie un grand",
        "start": 2632.789,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "poliment loi dans tous les grands pays",
        "start": 2634.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9s moi je ne ferais renvoi",
        "start": 2635.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux mais dans ce genre mais non",
        "start": 2638.16,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "tous les grands pays des blancs on les",
        "start": 2639.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "envoie et on fait tout pour itanium \u00e9lus",
        "start": 2641.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "et bleu paix et on peut comme l'espagne",
        "start": 2643.98,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "un pays sous d\u00e9velopp\u00e9 mais non pourquoi",
        "start": 2645.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et bien parce qu'ils ont r\u00e9gularis\u00e9 des",
        "start": 2647.789,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "milliers de paix mais pourquoi mais",
        "start": 2649.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "parce qu'internet les \u00e9tats unis et la",
        "start": 2650.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "suisse est un pays sous d\u00e9velopp\u00e9 est ce",
        "start": 2655.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que les pays-bas sont aps que le",
        "start": 2656.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "danemark est un pays sous d\u00e9velopp\u00e9 on",
        "start": 2658.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les renvoie monsieur m\u00e9lenchon et ont",
        "start": 2659.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait mieux et on fait mieux oui on a",
        "start": 2661.26,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "faim on en premi\u00e8re mi temps d\u00e9j\u00e0 et",
        "start": 2663.15,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre n'emp\u00eache qu'ils viennent et",
        "start": 2664.859,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "on suppose chouette leur cocon familial",
        "start": 2666.599,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "thonon souhaite on limite au maximum le",
        "start": 2668.779,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "droit d'asile \u00e0 quelques dizaines de",
        "start": 2672.059,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "personnes et non pas 130 millions",
        "start": 2673.829,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "aujourd'hui eric zemmour j'aimerais",
        "start": 2675.569,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'aimerais savoir jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2677.19,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "voulu faire quoi vous s\u00fbr ils veulent et",
        "start": 2678.569,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "les cela non voil\u00e0 c'est quoi sinon vous",
        "start": 2680.819,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "voulez vous les faire il veut que ce",
        "start": 2683.43,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "soit de plus en plus pour les migrations",
        "start": 2684.45,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "sont les cons destin c'est quoi votre",
        "start": 2685.529,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "position alors",
        "start": 2686.579,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "d'abord il ya une chose que je sais je",
        "start": 2688.609,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "parle d'abord de ceux qui \u00e9migrent 1",
        "start": 2691.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire ceux qui partent on ne part",
        "start": 2692.64,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "que dans la douleur personne ne part par",
        "start": 2694.71,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "plaisir et c'est d'autant plus difficile",
        "start": 2697.349,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que c'est extr\u00eamement risqu\u00e9",
        "start": 2700.319,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens meurent en route la",
        "start": 2702.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e et le plus grand cimeti\u00e8re",
        "start": 2704.279,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "du monde il ya trente mille personnes l\u00e0",
        "start": 2705.96,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "dedans on est \u00e0 lui \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 ce",
        "start": 2707.609,
        "duration": 2.711
    },
    {
        "text": "chiffre l\u00e0",
        "start": 2709.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il me semble que la",
        "start": 2710.32,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re des politiques c'est faire ce",
        "start": 2712.88,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'il faut pour que les gens aient pas",
        "start": 2714.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "besoin de partir \u00e7a veut dire qu'on",
        "start": 2715.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9vite les exp\u00e9ditions militaire",
        "start": 2717.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "inconsid\u00e9r\u00e9e \u00e7a veut dire que on \u00e9vite",
        "start": 2720.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les accords commerciaux tellement",
        "start": 2722.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 je vous donne quelques",
        "start": 2724.31,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "exemples tout simple l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2726.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rach\u00e8te les droits de p\u00eache au large de",
        "start": 2728.95,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de pays d'afrique c'est",
        "start": 2731.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien que quand passent les chaluts qui",
        "start": 2733.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ramassent absolument tout",
        "start": 2735.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tous ceux qui vivent de la p\u00eache c\u00f4ti\u00e8re",
        "start": 2736.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne peuvent plus ans vivrait donc s'en",
        "start": 2738.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vont de leur modeste petit village vers",
        "start": 2740.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la ville o\u00f9 les gens sans piles et n'ont",
        "start": 2742.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'autre avenir que de s'en aller donc la",
        "start": 2744.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re des choses c'est une politique",
        "start": 2746.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui s'occupe r\u00e9ellement de faire en",
        "start": 2748.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sorte que les gens n'est pas besoin de",
        "start": 2749.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "partir une fois qu'ils sont partis ce",
        "start": 2751.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que je regrette pour beaucoup d'entre",
        "start": 2753.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "eux mais pas pour tous parce que il ya",
        "start": 2755.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ceux dont je regrette qu'il soit parti",
        "start": 2758.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce que je sais que c'est dans la",
        "start": 2760.76,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "douleur dans la souffrance et que \u00e7a va",
        "start": 2761.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00eatre compliqu\u00e9 \u00e0 l'arriv\u00e9e mais une fois",
        "start": 2763.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'ils sont l\u00e0 je refuse de les",
        "start": 2765.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "maltraiter je d\u00e9clare que je les traite",
        "start": 2768.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "humainement et j'ajoute que je suis",
        "start": 2771.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "partisan du regroupement familial parce",
        "start": 2773.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que je crois qu'un homme ou une femme",
        "start": 2775.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9migr\u00e9 ensuite se comportera d'une",
        "start": 2776.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re plus facile avec la soci\u00e9t\u00e9 s'il",
        "start": 2778.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "assume la responsabilit\u00e9 de sa famille",
        "start": 2781.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de ses enfants qu'il faut envoyer \u00e0",
        "start": 2783.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole ce qu'ils font le plus souvent",
        "start": 2785.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "etc etc et de leurs futurs collectifs et",
        "start": 2786.86,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s il ya ce dont j'estime qui en",
        "start": 2789.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "a pas assez oui en effet je suis pour",
        "start": 2791.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'ils aient un plus grand nombre",
        "start": 2795.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudiants francophones qui viennent",
        "start": 2795.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans les universit\u00e9s fran\u00e7aises pourquoi",
        "start": 2798.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que nous fran\u00e7ais nous ne sommes",
        "start": 2799.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas assez nombreux pour relever tous les",
        "start": 2802.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis que nous avons \u00e0 relever dans les",
        "start": 2804.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sciences dans les techniques et plus il",
        "start": 2806.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "y aura d'intelligence mieux nous nous",
        "start": 2808.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "porterons la preuve c'est qu'aujourd'hui",
        "start": 2809.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un tr\u00e8s grand nombre de m\u00e9decins qui",
        "start": 2811.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "font la pointe de la m\u00e9decine dans notre",
        "start": 2813.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pays sont des gens qui viennent",
        "start": 2815.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie qui viennent de l'afrique et",
        "start": 2817.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "heureusement qu'ils sont l\u00e0 parce que",
        "start": 2819.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sinon il y aurait personne alors que je",
        "start": 2820.55,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "roulais bien s\u00fbr",
        "start": 2822.47,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "je verrai permettez horizons dont on a",
        "start": 2826.589,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "on a entendu donc je voulais faire voir",
        "start": 2830.47,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "puis jean luc m\u00e9lenchon je vais rien",
        "start": 2831.999,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "raconte qu'arm\u00e9s o\u00f9 ce seront six \u00e0 dix",
        "start": 2833.829,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "alors vous avez raison sur un point",
        "start": 2836.499,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est toujours une souffrance de partir",
        "start": 2838.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de quitter son pays de quitter sa",
        "start": 2841.059,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "famille etc c'est justement pour cela",
        "start": 2843.91,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "qu'il faut que tous ces gens ne partent",
        "start": 2846.779,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "plus et pour que ces gens ne partent",
        "start": 2849.579,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "plus il faut qu'il soit s\u00fbr qu'ils ne",
        "start": 2851.829,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "seront pas accueillis il faut qu'ils ne",
        "start": 2854.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veulent plus venir pour nos allocations",
        "start": 2857.65,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "sociales il faut mais oui monsieur mais",
        "start": 2859.48,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vous savez moi je pense monsieur",
        "start": 2862.239,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon que les immigr\u00e9s comme nous",
        "start": 2863.529,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sommes des \u00eatres rationnels ils font un",
        "start": 2866.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "calcul ils choisissent et quand il se",
        "start": 2869.319,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide \u00e0 venir en france ou ailleurs",
        "start": 2872.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est parce que la france est le pays le",
        "start": 2874.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plus g\u00e9n\u00e9reux social en est h\u00e9las non",
        "start": 2876.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "non je ne vous permets pas parce que je",
        "start": 2878.44,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "reboote dans l'\u00e9tat ils vont faire je",
        "start": 2879.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "leur ai demand\u00e9 vous avez pris un long",
        "start": 2880.869,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement et je voudrais r\u00e9pondre au",
        "start": 2883.48,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement nancy qui \u00e9tait",
        "start": 2884.799,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante atterrissant oui il va",
        "start": 2885.999,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "finir je vais",
        "start": 2887.349,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "commencer par ce que j'y ai r\u00e9fl\u00e9chi",
        "start": 2889.65,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "pendant mon donc premier point que \u00e7a si",
        "start": 2891.339,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ils sont d\u00e9courag\u00e9s devenir la pallice",
        "start": 2894.7,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "aurait dit ils ne viendront pas et donc",
        "start": 2897.579,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il n'y aura plus de morts en",
        "start": 2899.289,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e parce que s'ils ne viennent",
        "start": 2901.119,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas il n'y aura plus de mots en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2903.249,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ce sont les gens comme vous qui sont",
        "start": 2905.259,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "responsables de ces morts oui monsieur",
        "start": 2907.15,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parce que ils savent qu'avec",
        "start": 2909.099,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les gens comme vous ils seront re\u00e7us en",
        "start": 2910.869,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "france et qu'on leur donnera eu d une",
        "start": 2912.759,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "carte bleue comme les droits d'asile 350",
        "start": 2915.999,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "euros pour qu'ils puissent d\u00e9penser",
        "start": 2918.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "qu'on l'ait logera \u00e7a co\u00fbte 500 euros",
        "start": 2919.48,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ils savent qu'ils seront soign\u00e9s avec la",
        "start": 2922.119,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "mgel romain mis\u00e9rable \u00e7a co\u00fbte 2000 le",
        "start": 2924.309,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "brouillard honte de parler comme \u00e7a",
        "start": 2927.19,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "moi je d\u00e9fends me dit contrairement",
        "start": 2932.32,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "c\u00e9aline cond\u00e9 gens l'entendent wilheim",
        "start": 2935.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "guide",
        "start": 2938.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tellement b\u00eate que quelqu'un qui est",
        "start": 2939.61,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "malade ou cas infect\u00e9s voulais pas le",
        "start": 2941.63,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "choix nier mais j'arrive \u00e0 me",
        "start": 2943.07,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2947.22,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1998 d'accord avant on ne",
        "start": 2950.74,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "soigne pas les gens quand ils \u00e9taient la",
        "start": 2955.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mairie alors la note de quoi vous parlez",
        "start": 2956.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais parce que l\u00e0 et me a provoqu\u00e9 un un",
        "start": 2959.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "appel d'air on a des valeurs est ce que",
        "start": 2961.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous savez qu'il ya des gens qui",
        "start": 2964.16,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "viennent se faire soigner aujourd'hui",
        "start": 2965.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "par l\u00e0 et me qui attendent la fin de",
        "start": 2966.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "leur visa de trois mois pour pouvoir se",
        "start": 2968.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire soigner gratuitement mais oui je",
        "start": 2970.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m'en sers renseignez vous et en plus",
        "start": 2972.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est mon fils a\u00een\u00e9 sont des op\u00e9rations",
        "start": 2974.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sophistiqu\u00e9e des greffes de reins",
        "start": 2977.3,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des grades de ceux ci et c'est \u00e7a les",
        "start": 2979.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne font m\u00eame pas l'eau et j'ai",
        "start": 2982.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas vraiment chaud \u00e0 la ni\u00f1a rend compte",
        "start": 2984.44,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "tenu de mani\u00e8re mais moi",
        "start": 2986.93,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "j'en ai",
        "start": 2991.869,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'on soit sur le deuxi\u00e8me",
        "start": 2996.13,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "point et ben oui je serai je peux pas",
        "start": 2997.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc des fois qu'ils sont l\u00e0 exempt je",
        "start": 2999.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "continue oui alors parce qu'il ya le",
        "start": 3001.18,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me point commun dire oui",
        "start": 3002.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je continue donc donc moi ils ne",
        "start": 3004.44,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "voudront plus venir et je quand vous",
        "start": 3008.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dites il faut venir leur famille moi je",
        "start": 3010.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "suis pas aussi pour le regroupement",
        "start": 3012.55,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "familial comme vous mais le regroupement",
        "start": 3013.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "familial chez eux je refuse aujourd'hui",
        "start": 3015.4,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "en france le regroupement familial est",
        "start": 3018.73,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "devenue une fili\u00e8re massive",
        "start": 3021.31,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "d'immigration 90 mille par an",
        "start": 3023.619,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "quatre-vingt-dix mille par an vous savez",
        "start": 3026.55,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les gens viennent tr\u00e8s peu",
        "start": 3028.27,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "pour travailler en france quand vous",
        "start": 3030.01,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "retournez vous est donn\u00e9 sur deux mois",
        "start": 3031.119,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "moi je suis fran\u00e7ais c'est l'art c'est",
        "start": 3032.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e monsieur m\u00e9lenchon c'est l'arm\u00e9e",
        "start": 3034.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e9tait venue chez moi c'est pas",
        "start": 3037.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi qui se vit en france met alors \u00e0 vos",
        "start": 3038.5,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "plaisanteries vous l\u00e0 j'\u00e9tais content \u00e7a",
        "start": 3041.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "arrive \u00e7a prouve l'ignorance que vous",
        "start": 3042.84,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "avez de l'histoire de la colonie de vote",
        "start": 3045.79,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3049.17,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 parce que j'ai maintenant",
        "start": 3051.72,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le deuxi\u00e8me point qui a \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 3053.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon quand ils sont",
        "start": 3054.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'arbre quand ils sont l\u00e0 je les renvoie",
        "start": 3056.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'ils sont clandestins je r\u00e9tablis le",
        "start": 3058.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit de clandestinit\u00e9 parce qu'il faut",
        "start": 3060.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a il faut savoir et de dire aux",
        "start": 3062.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que le d\u00e9lit de s\u00e9jour",
        "start": 3063.85,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "clandestins a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 en 2012 et",
        "start": 3066.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que ils ont en fait ils viennent parce",
        "start": 3069.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'ils savent que on ne peut pas les",
        "start": 3070.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "arr\u00eater parce qu ils sont clandestins et",
        "start": 3072.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce que au bout de quelques ann\u00e9es ils",
        "start": 3074.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "seront r\u00e9gularis\u00e9s circulaire valls qui",
        "start": 3076.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularise automatiquement je veux",
        "start": 3079.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "supprimer tout cela les gens ne",
        "start": 3081.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "viendront plus et quand ils seront l\u00e0 on",
        "start": 3083.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les rend vers en moi \u00e0 la diff\u00e9rence de",
        "start": 3085.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous monsieur m\u00e9lenchon je d\u00e9fends le",
        "start": 3087.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais et le peuple fran\u00e7ais en",
        "start": 3089.92,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "a assez de l'immigration elle le peuple",
        "start": 3092.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pensent que l'immigration n'est",
        "start": 3095.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus une chance pour la france que c'est",
        "start": 3097.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une malchance pour la france et que donc",
        "start": 3099.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater cela le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 3101.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est d'accord avec moi ou non pas avec",
        "start": 3103.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous et c'est bien pour cela que vous",
        "start": 3105.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cherchez un \u00e9lectorat de substitution",
        "start": 3107.2,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "comme je voulais dit",
        "start": 3108.43,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "bon je vais trouver c'est la deuxi\u00e8me",
        "start": 3111.39,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "fois que vous parlez fran\u00e7ais en les",
        "start": 3114.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "traitant comme s'il ne l'\u00e9tait pas mais",
        "start": 3116.86,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "je vais vous dire regardez bien si le",
        "start": 3118.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit de clandestinit\u00e9 existe toujours",
        "start": 3122.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "figurez vous si depuis deux ans il n'est",
        "start": 3124.36,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "pas non arr\u00eat\u00e9",
        "start": 3126.97,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "dans ce pays rural des bises \u00e0 hirel des",
        "start": 3131.4,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et personne n'a dit qu'on",
        "start": 3133.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'existe plus a d\u00fb tout y aper\u00e7oit la",
        "start": 3135.7,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re les accords d'accra",
        "start": 3138.04,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "et ben je parle comme je ne valais pas",
        "start": 3142.2,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a alors oui ok m\u00e9lenchon est",
        "start": 3144.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a suffit oui mais c'est tout \u00e7a",
        "start": 3147.13,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "suffit",
        "start": 3149.23,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "vous pouvez partir un tome c'est pas",
        "start": 3151.52,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "vous qui fait qu'elles peuvent",
        "start": 3153.38,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3156.49,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "ils parlent des personnes qui",
        "start": 3164.32,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "travaillent dans ce pays y compris quand",
        "start": 3166.37,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ils sont immigr\u00e9s monsieur zemmour ils",
        "start": 3168.53,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cotisent 3 milliards de plus qu'il ne",
        "start": 3171.64,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "consomme donc tous vos comptes",
        "start": 3174.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'apothicaire c'est moi ont une valeur",
        "start": 3175.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ensuite si dans ce pays il y a",
        "start": 3177.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s grande difficult\u00e9 qui fait que",
        "start": 3180.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "chacun regarde dans l'assiette de",
        "start": 3183.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'autre comme \u00e7a peut se produire entre",
        "start": 3184.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res et soeurs quand il n'y a peu",
        "start": 3186.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'il vit avant de",
        "start": 3188.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resser qu'\u00e0 9 ils n'ont pas de",
        "start": 3189.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "relations vis des gens qu'on croit c'est",
        "start": 3191.45,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 8 millions de gens",
        "start": 3194.33,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3196.05,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "tandis que july 7 mois si l'ennemi",
        "start": 3198.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "diviser le peuple mais",
        "start": 3200.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon l'unifier oui bien",
        "start": 3203.53,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "s\u00fbr messieurs votre cas la noix et ben",
        "start": 3206.27,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "ils se retrouvent avec 1,4 un droit qui",
        "start": 3211.16,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "naissent chaque ann\u00e9e alors que nous",
        "start": 3214.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0",
        "start": 3217.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nouveau",
        "start": 3219.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ajoutant",
        "start": 3221.38,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a me fait sursauter genre de bienne",
        "start": 3223.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "prend oui",
        "start": 3226.07,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3228.22,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 bord d'abord le travail vous",
        "start": 3231.22,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 du travail sur les 275 mille",
        "start": 3234.56,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es l\u00e9gales par an depuis quelques",
        "start": 3237.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es il y \u00e0 14% qui viennent avec un",
        "start": 3239.119,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "visa de travail 14% seulement dans l'est",
        "start": 3242.27,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "la pl la population extra-europ\u00e9enne les",
        "start": 3245.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers extra-europ\u00e9ens le taux",
        "start": 3248.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'inactivit\u00e9 entre 15 ans et 64 ans je",
        "start": 3250.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parle m\u00eame pas des retrait\u00e9s et des",
        "start": 3253.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "enfants et de syndrome cinq longueurs et",
        "start": 3255.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est ce que je dis quand je ne parle",
        "start": 3258.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas dehors il faut \u00e9couter un peu l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 3259.22,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "il est de 55%",
        "start": 3261.02,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "55% d'inactivit\u00e9 ces gens n'ont rien \u00e0",
        "start": 3264.22,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "faire en france car ils n'apportent rien",
        "start": 3267.619,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00e0 la france qui g\u00e8le avez raison il",
        "start": 3269.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faudrait se les attacher et qu'ils",
        "start": 3272.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "firent travail monsieur m\u00e9lenchon mais",
        "start": 3274.67,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "enfin je le sens je vous racontais",
        "start": 3276.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s humaines vous n'aimez personnes",
        "start": 3278.83,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "dont luc m\u00e9lenchon vous n'aimez pas les",
        "start": 3280.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gens dit j'aime les vous en sc\u00e8ne sur",
        "start": 3282.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les gens mais je m'excuse et moi j'aime",
        "start": 3283.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais et je d\u00e9fends les fran\u00e7ais",
        "start": 3285.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que vous n'avez pas aller on sait",
        "start": 3287.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a avait abandonn\u00e9 les fran\u00e7ais",
        "start": 3289.16,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "dans l'est c'est pour \u00e7a qu'il vous a",
        "start": 3292.73,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a qu'il vous a abandonn\u00e9",
        "start": 3295.0,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "oui je",
        "start": 3297.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous allez rester entre vous allez vous",
        "start": 3299.37,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "marrer la cha\u00eene arrive parce que les",
        "start": 3301.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne permettrons jamais que des",
        "start": 3304.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gens comme dans ce que les fran\u00e7ais m'a",
        "start": 3306.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bien dit n'est pas \u00e9videmment que vous",
        "start": 3307.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pensez que les pentes et va \u00eatre",
        "start": 3310.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 non monsieur m\u00e9lenchon les",
        "start": 3311.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne veulent pas \u00eatre rempli sa",
        "start": 3313.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bulle rien dire un petit je regardais",
        "start": 3315.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais savent tout mais non",
        "start": 3318.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand on est \u00e0 la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 3319.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous avez affaire \u00e0 des enfants qui sont",
        "start": 3321.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nos enfants nom qui parle fran\u00e7ais comme",
        "start": 3324.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous tous et des voix et l\u00e0 je pense pas",
        "start": 3326.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une autre langue moi je le vous avez vu",
        "start": 3328.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "louis et est ce que vous arrivez les",
        "start": 3330.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "prairies comme moi des patriotes qui",
        "start": 3332.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "adore la r\u00e9volution fran\u00e7aise et des",
        "start": 3334.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "drapeaux cubains mais \u00e7a s'est arr\u00eat\u00e9",
        "start": 3336.25,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "dragon",
        "start": 3337.6,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "age vous \u00eates dans les genres mais",
        "start": 3340.65,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9 et les eaux l\u00e9chaient melbourne",
        "start": 3343.03,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "mais ont tous les deux vous \u00eates sur la",
        "start": 3345.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e toutes leurs soir\u00e9es chose est",
        "start": 3347.4,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "s\u00fbre les chim\u00e8res monsieur g - bonjour \u00e0",
        "start": 3349.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "votre ancienne g\u00e9n\u00e9ration mais l\u00e0 ce",
        "start": 3351.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "serait une majorit\u00e9 \u00e0 dur baba une",
        "start": 3353.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 qui pr\u00e9f\u00e8rent la charia la loi",
        "start": 3355.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique nation c'est dans votre",
        "start": 3356.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration j'aurai mes droits",
        "start": 3358.45,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e",
        "start": 3360.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des retraites juste les retraites non",
        "start": 3361.5,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "non non oui si vous voulez toujours il a",
        "start": 3363.61,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "dit",
        "start": 3366.13,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "c'est pas de zemmour",
        "start": 3367.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "raquel raquel vous \u00eates raquel garrido",
        "start": 3376.7,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "quand vous serez productrice de",
        "start": 3379.41,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission ferai ce que vous voudrez",
        "start": 3380.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour l'instant \u00e0 vous m'aviez dit que",
        "start": 3382.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait vingt minutes pas une demi-heure",
        "start": 3384.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9couter ce team attend d\u00e9 raconter ces",
        "start": 3385.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "horreurs \u00e9couter s'il vous pla\u00eet mais",
        "start": 3387.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 d'un respecte respectez vous je",
        "start": 3388.98,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "vous laisse",
        "start": 3391.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre image \u00e0 votre id\u00e9ologie bout",
        "start": 3393.26,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "celui que vous \u00e9tiez communiste monsieur",
        "start": 3395.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vous avez des 10 vous avez des dizaines",
        "start": 3398.28,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "de millions de morts",
        "start": 3402.0,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vous ont fait disait ma vie les communes",
        "start": 3403.849,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "seront faits les communes y danser par",
        "start": 3407.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer les routes pour lib\u00e9rer de petah",
        "start": 3409.68,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "tikva merci",
        "start": 3411.18,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "des dizaines de millions de morts sur le",
        "start": 3413.51,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "champ notre id\u00e9ologie alors un genou et",
        "start": 3415.829,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet j'ai regard\u00e9 ce que",
        "start": 3419.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "disent les fran\u00e7ais et fran\u00e7ais \u00e7a ils",
        "start": 3420.869,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "s'en foutent joly ce qu'ils veulent",
        "start": 3423.21,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "c'est la question des retraites la loi",
        "start": 3424.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "actuelle 62 ans jean luc m\u00e9lenchon dit",
        "start": 3426.869,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans \u00e0 taux plein pour 40",
        "start": 3428.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de cotisation eric zemmour",
        "start": 3430.829,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 64 ans qu'est ce que pour",
        "start": 3432.839,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pourquoi quoi pourquoi quatre ans de",
        "start": 3436.109,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "plus et eric zemmour \u00e0 2 ans c'est une",
        "start": 3437.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bonne question parce qu'il a pris de",
        "start": 3441.51,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "poids billard aux immigr\u00e9s qu'il a plu",
        "start": 3442.71,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "donc il faut que les gens travaillent",
        "start": 3444.119,
        "duration": 2.741
    },
    {
        "text": "plus longtemps mais s'il vous pla\u00eet",
        "start": 3444.839,
        "duration": 6.861
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3446.86,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon \u00e7a va \u00eatre dur en",
        "start": 3451.7,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "saas est une partition et d\u00e9j\u00e0 faire",
        "start": 3453.72,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "votre place mais bon c'est une question",
        "start": 3454.829,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "qui int\u00e9resse les fran\u00e7ais \u00e7a vraiment",
        "start": 3456.18,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "l\u00e0 leurs avantages sont quatre en pot",
        "start": 3457.5,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "nous avons un probl\u00e8me de retraite qui",
        "start": 3460.01,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "est que cela co\u00fbte tr\u00e8s cher au pays",
        "start": 3463.8,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est normal les gens ont cotis\u00e9 donc",
        "start": 3467.21,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ils doivent \u00eatre \u00e0 la retraite",
        "start": 3469.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'ils doivent avoir les",
        "start": 3471.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "meilleures intentions possibles sauf que",
        "start": 3472.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si vous voulez nous sommes d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 3475.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tous les pays europ\u00e9ens celui qui",
        "start": 3477.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "consacre le plus \u00e0 la retraite 14% du",
        "start": 3479.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pib quand en europe on est \u00e0 11%",
        "start": 3481.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement du bon quand il y avait la",
        "start": 3484.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans on avait une esp\u00e9rance",
        "start": 3486.54,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de vie \u00e0 67 68 69 aujourd'hui on a 80",
        "start": 3489.24,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ans 85 ans donc les gens ne sont pas",
        "start": 3492.96,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dans la m\u00eame situation de sant\u00e9 donc je",
        "start": 3495.9,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "propose il ya trois solutions pour",
        "start": 3498.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler ce probl\u00e8me de d\u00e9ficit et de",
        "start": 3501.329,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "poids sur les entreprises et donc",
        "start": 3503.88,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "allemand sur les salari\u00e9s il ya trois",
        "start": 3506.109,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "solutions soit on baisse les pensions",
        "start": 3507.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "inadmissible vous serez au moins",
        "start": 3509.249,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 dessus soit on augmente les",
        "start": 3510.789,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cotisations ce qui est inadmissible",
        "start": 3512.619,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "aussi car d\u00e9j\u00e0 nous payons beaucoup pour",
        "start": 3514.299,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "les retraites et des cotisations \u00e9norme",
        "start": 3517.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 des cotisations sociales",
        "start": 3519.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pay\u00e9es par les salari\u00e9s et les patrons",
        "start": 3521.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc la troisi\u00e8me solution c'est",
        "start": 3523.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "remonter l'\u00e2ge de la retraite je propose",
        "start": 3525.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc de remonter de 62 \u00e0 64 ans un",
        "start": 3526.9,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "trimestre par an et ce que je propose",
        "start": 3529.63,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e9videmment elle est modul\u00e9",
        "start": 3533.079,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voulait \u00e9videmment voil\u00e0 que je modules",
        "start": 3535.059,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour les gens qui ont d'abord commenc\u00e9",
        "start": 3537.339,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "t\u00f4t et des m\u00e9tiers difficiles parce que",
        "start": 3540.309,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera par trimestre des gens qui ont",
        "start": 3542.049,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 t\u00f4t ils pourront partir \u00e0 60",
        "start": 3543.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ans les m\u00e9tiers p\u00e9nibles difficile",
        "start": 3544.599,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les r\u00e8gles restent les m\u00eames",
        "start": 3546.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc je ne prends que pour les gens",
        "start": 3548.68,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "comme moi des gens qui ont travaill\u00e9 \u00e0",
        "start": 3550.42,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "partir de 24 ans 25 ans qui n'ont pas un",
        "start": 3552.579,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "travail difficile et donc j'\u00e9tais",
        "start": 3554.829,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant clair que le vote qu'il est pas",
        "start": 3557.109,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "difficile \u00e0 le vote non plus chez ba oui",
        "start": 3558.339,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi dans les ors du lot \u00e7a palais du",
        "start": 3560.799,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "luxembourg je suis peinard \u00e0 mon",
        "start": 3562.359,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3566.08,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "figaro qui se rappelle pas d'avoir bu en",
        "start": 3570.269,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "vous un travailleur forcen\u00e9 mais alors",
        "start": 3573.099,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous devriez le sais et vous \u00e7a vous",
        "start": 3575.23,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "plairait restons sur les retraites",
        "start": 3577.569,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re si voil\u00e0 alors s'il vous pla\u00eet",
        "start": 3579.339,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ou pas de propositions c'est quoi jean",
        "start": 3581.049,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon ses 60 ans vous vous",
        "start": 3582.7,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "enlever deux ans pourquoi alors parce",
        "start": 3583.809,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "que je pense qu'on a quand on a",
        "start": 3587.829,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 on a le droit de s'arr\u00eater",
        "start": 3590.89,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "vous l avez d'autres godard et lisse",
        "start": 3593.46,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a le revoil\u00e0",
        "start": 3595.509,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous avez dit j'ai dit est",
        "start": 3599.069,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "ce que vous en avez \u00e7a re\u00e7oit vous en",
        "start": 3601.539,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "avez d'autres monsieur de la palice",
        "start": 3603.64,
        "duration": 7.729
    },
    {
        "text": "je suis sourde depuis oui de naissance",
        "start": 3606.809,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les quelque chose contre les handicap\u00e9s",
        "start": 3611.92,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "j'ai remarqu\u00e9",
        "start": 3613.39,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3614.55,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "la d\u00e9magogie et vous \u00e7a conna\u00eet quant \u00e0",
        "start": 3618.88,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vous est grossier vulgaire parce que",
        "start": 3621.92,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "vous n'en vous d\u00e9testez tout le monde la",
        "start": 3623.9,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "voyait seulement un handicap un avoir",
        "start": 3625.549,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une famille qu'on doit regrouper oui",
        "start": 3628.249,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a alors vous gardez vos remarques",
        "start": 3629.779,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vous devriez r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 3631.7,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la chose que vous avez sous les cheveux",
        "start": 3633.23,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "qui vous reste \u00e7a s'appelle un cerveau",
        "start": 3634.46,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e7a sert \u00e0 table",
        "start": 3635.869,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3636.95,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "c'est bon c'est bon sur les rois m alors",
        "start": 3640.239,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "je pense que en plus on observe une",
        "start": 3642.98,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "chose compte tenu de ce que vivent les",
        "start": 3646.46,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "gens depuis un certain nombre d'ann\u00e9es",
        "start": 3649.849,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "compte tenu des contaminations qu'on a",
        "start": 3652.069,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pu observer qui sont le r\u00e9sultat de",
        "start": 3654.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'utilisation des pesticides et de tous",
        "start": 3656.239,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ces sujets",
        "start": 3658.22,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance de vie en bonne sant\u00e9 recul",
        "start": 3659.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance de vie tout court recule",
        "start": 3661.93,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "aussi plus l\u00e9g\u00e8rement en france dans",
        "start": 3664.4,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "certains pays c'est tr\u00e8s brutal l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 3666.019,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9tendu la retraite tr\u00e8s tard il",
        "start": 3668.089,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "faut bien comprendre ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 3671.059,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "64 ans \u00e7a veut dire que pour avoir une",
        "start": 3672.4,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 taux plein si vous avez",
        "start": 3675.499,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 23 ans comme vous venez de",
        "start": 3677.059,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 quel \u00e2ge \u00e7a vous fait arr\u00eater",
        "start": 3679.279,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "66 67 non \u00e0 moi j'aurai 65 66 67 pour",
        "start": 3681.43,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "moi je parle pour moi mais sans d\u00e9cote",
        "start": 3686.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous avez vous mettez combien d'ann\u00e9es",
        "start": 3689.18,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "j'ai construit mon papier oui vous",
        "start": 3691.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voulez dire apr\u00e8s ma r\u00e9forme 28 alors",
        "start": 3693.619,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc je croyais augmenter le nombre",
        "start": 3696.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es de cotisations c'est ce que je",
        "start": 3698.089,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "par la force des choses \u00e0 la base des",
        "start": 3699.71,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "chauffeurs",
        "start": 3700.88,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "donc on passe de 43 ans \u00e0 44 ans voil\u00e0",
        "start": 3701.72,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "+23 quel \u00e2ge auquel d\u00e9marre la moyenne",
        "start": 3705.489,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des faces l\u00e9gal 67",
        "start": 3708.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "63 ans \u00e0 me battre est aujourd'hui \u00e0 62",
        "start": 3710.799,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "ans il ya d\u00e9j\u00e0 un quart des gens qui",
        "start": 3713.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sont morts avant de toucher leur",
        "start": 3715.339,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "retraite les plus pauvres est ce qu'on",
        "start": 3716.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les travaux l\u00e9gers 10g dire hameau du",
        "start": 3718.069,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "lac",
        "start": 3720.23,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "mais ils modulent",
        "start": 3722.499,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "leur dire quelque chose un qui est vite",
        "start": 3725.44,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 comme \u00e7a les cotisations sont",
        "start": 3728.119,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e9crasantes les cotisations patronales",
        "start": 3730.16,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "je parle de celle de la tr\u00e8s grande",
        "start": 3732.44,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "industrie puisqu'ils datent du cac 40 en",
        "start": 3734.989,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "gros plus celles qui viennent en dessous",
        "start": 3737.329,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "moi j'ai pr\u00e9vu que y cotisent ensemble",
        "start": 3738.71,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "un pot commun mais ce bel ensemble",
        "start": 3741.47,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "juste eric l'attend d\u00e9j\u00e0 l'enfant",
        "start": 3744.79,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "termin\u00e9e mais sur l'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 3747.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce que aujourd'hui l'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 3748.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 qui se plaignent quand on arr\u00eate \u00e0",
        "start": 3750.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "60 ans on se dit on va vivre teinte d'un",
        "start": 3751.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ton son travail mais c'est pas le cas",
        "start": 3753.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voire 25 ans m\u00eame si au sommet dans le",
        "start": 3755.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "monde et ses candidats pour beaucoup de",
        "start": 3756.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier la mis\u00e8re cach\u00e9e pas la m\u00eame pour",
        "start": 3758.18,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "les gens mais y'a des gens d\u00e9j\u00e0 45 ch et",
        "start": 3759.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "cyril hanouna que la premi\u00e8re fois qu'on",
        "start": 3762.49,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "a \u00e9tabli une loi sur la retraite c'\u00e9tait",
        "start": 3765.2,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en 1910 et c'\u00e9tait 65 ans ce que propose",
        "start": 3767.45,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des gens comme monsieur zemmour ou comme",
        "start": 3771.02,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "les autres c'est de revenir \u00e0 pire que",
        "start": 3773.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque mais \u00e0 quel \u00e2ge on",
        "start": 3776.119,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vivait alors je me suis m\u00e9lang\u00e9 avait",
        "start": 3777.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 l'\u00e9poque jean jaur\u00e8s avait dit on",
        "start": 3779.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "prend c'est pas g\u00e9nial mais on prend",
        "start": 3782.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors les gens vivaient en effet moins",
        "start": 3783.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "longtemps mais depuis les gens vivent",
        "start": 3786.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus longtemps pourquoi parce qu'ils",
        "start": 3787.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "travaillent moins longtemps parce qu'il",
        "start": 3789.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ya des progr\u00e8s un rapport entre le",
        "start": 3790.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nombre d'ann\u00e9es au travail c'est pour \u00e7a",
        "start": 3792.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et de l'hygi\u00e8ne monsieur hanouna vous et",
        "start": 3794.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moi peut-\u00eatre qu'on aura la chance de",
        "start": 3796.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tirer le bon num\u00e9ro du code g\u00e9n\u00e9tique et",
        "start": 3798.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de ne pas \u00eatre exag\u00e9r\u00e9ment expos\u00e9s \u00e0",
        "start": 3800.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "toutes sortes de vicissitudes mais vos",
        "start": 3802.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enfants qui sont contamin\u00e9s aux",
        "start": 3803.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pesticides ils vivront pas aussi vieux",
        "start": 3805.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous en aussi bonne sant\u00e9 que vous je",
        "start": 3807.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous le convoi on voit la moindre petite",
        "start": 3809.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "envol\u00e9e on voit plein d'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 3810.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e non elle baisse dans l art est \u00e0",
        "start": 3812.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la sociaux nous n'avons quand m\u00eame",
        "start": 3814.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "croire non mais en bonne sant\u00e9 diminue",
        "start": 3815.96,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dans notre bonne soir\u00e9e \u00e0 tous et dans",
        "start": 3818.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tous les pays d\u00e8s 1910 on n'a pas la",
        "start": 3821.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00eame mronz assur\u00e9 alors je viens de vous",
        "start": 3823.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le dire rien de vous dire que si on a",
        "start": 3825.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu plus longtemps c'est pour deux",
        "start": 3827.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "raisons la premi\u00e8re c'est qu'on a cr\u00e9\u00e9",
        "start": 3829.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le code du travail depuis 1905 et que",
        "start": 3831.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc on a r\u00e9duit le nombre d'heures au",
        "start": 3833.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travail dans la semaine et dans l'ann\u00e9e",
        "start": 3835.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et ensuite dans la vie c'est parce qu'on",
        "start": 3837.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "a travaill\u00e9 moins longtemps sur milan a",
        "start": 3840.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu plus long de ce m\u00e9lange en est ce",
        "start": 3842.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu elle sur la base de fer ligne yappa",
        "start": 3843.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que vous finirez expliquer ses id\u00e9es",
        "start": 3846.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donc dans le jeu consid\u00e8re que comme la",
        "start": 3848.3,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "le mot cl\u00e9 c'est comme emp\u00eacha \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 3851.51,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "la question que j'allais vous posez il",
        "start": 3856.45,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "s'initie demandait toujours le syst\u00e8me",
        "start": 3859.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "par r\u00e9partition et c'est le lait chez",
        "start": 3860.66,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "lui",
        "start": 3862.01,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "je parle avec lui alors merci merci",
        "start": 3866.8,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "merci alors d'abord j'ai une solution",
        "start": 3871.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "simple si vous voulez \u00e0 tout prix \u00e7a a",
        "start": 3873.65,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e par ceux qui s'en occupent",
        "start": 3875.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "si vous payez les femmes comme les",
        "start": 3877.9,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "hommes \u00e0 qualifications \u00e9gales le",
        "start": 3881.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "surcro\u00eet de cotisations vous paye la",
        "start": 3883.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans pour 40 annuit\u00e9s pour",
        "start": 3885.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout le monde c'est de la magie l\u00e0 s'il",
        "start": 3887.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'attend donc \u00e0 de la magie s'est d\u00e9crit",
        "start": 3889.43,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "michel parce que ces",
        "start": 3891.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments vous pouvez si vous le voulez",
        "start": 3893.02,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "augmenter les cotisations \u00e0 la retraite",
        "start": 3896.45,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pour ceux qui sont au del\u00e0 de 3500 euros",
        "start": 3899.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "par mois et qui aujourd'hui bah oui ne",
        "start": 3902.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "paye pas un seul moyen pour 2 % des voix",
        "start": 3904.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on peut payer de deux points on peut",
        "start": 3908.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "payer la retraite \u00e0 60 ans \u00e0 40 annuit\u00e9s",
        "start": 3910.01,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "pour tout le monde troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 3912.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s'il fallait c'est une troisi\u00e8me",
        "start": 3914.89,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "solution s'il fallait trouver des",
        "start": 3916.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ressources suppl\u00e9mentaires",
        "start": 3919.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permettez moi de vous dire que le",
        "start": 3920.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "capital accumul\u00e9 et qui s'est accrue",
        "start": 3922.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re incroyable pendant la",
        "start": 3924.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "crise permet d'augmenter les cotisations",
        "start": 3926.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "patronales mais comme nous aurions un",
        "start": 3928.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec la petite entreprise je",
        "start": 3931.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "propose qu'on fasse une caisse commune \u00e0",
        "start": 3933.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "laquelle tous les groupes cotiseraient",
        "start": 3935.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce que la charge ne repose",
        "start": 3937.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas sur les tr\u00e8s petites entreprises",
        "start": 3939.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mes solutions donc je sais le",
        "start": 3941.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "financer \u00e7a ne ruinera personne par",
        "start": 3944.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "contre ce que \u00e7a fera c'est que des gens",
        "start": 3946.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tant \u00e0 la retraite et personnes en",
        "start": 3948.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dessous du seuil de pauvret\u00e9 vous aurez",
        "start": 3950.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des gens qui pourront participer \u00e0 la",
        "start": 3952.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vie collective qui pourront s'occuper",
        "start": 3954.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des autres qui ayant le plus souvent des",
        "start": 3956.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "recettes des retraites assez modestes",
        "start": 3958.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vont d\u00e9penser leur argent ils vont pas",
        "start": 3960.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "acheter des actions avec etc ces",
        "start": 3962.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses qui vont faire tourner ce",
        "start": 3964.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange la machine jeunes \u00e0 produire et",
        "start": 3965.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 consommer par cons\u00e9quent d'un bout \u00e0",
        "start": 3967.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'autre c'est profitable \u00e0 toute",
        "start": 3969.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie tandis que tous ceux qui",
        "start": 3971.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "veulent mettre les gens au travail plus",
        "start": 3973.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "longtemps compte il comme r\u00e9sultat c'est",
        "start": 3975.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le comit\u00e9 qui s'occupe d'orientation des",
        "start": 3977.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "retraites qui a donn\u00e9 cette r\u00e9ponse que",
        "start": 3979.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moi je d\u00e9veloppe depuis des ann\u00e9es tous",
        "start": 3980.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les gens que vous maintenez entre",
        "start": 3982.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "guillemets au travail au del\u00e0 de 60 ans",
        "start": 3984.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ne trouvent pas d'emploi ou bien gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 3987.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "seraient embauch\u00e9s donc ils sont d'un",
        "start": 3989.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "architecte de l'assurance ch\u00f4mage ou",
        "start": 3991.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 la charge de l'assurance sant\u00e9",
        "start": 3994.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce qu'ils tombent malades de",
        "start": 3995.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9sespoir d'angoiss\u00e9 et de la fatigue de",
        "start": 3997.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "leurs deux ann\u00e9es de travail accumul\u00e9",
        "start": 4000.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi quand ce monsieur veut",
        "start": 4001.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ouvrir les ann\u00e9es de travail \u00e7a veut",
        "start": 4003.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dire qu'il coule la caisse de des",
        "start": 4006.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "allocations ch\u00f4mage et qu'il couvre la",
        "start": 4008.29,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "caisse d alop\u00e9cie r\u00e9pondent mal et c'est",
        "start": 4010.36,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus vraiment je vois \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 4014.01,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions des fran\u00e7ais sur les retraites",
        "start": 4017.11,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est une nation importe l'important",
        "start": 4018.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est une question a pris il ya deux",
        "start": 4019.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "choses d'une part c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 4021.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 monsieur m\u00e9lenchon est ce",
        "start": 4023.71,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qu'il est toujours pour le syst\u00e8me par",
        "start": 4024.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition je pense que oui le syst\u00e8me",
        "start": 4026.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "par r\u00e9partition vous savez tous que",
        "start": 4028.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est c'est \u00e0 dire que c'est les gens",
        "start": 4029.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui travaillent qui payent les retraites",
        "start": 4031.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des gens qui ne travaillent plus or il",
        "start": 4033.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faut un rapport entre les actifs ce",
        "start": 4035.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'on appelle et les inactifs pas",
        "start": 4037.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment les voyez-vous m'interrompez",
        "start": 4039.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toucan laissez moi finir j'ai jamais",
        "start": 4041.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'en ai pour deux minutes les actifs qui",
        "start": 4042.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9tait dans les ann\u00e9es cinquante soixante",
        "start": 4045.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cinq pour un inactif on est aujourd'hui",
        "start": 4046.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 2 pour 1 inactif et on sera bient\u00f4t \u00e0",
        "start": 4049.33,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "1,12 donc il n'y aura pas assez d'actifs",
        "start": 4051.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour payer les retraites des inactifs",
        "start": 4054.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement il y \u00e0 un point important",
        "start": 4056.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans ce cas dit monsieur m\u00e9lenchon \u00e0 la",
        "start": 4058.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fin qui est effectivement que on va",
        "start": 4059.8,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "mettre des gens",
        "start": 4063.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui vont continuer \u00e0 travailler alors",
        "start": 4065.55,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "qu'en fait ils sont d\u00e9j\u00e0 ch\u00f4meurs la",
        "start": 4067.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 des gens qui prennent leur",
        "start": 4069.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "retraite aujourd'hui sont d\u00e9j\u00e0 au",
        "start": 4070.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage et c'est absolument scandaleux",
        "start": 4072.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc je propose pour \u00e9quilibrer la",
        "start": 4074.65,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mesure o\u00f9 j'ai pour le pr\u00eat pr\u00e9sent\u00e9 de",
        "start": 4077.29,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "d'imposer aux patrons oreo au chef",
        "start": 4080.5,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d'entreprise de ne plus renvoyer des",
        "start": 4084.61,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "gens entre 55 et 65 ans et donc d'offrir",
        "start": 4087.22,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me de bonus malus un peu limit\u00e9",
        "start": 4091.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sur le le syst\u00e8me de la parit\u00e9 vous",
        "start": 4094.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "savez hommes femmes on \u00e9tudie si les",
        "start": 4096.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chefs d'entreprise ont respect\u00e9",
        "start": 4099.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 et sinon s'ils n'ont pas",
        "start": 4100.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 il y \u00e0 des sanctions",
        "start": 4102.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res et hollande \u00e7a va pas",
        "start": 4104.08,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "marcher",
        "start": 4106.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "heureusement non si \u00e7a vous attendez",
        "start": 4107.58,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "c'est pas vrai c'est pas vrai \u00e7a a",
        "start": 4110.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "march\u00e9 non je suis d\u00e9sol\u00e9 non je suis",
        "start": 4112.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 non jeu on aura des sanctions \u00e7a",
        "start": 4113.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "devrait vous plaire sur les chefs",
        "start": 4116.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'entreprise qui ne respectent pas et y",
        "start": 4117.55,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "mettre en",
        "start": 4119.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "retrait de ses fonctions ah oui un",
        "start": 4121.47,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de bien mon syst\u00e8me mais non",
        "start": 4123.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "b\u00e2ti \u00e0 faire dans la joie et le syst\u00e8me",
        "start": 4125.32,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "irwin les caisses de l'\u00e9tat",
        "start": 4127.06,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "il ya plein de gens qui disent \u00e7a serait",
        "start": 4130.19,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est g\u00e9nial ce que dit jean luc",
        "start": 4131.569,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sur la parit\u00e9 hommes femmes",
        "start": 4132.77,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "qui pourraient payer",
        "start": 4134.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "celui qui dit jolie belge en liquidit\u00e9s",
        "start": 4136.12,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "rugby c'est g\u00e9nial mais est ce que \u00e7a",
        "start": 4138.5,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "tient est ce que c'est possible est ce",
        "start": 4140.93,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "que vous avez fait est ce que vous avez",
        "start": 4142.219,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "chiffr\u00e9 \u00e7a mais oui ce qu'ils nous ont",
        "start": 4143.239,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a pour moi qui l'invent\u00e9 moi je",
        "start": 4144.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'ai pas les moyens ni le talent puis je",
        "start": 4146.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous rappelle que qu'est ce que \u00e7a veut",
        "start": 4148.13,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "dire qu'elle a paris nord ne pas me",
        "start": 4149.12,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "payer les retraites dans toutes les",
        "start": 4150.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es la magie en fait les hommes et",
        "start": 4151.609,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les landes et moi c'est la m landais",
        "start": 4153.77,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "mais je viens moqueur mais de ce que",
        "start": 4155.779,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "vous avez dit allons-y dans toutes les",
        "start": 4156.949,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "administrations o\u00f9 il ya des gens qui",
        "start": 4158.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "travaillent et bon ben il ya beaucoup de",
        "start": 4160.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mes amis on me dit voil\u00e0 comment les",
        "start": 4162.5,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "choses peuvent s'organiser c'est",
        "start": 4164.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "faisable oui oui c'est je suis",
        "start": 4165.589,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "absolument certain de mon compte il n'a",
        "start": 4167.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas le bon argument contre moi je le",
        "start": 4169.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "connais mais c'est pas \u00e0 moi de le",
        "start": 4170.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sortir alors vous n'avez pas donnez le",
        "start": 4171.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous donnez le nous on va me dire",
        "start": 4174.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comment vous allez faire parler de magie",
        "start": 4176.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es nous leurrer secret doit",
        "start": 4178.46,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "toujours moi vous allez faire dans les",
        "start": 4179.39,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "entreprises pour vous apercevoir du fait",
        "start": 4181.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu' il ya des femmes qui ont des",
        "start": 4184.489,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qualifications \u00e9gales \u00e0 celles des",
        "start": 4185.96,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "hommes et qui sont pay\u00e9s mois donc",
        "start": 4187.549,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "clairement la r\u00e9ponse est que je peux",
        "start": 4189.199,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pas le savoir si je n'en cr\u00e9e pas les",
        "start": 4190.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "conditions tant que j'en cr\u00e9e des",
        "start": 4192.35,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "conditions il faut donc et dans",
        "start": 4193.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'entreprise de la d\u00e9mocratie et la",
        "start": 4195.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senter un rationnel avec ses",
        "start": 4197.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents comit\u00e9s et notamment sur les",
        "start": 4199.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comit\u00e9s parit\u00e9 hommes femmes ce qui",
        "start": 4201.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faisait partie d'un certain nombre d",
        "start": 4204.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "attribution des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel",
        "start": 4205.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 ou d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical ou",
        "start": 4207.35,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du comit\u00e9 hygi\u00e8ne s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 4209.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "environnement",
        "start": 4211.06,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "bon voil\u00e0 comment je peux le savoir donc",
        "start": 4212.6,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "moi je me suis pas cach\u00e9 ce 17e avec moi",
        "start": 4214.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 une pop une participation",
        "start": 4216.469,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "populaire extr\u00eamement intense \u00e0 la mise",
        "start": 4217.94,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "en oeuvre de l'accord mais je reviens",
        "start": 4220.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur ce qu'a dit monsieur zemmour \u00e7a",
        "start": 4222.199,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "parce qu'apr\u00e8s on va lib\u00e9rer et on",
        "start": 4223.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "adresse que vous \u00eates partisan du",
        "start": 4225.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me par r\u00e9partition oui et je me",
        "start": 4227.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pose absolument au syst\u00e8me de retraite",
        "start": 4229.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "par points cas voulu \u00e9tablir annonc\u00e9",
        "start": 4230.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chez makro moi aussi elle est donc l\u00e0",
        "start": 4233.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9partition comme il dit les",
        "start": 4234.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ceux qui travaillent payent pour ceux",
        "start": 4236.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui ne travaillent pas mais il n'est pas",
        "start": 4238.31,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "dit que il paye tout ce qu'il faut pour",
        "start": 4240.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ceux qui ne travaillent pas donc on peut",
        "start": 4243.469,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "imposer sur le capital la part qui vient",
        "start": 4245.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous voulez un syst\u00e8me de canalisation",
        "start": 4248.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "non mais faut le dire que ce m\u00e9lenchon",
        "start": 4250.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "reprend tous les ans ce dont on a besoin",
        "start": 4252.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 oui carr\u00e9ment ah bah oui tous les ans",
        "start": 4253.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est s\u00fbr pas \u00e7a m'agace",
        "start": 4256.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "williams une illusion au baba \u00e0 les",
        "start": 4258.5,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9guler vous \u00e7a ne m'a pas \u00e9cout\u00e9 je me",
        "start": 4260.51,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "souviens pendant quelques ann\u00e9es ou",
        "start": 4264.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comme il dit j'\u00e9tais \u00e9lu un \u00e9lu moi pas",
        "start": 4266.48,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "de nous mais",
        "start": 4269.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parlementaire je me battais contre d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4270.34,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "les tentatives de r\u00e9former les retraites",
        "start": 4273.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et je disais \u00e9coutez si vous mettez un",
        "start": 4274.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "million de gens au travail y aura plus",
        "start": 4276.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de trou dans les comptes de la cdac",
        "start": 4278.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "brian quand il ya eu le gouvernement de",
        "start": 4280.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lionel jospin il ya eu plus d'un million",
        "start": 4282.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 la p\u00e9riode on a cr\u00e9\u00e9 le plus",
        "start": 4284.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'emplois de tout le secteur gr\u00e2ce \u00e0 la",
        "start": 4286.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction du temps de travail dans grass",
        "start": 4288.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "albias tous les comptes sociaux ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 4290.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "trac\u00e9es et bien je vous dis la m\u00eame",
        "start": 4291.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chose ma politique parce que l\u00e0 on prend",
        "start": 4294.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "par un bout je vous ai amen\u00e9 les",
        "start": 4295.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments qui r\u00e9pondent \u00e0 ce pr\u00e9fet il ya",
        "start": 4297.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tout le reste du programme et dans tout",
        "start": 4300.02,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le reste du programme on embauche",
        "start": 4301.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beaucoup ont fait travailler beaucoup et",
        "start": 4302.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc comme ya beaucoup de cotisation que",
        "start": 4305.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le yen \u00e0 nous ram\u00e8nerons l' \u00e9quilibre",
        "start": 4307.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans les comptes passe y aura beaucoup",
        "start": 4308.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plus de gens hertz pour cotiser parce",
        "start": 4309.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'ils seront versailles merci je vous",
        "start": 4311.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "promets qu'il y aura plus d'un million",
        "start": 4312.95,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de gens qui seront mis au travail et",
        "start": 4314.3,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 4315.77,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "pour vous retraite \u00e0 60 ans eric zemmour",
        "start": 4319.12,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 180 c th les deux donc oui",
        "start": 4322.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour moi j'en ai 70 ch soit 63 j'avoue",
        "start": 4324.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais est en super forme tous les deux",
        "start": 4327.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "regarder soi disant on va pas vous avez",
        "start": 4328.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "envie d'\u00eatre pr\u00e9sident danny p\u00e2te \u00e0 la",
        "start": 4330.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "retraite mais c'est pas seulement un",
        "start": 4332.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier massy non non c'est pas un m\u00e9tier",
        "start": 4334.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est un manga oui mais bon \u00e7a non mais",
        "start": 4336.41,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "attendez joshua",
        "start": 4338.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous allez travers cinq ans moi monsieur",
        "start": 4340.33,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident oui oui je travaille non",
        "start": 4342.65,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "mais je veux bien encore bah oui",
        "start": 4344.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'ai le choix \u00e0 cet instant je peux vous",
        "start": 4346.87,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "dire finalement chang\u00e9 d'avis je rentre",
        "start": 4349.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chez moi ma nombre est encore end\u00e9mique",
        "start": 4350.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi et que je veux le faire \u00e7a",
        "start": 4352.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pouvait \u00eatre ce soir pas bon donc",
        "start": 4355.37,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi monsieur l\u00e0 je peux d\u00e9cider",
        "start": 4357.23,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "que direct quand vous \u00eates au travail \u00e0",
        "start": 4359.83,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "60 ans et que la retraite \u00e0 63 ou \u00e0 64 \u00e0",
        "start": 4363.83,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "65 vous pouvez pas dire au patron avait",
        "start": 4367.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "finalement j'ai pas envie de bosser",
        "start": 4370.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je rentre vous pouvez",
        "start": 4372.02,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "prendre votre retraite plus c'est la",
        "start": 4373.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre un mandat qui est",
        "start": 4374.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "choisi librement et qui m'est donn\u00e9e par",
        "start": 4376.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des \u00e9lecteurs est une obligation savez",
        "start": 4379.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous monsieur hanouna que c'est la seule",
        "start": 4381.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "situation en france la seule situation",
        "start": 4383.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "o\u00f9 quelqu'un signe un papier et will",
        "start": 4386.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "accepte d'\u00eatre en situation de",
        "start": 4389.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "subordination",
        "start": 4391.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est le contrat vous allez remettre un",
        "start": 4392.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avoir de salariat attendez je suis en",
        "start": 4394.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "train de vous expliquer ce que c'est",
        "start": 4396.38,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas au courant et attendre",
        "start": 4397.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que j'explique vengeance on va conna\u00eetre",
        "start": 4398.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les impressions juste une derni\u00e8re",
        "start": 4401.24,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "petite chose vous avez vu que emmanuel",
        "start": 4402.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "macron indique ci se pr\u00e9senter il serait",
        "start": 4404.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas de d\u00e9bat du premier tour souvent",
        "start": 4405.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 jean luc m\u00e9lenchon moi je trouve",
        "start": 4407.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a tr\u00e8s normal alors \u00e0 chaque fois",
        "start": 4410.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on dit ah oui mais fran\u00e7ois mitterrand a",
        "start": 4412.34,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fait pareil je m'excuse mais il y avait",
        "start": 4413.69,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "eu un d\u00e9bat qui avait dur\u00e9 trois ans",
        "start": 4414.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avant ils \u00e9taient en cohabitation donc",
        "start": 4416.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on s'\u00e9tait bien en faillite et on savait",
        "start": 4417.98,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "exactement sur quoi on \u00e9tait d'accord ou",
        "start": 4419.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas d'accord l\u00e0 il a quand m\u00eame cr\u00e9\u00e9 une",
        "start": 4420.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "certaine pagaille dans ce pays personne",
        "start": 4423.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ne va pouvoir lui demander de comptes",
        "start": 4425.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui va arriver au dernier moment il",
        "start": 4426.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "racontait quatre trucs personnes pour",
        "start": 4427.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "entrer dans le d\u00e9tail ni lui r\u00e9pondre ni",
        "start": 4429.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lui dire \u00e9coute et vous raconter des",
        "start": 4431.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "histoires par le finaliste alors \u00e0 part",
        "start": 4433.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le finaliste bien s\u00fbr m'enfin c'est pas",
        "start": 4435.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "normal une \u00e9lection c'est pas une",
        "start": 4436.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "formalit\u00e9 administrative",
        "start": 4438.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous savez dans tous les sc\u00e9narios et on",
        "start": 4439.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en attend les gens nous regardent de",
        "start": 4441.98,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "travers le temps mais c'est quoi le",
        "start": 4443.18,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime politique chez vous en france",
        "start": 4444.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce que les allemands quand ils ont eu",
        "start": 4445.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidence de l'europe alors qu'ils",
        "start": 4447.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avaient une \u00e9lection c'est monsieur",
        "start": 4450.02,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "gerhard schr\u00f6der que je parte pas dans",
        "start": 4450.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mon coeur mais ce qui retardera dit bah",
        "start": 4452.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "non je pense \u00eatre un sp\u00e9cialiste comme",
        "start": 4454.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un must run pr\u00e9sident le coup d'apr\u00e8s",
        "start": 4457.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'il aurait d\u00fb faire donc",
        "start": 4458.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 cause de lui la france est",
        "start": 4460.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 baisser en europe est la moins",
        "start": 4461.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 lui fait campagne sans qu'on",
        "start": 4463.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lui demande des comptes de campagne",
        "start": 4466.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce qu'il fait ce qu'il veut instant",
        "start": 4467.69,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il n'est pas en campagne ben ils",
        "start": 4468.92,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "\u00e9pargnent avari\u00e9e pas encore d\u00e9clar\u00e9e",
        "start": 4470.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "distribuer des tracts il annonce des",
        "start": 4471.64,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "mesures et propose des choses \u00e0 2030 ah",
        "start": 4473.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bah oui b\u00eata s'appelle car campagne \u00e7a",
        "start": 4476.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il va d\u00e9clarer on va me demander des",
        "start": 4478.37,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "comptes \u00e0 lui envoie lui demander des",
        "start": 4479.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comptes mais pas celui-ci doit bien",
        "start": 4481.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "savoir pourquoi c'est pas la monarchie",
        "start": 4482.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ici \u00e7a se transmet pas comme \u00e7a de l'un",
        "start": 4484.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'autre",
        "start": 4486.65,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "donc je ne suis pas d'accord et je vais",
        "start": 4487.31,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous dire c'est tr\u00e8s grave parce qu'il",
        "start": 4488.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ya des sujets y a pas de sujet dans une",
        "start": 4490.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mais y en a qui sont",
        "start": 4492.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "strictement de la responsabilit\u00e9 du",
        "start": 4494.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est la",
        "start": 4496.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re la politique de la",
        "start": 4497.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense ce sont les sujets du pr\u00e9sident",
        "start": 4500.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique j'ai propos\u00e9 de",
        "start": 4502.49,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre de la d\u00e9fense il ya des gros",
        "start": 4503.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes monsieur besson face \u00e0 bah",
        "start": 4505.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous viendrez face \u00e0 viry refusa ben si",
        "start": 4508.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien l\u00e0 moi je suis pr\u00eat \u00e0 discuter avec",
        "start": 4509.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lui sa politique en afrique une",
        "start": 4511.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "catastrophe la politique de d\u00e9fense est",
        "start": 4513.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nul enfin bon on a le droit quand m\u00eame",
        "start": 4515.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de pouvoir entendre une r\u00e9ponse pourquoi",
        "start": 4517.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il prend des d\u00e9cisions aussi absurde",
        "start": 4520.19,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "quand ce con d'eric zemmour sur",
        "start": 4521.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'heureux le pr\u00e9sident et le pr\u00e9sident",
        "start": 4522.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui dit que s'il se repr\u00e9sente il fera",
        "start": 4524.66,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "pas de d\u00e9bat avec moi je trouve",
        "start": 4526.31,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "absolument scandaleuse tout tout c'est",
        "start": 4528.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "juste tous ces gens qui se pr\u00e9sentent \u00e0",
        "start": 4531.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et qui",
        "start": 4534.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "refusent de d\u00e9battre y a pas que lui lui",
        "start": 4535.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on dit oui mais lui lui sert",
        "start": 4538.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "lui messin mais le pr\u00e9sident jocelyn il",
        "start": 4539.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est pr\u00e9sident ferm\u00e9 donc sauf que quand",
        "start": 4541.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il devient candidat il n'est plus le",
        "start": 4542.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident il est pr\u00e9sident de la",
        "start": 4544.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise mais il devient un",
        "start": 4546.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "candidat comme un autre donc il devrait",
        "start": 4547.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "se soumettre aux r\u00e8gles des autres et je",
        "start": 4549.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous dis c'est notre d\u00e9but de",
        "start": 4551.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "conversation oui \u00e0 part jean luc",
        "start": 4554.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et moi personne ne veut te",
        "start": 4556.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rates eric ciotti voulait venir 1 face \u00e0",
        "start": 4558.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon jeta le signaler mais",
        "start": 4560.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il n'est pas le rejet et pauline et je",
        "start": 4561.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous le dis dans mon lit souhaite aussi",
        "start": 4564.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir un monsieur a eu ceci est ici",
        "start": 4565.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les malades ce que vous ne pouvez bien",
        "start": 4567.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais c'est pas lui qui est candidat",
        "start": 4569.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "oui qui vient pas vous viendrez face \u00e0",
        "start": 4572.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle voil\u00e0 un joli oui vas tu",
        "start": 4574.74,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "reviendrais un jour dont je vous appeler",
        "start": 4576.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "merci merci \u00e0 vous dirais que c'est mort",
        "start": 4577.76,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 on va continuer",
        "start": 4580.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission date \u00e0 l'instant avec la",
        "start": 4581.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "consigne qui sera avec nous on va te",
        "start": 4582.84,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "parler",
        "start": 4584.67,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "puisque chaque appel",
        "start": 4585.86,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "le raffut entier riche avec dont luke",
        "start": 4588.29,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "savage en lui en prenait un petit truc \u00e0",
        "start": 4591.09,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "boire voulais me direz qu'\u00e0 manger",
        "start": 4592.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pietrus qu'une petite omelette",
        "start": 4594.35,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "norv\u00e9gienne non \u00e7a va marcher et vous",
        "start": 4595.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame nom me sauve alors l\u00e0 je ne mange",
        "start": 4598.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas vous voulez on ira manger \u00e0 tous les",
        "start": 4600.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "doigts apr\u00e8s c'est pour moi ces cadeaux",
        "start": 4601.44,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout de suite",
        "start": 4602.82,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "car entre anges et avec jean luc",
        "start": 4605.6,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon merci jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 4607.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre l\u00e0 et vous \u00eates maintenant face \u00e0",
        "start": 4608.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "challes consignes chaque consigny avocat",
        "start": 4610.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'affaires et vous venez de rejoindre",
        "start": 4613.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse absolument alors \u00e7a y",
        "start": 4614.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est vous avez vous \u00eates j'essaye en fait",
        "start": 4617.73,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de remettre mes fiches dans l'ordre ce",
        "start": 4618.87,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui a des ventilateurs tr\u00e8s puissant et",
        "start": 4620.07,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qui ont failli me",
        "start": 4621.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voulez qu'on vous rappelle dans une",
        "start": 4624.71,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "heure non non mais mais j'aimerais avoir",
        "start": 4626.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "un \u00e9change s\u00e9rieux voil\u00e0 ce alors on va",
        "start": 4629.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parler richesse et r\u00e9ussit en france ce",
        "start": 4631.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que dit jean luc m\u00e9lenchon il faut un",
        "start": 4633.96,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "partage des richesses ce terme assumer",
        "start": 4635.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'ils ne se cache pas derri\u00e8re",
        "start": 4636.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des deux mis\u00e9 expression est ce que dit",
        "start": 4637.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sharks ont sign\u00e9 le projet de jean luc",
        "start": 4640.56,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon est impuissant d\u00e9presseurs",
        "start": 4641.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "collectif il d\u00e9courage le travail ils",
        "start": 4643.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cassent les r\u00eaves ils ne respectent pas",
        "start": 4645.33,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "les individus",
        "start": 4646.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous voulez jean luc m\u00e9lenchon r\u00e9tablir",
        "start": 4648.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les ss",
        "start": 4651.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous avez dit aussi que celui qui est n\u00e9",
        "start": 4652.61,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "avec une cuill\u00e8re d'argent dans la",
        "start": 4655.32,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "bouche partir avec 12 millions d'euros",
        "start": 4656.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "maximum d'h\u00e9ritage le reste on le",
        "start": 4657.69,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "donnera \u00e0 tous les autres jeunes gens",
        "start": 4659.37,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "pour qu'ils puissent \u00e9tudier sans \u00eatre",
        "start": 4660.88,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 d'aller se casser le dos tous les",
        "start": 4662.23,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "soirs avant d'ajouter celui \u00e0 qui il",
        "start": 4663.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "restera 12 millions d'euros ne plongera",
        "start": 4665.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pas dans la d\u00e9tresse et de la mis\u00e8re sur",
        "start": 4666.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur la fortune supprim\u00e9s par",
        "start": 4669.46,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "emmanuel macron pour vous le moment est",
        "start": 4670.9,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "venu que les riches soient solidaires",
        "start": 4672.369,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors ce que vous reproche chars",
        "start": 4674.01,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "continuent ils parlent vous parler",
        "start": 4676.329,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "chaque incident d'un racisme anti riches",
        "start": 4677.739,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais je crois avoir jamais utilis\u00e9 cette",
        "start": 4679.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "expression de racisme anti riches je je",
        "start": 4682.269,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "je peux consid\u00e9rer qu'il ya dans le",
        "start": 4684.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "programme des insoumis une esp\u00e8ce de",
        "start": 4686.98,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "complexe avec la richesse et avec la",
        "start": 4688.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite en g\u00e9n\u00e9ral en revanche je",
        "start": 4691.059,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "parlerai pas de racisme la corrige sais",
        "start": 4692.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce que c'est que le racisme est donc les",
        "start": 4694.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mots voil\u00e0 mais parce que vous parce que",
        "start": 4696.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous reprochez jean luc m\u00e9lenchon ce que",
        "start": 4699.25,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "disent que c'est un petit luxe et",
        "start": 4700.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "briseur de r\u00eaves non \u00e9coutez moi c'est",
        "start": 4701.53,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "moi c'est global",
        "start": 4703.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'abord ce que ce que je voudrais dire",
        "start": 4705.489,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame m\u00eame si ce soir il a pas",
        "start": 4706.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement montr\u00e9e avec eric",
        "start": 4708.969,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "zemmour c'est que moi je pense que jean",
        "start": 4711.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon est un homme politique de",
        "start": 4713.53,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 je pense que c'est quelqu'un",
        "start": 4715.09,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "avec qui c'est int\u00e9ressant de d\u00e9battre",
        "start": 4717.369,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et dans une classe politique qui est",
        "start": 4719.619,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "devenue malheureusement peut-\u00eatre parce",
        "start": 4722.409,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "que l'on tape trop sur les hommes",
        "start": 4725.469,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "politiques qui est devenu un",
        "start": 4726.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "endroit o\u00f9 il n'y a pas forc\u00e9ment",
        "start": 4729.36,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "toujours les meilleurs je trouve que",
        "start": 4731.17,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon fait plut\u00f4t honneur \u00e0",
        "start": 4733.449,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "la vie politique de par la mani\u00e8re dont",
        "start": 4736.539,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ils dont il exerce son mandat et je ne",
        "start": 4739.51,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "rejoindrai certainement pas l'anti",
        "start": 4742.599,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "parlementarisme d'eric zemmour qui est",
        "start": 4744.849,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en effet une vieille antienne de",
        "start": 4746.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite et qui est extr\u00eamement",
        "start": 4748.659,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n\u00e9faste de temps qu'on sait que les \u00e9lus",
        "start": 4750.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont pas particuli\u00e8rement",
        "start": 4751.929,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gi\u00e9 au contraire il ya beaucoup",
        "start": 4753.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de mandats qui sont alors ces sacrifices",
        "start": 4755.23,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "allons sur le sujet mais sur le sujet",
        "start": 4757.42,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "que vous \u00e9voquez moi ce que je pense",
        "start": 4759.969,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'abord c'est que malgr\u00e9 tout",
        "start": 4762.09,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "le programme et le projet et les id\u00e9es",
        "start": 4765.969,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que porte jean luc m\u00e9lenchon d'abord",
        "start": 4768.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "elles n'ont march\u00e9 nulle part \u00e7a n'a",
        "start": 4771.429,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "jamais march\u00e9 le collectivisme \u00e7a le",
        "start": 4773.65,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "plus souvent abouti \u00e0 des politiques",
        "start": 4776.8,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "criminelles on le fait le communisme \u00e0",
        "start": 4779.289,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "des millions et des millions de morts",
        "start": 4782.679,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur la conscience des cons sur la",
        "start": 4784.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "conscience des vies bris\u00e9es",
        "start": 4786.159,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que ce soit en urss que ce soit \u00e0 cuba",
        "start": 4787.63,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "dont vous avez jean luc m\u00e9lenchon une",
        "start": 4791.829,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "id\u00e9e assez assez nuanc\u00e9e qui \u00e0 mon avis",
        "start": 4794.53,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "est est quelque chose qui n'est pas",
        "start": 4797.079,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "acceptable dans la mesure o\u00f9 des",
        "start": 4799.869,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "millions de gens souffrent et ont",
        "start": 4802.09,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "souffert \u00e0 cuba il c'est vrai voil\u00e0",
        "start": 4803.469,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "partout dans la dans l'histoire jean luc",
        "start": 4806.349,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon son parti son id\u00e9e s'inscrit",
        "start": 4808.809,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour moi dans une tradition historique",
        "start": 4811.539,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qui est une tradition criminelle et qui",
        "start": 4813.099,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "a montr\u00e9 qu'elle ne marchait pas et",
        "start": 4815.26,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ensuite je lui fais un double un double",
        "start": 4816.909,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "reproche c'est que",
        "start": 4819.369,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "avec un programme qui en fait est un",
        "start": 4820.86,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "programme d'extr\u00eame gauche classique o\u00f9",
        "start": 4823.51,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "il va s'agir d' augmenter encore les",
        "start": 4825.55,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de faire plus de redistribution",
        "start": 4827.619,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "et c'est en france je rappelle que la",
        "start": 4830.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france est quand m\u00eame leader mondial \u00e0",
        "start": 4832.63,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "part la cor\u00e9e du nord et cuba du taux de",
        "start": 4834.369,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire donc on peut les",
        "start": 4836.739,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "augmenter encore encore et encore",
        "start": 4838.869,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pour se rapprocher de ses deux",
        "start": 4840.519,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "extr\u00e9mit\u00e9s m'enfin on est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 4842.679,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "haut et donc moi je me dis je suis vous",
        "start": 4845.079,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'avais dit je suis un jeune avocat je",
        "start": 4847.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "suis d'ailleurs pas avocat d'affaires",
        "start": 4848.619,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais plut\u00f4t avocat p\u00e9naliste ce qui me",
        "start": 4850.15,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "met aussi au contact de certaines",
        "start": 4852.579,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s qui me font r\u00e9fl\u00e9chir je me dis",
        "start": 4854.079,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais est ce que vraiment la france a",
        "start": 4856.84,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "besoin de sombrer dans",
        "start": 4858.999,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "quelque chose qui peut-\u00eatre s'est pass\u00e9",
        "start": 4862.139,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "au venezuela c'est un autre exemple que",
        "start": 4864.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jean-luc alors ainsi vous donner alors",
        "start": 4865.929,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "venezuela il va penser eric naulleau",
        "start": 4867.28,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "c'est pas bon pour les os qui lui parle",
        "start": 4868.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de \u00e7a chaque fois donc bon je salue eric",
        "start": 4869.949,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "naulleau d\u00e9cid\u00e9ment il ya beaucoup de il",
        "start": 4872.8,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "ya une forte pr\u00e9sence d'une \u00e9mission",
        "start": 4874.449,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "bien connu ce soir mais voil\u00e0 moi je me",
        "start": 4875.829,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dis c'est pas du tout \u00e7a dans la france",
        "start": 4878.8,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "a besoin est un jeune avocat comme moi",
        "start": 4880.749,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui a mont\u00e9 son cabinet et qui est",
        "start": 4882.099,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 \u00e0 devoir payer ses charges \u00e0",
        "start": 4884.079,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "devoir payer ses imp\u00f4ts \u00e0 devoir payer",
        "start": 4887.349,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un collaborateur et qui voit tout ce que",
        "start": 4889.449,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 l'\u00e9tat les administrations sous",
        "start": 4892.659,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "toutes leurs formes se permettent de",
        "start": 4896.199,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "prendre pour un r\u00e9sultat qui pardon",
        "start": 4898.09,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "n'est pas",
        "start": 4899.83,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "optimale on peut pas dire que les",
        "start": 4900.9,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "services publics fonctionnent tous",
        "start": 4902.619,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "correctement en france moi je suis pour",
        "start": 4904.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les services publics essentiels je suis",
        "start": 4906.04,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pas un lib\u00e9ral caricatural et ben on n'a",
        "start": 4907.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vraiment pas besoin de \u00e7a moi ce que je",
        "start": 4910.119,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pense c'est qu'on a besoin d'un",
        "start": 4912.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "programme qui r\u00e9forme le pays d'un",
        "start": 4913.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "programme qui baisse les imp\u00f4ts d'un",
        "start": 4915.61,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "programme o\u00f9 justement on utilise les",
        "start": 4917.38,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "deniers publics pour les premiers de",
        "start": 4919.119,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "cord\u00e9e vous parlez je sais aussi vous",
        "start": 4920.949,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "voulez que l'ail\u00e9 jeune et blonde",
        "start": 4924.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ambition dit voil\u00e0 voil\u00e0 c'est en fait",
        "start": 4925.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on brise l'ambition oui moi je pense si",
        "start": 4927.28,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vous les jeux j'ai vu passer un exemple",
        "start": 4929.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parmi d'autres mais dans le dans le je",
        "start": 4931.449,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pense que cette rh\u00e9torique en fait l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 4934.03,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "le plus gros reproche que je lui ferai",
        "start": 4936.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est que l ni en fait la valeur du",
        "start": 4937.869,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "travail individuel c'est \u00e0 dire que vous",
        "start": 4940.9,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pouvez pas \u00eatre pouss\u00e9 \u00e0 vous d\u00e9passer \u00e0",
        "start": 4942.969,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "travailler beaucoup je peux pas moi cr\u00e9\u00e9",
        "start": 4945.699,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mon cabinet travaill\u00e9 vingt heures par",
        "start": 4947.77,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "jour",
        "start": 4949.719,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "essayer de faire en sorte de surnager",
        "start": 4951.48,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "dans quand m\u00eame l'enfer fiscal et",
        "start": 4953.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "administratif qui l en france c'est ce",
        "start": 4956.26,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu'est la faim si c'est pour qu'apr\u00e8s",
        "start": 4958.06,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "des gens qui sont en plus plut\u00f4t des",
        "start": 4959.469,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "rh\u00e9teurs qui sont plut\u00f4t des",
        "start": 4961.599,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "rh\u00e9toriciens qui sont des gens qui se",
        "start": 4963.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "paye de mots qui le font bien peut-\u00eatre",
        "start": 4965.11,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "mais qui \u00e0 mon sens sont pas dans la",
        "start": 4966.52,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 ni dans la cr\u00e9dibilit\u00e9 si c'est",
        "start": 4967.869,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour que des gens l\u00e0 viennent me prendre",
        "start": 4970.179,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "le fruit de mon travail c'est pour \u00e7a",
        "start": 4971.469,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que j'ai annonc\u00e9e cher cyril cheikh ba",
        "start": 4972.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ba je sais plus comment il faut vous",
        "start": 4976.389,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comment il faudrait vous fait pour \u00e7a",
        "start": 4977.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que j'ai annonc\u00e9e on essaie mon soutien",
        "start": 4979.869,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse et mon implication",
        "start": 4981.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans sa campagne parce que moi je pense",
        "start": 4983.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que on a besoin de redresser ce pays",
        "start": 4985.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'ai envie que la france d\u00e9cline et j'ai",
        "start": 4987.46,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pas envie que les fran\u00e7ais demain vivre",
        "start": 4989.29,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "dans un pays p\u00e9kin pr\u00e9caris\u00e9s paup\u00e9ris\u00e9e",
        "start": 4991.659,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "alors jean-luc m\u00e9lenchon c'est clair je",
        "start": 4993.849,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pense que jean luc nous on fait aussi",
        "start": 4996.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'a pas envie que la france d\u00e9cline je",
        "start": 4997.659,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "suis pas s\u00fbr je voudrais dire \u00e0 d'abord",
        "start": 4999.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le show continue je remercie de ces",
        "start": 5001.889,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "paroles de l'aimable du d\u00e9but",
        "start": 5003.51,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "la france elle vit d\u00e9j\u00e0 dans la mis\u00e8re",
        "start": 5007.73,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "9 millions de fran\u00e7ais sont pauvres",
        "start": 5012.179,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "trois cent mille de plus depuis le d\u00e9but",
        "start": 5014.639,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "du quinquennat de monsieur macron il ya",
        "start": 5016.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "huit millions de personnes qui sont \u00e0",
        "start": 5019.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'aide alimentaire il ya 12 millions de",
        "start": 5020.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "personnes qui ont froid donc la france",
        "start": 5022.77,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "elle visant \u00e7a et elle vit dans la",
        "start": 5025.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie puisque les exemples que vous",
        "start": 5026.639,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "que vous m'attribuez moi jeune fille ni",
        "start": 5029.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour le r\u00e9gime de la cor\u00e9e du nord ni",
        "start": 5031.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour le r\u00e9gime du vinyle vous avez rendu",
        "start": 5033.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "hommage \u00e0 albas \u00e0 fidel castro quand il",
        "start": 5035.01,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "est midi",
        "start": 5037.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous avez dit que vous aviez le coeur",
        "start": 5039.02,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "bris\u00e9 pourquoi oui c'est un homme qui a",
        "start": 5041.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9gn\u00e9 55 ans sur son pays oui r\u00e9gner je",
        "start": 5042.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ne crois pas que ce soit le bon go\u00fbt",
        "start": 5045.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "abonde 55 ans c'est quoi son \u00e9coute et",
        "start": 5046.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "si vous voulez on fait une \u00e9mission sur",
        "start": 5048.3,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "cuba et vous m'expliquer pourquoi",
        "start": 5049.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lorsque tous les ans le conseil de l'onu",
        "start": 5050.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "votre contre l'embargo sur cuba qui",
        "start": 5053.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "souffre et on fait la faute des",
        "start": 5055.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains six \u00e0 castres variait 55 ans",
        "start": 5056.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 cuba il ya trois pays qui votent pour",
        "start": 5059.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'on maintienne l'embargo et tous les",
        "start": 5061.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autres contes et cette r\u00e9solution des",
        "start": 5062.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "id\u00e9es des nations unies n'est jamais",
        "start": 5064.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e je vous propose pour laisse de",
        "start": 5066.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 on est soulag\u00e9 quand on en rep\u00e8re",
        "start": 5068.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'or mais on peut les laisser de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 5070.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais c'est int\u00e9ressant de savoir de quoi",
        "start": 5071.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous vous inspirez non vous avez aussi",
        "start": 5073.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rendu hommage \u00e0 chavez les a plong\u00e9s le",
        "start": 5075.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "venezuela dans l'abyme et c'est l\u00e0 que",
        "start": 5078.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les gens ont eu fin et c'est l\u00e0 que les",
        "start": 5079.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gens ont eu froid et c'est l\u00e0 que les",
        "start": 5081.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gens n'ont m\u00eame plus pu s'acheter une",
        "start": 5083.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bague et un plat \u00e7a peut arriver est",
        "start": 5084.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 oui c'est l\u00e0 que les gens et je",
        "start": 5087.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "siec jour le fran\u00e7ais je vais bien vous",
        "start": 5089.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le conseillez sa d\u00e9pense alors est ce",
        "start": 5091.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates c'est l\u00e0 que les gens",
        "start": 5093.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n'ont plus pu s'acheter une baguette de",
        "start": 5095.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pain parce que vous aviez 500 pour une",
        "start": 5096.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on et vous avez rendu hommage \u00e0",
        "start": 5097.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chavez n'est toute la propagande des",
        "start": 5099.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gringos sur le sujet alors vous aurez",
        "start": 5101.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse m\u00e9lenchon r\u00e9pond est-ce que",
        "start": 5102.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous admettez vous l'a permis nous",
        "start": 5104.58,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "allons essayer de parler de notre pays",
        "start": 5106.17,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "je veux bien parler les autres je ne",
        "start": 5107.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "suis pas g\u00ean\u00e9 par \u00e7a mais ce n'est pas",
        "start": 5108.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'objet de ce soir je vous propose qu'on",
        "start": 5110.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parle de notre pays vous soutenez une",
        "start": 5111.81,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence d' absolument",
        "start": 5113.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et je suis candidat \u00e0 la",
        "start": 5114.74,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique fran\u00e7aise il",
        "start": 5117.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se trouve que en effet vous dit \u00e7a n'a",
        "start": 5119.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jamais march\u00e9 nulle part en effet mon",
        "start": 5121.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "programme n'a jamais \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e nulle",
        "start": 5123.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "part et je pense que vous ne l'avez pas",
        "start": 5124.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lu parce que c'est ni le programme de",
        "start": 5126.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'union sovi\u00e9tique ni le programme de",
        "start": 5128.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cuba ni de qui vous voulez dans ce jeu",
        "start": 5131.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les deux autre chose c'est une autre",
        "start": 5132.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se qui est propos\u00e9e dont la",
        "start": 5134.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "formule globale alors vous appelez \u00e7a de",
        "start": 5136.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la rh\u00e9torique des l'harmonie des \u00eatres",
        "start": 5138.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "humains entre eux c'est \u00e0 dire les en",
        "start": 5140.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "etc ne surexploite pas les autres",
        "start": 5142.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'exploite pas les autres et donc pas",
        "start": 5144.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9 le plus d'\u00e9galit\u00e9 possible",
        "start": 5146.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le plus de chance dans l'existence et",
        "start": 5149.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "puis avec la nature c'est autour de ces",
        "start": 5151.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "deux formules peut-\u00eatre qu'on peut faire",
        "start": 5153.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mieux que ce que je propose mais",
        "start": 5155.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "regardons ce que vous proposez ce que je",
        "start": 5157.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous propose mais en \u00e9tant honn\u00eate",
        "start": 5159.15,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "moi je sais qui vous \u00eates et quelle id\u00e9e",
        "start": 5161.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous faites du monde et japonais oui je",
        "start": 5163.439,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vais vous dire vous et moi nous sommes",
        "start": 5166.05,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9s par coiffe ambitieux il ya deux",
        "start": 5167.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mots solidarit\u00e9 comp\u00e9tition je ne crois",
        "start": 5169.499,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "pas que vous soyez content la solidarit\u00e9",
        "start": 5172.59,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "mais vous pensez que la solidarit\u00e9 c'est",
        "start": 5174.889,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "bien jusqu'au moment o\u00f9 elle va \u00e9touffer",
        "start": 5178.739,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9tition parce que la comp\u00e9tition",
        "start": 5180.269,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "celle me suis pas obs\u00e9d\u00e9 par la coupe",
        "start": 5181.739,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est \u00e0 moi je ne suis pas content la",
        "start": 5183.929,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition mais pas au point qu'elle",
        "start": 5185.459,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "remette en cause la solidarit\u00e9 alors",
        "start": 5187.289,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est la plupart repr\u00e9sentants des",
        "start": 5189.36,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves dachau c1 je suis pas obs\u00e9d\u00e9 ni",
        "start": 5191.61,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "du medef je suis pas obs\u00e9d\u00e9 par la",
        "start": 5193.739,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "longue d\u00e9tention je suis pas je ne vous",
        "start": 5195.599,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avais dit m\u00e9priser parce que j'aime et",
        "start": 5198.599,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je l'aim\u00e9 je les m\u00e9prise pas mais",
        "start": 5200.219,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comprendre indiquent ses dires me",
        "start": 5201.749,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "caricaturer vous essayez de me",
        "start": 5203.099,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "caricaturer est ce que moi j'ai parl\u00e9 de",
        "start": 5204.539,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition le jury de l'effort",
        "start": 5206.07,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "individuel et deux filles et des",
        "start": 5208.199,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "changements je vous reconnais chez vous",
        "start": 5209.909,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "acceptiez l\u00e0 je n'\u00e9tais pas tr\u00e8s sympa",
        "start": 5212.489,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure donc je suis un peu sur",
        "start": 5214.379,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mes gardes je vous avoue oui vous avez",
        "start": 5215.76,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 zemmour de chiens par exemple ce",
        "start": 5217.409,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n'est pas l'id\u00e9e que je me fais",
        "start": 5219.329,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment du d\u00e9bat politique n'est",
        "start": 5220.139,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9e du nord mais c'est fait vous qui",
        "start": 5222.209,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "enlevait home \u00e0 la ligne \u00e0 aux",
        "start": 5225.419,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dictateurs qui ont du sang sur les mains",
        "start": 5226.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est pas moi c'est \u00e7a c'est votre",
        "start": 5228.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "business et c'est v\u00e9rifiable pour tout",
        "start": 5230.55,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "le monde sur internet propre et que",
        "start": 5232.619,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "vous avez raison je vous vois le patron",
        "start": 5235.129,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre vous seriez catholique de la",
        "start": 5237.51,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "fonction laquelle j'ai vraiment la seuil",
        "start": 5241.669,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "et jean-luc nothias lille se parler",
        "start": 5243.809,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "allez-y jean-luc je vous en prie allez",
        "start": 5245.579,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "j'essaye juste de pas \u00eatre",
        "start": 5247.409,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "caricatur\u00e9 l'ipad boukari vrai qu'on est",
        "start": 5249.769,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "con qu'on r\u00e9ponde jean luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 5252.179,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce que c'est vous avez dit que \u00e7a avait",
        "start": 5253.32,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 tent\u00e9e dans aucun pays ce dont",
        "start": 5254.939,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "parlait donc c'est de continuer votre",
        "start": 5257.249,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "votre politique \u00e9conomique est ce que",
        "start": 5259.05,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vous vous y croyez ce que vous pensez",
        "start": 5261.329,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on peut r\u00e9ussir en france il est bien",
        "start": 5263.099,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s\u00fbr vous diront pas et nous croyons si",
        "start": 5264.869,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "moi je crois \u00e0 la valeur",
        "start": 5266.909,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'imagination et vous pensez de la",
        "start": 5269.449,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion martyre du besoin de se d\u00e9vouer",
        "start": 5271.769,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je ne crois pas que la cupidit\u00e9 soit au",
        "start": 5274.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moteur suffisant et \u00e7a suffit pas que",
        "start": 5276.599,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des gens disent ce que l'\u00e9tat nous prend",
        "start": 5278.669,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous pompe etc l'\u00e9tat fait plein de",
        "start": 5280.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "choses dans ce pays il ne fait pas bien",
        "start": 5283.289,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "partout et surtout le fait mal partout",
        "start": 5284.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la prime et de ressources \u00e7a c'est",
        "start": 5286.679,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vrai mais vous avez entendu vous",
        "start": 5288.36,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "comprenez on a l'habitude de laisser",
        "start": 5289.979,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "s'encha\u00eener des phrases qui n'ont pas de",
        "start": 5291.179,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "sens du genre nous sommes le record du",
        "start": 5293.07,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "monde des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires",
        "start": 5295.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "actuellement de fr\u00e9mir 1 mais jean-luc",
        "start": 5296.57,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon si mal quand les grands",
        "start": 5299.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "industriels parts de france voil\u00e0",
        "start": 5301.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comment vont bien s\u00fbr ils vont tous",
        "start": 5303.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "partir mais on est t\u00e9moin fait avec",
        "start": 5304.53,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pourquoi ils sont l\u00e0 votre avis il ya",
        "start": 5305.85,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "personne qui est capable de travailler",
        "start": 5307.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ton bien produit ce pays tous les",
        "start": 5308.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "adolescents tel est son nom alors qui",
        "start": 5310.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dit vrai allez vas y en avait encore du",
        "start": 5311.85,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "monde de pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires",
        "start": 5313.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez-moi barry changer de vie non",
        "start": 5314.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais je regardais ont fait d'accord bon",
        "start": 5317.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je me permets de vous faire ses lacets",
        "start": 5319.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je veux dire si le record du monde des",
        "start": 5320.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires mais parce",
        "start": 5324.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on ne compte pas la m\u00eame chose dans",
        "start": 5326.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tous les pays si vous comparez ce qu'on",
        "start": 5327.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "appelle les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires en",
        "start": 5329.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france avec ceux qui ont lieu par",
        "start": 5332.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "exemple en angleterre alors en effet ils",
        "start": 5334.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ont moins que nous mais pourquoi parce",
        "start": 5336.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que les travailleurs doivent s'assurer",
        "start": 5338.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avoir une assurance sociale qu'il paye",
        "start": 5340.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais qui n'est pas compter dans les",
        "start": 5342.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires parce qu'ils",
        "start": 5344.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "doivent se payer la retraite par un",
        "start": 5346.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime de retraite qui n'est pas compter",
        "start": 5347.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans les pr\u00e9l\u00e8vements et mediaset roma",
        "start": 5349.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tandis qu'en france on globalise dans le",
        "start": 5351.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "calcul tout ce qui est en pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 5353.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dits obligatoire et puis \u00e0 les",
        "start": 5355.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements contraint par exemple quand",
        "start": 5356.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous payez l'assurance de vos enfants",
        "start": 5358.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "monsieur hanouna quand ils vont \u00e0",
        "start": 5360.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et bien c'est une d\u00e9pense",
        "start": 5361.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "contrainte vous n'avez pas le choix vous",
        "start": 5363.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ne pouvez pas dire ah non je ne le fais",
        "start": 5364.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas parce que vous \u00eates responsable est",
        "start": 5366.66,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'ailleurs obligatoire j'essaie d'avoir",
        "start": 5368.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "une petite histoire donc vous le faites",
        "start": 5369.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous faites comme tout le monde c'est",
        "start": 5370.89,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pas compter dans les pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 5372.36,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "obligatoires c'est s\u00fbr on pourrait",
        "start": 5373.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "compter mais le concept de pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 5374.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "obligatoires vous fait rentrer dedans ce",
        "start": 5376.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que vous voulez et vous enlevez ce que",
        "start": 5378.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous voulez donc ce n'est pas vrai que",
        "start": 5379.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la france soit le pays le plus d\u00e9pensier",
        "start": 5381.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il est vrai que c'est un pays qui a des",
        "start": 5383.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "traditions \u00e9galitaire plus vive que dans",
        "start": 5385.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'autres exemples autrefois dans les",
        "start": 5387.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pays nordiques",
        "start": 5389.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quand il y avait un accord entre le",
        "start": 5391.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "syndicat des ouvriers et syndicats",
        "start": 5392.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "patrons \u00e7a s'appliquait \u00e0 tous ceux qui",
        "start": 5394.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9taient syndiqu\u00e9s soit chez des patrons",
        "start": 5397.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soit chez les ouvriers et seulement cela",
        "start": 5398.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la vente \u00e0 genoux en france",
        "start": 5401.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quand une convention \u00e9tait sign\u00e9e elle",
        "start": 5403.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e9tendue \u00e0 tous les travailleurs si",
        "start": 5405.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien que le r\u00e9gime de la r\u00e9publique",
        "start": 5407.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sociale fran\u00e7aise est \u00e0 mes yeux en",
        "start": 5409.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime plus performant pour les",
        "start": 5411.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "travailleurs que le la simple",
        "start": 5413.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contractualisation entre patrons et",
        "start": 5415.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ouvriers est s\u00fbre je pense qu'il faut",
        "start": 5417.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jamais enlever le contexte d'un pays",
        "start": 5418.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour comprendre comment ils fonctionnent",
        "start": 5420.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maintenant une fois qu'on a dit \u00e7a je",
        "start": 5422.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dis \u00e0 quoi je crois moi au nom de quoi",
        "start": 5424.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi je serais contre la r\u00e9ussite qu'est",
        "start": 5426.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a veut dire pour quelle raison",
        "start": 5428.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voudrait que mon pays est chou quand je",
        "start": 5430.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vais dans une \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs comme",
        "start": 5431.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce fut mon cas r\u00e9cemment \u00e0 nantes de",
        "start": 5433.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quoi si j'allais parler avec eux des",
        "start": 5435.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "inventions que ces jeunes gens qui sont",
        "start": 5437.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 sont capables de mettre en oeuvre",
        "start": 5439.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour capter l'\u00e9nergie de la mer les",
        "start": 5441.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "produits 66 fois ce dont on a besoin \u00e0",
        "start": 5443.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "terre et notamment qui pourra remplacer",
        "start": 5445.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires parce que je",
        "start": 5447.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "suis pour qu'on les remplace par des",
        "start": 5450.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies qui sont moins dangereuses je",
        "start": 5452.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ne le ferait pas en un jour je les dis",
        "start": 5454.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais je le ferai avec assez de l'anc",
        "start": 5455.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rant ces march\u00e9s de d\u00e9termination",
        "start": 5457.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la bande ce qui fera travailler des",
        "start": 5459.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "milliers de gens d'abord \u00e0 inventer",
        "start": 5461.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ensuite \u00e0 produire enfin installer enfin",
        "start": 5463.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entretenir donc il faut arr\u00eater cette",
        "start": 5466.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "caricature qui a maintenant plus de 100",
        "start": 5468.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ans il y aurait d'un c\u00f4t\u00e9 ceux qui ont",
        "start": 5470.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les moyens et qui savent ce qui est bon",
        "start": 5472.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9conomie et ceux qui ne savent",
        "start": 5473.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas et qu'on arr\u00eate de m'appeler sur les",
        "start": 5475.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "noix socialisation je n'ai jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 5476.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "membre du monsieur unies monsieur",
        "start": 5478.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je vais pas me r\u00e9p\u00e9ter c'est",
        "start": 5480.09,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "vous qui avaient des nostalgies bizarre",
        "start": 5482.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur la g\u00e9o qui exempte sur le reste nous",
        "start": 5484.43,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "le futur sur le r\u00e9gime chiba \u00e7a se voit",
        "start": 5487.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas sur le r\u00e9gime chinois qui est un des",
        "start": 5489.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pires r\u00e9gimes auteuil mais je n'ai",
        "start": 5491.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jamais su mon \u00e2ge elle pourra que vous",
        "start": 5492.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien que votre groupe et vous",
        "start": 5495.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame vous n'avez pas vous n'avez pas",
        "start": 5497.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 cette r\u00e9solution vous savez de quoi",
        "start": 5498.9,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "je parle arr\u00eat\u00e9 un instant",
        "start": 5501.3,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "les paparazzi seulement",
        "start": 5504.32,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "je ne pouvais pas les gens comme je sais",
        "start": 5506.87,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "que je puisse vous caricaturez jeunes",
        "start": 5509.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ont alors ne le fait pas quelque chose",
        "start": 5512.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "au bout et perdre jacques vabre allait",
        "start": 5514.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tout seul vous \u00eates si vous voulez on",
        "start": 5516.42,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n'est pas dans un discours de castres",
        "start": 5517.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "oui oui je sais \u00e7a voil\u00e0 ce qu ils",
        "start": 5519.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parlaient avec j\u00e9sus oui oui c'est",
        "start": 5520.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vraiment les voir elle fait paradis de",
        "start": 5522.75,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pardon des",
        "start": 5524.4,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "gens sont venus battue et la cor\u00e9e du",
        "start": 5527.27,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "nord soyez pas vulgaire comme tout",
        "start": 5530.52,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on arr\u00eate l\u00e0 juste moi j'aimerais",
        "start": 5535.6,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "bien j'aimerais bien qu'on reste si on",
        "start": 5538.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "paie sur les imp\u00f4ts sur l' isf voile sur",
        "start": 5539.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les droits de succession vraiment qu'on",
        "start": 5542.9,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "reste l\u00e0 dessus voil\u00e0",
        "start": 5545.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sur les vous avez dit 12 millions",
        "start": 5546.7,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d'euros maximum c'est \u00e9norme un des",
        "start": 5549.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "lames et 12 millions d'euros maximum",
        "start": 5551.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ouais c'est huit si\u00e8cles de smic \u00e7a va",
        "start": 5552.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "passer oui mais mais justement il s'est",
        "start": 5555.14,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "juste pour avoir",
        "start": 5557.42,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "le reste et le reste comment vous faire",
        "start": 5561.52,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "parce qu'elle est il ya des \u00e9normes",
        "start": 5564.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fortune qui peuvent les gi beaucoup plus",
        "start": 5566.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "en france voil\u00e0 sont deux centres",
        "start": 5567.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "passons-nous quand le reste vous gardez",
        "start": 5569.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vos produits d'abord nous ne confondra",
        "start": 5571.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'andra m\u00e9langer pour nous \u00e9viter une",
        "start": 5575.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique de plus \u00e0 propos de la cor\u00e9e",
        "start": 5576.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du nord de cuba j'\u00e9voquais revin s\u00e9pare",
        "start": 5578.45,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 5580.46,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'outil de travail",
        "start": 5581.77,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficie aujourd'hui d'un mod\u00e8le",
        "start": 5584.44,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "particulier de protection et dans mon",
        "start": 5586.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "programme n'est pas question de le",
        "start": 5589.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "retirer donc nous parlons de ce qui",
        "start": 5591.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "arrive en h\u00e9ritage \u00e0 une personne en",
        "start": 5593.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tant que revenus au del\u00e0 de 12 millions",
        "start": 5595.79,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "oui on prend ce qu'il y a mais les",
        "start": 5598.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "jeunes gens h\u00e9ritiers de cette somme",
        "start": 5601.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ferait rien me permet \u00e7a repr\u00e9sente 10 \u00e0",
        "start": 5603.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "12 milliards et sais pas si \u00e7a permet \u00e0",
        "start": 5605.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bains o\u00f9 il suffit de le d\u00e9cider vous",
        "start": 5607.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "savez aux \u00e9tats la bande am\u00e9ricain pays",
        "start": 5609.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "communiste bien connu pendant la guerre",
        "start": 5610.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il prenait 90 % au-del\u00e0 d'une certaine",
        "start": 5613.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tranche moi ce que je fais je parle pas",
        "start": 5615.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'un coup pour l'instant je ne parle que",
        "start": 5617.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de l'h\u00e9ritage donc je suis en train de",
        "start": 5618.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous dire que au del\u00e0 de 12 millions",
        "start": 5620.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire s'il ya un treizi\u00e8me",
        "start": 5622.1,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "millions s'il y en a 1 14e ceci est pris",
        "start": 5623.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et redistribuer acquis aux jeunes gens",
        "start": 5626.239,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qui sont dans l'enseignement",
        "start": 5629.03,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "professionnel depuis la classe de",
        "start": 5630.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "seconde dont on a absolument besoin pour",
        "start": 5631.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00eatre les cadres interm\u00e9diaires de",
        "start": 5634.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 de notre pays si un jour on",
        "start": 5636.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "veut leur et industrialis\u00e9 depuis le ca",
        "start": 5637.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "paix jusqu'au bts et puis \u00e0 ceux qui",
        "start": 5640.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont en facult\u00e9 parce que nous avons",
        "start": 5642.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "besoin qu'ils travaillent qu'ils",
        "start": 5644.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9tudient et qui passent leur temps qu'\u00e0",
        "start": 5645.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a de mani\u00e8re \u00eatre autant que possible",
        "start": 5647.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aussi qualifi\u00e9 que possible parce que",
        "start": 5650.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est sur leur intelligence et leur",
        "start": 5652.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qualification que l'avenir du pays",
        "start": 5654.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "repose donc voila mon plan quand et sur",
        "start": 5656.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les imp\u00f4ts alors les imp\u00f4ts pour me",
        "start": 5658.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre mais sur les 14 millions au",
        "start": 5659.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "del\u00e0 au del\u00e0 de 2 millions jouant tous",
        "start": 5662.57,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "etc",
        "start": 5664.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous prend rien du tout monsieur",
        "start": 5664.96,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parce que tout ce qui va se",
        "start": 5667.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "passer c'est que d\u00e8s l'instant o\u00f9 un",
        "start": 5669.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gouvernement mettra \u00e7a en place les gens",
        "start": 5670.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vont s'en aller et vous dites que votre",
        "start": 5673.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "programme n'est appliqu\u00e9e nulle part moi",
        "start": 5676.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce que je vois c'est que il est d\u00e9j\u00e0 peu",
        "start": 5677.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ou prou appliqu\u00e9e en france depuis un",
        "start": 5679.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "certain temps j'ai des expos\u00e9s le taux",
        "start": 5681.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires qu'on subit",
        "start": 5684.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 on est d\u00e9j\u00e0 un peu dans le",
        "start": 5686.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "germe de ce que vous voulez mettre en",
        "start": 5688.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "place vous ne ferez que prolonger les",
        "start": 5690.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "courbes moi je pense qu'au contraire il",
        "start": 5691.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faut revenir l\u00e0 dessus et tout ce qui va",
        "start": 5693.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "se passer c'est que vous mettrez votre",
        "start": 5695.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle qui pardon je la trouve disons",
        "start": 5696.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "absurde pour rester poli elle n'est pas",
        "start": 5699.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "praticable et \u00e7a c'est assez",
        "start": 5702.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "significatif de votre personnage c'est",
        "start": 5704.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'en fait vous faites des propositions",
        "start": 5706.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en l'air vous \u00eates l\u00e0 pour le spectacle",
        "start": 5707.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous faites un num\u00e9ro vous n'\u00eates",
        "start": 5710.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "absolument pas dans une d\u00e9marche qui",
        "start": 5712.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 devenir quand elle n'y est",
        "start": 5714.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 lundi oui oui j'essaye de pardon",
        "start": 5717.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je d\u00e9jeune ch\u00e9riaux mais je ne veux mais",
        "start": 5719.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je n'insulte pas oui je suis la pauvre",
        "start": 5721.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chien nu mais vous faites un num\u00e9ro et",
        "start": 5723.8,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des voulu refuser moi vous venez avec",
        "start": 5725.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "votre public vous n'\u00eates votre num\u00e9rique",
        "start": 5726.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui avait cit\u00e9 le chaos theory qui vont",
        "start": 5728.51,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "aussi avec force",
        "start": 5730.16,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "excusez moi tout ailleurs monsieur",
        "start": 5733.12,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon mais vous \u00eates habitu\u00e9s",
        "start": 5735.85,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "maintenant vous allez pas la vie sam \u00e0",
        "start": 5737.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cuba comme avait l\u00e0 rien \u00e0 redire ma",
        "start": 5739.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "caricature et vous avez d\u00e9j\u00e0 monsieur",
        "start": 5742.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange habile jeu vous allez me laisser",
        "start": 5744.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "finir \u00e9pic\u00e9a les pleins minimum poli",
        "start": 5745.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans ce d\u00e9bat fiscal est trop bien d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5747.98,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il ya d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui je parle de ma",
        "start": 5750.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration j'ai 32 ans il ya d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5753.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de fran\u00e7ais qui sans vous",
        "start": 5755.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "figurez vous mais oui et deux jeunes",
        "start": 5757.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais alors quoi ils s'en vont mais",
        "start": 5759.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'emm\u00e8ne alors pourquoi ils s'en vont",
        "start": 5761.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour quoi ils vont en angleterre aux",
        "start": 5763.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "etats unis ils vont m\u00eame \u00e0 duba\u00ef ils",
        "start": 5766.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vont en cours ils vont nos des tas",
        "start": 5768.08,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'endroits comme \u00e7a figurez vous que",
        "start": 5769.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est parce que il trouve que la france",
        "start": 5770.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est devenue si je n'ai pas force d'\u00eatre",
        "start": 5772.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un pays qui n'est pas dynamique",
        "start": 5774.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement et qui n'est pas r\u00e9form\u00e9",
        "start": 5776.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et moi je trouve qu'en r\u00e9alit\u00e9 vous vous",
        "start": 5778.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "foutez de la gueule des gens parce",
        "start": 5780.77,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'avec votre programme avec votre qui",
        "start": 5782.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ne r\u00e9forme pas le paie ce pays qui a",
        "start": 5786.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre r\u00e9form\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 les",
        "start": 5788.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "premiers qui vont en p\u00e2tir \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 5790.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les premiers plans d parce qu'on pourra",
        "start": 5792.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus s'occuper correctement de l'h\u00f4pital",
        "start": 5794.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce qu'on pourra plus s'occuper",
        "start": 5796.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "correctement se passe \u00e0 plus e tu avais",
        "start": 5797.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 force de ne pas \u00eatre un pays",
        "start": 5800.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme et c'est pour \u00e7a qu'il faut un",
        "start": 5801.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "programme s\u00e9rieux et le candidat tueur",
        "start": 5803.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuse donc oui moi je rejoins",
        "start": 5804.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et j'ai l'impression qu'elle",
        "start": 5806.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est s\u00e9rieuse et que son programme est",
        "start": 5807.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux impressions et qu'elle ne se",
        "start": 5809.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moque pas des gens et qu'elle est",
        "start": 5810.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible parce qu'elle va r\u00e9former la",
        "start": 5812.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "france vous renom pas restaur\u00e9e elle",
        "start": 5813.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "viendra justement \u00e0 en parler le moule",
        "start": 5815.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais reste dignement les gens et gardez",
        "start": 5817.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "votre m\u00e9pris je vous ne vous lassez ou",
        "start": 5819.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour lesquels vous m\u00e9prise parce que bah",
        "start": 5821.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est vous qui attire sur lui je me",
        "start": 5824.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sentais mal dans vos propos et tout le",
        "start": 5826.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monde vient de le voir alors parions de",
        "start": 5827.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'argument qu'il a donn\u00e9e avant toi tu",
        "start": 5829.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vas voir il est bien verbales mais on a",
        "start": 5832.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 mais bien de bulgarie les gens",
        "start": 5834.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en arrivent l\u00e0 oui \u00e7a va vous \u00eates tr\u00e8s",
        "start": 5835.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "polis vous \u00eates bulli\u00e8re suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 5837.35,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "c'est pas toi l\u00e0 oui c'est \u00e7a alors",
        "start": 5839.42,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "oui oui jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 5843.25,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "arguments on va \u00e9mettre de c\u00f4t\u00e9 le c\u00f4t\u00e9",
        "start": 5845.95,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait d\u00e9sagr\u00e9able du personnage",
        "start": 5848.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "regardons l'argument il savait bien",
        "start": 5849.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "septembre il y en a deux il y en a deux",
        "start": 5851.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais ils aiment conduire des leaders",
        "start": 5853.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "victoire ump a d\u00e9crit jean-louis vous",
        "start": 5855.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aimez pas la contradiction d\u00e9sol\u00e9 vous",
        "start": 5858.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parlez selon luc m\u00e9lenchon allez vous",
        "start": 5861.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui parlez pas joli on fera barrage",
        "start": 5863.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j\u00e9sus vous aviez lu le programme si vous",
        "start": 5866.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aimeriez vous est pr\u00e9sent j'aurais envie",
        "start": 5868.37,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de vous \u00e9coute m'en aller j'aurais",
        "start": 5869.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cochon alors allons-y sur les rares du",
        "start": 5870.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mans il dit si vous faites \u00e7a les gens",
        "start": 5872.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont ils varient \u00e7a prouve qu'il n'a pas",
        "start": 5874.79,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "lu le programme car kooka\u00ef un fran\u00e7ais",
        "start": 5876.32,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant je ferai comme elle serait",
        "start": 5879.55,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9e r\u00e9currentes et nous partirons",
        "start": 5882.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avant que les am\u00e9ricains des usa on",
        "start": 5883.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pourra pas \u00e9chapper \u00e0 l'ex\u00e9cution les",
        "start": 5885.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "usa pays communiste bien connu et bien",
        "start": 5887.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates nord-am\u00e9ricain et je",
        "start": 5890.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous garantis qui court apr\u00e8s eux dans",
        "start": 5893.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le monde entier o\u00f9 qu'ils soient ils ont",
        "start": 5894.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "brill\u00e9 l'art l'art d'imp\u00f4t qui doivent",
        "start": 5896.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la grange 25 pour toi l'imposerait sur",
        "start": 5899.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "man show on est d\u00e9j\u00e0 mis \u00e0 en saisir \u00e9t\u00e9",
        "start": 5901.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 de parler un peu n'importe quoi",
        "start": 5903.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vous vous montrez vous taire vous mentez",
        "start": 5905.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'ai os\u00e9 t-elle il ya 25 points d'info",
        "start": 5909.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sont pas rares bon voil\u00e0 comment \u00e7a se",
        "start": 5911.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "passe aux etats unis d'am\u00e9rique je ferai",
        "start": 5913.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc pareil deuxi\u00e8mement il dit les gens",
        "start": 5915.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s'en vont parce qu'ils trouvent que ce",
        "start": 5918.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pays leur prend trop c'est faux les",
        "start": 5919.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jeunes fran\u00e7ais qui partent ils vont",
        "start": 5921.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travailler \u00e0 l'\u00e9tranger ils y vont parce",
        "start": 5923.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que c'est un int\u00e9r\u00eat de leur carri\u00e8re et",
        "start": 5925.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ils ont raison parce qu'ils font des",
        "start": 5926.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "belles choses \u00e0 l'\u00e9tranger et qui font",
        "start": 5928.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "valoir ce que la valeur de notre pays de",
        "start": 5930.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "notre \u00e9ducation car ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9duqu\u00e9s",
        "start": 5933.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en france et qu'ils sont souvent parmi",
        "start": 5935.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les meilleurs \u00e0 l'\u00e9tranger et donc \u00e0",
        "start": 5936.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger ils paieront la part d'imp\u00f4ts",
        "start": 5938.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'ils doivent \u00e0 la france en \u00e9change",
        "start": 5940.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est vrai je m'engage \u00e0 ce que pour ce",
        "start": 5942.8,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui concerne les frais de scolarit\u00e9 de",
        "start": 5945.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "leurs enfants qui ne l'est pas toujours",
        "start": 5948.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pris en charge aujourd'hui ce soit le",
        "start": 5949.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pays qui est le prennent en charge",
        "start": 5951.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "puisque les enfants en france sont et",
        "start": 5952.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont \u00e9duqu\u00e9s gratuitement ce n'est pas",
        "start": 5954.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le cas mais on nous cas dans mon esprit",
        "start": 5956.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on s'arrangera pour que l'enseignement",
        "start": 5958.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "soit gratuit en france donc je ne crains",
        "start": 5959.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas que les gens s'en aillent et ne",
        "start": 5962.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "paient pas leurs imp\u00f4ts parce que quel",
        "start": 5963.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que soit \u00e0 l'imp\u00f4t qu'ils auront \u00e0 payer",
        "start": 5965.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ils le paieront fussent ils vont en",
        "start": 5966.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enfer et ceux qui partent \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 5968.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je ne leur reproche pas je ne dis pas",
        "start": 5971.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'ils sont partis par \u00e9go\u00efsme ou parce",
        "start": 5973.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il n'aime plus la france je dis",
        "start": 5975.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'ils sont partis parce que \u00e7a fait",
        "start": 5977.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "partie de leur carri\u00e8re et j'en suis",
        "start": 5978.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "content parce qu'un jour ils reviennent",
        "start": 5980.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "au pays la plupart reviennent au pays",
        "start": 5981.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parce que les conditions les meilleures",
        "start": 5983.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour un tas de raisons y compris des",
        "start": 5984.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conditions d'amour pour le pays parce",
        "start": 5986.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'on vient tous de quelque part et",
        "start": 5988.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'on a envie d'y revenir voil\u00e0 ce",
        "start": 5989.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'est la vie r\u00e9elle des fran\u00e7ais parce",
        "start": 5991.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 marmonner ce comptable qui est l\u00e0",
        "start": 5992.84,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "sous les 5 minutes",
        "start": 5994.91,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "par l'argent des gens ne sont pas",
        "start": 5997.9,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "motiv\u00e9es que par l'argent pardon de deux",
        "start": 6000.34,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "mois je pense moi ce que j'entends l\u00e0 je",
        "start": 6006.33,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 mais ce que j'entends l\u00e0",
        "start": 6009.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas ici si je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 6010.63,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "mais n'en vous mais d\u00e9trompez vous",
        "start": 6012.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9trompez-vous en plus vous \u00eates",
        "start": 6014.64,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "jurassien comme moi je suis plein de",
        "start": 6016.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tendresse pour vous et je suis triste de",
        "start": 6018.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voir comment vous dig\u00e9r\u00e9 votre tendre et",
        "start": 6019.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je suis fier de voir ton mes shows",
        "start": 6021.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'ordre a remport\u00e9 vous avez vous savez",
        "start": 6022.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je pense que la france n'a pas besoin",
        "start": 6025.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'un nouveau narcisse qui se noie dans",
        "start": 6026.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "son reflet je pense qu emmanuel macron",
        "start": 6029.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'\u00e9loigner et noy\u00e9 dans son reflet et je",
        "start": 6031.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pense que vous \u00eates \u00e0 votre fa\u00e7on aussi",
        "start": 6033.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un personnage n'avouant sur ce sens au",
        "start": 6035.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sens o\u00f9 j'\u00e9tais passionn\u00e9 par vous m\u00eame",
        "start": 6037.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qui vous fait dire \u00e7a",
        "start": 6039.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qui vous fait dire \u00e7a",
        "start": 6040.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais moi je n'y a pas que \u00e7a pour",
        "start": 6042.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m'applaudir ou j'ai vu dans quel r\u00f4le",
        "start": 6044.59,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "mais moi j'aime pas",
        "start": 6046.57,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "vous me dites ce que je dois dire et ne",
        "start": 6049.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas dire et vous pas choquant c'est pas",
        "start": 6051.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux et je pense dans les selles et",
        "start": 6053.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au revoir les meilleurs candidats lors",
        "start": 6055.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de cette \u00e9lection si chaque contr\u00e9e",
        "start": 6056.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "encore une fois garder votre m\u00e9pris il",
        "start": 6058.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ne vous croyez pas je fais ce que je",
        "start": 6061.17,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "veux si ce n'est qu'on ne vit pas en",
        "start": 6062.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "petit ce soir merci charles continue",
        "start": 6063.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci on va",
        "start": 6065.79,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "cueillir battant aymeric caron sebha",
        "start": 6068.58,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "aymeric caron merci d'\u00eatre l\u00e0 alors la",
        "start": 6080.22,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois vous \u00e9tiez face \u00e0 eric",
        "start": 6082.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "zemmour et autres a chang\u00e9 beaucoup de",
        "start": 6083.71,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "choses ces discussions pour vous parce",
        "start": 6086.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que c'est vrai que bon c'est le",
        "start": 6089.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "journaliste \u00e9crivain on vous conna\u00eet et",
        "start": 6090.73,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 6092.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous dit la candidature de",
        "start": 6094.11,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon est la seule \u00e0 \u00eatre",
        "start": 6096.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "porteuse d'espoir et il para\u00eet que vous",
        "start": 6097.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avez compris \u00e7a sur ce plateau la",
        "start": 6099.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois quand vous \u00e9tiez face et",
        "start": 6101.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les r\u00e8glements facilit\u00e9 que vous la",
        "start": 6103.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "racontez \u00e7a mais c'est pas tout \u00e0 fait",
        "start": 6104.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que ce serait pour moi pour moi",
        "start": 6106.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a non non c'est un processus qui",
        "start": 6107.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "a dur\u00e9 plusieurs ann\u00e9es ah oui oui mais",
        "start": 6109.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous n'\u00e9tiez pas du tout avec jean luc",
        "start": 6111.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon avant non je t'ai pas avec lui",
        "start": 6112.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme aujourd'hui derri\u00e8re sa",
        "start": 6114.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "candidature et vous n'avez pas jou\u00e9 mais",
        "start": 6116.74,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon je voudrais redire",
        "start": 6117.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour les affaires en 2002 avaient vot\u00e9",
        "start": 6119.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour lui non l'atmosph\u00e8re s'est tenue \u00e0",
        "start": 6121.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comme je l\u00e9 tr\u00e8s souvent fait et cette",
        "start": 6124.18,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e je n'ai plus envie de m'abstenir",
        "start": 6125.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour un certain nombre de raisons je",
        "start": 6127.83,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "vais expliquer les 50 ans mama mazel tov",
        "start": 6129.55,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 6132.73,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9calage ou je le dis jamais mon \u00e2ge on",
        "start": 6134.61,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "ne le voit jamais le coquet jamais j'ai",
        "start": 6138.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 de vous ai demand\u00e9 alors \u00e0 moi je",
        "start": 6140.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "crois savoir je crois qu'il a mon \u00e2ge",
        "start": 6143.23,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "non non non quand m\u00eame partie non \u00e0 90",
        "start": 6144.25,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "73",
        "start": 6147.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "64",
        "start": 6150.81,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pages en trois ans sur tout le monde",
        "start": 6152.7,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "alors allons-y chez brick donc voil\u00e0 je",
        "start": 6154.81,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "suis n\u00e9 en 71 j'ai 50 ans j'ai jamais",
        "start": 6157.51,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 aussi inquiet",
        "start": 6160.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour l'avenir de ce pays pour l'avenir",
        "start": 6162.6,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "de mon esp\u00e8ce pour l'avenir de toutes",
        "start": 6166.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les esp\u00e8ces pour l'avenir de la vie sur",
        "start": 6167.8,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "cette plan\u00e8te",
        "start": 6170.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour le maintien de la d\u00e9mocratie on",
        "start": 6171.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "traverse une crise \u00e9cologique",
        "start": 6174.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "majeure une crise sociale majeure une",
        "start": 6176.1,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "crise de la d\u00e9mocratie",
        "start": 6179.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on voit le retour dit d'errance dont on",
        "start": 6181.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "se croyait prot\u00e9g\u00e9 depuis longtemps dont",
        "start": 6183.55,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "on a entendu l'un des porte-paroles",
        "start": 6185.77,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "encore tout \u00e0 l'heure pendant une heure",
        "start": 6187.83,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "une question qui se pose \u00e0 chacun",
        "start": 6190.26,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d'entre nous aujourd'hui qu'est ce qu'on",
        "start": 6192.4,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 6193.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on s'engage ou est-ce qu'on",
        "start": 6195.27,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "laisse faire pour vous n'allez pas vers",
        "start": 6197.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "yannick jadot a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 pommeau qu'est-ce",
        "start": 6199.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'on s'engage ou est-ce qu'on laisse",
        "start": 6201.88,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "faire moi je me suis engag\u00e9 \u00e0 ma mani\u00e8re",
        "start": 6202.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 travers des",
        "start": 6204.43,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "bouquins \u00e0 travers les prises de parole",
        "start": 6205.69,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "publiques",
        "start": 6206.92,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "certains connaissent mon combat par",
        "start": 6207.66,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "exemple pour l'\u00e9cologie en g\u00e9n\u00e9ral bien",
        "start": 6209.41,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "s\u00fbr et en particulier pour les droits d",
        "start": 6211.63,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "immo",
        "start": 6213.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais il se trouve que l\u00e0 j'ai eu",
        "start": 6214.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'occasion",
        "start": 6216.23,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de prolonger cet engagement parce que le",
        "start": 6217.03,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "programme que porte jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 6221.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est un programme in\u00e9dit pour moi et",
        "start": 6223.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il est absolument indispensable et",
        "start": 6225.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire par rapport aux urgences que",
        "start": 6226.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je viens de vous d\u00e9crire et je voudrais",
        "start": 6227.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire que j'ai \u00e9t\u00e9 assez choqu\u00e9s de ce",
        "start": 6230.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que je viens d'entendre de la part de",
        "start": 6231.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "charles consignes et l\u00e0 je vais parler",
        "start": 6233.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "non pas en tant que militant \u00e9cologiste",
        "start": 6235.31,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "non en tant que journalistes",
        "start": 6236.75,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais d'expliquer quand est-ce que j'ai",
        "start": 6238.87,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 songer s\u00e9rieusement \u00e0 voter",
        "start": 6241.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour jean luc m\u00e9lenchon m\u00eame si je les",
        "start": 6244.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parts pour 2017 pour parce que",
        "start": 6246.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'attendais encore d'\u00eatre convaincu je",
        "start": 6248.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pense que que la pens\u00e9e de jean luc",
        "start": 6249.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon la prendre le probl\u00e8me qui",
        "start": 6251.54,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "portait encore m\u00fbri s'est bonifi\u00e9",
        "start": 6252.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "g\u00e9rant j'ai re\u00e7u \u00e0 plusieurs reprises",
        "start": 6255.1,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon sur des plateaux et",
        "start": 6257.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un jour il est venu pr\u00e9senter un livre",
        "start": 6259.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dont on n'est pas couch\u00e9 j'ai lu ce",
        "start": 6262.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "livre gisait sur le lit des invit\u00e9s ce",
        "start": 6264.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "normal les styles qui parlait d'\u00e9cologie",
        "start": 6265.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "justement de planification \u00e9cologique",
        "start": 6267.14,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qui parlait de la mer",
        "start": 6268.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et je me suis dit c'est dingue \u00e7a fait",
        "start": 6270.1,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es que fait ce travail je n'ai",
        "start": 6272.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jamais lu un livre aussi document\u00e9 aussi",
        "start": 6273.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis et aussi ouvert sur l'avenir de",
        "start": 6276.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la part d'un homme politique et c'est l\u00e0",
        "start": 6278.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je me suis dit qu'il y avait peut-\u00eatre",
        "start": 6280.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des incompr\u00e9hensions sur qui \u00e9tait qui",
        "start": 6281.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et jean luc m\u00e9lenchon est choisi d\u00e8s",
        "start": 6283.73,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'il porte et l\u00e0 j'ai commenc\u00e9 \u00e0 m'y",
        "start": 6285.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "int\u00e9resser tr\u00e8s fortement et donc je",
        "start": 6286.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suis assez ennuy\u00e9 de ce que j'ai entendu",
        "start": 6288.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la part de charles concilie parce que",
        "start": 6290.66,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "je pense que il fait une \u00e9norme erreur",
        "start": 6292.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lorsqu'il parle de jeu pas retenu les",
        "start": 6293.92,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "m\u00f4mes et de quelques du show du",
        "start": 6297.08,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "spectacle de l'\u00e9go\u00efsme de l'\u00e9gocentrisme",
        "start": 6298.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je vais pas juger la psychologie de jean",
        "start": 6301.33,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon ce n'est pas mon propos ce",
        "start": 6303.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que je sais c'est que son programme des",
        "start": 6306.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "journ\u00e9es en tant que journaliste m\u00eame",
        "start": 6307.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pas en tant que militant et le plus",
        "start": 6309.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux le plus travaill\u00e9 qui a",
        "start": 6310.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui comme offre politique",
        "start": 6312.98,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 6314.48,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "c'est bon \u00e7a et c'est aussi le plus le",
        "start": 6318.39,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "plus r\u00e9aliste pour \u00e7a pour \u00e7a que vous",
        "start": 6320.89,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'avez rejoint oui et",
        "start": 6322.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est le plus r\u00e9aliste sur ce qu'on a",
        "start": 6324.93,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure mais bien s\u00fbr ses",
        "start": 6326.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "terres que ce soit vous savez vous",
        "start": 6328.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "connaissez les l'id\u00e9e de l'id\u00e9e de",
        "start": 6330.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'utopie invers\u00e9e dites nous l'id\u00e9e de",
        "start": 6332.41,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "lutter et pee wee cc gunther anders qui",
        "start": 6334.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous parle des utopistes invers\u00e9s et",
        "start": 6338.74,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'ils croient que le syst\u00e8me",
        "start": 6340.06,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dans lequel on vit aujourd'hui va",
        "start": 6340.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement bien et qu'on croit que tout",
        "start": 6342.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce que nous avons mis en place et bien",
        "start": 6344.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "va vraiment sur la bonne route et en",
        "start": 6345.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "revanche ceux qui sont r\u00e9alistes",
        "start": 6347.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont tax\u00e9s d'utopistes parce",
        "start": 6350.32,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qu'il proposait un des choses qui nous",
        "start": 6351.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "semble irr\u00e9alisable alors que c'est tout",
        "start": 6352.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l inverse quand jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 6355.09,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "propose la r\u00e9duction du temps de travail",
        "start": 6356.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un indispensable",
        "start": 6357.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lorsqu'il propose 2 par exemple",
        "start": 6359.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "effectivement en ce concerne",
        "start": 6361.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alimentation une r\u00e9volution alimentaire",
        "start": 6363.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ou ont r\u00e9duit consid\u00e9rablement la part",
        "start": 6365.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des des prot\u00e9ines animales c'est ce",
        "start": 6367.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire aujourd'hui si on prend",
        "start": 6369.07,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "chacune des propositions on voit qu'il",
        "start": 6370.54,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ya un mod\u00e8le coh\u00e9rent et ce qui est tr\u00e8s",
        "start": 6371.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant c'est le seul aujourd'hui \u00e0",
        "start": 6373.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous proposer une vision nouvelle du",
        "start": 6375.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monde alors pourquoi pas yannick jadot",
        "start": 6377.35,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "v\u00eatements chez l'ami arrivants",
        "start": 6378.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes 1 et bien tout simplement",
        "start": 6379.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que il n'ya pas dans le programme",
        "start": 6381.61,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "de yannick jadot la radicalit\u00e9",
        "start": 6383.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire qu'on trouve aujourd'hui dans",
        "start": 6384.99,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "prime de jean luc m\u00e9lenchon parce que",
        "start": 6387.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les verts esi depuis des ann\u00e9es savent",
        "start": 6389.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas tr\u00e8s bien o\u00f9 sont savent pas sur",
        "start": 6391.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quel pied danser ils savent pas s'ils",
        "start": 6392.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont lib\u00e9raux antilib\u00e9raux s'ils",
        "start": 6394.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "remettent en cause le syst\u00e8me si la",
        "start": 6396.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "demande simplement aux marges et on n'en",
        "start": 6397.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est plus l\u00e0 aujourd'hui la seule",
        "start": 6399.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie possible c'est une \u00e9cologie de",
        "start": 6401.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rupture et donc je tiens \u00e0 dire aussi",
        "start": 6403.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que je n'ai pas rejoint jean",
        "start": 6405.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon tout seul il ya d'autres",
        "start": 6406.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "militants \u00e9cologistes qui ont rejoint",
        "start": 6408.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon elle m'a dufour par",
        "start": 6409.51,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "exemple des amis de la terre",
        "start": 6410.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "clair le jeune d\u00e9marche claire le jeune",
        "start": 6413.13,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9marches pour le climat et il y a aussi",
        "start": 6415.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le mouvement que j'ai cr\u00e9\u00e9e qui serait",
        "start": 6417.91,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je crois qu'il appelle la r\u00e9volution",
        "start": 6419.38,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique pour l'union je suis pas du",
        "start": 6420.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tout seul c'est \u00e0 dire que le mouvement",
        "start": 6421.87,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "que j'ai cr\u00e9\u00e9e et qu'elle un mouvement",
        "start": 6423.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie de rupture antisp\u00e9cistes",
        "start": 6424.27,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "radical a jug\u00e9 dans son ensemble",
        "start": 6427.42,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il fallait s'engager avec",
        "start": 6431.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le programme de jean luc m\u00e9lenchon alors",
        "start": 6433.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je m'affiche auront pas ce que je vais",
        "start": 6435.1,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "entendre jean luc ch paris nice arles",
        "start": 6435.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "est un peu de ces propositions mais je",
        "start": 6437.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voudrais juste dire que parmi les choses",
        "start": 6438.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui m'ont particuli\u00e8rement s\u00e9duite dans",
        "start": 6440.83,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "le discours de jean-luc sait que c'est",
        "start": 6442.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le seul aujourd'hui \u00e0 porter le disco",
        "start": 6443.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il porte sur les droits des animaux",
        "start": 6445.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est un sujet que je moi \u00e9videmment qui",
        "start": 6447.1,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "me tient particuli\u00e8rement \u00e0 coeur il ya",
        "start": 6450.16,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "une figure pour cela je pense qu'il",
        "start": 6451.719,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "explique et qui cr\u00e9e la jonction entre",
        "start": 6453.099,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "jean luc et moi c'est louise michel",
        "start": 6455.289,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "figure de l'anarchie",
        "start": 6457.59,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "qui explique qu'elle a \u00e9crit des pages",
        "start": 6460.71,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "magnifiques sur les animaux soient la",
        "start": 6462.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense des animaux elle explique que",
        "start": 6464.739,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "son combat pour les plus faibles pour",
        "start": 6466.84,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "les opprim\u00e9s figure de la commune aussi",
        "start": 6469.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "louise michel je le rappelle est bien il",
        "start": 6470.559,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "est n\u00e9 dans le l'empathie qu'elle a",
        "start": 6472.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "senti tout jeune tout petit pour les",
        "start": 6476.199,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "animaux sont maltrait\u00e9s pour elle l a",
        "start": 6478.57,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "compris que tout \u00e9tait li\u00e9 le combat",
        "start": 6480.789,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "social le combat pour les animaux mais",
        "start": 6482.829,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9galement aussi du combat f\u00e9ministe",
        "start": 6484.78,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait aussi une f\u00e9ministe ce sont les",
        "start": 6485.679,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00eames logiciels de pens\u00e9e qui nous",
        "start": 6488.349,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "dirigent alors sur ce sujet pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 6490.119,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'aimerais entendre jean luc parce que",
        "start": 6492.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moi je me souviens d'une intervention",
        "start": 6494.559,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi \u00e7a fait partie de moi qui m'ont",
        "start": 6496.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 \u00e0 mieux \u00e9couter jean luc une",
        "start": 6497.23,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "intervention \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale sur",
        "start": 6500.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les rapports nouveaux que nous devons",
        "start": 6502.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9tablir avec nos cong\u00e9n\u00e8res nos cousins",
        "start": 6504.13,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nos fr\u00e8res les animaux non humains alors",
        "start": 6507.46,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "jean-luc d\u00e9j\u00e0",
        "start": 6510.13,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "aymeric caron de khouzaa rejoindre sait",
        "start": 6512.82,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "si c'est une bonne nouvelle pour vous",
        "start": 6514.809,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "c'est ah ben oui mais est ce que j'aime",
        "start": 6516.699,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans ce qu'il a fait c'est la d\u00e9marche",
        "start": 6519.07,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 6521.289,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "aymeric caron ne renonce \u00e0 rien de son",
        "start": 6522.449,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "propre programme",
        "start": 6526.15,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "n'est pas le mien",
        "start": 6527.46,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "mais il a retrouv\u00e9 dans mon programme",
        "start": 6529.769,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "une part du chien qui lui paraissaient",
        "start": 6532.449,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "suffisantes pour que allait donner le",
        "start": 6534.4,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "coup de main et pas \u00eatre la secte qui",
        "start": 6536.98,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "tant qu'elle n'a pas retrouv\u00e9 tous ses",
        "start": 6539.679,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "signes cabalistiques",
        "start": 6541.179,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "refuse d'aider et je trouve que c'est un",
        "start": 6542.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "exemple qui pourrait donner \u00e0 d'autres",
        "start": 6546.099,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "il n'y a pas besoin qu'on soit d'accord",
        "start": 6548.13,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "\u00e0 100% il ya une trame g\u00e9n\u00e9rale il ya un",
        "start": 6550.21,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "esprit j'ai r\u00e9sum\u00e9 dans une formule tout",
        "start": 6554.619,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure j'admets qu elle est abstraite",
        "start": 6556.929,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mais quand on y r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 louplande",
        "start": 6558.61,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "piste harmonie des \u00eatres humains entre",
        "start": 6560.5,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "eux pas d'in\u00e9galit\u00e9 pas de domination",
        "start": 6562.599,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas de discrimination et avec la nature",
        "start": 6564.639,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et je dois vous dire que je suis pas n\u00e9",
        "start": 6567.099,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dans cette tradition politique faut que",
        "start": 6570.309,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "vous le sachiez \u00e9mission de ce type",
        "start": 6571.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait pas notre truc comme j'avais",
        "start": 6573.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'entends l'id\u00e9e c'\u00e9tait on d\u00e9veloppe",
        "start": 6575.05,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "les forces productives et le progr\u00e8s va",
        "start": 6577.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "venir m\u00e9caniquement derri\u00e8re on croyait",
        "start": 6579.699,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a dur comme fer",
        "start": 6581.44,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "et on s'est pas rendu compte de ce qu'on",
        "start": 6584.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en train de cautionner le",
        "start": 6587.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "productivisme qui avait lieu non",
        "start": 6589.13,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "seulement dans les pays capitalistes",
        "start": 6590.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais aussi dans les pays socialistes qui",
        "start": 6591.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se disait socialiste puisque moi j'ai",
        "start": 6594.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jamais adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e qu'ils \u00e9taient",
        "start": 6596.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "socialistes puisqu'il avait pas de",
        "start": 6598.34,
        "duration": 1.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 6599.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 apr\u00e8s \u00e7a c'est le poids",
        "start": 6600.13,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "important beaucoup peuvent faire comme",
        "start": 6603.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lui et puis moi j'ai essay\u00e9 si vous",
        "start": 6604.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voulez ne pas m'en tenir \u00e0 jeu 2-3",
        "start": 6607.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "banalit\u00e9 j'ai r\u00e9fl\u00e9chi avec les autres",
        "start": 6609.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avec des gars comme lui qui",
        "start": 6611.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m'interpellait qui me secouer et je me",
        "start": 6612.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dis mais moi je sais que je supporte pas",
        "start": 6615.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de voir martyriser les animaux il suffit",
        "start": 6617.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas de mes sentiments je les partage",
        "start": 6620.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avec plein de gens compris de gens ne",
        "start": 6621.47,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "font pas d'accord avec mon programme",
        "start": 6623.03,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "compris des gens qui sont des",
        "start": 6624.1,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "adversaires politiques ils peuvent lire",
        "start": 6625.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 m\u00e9moire l\u00e0 dessus on s'entend on n'est",
        "start": 6627.05,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pas d'accord pour martyriser les animaux",
        "start": 6628.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qui fait que nous pouvons",
        "start": 6630.37,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s \u00e0 \u00e9galit\u00e9 de dignit\u00e9",
        "start": 6633.86,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pourquoi nous les \u00eatres humains et je",
        "start": 6637.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vois l\u00e0 j'ai boss\u00e9 pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 \u00e7a",
        "start": 6640.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et je me suis dit voil\u00e0 la raison la",
        "start": 6641.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "raison c'est que dans l'ordre du vivant",
        "start": 6643.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous sommes ceux qui sont dot\u00e9s de la",
        "start": 6645.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 la plus grande \u00e0 comprendre et",
        "start": 6647.69,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00eatre conscient et d\u00e8s lors plus on est",
        "start": 6650.72,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "conscient plus on est responsable de ce",
        "start": 6653.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui le sont moins exactement comme",
        "start": 6656.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'adulte est responsable de l'enfant qui",
        "start": 6658.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est moins instruits moins conscients des",
        "start": 6661.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s auxquelles ils s'affrontent",
        "start": 6663.11,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et donc c'est une \u00e9chelle de",
        "start": 6664.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 et puis j'ai eu un ami",
        "start": 6666.01,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher qui s'appelle basti\u00e8re lachaud",
        "start": 6669.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui est d\u00e9put\u00e9 insoumis de la seine",
        "start": 6670.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "saint denis qui lui \u00e9tait un homme tr\u00e8s",
        "start": 6673.43,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "entrer dans cette question et qui m'a",
        "start": 6676.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui ma vie devant des r\u00e9alit\u00e9s que",
        "start": 6677.86,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "j'avais pas envie de voir par exemple",
        "start": 6680.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tous les ans 50 millions de poussins",
        "start": 6682.13,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "m\u00e2les sont broy\u00e9s vif",
        "start": 6685.28,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s qu'on ait beaucoup cri\u00e9 beaucoup",
        "start": 6689.2,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "hurl\u00e8rent il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que \u00e0 partir",
        "start": 6692.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du mois de janvier de cette ann\u00e9e \u00e7a ce",
        "start": 6694.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "serait 50 millions le mois de janvier",
        "start": 6696.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "presque fini il n'y a toujours pas de",
        "start": 6699.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9cret on a d\u00e9cid\u00e9 que on ne casseraient",
        "start": 6700.82,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 vif les porcelets et basse et a",
        "start": 6704.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 ce qui est pas tr\u00e8s l\u00e9gal mais il",
        "start": 6707.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'a fait quand m\u00eame dans une de ses",
        "start": 6709.58,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "exploiteurs et il a vu quelle \u00e9tait la",
        "start": 6711.02,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "situation voil\u00e0 comment j'ai appris et",
        "start": 6713.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je me suis dit puisque je sais puisque",
        "start": 6715.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je suis conscient je n'en reste pas l\u00e0",
        "start": 6718.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors je vous dis que si je suis \u00e9lue",
        "start": 6719.88,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 6722.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'interdirais les fermes usines o\u00f9 vous",
        "start": 6723.95,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "avez des millions de b\u00eates enferm\u00e9es qui",
        "start": 6727.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9cerne devoir jamais les jours des fois",
        "start": 6729.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ne sort jamais d'une cage une poule",
        "start": 6731.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans une cage elle lui sur",
        "start": 6734.1,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sa toute sa pauvre vie",
        "start": 6736.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je pense pas qu'ils aient une personne",
        "start": 6738.23,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "qui trouve \u00e7a normal \u00e0 nous demander",
        "start": 6740.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pourquoi et pour quel r\u00e9sultat j'estime",
        "start": 6742.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que ces \u00e9levages sont une source de",
        "start": 6745.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie monsieur hanouna vous depuis le",
        "start": 6747.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9but on a fait face \u00e0 tous sauf aux",
        "start": 6749.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9levages d'o\u00f9 viennent les pand\u00e9mies en",
        "start": 6752.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce moment on est en train de tuer trois",
        "start": 6754.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "millions de volailles dans ce pays parce",
        "start": 6756.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'elles ont la grippe aviaire unique",
        "start": 6758.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mois pour qu'on puisse exporter leurs",
        "start": 6760.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "produits mais vous et moi on a int\u00e9r\u00eat",
        "start": 6762.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tous les soirs \u00e0 faire des voeux pour",
        "start": 6765.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que le virus ne mute pas et qu'il ne",
        "start": 6767.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "passe pas des animaux \u00e0 l'\u00eatre humain",
        "start": 6769.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a s'est produit dans quelques",
        "start": 6771.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pays il faut en finir avec les fermes",
        "start": 6772.95,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "usines gel\u00e9 fermerait tout et j'en",
        "start": 6775.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "prends l'engagement devant tout le monde",
        "start": 6778.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que c'est dangereux alors apr\u00e8s",
        "start": 6780.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "termine en disant on va me dire oui et",
        "start": 6783.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les paysans oui oui vous \u00eates sera pas",
        "start": 6785.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les paysans ou \u00e0 sarko oui bah comment",
        "start": 6787.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on va faire c'est tr\u00e8s simple on va les",
        "start": 6789.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "payer enfin on va leur demander de",
        "start": 6790.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "convertir leurs activit\u00e9s et vous verrez",
        "start": 6793.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils seront d'accord parce que il",
        "start": 6795.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'aime pas faire souffrir ceux qui sont",
        "start": 6797.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des paysans il n'aime pas sa cage et o\u00f9",
        "start": 6799.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on leur dira ben \u00e9coutez vous arr\u00eater \u00e7a",
        "start": 6800.91,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les dettes que vous avez contract\u00e9 on va",
        "start": 6802.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aller reprendre parce qu'on sait tr\u00e8s",
        "start": 6806.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bien qu'on va pas vous demander un de",
        "start": 6807.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "payer la dette du pass\u00e9 deux de vous",
        "start": 6809.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "endetter pour les productions du futur",
        "start": 6811.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et vous verrez qu'ils se mettront au",
        "start": 6812.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travail diff\u00e9remment et on aura un autre",
        "start": 6814.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9levage une autre agriculture et je",
        "start": 6816.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "termine en disant sur un point tr\u00e8s",
        "start": 6818.1,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis qu'il a \u00e9voqu\u00e9e il faut diminuer",
        "start": 6819.42,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "la consommation de viande",
        "start": 6821.84,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d'accord dans notre pays la viande qui",
        "start": 6824.6,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "est vendu il ya la viande de tr\u00e8s haute",
        "start": 6827.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 d'accord on la conna\u00eet celle qui",
        "start": 6828.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vient de la creuse et de quelques",
        "start": 6830.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "endroits comme \u00e7a d'accord d\u00e9j\u00e0 \u00e7a se",
        "start": 6831.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "discute kobo ils font parce que faire 26",
        "start": 6834.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "heures de camion \u00e0 un veau pour aller",
        "start": 6836.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'engraisser en italie et le ramener il",
        "start": 6838.62,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ya peut-\u00eatre moyen de faire autrement",
        "start": 6840.06,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mais peu importe que \u00e7a mais pour",
        "start": 6841.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'essentiel la viande qui se vend c'est",
        "start": 6842.34,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "de la viande qui est en dessous produit",
        "start": 6844.59,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "des b\u00eates des fermes usines qui sont",
        "start": 6845.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ensuite abattus et d\u00e9coup\u00e9 en morceaux",
        "start": 6848.32,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "et \u00e7a donne de la viande donc tout \u00e7a",
        "start": 6849.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est pas raisonnable pour un tel animal",
        "start": 6851.949,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est 170 litres d'eau par jour c'est",
        "start": 6853.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une d\u00e9pense consid\u00e9rable",
        "start": 6856.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "80% des surfaces sur terres agricoles",
        "start": 6858.1,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "sont vou\u00e9s \u00e0 l'\u00e9levage qui produit 20 %",
        "start": 6861.07,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "seulement des prot\u00e9ines dont on a besoin",
        "start": 6864.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moi ce dont je me r\u00e9clame c'est d'une",
        "start": 6866.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "remise en ordre qui va diminuer la",
        "start": 6868.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "souffrance g\u00e9n\u00e9rale celle des animaux",
        "start": 6870.73,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "celle des paysans nous tous devant le",
        "start": 6872.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "spectacle de cette f\u00e9rocit\u00e9 voil\u00e0 c'est",
        "start": 6875.199,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "tout ce que j'ai fait mais je les fais",
        "start": 6878.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 eux je veux redire que il faut",
        "start": 6879.28,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dans la vie qui est des lanceurs",
        "start": 6881.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dallaire faut des gens qui vous d\u00e9range",
        "start": 6883.179,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui vous oblige \u00e0 regarder en face des",
        "start": 6885.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "choses qui vous met mal \u00e0 l'aise pour",
        "start": 6887.469,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que vous compreniez que vous avez une",
        "start": 6889.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 personnelle vous pouvez",
        "start": 6891.429,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "arr\u00eater avec un bulletin de vote le",
        "start": 6893.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "martyre de millions d'animaux dans ce",
        "start": 6895.96,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 6897.37,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "africain non tr\u00e8s vite presque vraiment",
        "start": 6901.32,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie je tiens \u00e0 le dire c'est un",
        "start": 6903.82,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "sujet qui doit \u00eatre au coeur de la",
        "start": 6905.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "campagne ou encore trop peu abord\u00e9 il",
        "start": 6906.4,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "faut que nous enfin vous les",
        "start": 6909.01,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "journalistes faites plus moi maintenant",
        "start": 6910.179,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "et donc les journalistes qui font les",
        "start": 6911.71,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les \u00e9missions mettre ce sujet carr\u00e9ment",
        "start": 6914.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en premier sujet d'entr\u00e9e est pas une",
        "start": 6917.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "heure sur l'immigration qui n'est pas \u00e0",
        "start": 6918.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le vrai sujet c'est un faux sujet qui",
        "start": 6920.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9tourne de l'essentiel et \u00e0 ce",
        "start": 6921.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sujet je voudrais donc encore encore",
        "start": 6923.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "juste un instant pr\u00e9voir l'a\u00ef vraiment",
        "start": 6925.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que la france a sa petite \u00e9chelle elle",
        "start": 6927.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peut sauver la plan\u00e8te non la france",
        "start": 6929.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peut d\u00e9j\u00e0 donner un exemple ce n'est pas",
        "start": 6931.3,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "des exemples alors d\u00e9nomm\u00e9e non",
        "start": 6932.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que les l\u00e0 celui des",
        "start": 6933.79,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "solutions de positionner ses 10 ans",
        "start": 6935.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rahim \u00e9tait partout mais moi je l'esp\u00e8re",
        "start": 6937.08,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "justin est r\u00e9ussie parce que j'avais",
        "start": 6939.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "encore insist\u00e9 sur ce sujet qui est",
        "start": 6941.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "crucial pour moi l'\u00e9cologie faudrait",
        "start": 6942.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'on parle \u00e0 un instant on va \u00eatre",
        "start": 6944.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "servi mais \u00e7a \u00e7a va cr\u00e9er parce qu'un",
        "start": 6945.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "autre partie de la rue du g\u00e9nie qui nous",
        "start": 6946.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "attend en plus elle est l\u00e0 vous disiez",
        "start": 6949.36,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "go\u00fbter c'est quoi ce qui nous",
        "start": 6950.44,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencie par an de 2 d'europe",
        "start": 6951.55,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie etc",
        "start": 6953.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie doit \u00eatre anti productiviste",
        "start": 6954.33,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'elle doit comprendre qu'il",
        "start": 6956.38,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "faut produire beaucoup moins consommer",
        "start": 6957.1,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "beaucoup moins c'est \u00e0 dire que vous",
        "start": 6958.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "connaissez le jour du d\u00e9passement c'est",
        "start": 6960.159,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que chaque ann\u00e9e eh bien il ya un",
        "start": 6961.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "moment dans l'ann\u00e9e on arrive au seuil",
        "start": 6963.25,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "et on a \u00e9puis\u00e9 toutes les ressources que",
        "start": 6964.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te pour r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer en un an alors",
        "start": 6965.469,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "il y avait 70 c'\u00e9tait le 29 d\u00e9cembre \u00e0",
        "start": 6967.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s et maintenant c'est \u00e0 l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 6971.469,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "c'est au mois de juillet au mois de juin",
        "start": 6973.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ca recule chaque ann\u00e9e donc il ya une",
        "start": 6974.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle qui est pr\u00e9vu dans ce programme",
        "start": 6976.63,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que je vais donc support\u00e9 que je",
        "start": 6977.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "supporte qui est la r\u00e8gle verte est la",
        "start": 6979.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle vers\u00e9 je pense que jean luc au",
        "start": 6982.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mieux l'expliquer moi parce que c'est",
        "start": 6984.1,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "lui qu'on dirait c'est pas moi tr\u00e8s vite",
        "start": 6985.51,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "en deux mois aujourd'hui classe combat",
        "start": 6986.949,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas s'il attend je veux dire deux choses",
        "start": 6988.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la pole et \u00e0 la r\u00e8gle weertz a dit on ne",
        "start": 6989.469,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "prend plus \u00e0 la nature davantage que ce",
        "start": 6991.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'elle peut reconstituer sauf que comme",
        "start": 6993.55,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "on est des gens s\u00e9rieux qu'on nie pas",
        "start": 6995.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des trucs en l'air comme \u00e7a pour arriver",
        "start": 6997.119,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce r\u00e9sultat il faut \u00e9valuer puis",
        "start": 6998.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "programme est d'accord donc il faut",
        "start": 7000.869,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "planifier je vous lance un petit d\u00e9fi",
        "start": 7002.88,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "intellectuel voyez-vous l'a \u00e9cout\u00e9e \u00e0 23",
        "start": 7004.889,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "ans m non mais je vous connais fait pas",
        "start": 7007.679,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "semblant il ya le temps du capital c'est",
        "start": 7010.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le temps court il faut que \u00e7a soit",
        "start": 7013.11,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "rentable maintenant il faut que le temps",
        "start": 7014.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sur des \u00eatres humains et de la nature",
        "start": 7016.739,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "c'est le temps long il s'agit de se",
        "start": 7018.51,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9approprier le temps long en planifiant",
        "start": 7020.28,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "et en organisant les premi\u00e8res fois",
        "start": 7022.889,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que bien s\u00fbr on peut dire",
        "start": 7024.989,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "je vous dis pas je suis le meilleur des",
        "start": 7026.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "hommes le plus habile pour d\u00e9fendre mes",
        "start": 7027.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "propres id\u00e9es mais il ya cinq ans il ya",
        "start": 7029.25,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "sept ans quand je disais il faut de la",
        "start": 7032.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique vous aviez tous",
        "start": 7034.679,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "les zozos de la terre pour dire \u00e0 la",
        "start": 7036.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "planification c'est l'urss ils savaient",
        "start": 7038.25,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas que tout le monde planifi\u00e9e",
        "start": 7040.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00eame les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique alors ses",
        "start": 7041.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "terres eu lieu je devais \u00eatre rugueux",
        "start": 7043.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre mon id\u00e9e aujourd'hui",
        "start": 7045.449,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui dit que la planification \u00e9cologique",
        "start": 7047.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre appliqu\u00e9e dans notre pays qui",
        "start": 7049.139,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "qui qui",
        "start": 7052.02,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "monsieur roux de b\u00e9zieux pr\u00e9sident du",
        "start": 7053.48,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "medef c'est monsieur roux de b\u00e9zieux",
        "start": 7056.219,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dans le livre qu'il vient de sortir",
        "start": 7058.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "alors il ne s'est pas ma planification",
        "start": 7060.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il adh\u00e8re mais il dit si \u00e0 plat de",
        "start": 7061.35,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique il n'y aura pas",
        "start": 7064.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de bifurcation \u00e9cologie donc c'est moi",
        "start": 7066.389,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qui avais raison apr\u00e8s on va discuter",
        "start": 7069.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des mani\u00e8res de faire mais d\u00e9j\u00e0 sur ce",
        "start": 7070.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plan on est tous tomb\u00e9s d'accord me",
        "start": 7073.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "semble-t-il apr\u00e8s que les gens s\u00e9rieux",
        "start": 7075.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que lui et produit il est le",
        "start": 7076.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "patron des patrons donc ce qui les",
        "start": 7078.0,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse c'est la production m\u00eame si",
        "start": 7079.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lui dit on ne peut pas organiser \u00e7a sans",
        "start": 7081.449,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "planification il a raison parce que vous",
        "start": 7083.73,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ne pouvez pas faire tourner les modes de",
        "start": 7086.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "production les mati\u00e8res premi\u00e8res les",
        "start": 7088.199,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "machines les ouvriers qui les manient et",
        "start": 7090.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les consommations sans que vous",
        "start": 7092.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "planifiez et vous organis\u00e9 par exemple",
        "start": 7094.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "si je dis il y aura nous devons aller",
        "start": 7096.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vers une \u00eele nous devons aller vers un",
        "start": 7099.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "monde sans plastique c'est un objectif",
        "start": 7100.53,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "faut donc se mettre au travail il faut",
        "start": 7103.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "organiser mais toutes les bo\u00eetes qui",
        "start": 7105.119,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "savent faire des produits qui ressemble",
        "start": 7106.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur bio or ces qui ressemble \u00e0 du",
        "start": 7108.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plastique ils ont besoin de dire mais ce",
        "start": 7110.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "type nous dit \u00e7a on va acheter des",
        "start": 7112.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "machines mais c'est pour combien de",
        "start": 7114.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "temps parce que s'il nous dit sa fille",
        "start": 7115.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans six mois la mode \u00e0 changer parce",
        "start": 7118.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que ce sont des lib\u00e9raux vous savez",
        "start": 7119.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comment ils font les lib\u00e9raux s'il ya",
        "start": 7121.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des clients hop on investisse y en a",
        "start": 7122.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus on investit plus \u00e7a vous donne le",
        "start": 7124.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat par exemple aujourd'hui sur le",
        "start": 7126.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole comme personne n'en voulait pas",
        "start": 7128.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas achet\u00e9 donc on n'a pas",
        "start": 7130.26,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pomp\u00e9 donc il n'a plu donc les prix",
        "start": 7131.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "explosent le march\u00e9 cr\u00e9e le chaos ce qui",
        "start": 7132.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e de l'ordre c'est la discussion et",
        "start": 7136.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on d\u00e9cide d'aller dans un cap voil\u00e0",
        "start": 7138.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pourquoi la planification \u00e9cologique",
        "start": 7140.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "marche avec la r\u00e8gle verte sinon c'est",
        "start": 7141.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un voeu pieu vous savez des voeux pieux",
        "start": 7144.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il y en a plein les religions \u00e7a fait",
        "start": 7145.95,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des milliers d'ann\u00e9es que \u00e7a dure il",
        "start": 7147.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faut donc s'organiser moi je suis",
        "start": 7148.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui croit \u00e0 l'ordre aux choses",
        "start": 7150.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui sont organis\u00e9s une fois qu'on a",
        "start": 7152.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 quelle sera la cellule de base",
        "start": 7154.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la planification la commune par",
        "start": 7156.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent \u00e7a sera pas le soviet supr\u00eame",
        "start": 7159.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un nez je ne sais quoi de cet ordre ni",
        "start": 7161.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat lui m\u00eame \u00e7a sera l'\u00e9tat en",
        "start": 7163.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dernier ressort pour mettre en oeuvre",
        "start": 7165.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment je me repr\u00e9sente tous \u00e0 la",
        "start": 7167.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle verte",
        "start": 7169.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est un mot magnifique qui d\u00e9crit un",
        "start": 7170.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "objectif est maintenant \u00e0 tous les",
        "start": 7173.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jeunes gens qui sont dans les \u00e9coles",
        "start": 7174.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9nieurs tout ce qui se pr\u00e9parait",
        "start": 7176.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "deux contrema\u00eetres ouvrier hautement le",
        "start": 7178.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9 je leur dis au boulot faut",
        "start": 7179.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "trouver le moyen de compenser on ne",
        "start": 7182.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "prendra pas plus que ce que la nature",
        "start": 7184.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est capable de reproduire trouver le",
        "start": 7185.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moyen de le faire merci dans",
        "start": 7187.29,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience on merci \u00e0 mes parents",
        "start": 7188.55,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "avec j\u00e9sus basti\u00e9 dans un instant on",
        "start": 7191.39,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "aura gagn\u00e9 claude durand \u00e9galement \u00e0",
        "start": 7195.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "genre d'une bague dans le 93",
        "start": 7196.29,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale unit\u00e9 sgp police vous",
        "start": 7198.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dites qu'il faut d\u00e9manteler la bac et",
        "start": 7202.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "proc\u00e8de \u00e0 une reprise en main g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 7203.4,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la police yannick va vous dire ce que",
        "start": 7204.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "propose jean luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 7207.239,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement irresponsable et dangereux",
        "start": 7208.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7ais on en",
        "start": 7209.699,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "parlera dans un instant \u00e0 toutes",
        "start": 7211.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ses faces \u00e0 rabat dans un instant on",
        "start": 7214.58,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "reviendra avec annick ans du rhin sur la",
        "start": 7217.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "police et la s\u00e9curit\u00e9 on aura sauvetage",
        "start": 7219.33,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya aussi juste avant c'est la",
        "start": 7221.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fille de c\u00e9dric joue via un livreur tu\u00e9s",
        "start": 7222.929,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "lors d'une interpellation de police qui",
        "start": 7224.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous parlera des violences polici\u00e8res et",
        "start": 7226.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on aura sabrina aussi ali ben addi",
        "start": 7228.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "viendra nous voir m\u00e9decin urgentiste on",
        "start": 7230.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parlera de bien s\u00fbr de ce que vous",
        "start": 7233.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voulez faire sur les h\u00f4pitaux sur le",
        "start": 7235.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "personnel de sant\u00e9 on peut on fera un",
        "start": 7236.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "point sur votre propre programme",
        "start": 7239.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique avec eric revel et on finira",
        "start": 7240.78,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission par",
        "start": 7242.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la star",
        "start": 7244.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "raquel garrido",
        "start": 7246.51,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon pour le moment on est",
        "start": 7249.8,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "avec eug\u00e9nie bastille merci vous \u00eates",
        "start": 7252.179,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "journaliste au figaro ces news radio",
        "start": 7254.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "classique vous avez \u00e9crit la guerre des",
        "start": 7255.449,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "id\u00e9es chez robert laffont vous dites",
        "start": 7257.73,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vous dit jean luc m\u00e9lenchon va \u00eatre le",
        "start": 7261.14,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "premier pr\u00e9sident roch il encourage les",
        "start": 7263.88,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9lires les plus fous de la th\u00e9orie du",
        "start": 7265.679,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "genre pour s\u00e9duire un nouveau public",
        "start": 7266.969,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "puisqu'on va parler genre et soci\u00e9t\u00e9s et",
        "start": 7268.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon dit si c'est votre",
        "start": 7270.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "intime conviction que vous \u00eates une",
        "start": 7272.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "femme ou un homme vous avez le droit de",
        "start": 7273.78,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'affirmer contre la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 7275.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "apparences de votre corps on est parti",
        "start": 7276.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour dix minutes avec le g\u00e9nie qu'est ce",
        "start": 7278.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que vous reprochez \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 7281.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mais c'est vrai que \u00e7a m'a surpris cette",
        "start": 7282.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sortie de jean luc m\u00e9lenchon je pensais",
        "start": 7284.13,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait il \u00e9tait plus le lecteur de",
        "start": 7286.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "marx que de gedinne butler vous \u00e9t\u00e9",
        "start": 7287.489,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "surpris qu'il s'en prenne \u00e0 la th\u00e9orie",
        "start": 7289.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du genre comme \u00e7a qu'ils l'adoptent et",
        "start": 7290.699,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "je me suis demand\u00e9 s'il ne voulait pas",
        "start": 7292.56,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "s\u00e9duire un nouvel \u00e9lectorat une nouvelle",
        "start": 7293.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jeunesse qui est tr\u00e8s s\u00e9duite par ses",
        "start": 7295.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par ses id\u00e9es et est d'ailleurs la",
        "start": 7297.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "phrase vous avez droit de l'affirmer",
        "start": 7299.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "contre la r\u00e9alit\u00e9 j'ai trouv\u00e9 que",
        "start": 7301.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une phrase assez qui d\u00e9finit",
        "start": 7302.76,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "assez bien ce qu est l id\u00e9ologie et",
        "start": 7304.62,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "justement cette id\u00e9ologie du genre qui",
        "start": 7306.239,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "est pas je ne parle pas de la question",
        "start": 7307.739,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "juste de te la dysphorie de genre c'est",
        "start": 7309.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire le fait ne pas na\u00eetre dans le bon",
        "start": 7311.219,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "corps qui a toujours exist\u00e9 en histoire",
        "start": 7312.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'humanit\u00e9 mais cette th\u00e9orie du genre",
        "start": 7313.98,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qui dit que finalement tout est",
        "start": 7315.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "construit y compris la diff\u00e9rence des",
        "start": 7316.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sexes et finalement on peut changer \u00e0 la",
        "start": 7318.42,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "carte et vous voulez inscrire la libert\u00e9",
        "start": 7319.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de changer de genre dans la constitution",
        "start": 7321.929,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "alors d'abord premi\u00e8re chose la",
        "start": 7323.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "constitution n'est pas un frigo dans",
        "start": 7325.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lequel on range les droits individuels",
        "start": 7327.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e pourriez",
        "start": 7328.89,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "mettre aussi les droits des animaux",
        "start": 7331.17,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "pourriez mettre je ne sais quoi la",
        "start": 7332.039,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "constitution c'est quelque chose de",
        "start": 7334.199,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "freising c'est quelque chose qui d\u00e9finit",
        "start": 7335.039,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9gime politique et je ne pense",
        "start": 7336.869,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pas qu'on puisse y mettre comme \u00e7a les",
        "start": 7339.119,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "lubies soci\u00e9tal du moment deuxi\u00e8me chose",
        "start": 7340.86,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 7343.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "reprenons \u00e0 la libert\u00e9 de sang et or",
        "start": 7343.999,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous voulez dire par l\u00e0",
        "start": 7346.65,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "exactement est ce que je vous ai entendu",
        "start": 7347.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dire qu'il fallait juste simplifi\u00e9e",
        "start": 7349.829,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "administrativement les choses pourquoi",
        "start": 7351.599,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la limite mais pourquoi mais dans",
        "start": 7353.789,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la constitution dans ce sens l\u00e0 et est",
        "start": 7355.139,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce que voulait dire par exemple il",
        "start": 7358.139,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suffira donc de se d\u00e9clarer d'un autre",
        "start": 7359.369,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sexe pour le devenir donc par exemple si",
        "start": 7361.679,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "on est n\u00e9 homme on pourrait on pourra",
        "start": 7364.079,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 des comp\u00e9titions sportives",
        "start": 7366.3,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "par exemple r\u00e9serv\u00e9 aux femmes ce qui",
        "start": 7368.309,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "existe et qui pose un certain nombre de",
        "start": 7369.989,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes dans les pays anglo saxons",
        "start": 7371.099,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "beaucoup de f\u00e9ministes d'ailleurs sont",
        "start": 7372.51,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s oppos\u00e9s \u00e0 cet activisme trans et",
        "start": 7374.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle se fout tra\u00een\u00e9 dans la boue elles",
        "start": 7376.469,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "se font annul\u00e9e comme on dit aux \u00e9tats",
        "start": 7378.21,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "unis et est pareil dans les prisons vous",
        "start": 7380.429,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avez par exemple des d\u00e9n\u00e9s homme qui dit",
        "start": 7382.769,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent ils se disent pas mais",
        "start": 7385.229,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qui ensuite vont dans des prisons pour",
        "start": 7386.579,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "femmes et \u00e7a pose un tas de probl\u00e8mes",
        "start": 7387.599,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "des f\u00e9ministes ont votre bouche vous",
        "start": 7388.739,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "voulez mais dans la libert\u00e9 de genre",
        "start": 7389.849,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a dans la constitution pourquoi",
        "start": 7391.349,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est ce que c'est une subite r\u00e9v\u00e9lations",
        "start": 7393.119,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ou est-ce que vous \u00eates dit tiens je",
        "start": 7394.739,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vais aller s\u00e9duire une jeunesse",
        "start": 7396.42,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "finalement qui est on et emploie",
        "start": 7397.769,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "beaucoup ce mot aujourd'hui le morocco",
        "start": 7399.809,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e9veill\u00e9 et veiller aux",
        "start": 7401.13,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "discriminations comme lundi aux",
        "start": 7402.889,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s je pensais que vous",
        "start": 7404.369,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "apparteniez \u00e0 cette gauche sociale",
        "start": 7406.469,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "justement qu'il mettait l'\u00e9conomie le",
        "start": 7407.639,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "social d'abord ce qui tient ce qui",
        "start": 7409.38,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "compte pour la majorit\u00e9 des gens et on",
        "start": 7412.11,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "vous voit la s\u00e9duire voil\u00e0 une minorit\u00e9",
        "start": 7414.239,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est ce que c est ce que c'est",
        "start": 7417.389,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoraliste s'est mass\u00e9 ma premi\u00e8re",
        "start": 7419.039,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "question et puis plus largement voil\u00e0",
        "start": 7420.929,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous avez sans doute lu",
        "start": 7422.909,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "jean claude mich\u00e9a le penseur qui disait",
        "start": 7424.86,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "que le lib\u00e9ralisme \u00e9tait un tout le",
        "start": 7427.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "liberia lib\u00e9ralisme social \u00e9conomique et",
        "start": 7429.479,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le lib\u00e9ralisme culturel vous vous",
        "start": 7431.34,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "rejetez lib\u00e9ralisme \u00e9conomique mais vous",
        "start": 7432.659,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "adopter tout le lib\u00e9ralisme culturel",
        "start": 7434.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notamment alors on est ont tous les",
        "start": 7436.289,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "toute la plaine logique des droits",
        "start": 7438.389,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "individuels que cadors d'ailleurs les",
        "start": 7439.92,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "multinationales les gars femme qui",
        "start": 7441.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "promeuvent cette foule georges t\u00e9l",
        "start": 7443.429,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi je ne suis pas une grande",
        "start": 7445.86,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "fan des gars femmes et des",
        "start": 7447.42,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "multinationales vous savez il existe une",
        "start": 7448.17,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "droite sociale et je m'inscris dans",
        "start": 7449.88,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "cette situation-l\u00e0 et",
        "start": 7451.499,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "et je pense que vous vous trahissez la",
        "start": 7453.19,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "gauche sociale en mettant comme \u00e7a en",
        "start": 7455.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9tant dans la surench\u00e8re soci\u00e9tal pas",
        "start": 7457.449,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que sur ce sujet sur d'autres parce que",
        "start": 7459.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "justement quand on peut pas changer le",
        "start": 7461.199,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "monde et ben qu'est ce qu'on fait on",
        "start": 7462.88,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "chante je sais qu'ils sont en jeu le",
        "start": 7463.81,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "genre c'est plus simple \u00e0 offrir c'est",
        "start": 7464.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une mesurette \u00e0 destination d'un certain",
        "start": 7466.48,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "public est quelque part ou ccd \u00e0",
        "start": 7468.76,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie",
        "start": 7472.96,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "jean luc b\u00e9langer coup",
        "start": 7473.91,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "vous avez bien \u00e9couter bien s\u00fbr l'avenir",
        "start": 7477.449,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dor\u00e9 le reste est apparu tr\u00e8s difficile",
        "start": 7481.15,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "avait vu un \u00e0 ce jeu m'a tant pis",
        "start": 7482.949,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "il alors jean luc ajasse le volcan va se",
        "start": 7485.79,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9veiller que \u00e7a va \u00eatre pareil est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7488.98,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9",
        "start": 7490.18,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "je pense que c'\u00e9tait un sujet qui sont",
        "start": 7492.69,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "difficiles alors je commence d'abord par",
        "start": 7495.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9carter quelqu'un est finalement assez",
        "start": 7497.35,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9plaisant j'ai une conviction madame",
        "start": 7499.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et j'ai pas que des commissions",
        "start": 7502.83,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "s\u00e9duisante la preuve \u00e7a ne nous a pas",
        "start": 7504.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s\u00e9duit il ya plein de gens qui ne le",
        "start": 7507.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sont pas s\u00e9duits c'est en l'honneur de",
        "start": 7508.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "penser que c'est une conviction",
        "start": 7512.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "personnelle fait mon erreur de penser",
        "start": 7513.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que c'est par philosophie j'appartiens \u00e0",
        "start": 7515.62,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "un courant de l'histoire des id\u00e9es",
        "start": 7518.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'humanisme et j'appartiens \u00e0 sa branche",
        "start": 7520.719,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "la plus radicale si l'on peut dire dans",
        "start": 7523.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'humanisme on pense que les \u00eatres",
        "start": 7526.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "humains sont les auteurs de leur",
        "start": 7529.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "histoire etc en effet tout ce qu'ils",
        "start": 7530.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "font est construit culturellement les",
        "start": 7532.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains sont culturellement",
        "start": 7534.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "construire diff\u00e9rence des sexes n'est",
        "start": 7536.02,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pas une construction sociale dans les",
        "start": 7537.37,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "mines enfants attendez",
        "start": 7538.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous vous me laissez juste vous pressez",
        "start": 7540.3,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "mes id\u00e9es avec la m\u00eame patience que moi",
        "start": 7543.04,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00fb supporter les v\u00f4tres \u00e0 supporter",
        "start": 7544.719,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le point de d\u00e9part",
        "start": 7547.719,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "est donc",
        "start": 7550.199,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "par conviction il ya ce que j'ai observ\u00e9",
        "start": 7551.94,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "est ce que j'ai observ\u00e9 c'est que des",
        "start": 7555.3,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "gens ont d\u00e9cid\u00e9 par exemple de d\u00e9fendre",
        "start": 7558.85,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 l'avortement",
        "start": 7562.15,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pendant des g\u00e9n\u00e9rations n'a pens\u00e9 que",
        "start": 7563.88,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une abomination et il ya des",
        "start": 7566.199,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gens aujourd'hui qui d'un point de vue",
        "start": 7567.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "religieux consid\u00e8rent que c'est une",
        "start": 7569.469,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "abomination et ne le pratiqueront jamais",
        "start": 7571.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils sont libres",
        "start": 7573.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce n'est pas parce qu'on a cr\u00e9\u00e9 le droit",
        "start": 7575.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'avortement qu'on va les obliger \u00e0",
        "start": 7577.12,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "avorter de la m\u00eame mani\u00e8re il ya des",
        "start": 7578.56,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "gens qui sont pour le suicide assist\u00e9",
        "start": 7580.989,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "vieille histoire \u00e7a remonte ici c'est",
        "start": 7583.44,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "dans l'antiquit\u00e9 c'est s\u00e9n\u00e8que sait",
        "start": 7587.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "combien d'autres mais il ya des gens qui",
        "start": 7589.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "disent se suicider c'est une abomination",
        "start": 7591.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parce que nous n'avons pas aller contre",
        "start": 7593.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de dieu personne ne dira que",
        "start": 7595.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si on inscrit le droit au suicide",
        "start": 7597.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "assist\u00e9 on va obliger les gens \u00e0 se",
        "start": 7599.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "suicider de la m\u00eame mani\u00e8re en ce qui",
        "start": 7602.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "concerne le genre alors cette dame",
        "start": 7604.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nature il ya des pays en france vous",
        "start": 7607.09,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "pouvez changer de genre aujourd'hui",
        "start": 7609.61,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "voyant les doors",
        "start": 7612.51,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "et les gens qui demandent \u00e0 changer de",
        "start": 7615.33,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "genre quand vous les connaissez que vous",
        "start": 7617.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parler avec eux que vous ne consid\u00e9rez",
        "start": 7620.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pas comme une bizarrerie mais comme un",
        "start": 7622.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00eatre humain et vous vous apercevez alors",
        "start": 7625.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de l'immense souffrance et de celles",
        "start": 7627.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'ils s'infligent des fois parce qu'il",
        "start": 7628.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leur faut changer d'apparence parce",
        "start": 7631.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il leur faut subir des traitements",
        "start": 7633.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parce qu'il leur faut subir des",
        "start": 7634.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "interventions chirurgicales",
        "start": 7636.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 ce moment l\u00e0 vous n'\u00eates pas en",
        "start": 7637.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "train de vous dire c'est une lubie",
        "start": 7639.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soci\u00e9tale si vous avez quelques aides",
        "start": 7640.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande en france et qui demande \u00e0",
        "start": 7643.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "changer de genre aujourd'hui si vous",
        "start": 7645.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voulez changer de genre il faut engager",
        "start": 7647.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une proc\u00e9dure et c'est un juge qui",
        "start": 7649.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide moi je dis c'est une libert\u00e9",
        "start": 7650.86,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "individuelle",
        "start": 7652.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fondamentale par cons\u00e9quent quand je dis",
        "start": 7653.82,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "que vous pouvez le faire contre les",
        "start": 7656.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "apparences de votre corps c'est d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 7658.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cas mais c'est un juge qui d\u00e9cide si oui",
        "start": 7660.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ou non vous avez le droit de changer de",
        "start": 7663.01,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "genre",
        "start": 7664.75,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence avec moi c'est que \u00e7a",
        "start": 7665.5,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "devient une libert\u00e9 fondamentale",
        "start": 7666.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment \u00e0 l'id\u00e9al humaniste comme",
        "start": 7668.43,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 l'avortement ou le droit au",
        "start": 7670.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suicide assist\u00e9 c'est ce que je",
        "start": 7674.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re \u00eatre des libert\u00e9s",
        "start": 7675.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fondamentales de la personne humaine",
        "start": 7677.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "personne ne sera oblig\u00e9 apr\u00e8s \u00e7a de",
        "start": 7679.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "changer de genre d'avorter ou de ce",
        "start": 7681.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fichier r\u00e9pondez vous aux f\u00e9ministes qui",
        "start": 7683.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8tent du fait que par exemple en",
        "start": 7685.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "effet il y avait par exemple d'\u00eatre des",
        "start": 7686.62,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "personnes n\u00e9es masculine qui devait le",
        "start": 7689.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "devenir des femmes qui est bon rayon",
        "start": 7692.35,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans les prisons pour femmes ou qui vont",
        "start": 7693.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aller des comp\u00e9titions sportives pour",
        "start": 7695.02,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "femmes et puis du coup sont une menace",
        "start": 7696.22,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pour les femmes elles m\u00eames et pour les",
        "start": 7697.57,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministes et moi je sais c'est cela",
        "start": 7698.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "votre souci les r\u00e9gions et le sport mais",
        "start": 7700.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous ne soyez pas les prisons c'est un",
        "start": 7702.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vrai d\u00e9bat au sein des f\u00e9ministes elles",
        "start": 7704.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s divis\u00e9s l\u00e0-dessus voudra",
        "start": 7706.63,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pourquoi chaque fois les jeunes aux",
        "start": 7707.98,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9lections vous dites que c'est m\u00e9prisant",
        "start": 7709.27,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "vous \u00eates la troisi\u00e8me il m'a pass\u00e9",
        "start": 7710.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'on est pr\u00e9sent qu'il en",
        "start": 7712.449,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "donne \u00e0 votre coin vous r\u00e9pondez c'est",
        "start": 7714.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du m\u00e9pris moi aussi je pourrais dire",
        "start": 7717.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pourquoi vous m'avez accus\u00e9 de vouloir",
        "start": 7718.51,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "mettre des lubies soci\u00e9tal t\u00e9moin",
        "start": 7720.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'attaqu\u00e9 je savais que cette lubie",
        "start": 7722.199,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "soci\u00e9tale et dans la constitution de",
        "start": 7724.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'argentine par exemple \u00e9coute c'est",
        "start": 7726.37,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien mais moi je pense que la",
        "start": 7728.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "constitution doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des \u00e0",
        "start": 7729.28,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "des domaines bien et vous pensez",
        "start": 7731.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement il fait le g\u00e9nie mont blanc",
        "start": 7733.179,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "donc madame eug\u00e9nie elle comprend",
        "start": 7735.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comprends pas non mais attendez elle",
        "start": 7736.69,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vous dit non elle comprend pas que vous",
        "start": 7737.86,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "le m\u00e9tier dans la constitution c'est \u00e7a",
        "start": 7739.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pour elle c c'est alors c'est le fond ou",
        "start": 7740.11,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "la forme c'est non merci contre on peut",
        "start": 7742.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre de la faim parce que je la",
        "start": 7744.429,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "simplification administrative je veux",
        "start": 7746.35,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "bien mais \u00e7a pose le probl\u00e8me que je",
        "start": 7747.55,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "vous ai dit",
        "start": 7748.81,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "sur ces probl\u00e8mes sur le projet de vie",
        "start": 7750.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'il y ait un peu de s\u00e9rieux vous avez",
        "start": 7755.55,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "des milliers de gens qui sont en",
        "start": 7758.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "souffrance qui ont une auxquels je",
        "start": 7759.969,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds et on me dit c'est une lubie",
        "start": 7763.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soci\u00e9tale et \u00e7a n'a rien \u00e0 faire dans la",
        "start": 7765.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "constitution dans la constitution il ya",
        "start": 7767.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les libert\u00e9s fondamentales et ce sont",
        "start": 7769.39,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "des libert\u00e9s qui sont toujours remise en",
        "start": 7771.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cause \u00e0 chaque \u00e9lection on voir",
        "start": 7773.469,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9es partout dans les pays",
        "start": 7775.69,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens des gens qui viennent vous",
        "start": 7776.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dire lives et j'ai pas question va",
        "start": 7778.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "supprimer certains candidats le m\u00eame",
        "start": 7780.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans celles qui comptent ivg la la c'est",
        "start": 7781.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la raison dit mais madame y en aura plus",
        "start": 7783.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "si jamais c'est dans la constitution n'a",
        "start": 7785.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas failli \u00e0 partir de la pr\u00e9sence un",
        "start": 7786.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peu vos fen\u00eatres et vous verrez ce qui",
        "start": 7788.38,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "se passe dans plusieurs pays et",
        "start": 7790.48,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "pas d'autres pays moi je vous parle de",
        "start": 7794.37,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "la france est ce qu'un candidat en",
        "start": 7796.659,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "france qui veut revenir sur les vg je",
        "start": 7797.65,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sais pas de moi il faudrait leur",
        "start": 7799.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 volants et pourriez demander",
        "start": 7800.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre coll\u00e8gue monsieur zemmour et la",
        "start": 7801.73,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9",
        "start": 7803.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "non il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu qu'ils \u00e9taient",
        "start": 7805.29,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "commis alors dans ce cas l\u00e0 c'est des",
        "start": 7807.4,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "choses essentielles dans la constitution",
        "start": 7808.87,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pourquoi vous ne mettez pas par exemple",
        "start": 7810.219,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "et je sais que vous \u00eates pour",
        "start": 7811.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'abolition de la gpa est ce que vous",
        "start": 7812.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00eatre contre la marchandisation parce",
        "start": 7814.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas de gp en france et oui",
        "start": 7815.77,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et pourquoi il n'\u00e9tait pas dans la",
        "start": 7817.51,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "constitution pour bien pour bien que ce",
        "start": 7818.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soit \u00e7a reste dur comme fer et que les",
        "start": 7819.699,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "liquides et je vois qu elle prendrait",
        "start": 7821.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans votre alors que yannick jadot qui",
        "start": 7823.3,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "veut qu'ils veulent installer ne puisse",
        "start": 7824.5,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas le faire et ce qu'ils vont mettre",
        "start": 7826.09,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "des gens importants dans la course et se",
        "start": 7827.17,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "vendre g\u00e9nie non non vous n'avez pas je",
        "start": 7828.19,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "pense j'ai pass\u00e9 plat vous pourtant vous",
        "start": 7830.469,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00eates plus rigoureuse en vo raisonnement",
        "start": 7832.929,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 c'est pas s\u00e9rieux si on doit",
        "start": 7834.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mettre dans la constitution tout ce",
        "start": 7836.35,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "qu'on a l'intention d'interdire chez",
        "start": 7837.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "puni constitution c'est un plat il",
        "start": 7839.409,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "s'agit de mettre dans la constitution",
        "start": 7841.12,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "les droits que l'on veut prot\u00e9ger au",
        "start": 7842.7,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "demeurant madame je vous \u00eates prot\u00e9g\u00e9 de",
        "start": 7844.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mes lubies comme vous dites par le fait",
        "start": 7846.989,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "que j'ai l'intention de convoquer une",
        "start": 7848.76,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "constituante",
        "start": 7850.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "constituante qui le d\u00e9cidera mais moi",
        "start": 7851.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mes amis ceux qui pensent comme moi",
        "start": 7853.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "proposeront que ces droits soient",
        "start": 7855.17,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "introduits les droits fondamentaux de la",
        "start": 7856.95,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 individuelle dans la",
        "start": 7860.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "constitution il est dit qu'il ya la",
        "start": 7862.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'exprimer des opinions apr\u00e8s",
        "start": 7863.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tout pourrait s'en passer on pourrait se",
        "start": 7865.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "contenter de dire qu'il est interdit",
        "start": 7867.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'interdire et ainsi de suite donc nous",
        "start": 7868.62,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "parlons d'un droit qui affirment des",
        "start": 7870.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s des droits dans la",
        "start": 7873.02,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "constitution",
        "start": 7875.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ce sont les droits de la personne",
        "start": 7875.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "humaine rien de plus rien de moins",
        "start": 7877.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "encore un mot je vous avais dit tout \u00e0",
        "start": 7879.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'heure la th\u00e9orie du genre madame il",
        "start": 7882.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'existe pas de th\u00e9orie du gcs non non",
        "start": 7883.65,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "non il y \u00e0 une critique culturelle et la",
        "start": 7885.96,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "suite de jean jean quant \u00e0 dire que je",
        "start": 7889.56,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gie non",
        "start": 7892.469,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "je n'ai pas dire que je travaille la",
        "start": 7894.62,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "dette sociale a mis cela menace je parle",
        "start": 7897.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des libert\u00e9s fondamentales de la",
        "start": 7898.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "personne humaine apr\u00e8s que votre",
        "start": 7900.9,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue tout \u00e0 l'heure soit venu me",
        "start": 7902.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dire que j'en \u00e9tais l'ennemi \u00e7a manque",
        "start": 7903.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas de sel alors oui et d\u00e9j\u00e0 cach\u00e9 aux",
        "start": 7904.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "droits sociaux et bienvenue mener la",
        "start": 7907.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bataille avec moi pour la retraite \u00e0 60",
        "start": 7909.36,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ans venez mener la bataille avec moi",
        "start": 7911.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour que l'h\u00e9ritage soit r\u00e9partie sur",
        "start": 7912.989,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les jeunes gens qui vont \u00e0 l'\u00e9cole venez",
        "start": 7915.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avec moi mener la bataille pour les 1400",
        "start": 7916.77,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "le beau et vous voyez si vous n'\u00eates pas",
        "start": 7918.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'accord avec moi sur un point ou deux",
        "start": 7920.489,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "points c'est pas grave si le reste vous",
        "start": 7922.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "convient puisque vous d\u00e9fendez la lutte",
        "start": 7925.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sociale quant \u00e0 l'id\u00e9ologie madame je",
        "start": 7927.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous renvoie la d\u00e9finition que karl marx",
        "start": 7929.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame en donner",
        "start": 7930.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie cela d\u00e9signe un syst\u00e8me",
        "start": 7933.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9es qui masque les rapports r\u00e9els",
        "start": 7935.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quand vous pensez que vous \u00eates une",
        "start": 7937.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "femme alors que vous avez un corps",
        "start": 7938.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'homme votre rapport r\u00e9el et celui que",
        "start": 7940.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous figurez de celui d'une femme ce qui",
        "start": 7942.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compte ce sont les rapports r\u00e9els et le",
        "start": 7944.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rapport r\u00e9el de soi \u00e0 soi m\u00eame",
        "start": 7946.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand quelqu'un est malheureux d'\u00eatre",
        "start": 7948.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans un corps et qu'il fait tous ses",
        "start": 7949.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "efforts il a le droit il a le droit vous",
        "start": 7951.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "voulez vous en m\u00ealez de d\u00e9cider quel est",
        "start": 7954.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "son job je sais que \u00e7a para\u00eet \u00e9norme je",
        "start": 7957.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sais que \u00e7a para\u00eet g\u00ean\u00e9 il s'agit de",
        "start": 7960.0,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 apr\u00e8s beaucoup donn\u00e9 par an",
        "start": 7963.09,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 merci beaucoup de",
        "start": 7965.74,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "nous appeler merci on en sait maintenant",
        "start": 7968.3,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "avec sofia chou\u00efa merci sociale",
        "start": 7969.95,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "et on aura soutien soutien et",
        "start": 7974.5,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "jusqu'apr\u00e8s",
        "start": 7976.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "juste apr\u00e8s sofia parce que l\u00e0 \u00e7a va",
        "start": 7978.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'entra\u00eener les deux sofia show via et",
        "start": 7979.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "yannick landure un major d'une bague",
        "start": 7981.53,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "dans le 93 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale unit\u00e9 sgp",
        "start": 7984.53,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "police mais pour l'instant",
        "start": 7986.989,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sofia chou\u00efa vous \u00eates la fille de",
        "start": 7988.57,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "c\u00e9dric joue via livreur tu\u00e9s lors d'une",
        "start": 7990.35,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "interpellation de police",
        "start": 7992.42,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vous dit jean luc m\u00e9lenchon est le seul",
        "start": 7995.17,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "candidat propos\u00e9 des solutions au sujet",
        "start": 7998.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des violences polici\u00e8res et ce surtout \u00e0",
        "start": 7999.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sopus s'opposer \u00e0 lui l'impunit\u00e9 des",
        "start": 8001.9,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "policiers et jean luc m\u00e9lenchon dit",
        "start": 8003.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "beaucoup de monde s'est rendu compte que",
        "start": 8005.469,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "quelque chose a pourri \u00e0 l'int\u00e9rieur de",
        "start": 8006.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la police du fait du sentiment qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 8008.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments violents qu'il",
        "start": 8010.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "serait toujours qu'ils seraient toujours",
        "start": 8012.1,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "couverts",
        "start": 8013.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s'offir \u00e0 ce soit vous vouliez",
        "start": 8015.27,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "absolument \u00eatre la face \u00e0 jean luc",
        "start": 8017.53,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 8019.389,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous pour vous jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 8020.25,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "le seul candidat qui aujourd'hui vous",
        "start": 8022.96,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "avez dit propose des solutions bien s\u00fbr",
        "start": 8026.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour moi je trouve que enfin depuis le",
        "start": 8029.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de cette campagne d'\u00e9lection",
        "start": 8031.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle j'ai essay\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 8034.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "attentif \u00e0 chacun de leur discours donc",
        "start": 8036.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr j'entends parler d'\u00e9conomie et",
        "start": 8038.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'entends pour certains qui est",
        "start": 8040.75,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "important la sant\u00e9",
        "start": 8041.98,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aussi plein de sujets mais je",
        "start": 8044.909,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "trouve qu'on n'est pas \u00e0 100 en lumi\u00e8re",
        "start": 8047.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le sujet des violences polici\u00e8res qui",
        "start": 8048.85,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pour moi aujourd'hui un fl\u00e9au qui",
        "start": 8050.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "existent qu'il faut reconna\u00eetre et aussi",
        "start": 8052.239,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pourquoi aujourd'hui j'ai souhait\u00e9 venir",
        "start": 8054.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ici pour en parler avec monsieur jean",
        "start": 8056.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon parce que il m'a touch\u00e9",
        "start": 8059.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans certaines de ses propositions qu'il",
        "start": 8062.17,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "a faites face \u00e0 \u00e0 ce sujet",
        "start": 8064.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parce que moi aussi j'en ai r\u00e9fl\u00e9chi",
        "start": 8067.469,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "pendant deux ans les jours de",
        "start": 8069.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition est parti il ya deux ans",
        "start": 8071.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "exactement mon p\u00e8re c\u00e9dric joue via je",
        "start": 8072.88,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "le rappelle",
        "start": 8074.77,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "un p\u00e8re de famille qui est mort le 3",
        "start": 8076.52,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "janvier 2020 tu\u00e9",
        "start": 8078.92,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "pendant un contr\u00f4le routier simple et",
        "start": 8081.28,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "et qui excusez moi",
        "start": 8085.06,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "et que durant six contr\u00f4les routiers et",
        "start": 8089.23,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "eu des techniques qu'ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 8092.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9s meurtri\u00e8re et depuis le d\u00e9but",
        "start": 8093.17,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "notre affaire on les d\u00e9nonce",
        "start": 8095.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on s'est adress\u00e9 aussi \u00e0 emmanuel macron",
        "start": 8097.45,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "qui nous a jamais r\u00e9pondu un monsieur \u00e0",
        "start": 8100.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui nous a carr\u00e9ment ignor\u00e9 et \u00e0",
        "start": 8102.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "monsieur d'hermann \u00e0 notre ministre de",
        "start": 8104.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur qui nous a carr\u00e9ment enfin",
        "start": 8105.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 insultant aupr\u00e8s de nous",
        "start": 8108.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rem\u00e9morer ce qui vous aurez presque",
        "start": 8109.73,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "normal au moment o\u00f9 on a parl\u00e9",
        "start": 8111.59,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "de deux m\u00e8tres de suspendre ces quatre",
        "start": 8114.67,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "policiers il a dit qu'il ne le ferait",
        "start": 8119.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas donc on a l'impression qu'il les",
        "start": 8121.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge actuellement alors que tous les",
        "start": 8123.11,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments notre dossier prouve",
        "start": 8125.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est des individus",
        "start": 8128.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dangereux",
        "start": 8130.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils ont utilis\u00e9s qu'ils ont qui sont",
        "start": 8131.65,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "acharn\u00e9s sur mon p\u00e8re et qui l'ont tu\u00e9",
        "start": 8134.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et en plus de \u00e7a lorsque notre ministre",
        "start": 8135.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9rieur a parl\u00e9 des violences",
        "start": 8137.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res c'\u00e9tait pour dire que quand",
        "start": 8139.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "elle entend violences polici\u00e8res il",
        "start": 8141.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9touffe et j'aimerais rappeler que mon",
        "start": 8142.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "p\u00e8re c\u00e9dric joue via pendant sa pendant",
        "start": 8145.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'il est en train de vivre sa mise \u00e0",
        "start": 8147.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mort ou quatre policiers est en train de",
        "start": 8148.97,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "s'acharner et le priv\u00e9 de deux de",
        "start": 8150.98,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "respirer je suis crier cette fois j'ai",
        "start": 8155.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout et notre ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 8158.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est au courant de ces paroles que mon",
        "start": 8160.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "p\u00e8re a \u00e0 prononcer et criaient de",
        "start": 8162.32,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse et d'agonie \u00e0 ce moment l\u00e0 donc",
        "start": 8165.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "du coup actuellement en tant que",
        "start": 8168.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "citoyenne bas en tant qu'humain et en",
        "start": 8170.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tant que fils de victimes je suis d\u00e9\u00e7u",
        "start": 8173.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "actuellement par mon gouvernement je",
        "start": 8175.34,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "suis aussi d\u00e9\u00e7u",
        "start": 8177.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mon gouvernement parce que \u00e0 cause de",
        "start": 8179.23,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "leurs erreurs et de leur ignorance il ya",
        "start": 8182.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des choses qui se produisent qui sont",
        "start": 8185.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "produites et eu des drames et si on",
        "start": 8186.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "emp\u00eache pas tout \u00e7a et si on apporterait",
        "start": 8189.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des mesures et des solutions et bas ils",
        "start": 8190.73,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vont se reproduire et on pourra que",
        "start": 8193.37,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pleurer aujourd'hui moi je veux je veux",
        "start": 8194.809,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "que on n'emp\u00eache \u00e7a et je veux aussi",
        "start": 8197.269,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "qu'on porte des solutions pour",
        "start": 8199.37,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "comprendre \u00e0 la police comprendre la",
        "start": 8201.94,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "population et monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 8204.349,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand je l'entends dans ses",
        "start": 8205.79,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "discours j'ai l'impression que",
        "start": 8207.26,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "il entend la population il entend ces",
        "start": 8210.019,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "cris de d\u00e9tresse et qu'il a envie",
        "start": 8212.659,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'apporter des solutions et moi quand",
        "start": 8215.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 certaines solutions qui",
        "start": 8217.309,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont en accord avec monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 8219.26,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "s'est par exemple pas",
        "start": 8221.119,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "quelque chose de tout simple la police",
        "start": 8223.599,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de proximit\u00e9",
        "start": 8226.429,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "je pense qu'avant de les armer encore",
        "start": 8227.289,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "plus faudrait les \u00e9couter bien s\u00fbr il",
        "start": 8230.21,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "faudrait qu'ils se r\u00e9concilient avec la",
        "start": 8232.639,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "population qu'ils am\u00e8nent un dialogue",
        "start": 8233.899,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "avec les jeunes",
        "start": 8235.67,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "faudrait que finalement on sens il",
        "start": 8238.539,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "sensibilise plus les jeunes c'est \u00e0 dire",
        "start": 8241.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est de propitiation que je me",
        "start": 8243.769,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "permets de faire qui pour moi sont",
        "start": 8245.96,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "intelligentes aujourd'hui si n\u00e9cessaire",
        "start": 8247.789,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce qu'on a un grand un",
        "start": 8249.739,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grand tournant dans notre monde",
        "start": 8251.3,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dans notre pays et il faut vraiment",
        "start": 8252.949,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "valoriser la bienveillance aupr\u00e8s de",
        "start": 8255.439,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "notre peuple et m haies et rassurer",
        "start": 8257.0,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "aussi les victimes parce que voil\u00e0",
        "start": 8259.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pendant deux ans moi j'ai parl\u00e9 avec des",
        "start": 8261.559,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "avocats des policiers des victimes le",
        "start": 8263.869,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "peuple des professeurs et on a tous \u00e9t\u00e9",
        "start": 8266.899,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'accord pour dire que en ce moment on",
        "start": 8270.109,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "se sent d\u00e9laiss\u00e9e et il faut rapprocher",
        "start": 8272.059,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et r\u00e9concili\u00e9e moi j'aimerais",
        "start": 8273.949,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui porter un message d'espoir",
        "start": 8276.079,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que aujourd'hui on a besoin",
        "start": 8277.969,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rer on a besoin de croire on a",
        "start": 8280.039,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre soud\u00e9s avoir un moment",
        "start": 8282.349,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "avant vraiment un esprit de solidarit\u00e9",
        "start": 8284.63,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a que je voulais parler",
        "start": 8286.63,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "avec vous monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 8288.979,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors j'en ai \u00e0 propos de ces solutions",
        "start": 8290.619,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "et que j'aimerai en discuter parce que",
        "start": 8292.939,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "j'en ai",
        "start": 8294.319,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 avec sophia est a priori",
        "start": 8295.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jean-luc sofia qui a v\u00e9cu un drame que",
        "start": 8304.489,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous connaissez",
        "start": 8306.569,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que c'est offrir",
        "start": 8307.789,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "maintenant est elle essaie vraiment de",
        "start": 8309.84,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "trouver des solutions je crois que",
        "start": 8312.179,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sofiane nous a dit quelque chose elle",
        "start": 8314.039,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "n'est pas anti police bien au contraire",
        "start": 8315.539,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "elle veut essayer de trouver des",
        "start": 8317.239,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "solutions pour que voil\u00e0 la police et la",
        "start": 8318.869,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "population puisse vraiment mieux vivre",
        "start": 8322.739,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ensemble je pourrais ajouter d'ailleurs",
        "start": 8325.739,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 ce propos pour dire",
        "start": 8326.939,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "enfin pour bien insister que je suis",
        "start": 8328.439,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "vraiment pas antipolis parce que j'ai pu",
        "start": 8329.519,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cerner aussi la souffrance bien s\u00fbr dans",
        "start": 8331.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cette institution et aussi j'ai remarqu\u00e9",
        "start": 8334.529,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "finalement tous dans notre soci\u00e9t\u00e9 on",
        "start": 8336.63,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "devrait privil\u00e9gier voil\u00e0 l'institution",
        "start": 8338.34,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "polici\u00e8re la sant\u00e9 l'\u00e9ducation pour moi",
        "start": 8340.079,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est vraiment des secteurs qui doit",
        "start": 8343.019,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vraiment \u00eatre plus valoris\u00e9es et bon je",
        "start": 8345.269,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous laisse la parole jean-luc aimerait",
        "start": 8347.819,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vraiment comment disent que non mais a",
        "start": 8349.409,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es vous avez vous vos",
        "start": 8350.699,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "propositions qui si on a les m\u00eames je le",
        "start": 8352.109,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dirai voil\u00e0 pas tout simplement ben",
        "start": 8355.05,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la police de proximit\u00e9 aux six ans",
        "start": 8357.329,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "valoriser plus dans l'\u00e9ducation le",
        "start": 8359.689,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier de la police explique ipsogen en",
        "start": 8362.849,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "croit ce qui est concise que ceux qui",
        "start": 8364.859,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sont pas nos ennemis bien s\u00fbr parce que",
        "start": 8366.989,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 faut pareil faut dialoguer avec",
        "start": 8368.789,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les deux pour moi je trouve pas que",
        "start": 8370.59,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "c'est nos ennemis mais je trouve que",
        "start": 8372.269,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "finalement la police a fait une erreur",
        "start": 8374.609,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res enfants pendant plusieurs",
        "start": 8376.649,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es elle a \u00e9t\u00e9 trop solidaire avec le",
        "start": 8378.149,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "corps policier mais ce n'est pas indign\u00e9",
        "start": 8380.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "de ces gens qui sont salis aujourd'hui",
        "start": 8383.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "une forme de la police antilles en en",
        "start": 8384.929,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "tuant en \u00e9tant raciste en faisant",
        "start": 8387.329,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "beaucoup trop de contr\u00f4les au faci\u00e8s",
        "start": 8391.649,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pour moi voil\u00e0 cette question \u00e0",
        "start": 8393.529,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "l'important de la soulever pourquoi",
        "start": 8395.67,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "autant de contr\u00f4les pourquoi quand dans",
        "start": 8397.079,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un quartier populaire o\u00f9 il ya des gens",
        "start": 8398.609,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui sont en souffrance ou peut-\u00eatre bien",
        "start": 8400.949,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'elle la criminalit\u00e9 mais je pense",
        "start": 8402.209,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qu'aussi eux aussi sans d\u00e9tresse etc au",
        "start": 8404.1,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "lieu de +2 peut-\u00eatre r\u00e9primant avec eux",
        "start": 8406.02,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "et de de s'acharner avec des contr\u00f4les a",
        "start": 8409.499,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "plus les \u00e9couter plus parler avec eux",
        "start": 8413.76,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "plus parler avec ces jeunes donc voil\u00e0",
        "start": 8415.35,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "il ya plein de choses qui sont qui sont",
        "start": 8417.209,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "importantes a soulign\u00e9 ce sujet m\u00e9rite",
        "start": 8419.27,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "de la lumi\u00e8re mais dans les deux camps",
        "start": 8422.369,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "enfin dans tous les camps parce que",
        "start": 8424.38,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "finalement on est avant tout des humains",
        "start": 8425.459,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "on est des citoyens et aujourd'hui on",
        "start": 8427.649,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "paye",
        "start": 8430.92,
        "duration": 1.971
    },
    {
        "text": "hors de notre gouvernement qui a fait",
        "start": 8431.69,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "que deux voiles \u00e0 se r\u00e9p\u00e9ter au fur et \u00e0",
        "start": 8432.891,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "mesure parce qu'ils n'ont pas pris les",
        "start": 8435.021,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "bonnes d\u00e9cisions ils ont voulu ignorer",
        "start": 8436.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que dans la police et il y avait des",
        "start": 8437.271,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "personnes qu'ils \u00e9taient l\u00e0 tout",
        "start": 8440.21,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "simplement s'ils seront possibles sert",
        "start": 8441.141,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand je discute avec les",
        "start": 8442.49,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "policiers on remarque qu'ils sont mal",
        "start": 8443.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "form\u00e9s l\u00e0 on va en avoir un dans un sens",
        "start": 8444.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on va voir la ya quelques je sais pas si",
        "start": 8446.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord il sut m\u00e9lenchon avec",
        "start": 8448.61,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "moi mais la fois la m\u00e9thode de formation",
        "start": 8449.96,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "elle est mauvaise elle est scandaleuse",
        "start": 8452.391,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "aussi il devrait avoir plus de suivi",
        "start": 8455.29,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "avec des psychologues avec des",
        "start": 8459.11,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "sociologues aujourd'hui on la",
        "start": 8460.73,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "disposition beaucoup de professions qui",
        "start": 8462.051,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pourrait nous amener \u00e0 nous entendre",
        "start": 8463.761,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "informer et aussi bas \u00e0 vivre ensemble",
        "start": 8466.28,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a que je suis ici",
        "start": 8468.921,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est ce que oui \u00e0 quelque",
        "start": 8470.511,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chose mais si m\u00e9lenchon c'est la",
        "start": 8472.011,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois qu'on entend pas jean-luc",
        "start": 8474.261,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pour moi aussi",
        "start": 8475.221,
        "duration": 8.179
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8477.84,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a fait vraiment \u00e7a me tient",
        "start": 8483.4,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 coeur parce que c'est \u00e0 la",
        "start": 8485.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "femme son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 sofia",
        "start": 8487.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous dire c'est que c'est pas monsieur",
        "start": 8489.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon c'\u00e9tait pour une fois son p\u00e8re",
        "start": 8490.91,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e9tait on le sait on le",
        "start": 8492.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "psg tous ces hommes se sont acharn\u00e9s sur",
        "start": 8494.421,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "1000",
        "start": 8497.57,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 couverts par les organisations",
        "start": 8499.21,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res d'un bout \u00e0 l'autre vous avez",
        "start": 8502.431,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "suivi la sph\u00e8re jean luc m\u00e9lenchon parce",
        "start": 8505.971,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "que c'est vrai que c'est c'est une",
        "start": 8507.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "affaire \u00e0 du calme on a vu le roumain",
        "start": 8508.46,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas de taille \u00e0 m'intimider",
        "start": 8511.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas de taille \u00e0 m'intimider",
        "start": 8512.631,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bastille est pas il va arriver dans un",
        "start": 8514.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "instant yannick l'endurance accord",
        "start": 8515.841,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "majeur d'une bague dans le 93 s'il vous",
        "start": 8517.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pla\u00eet moi je sais une chose non mais",
        "start": 8519.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jean le p\u00e8re de cette jeune femme a \u00e9t\u00e9",
        "start": 8521.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9e et vous l'entendez avec un",
        "start": 8523.28,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "calme apparent une enqu\u00eate jean luc",
        "start": 8525.74,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon donc voila mais juste voil\u00e0",
        "start": 8527.271,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "mes enqu\u00eates appr\u00e9ci\u00e9 bien s\u00fbr il \u00e9tait",
        "start": 8528.82,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "mort \u00e0 cause de l'ambiance surchauff\u00e9e",
        "start": 8531.65,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "leur prix leur",
        "start": 8532.881,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nom suivi pourquoi pourquoi vous faites",
        "start": 8535.36,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "ce que je vous ai dit vous voulez bien",
        "start": 8537.591,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je me d\u00e9brouille tout seul",
        "start": 8542.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'accord ou non mais je le dis oui mais",
        "start": 8544.011,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "vous me le dites mais je me d\u00e9brouille",
        "start": 8545.96,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "tout seul vous pouvez passer pour cet",
        "start": 8546.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "homme a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9",
        "start": 8549.771,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "il a dit \u00e0 cette reprise qui l'\u00e9touff\u00e9",
        "start": 8551.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sa d\u00e9fense a pr\u00e9tendu que le bruit de la",
        "start": 8553.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rue emp\u00eacher qu'on l'entende depuis",
        "start": 8556.4,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "incident n'a montr\u00e9 que ce n'est pas",
        "start": 8557.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vrai cet homme a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 et 7 sam",
        "start": 8559.221,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "vient qui est si jeune totalement",
        "start": 8562.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ma\u00eetris\u00e9 m\u00eame nous dire moi je suis pour",
        "start": 8565.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on s'entende qu'on se comprenne qu'on",
        "start": 8567.62,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "en sort c'est mon point de vue je ne",
        "start": 8569.18,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec cette forme de",
        "start": 8571.311,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "police et si je dois admettre le",
        "start": 8573.021,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de ce pays je r\u00e9formerai tout",
        "start": 8575.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de la cave au grenier et ceux qui se",
        "start": 8578.18,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "sont rendus coupables d'actes criminels",
        "start": 8580.49,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "et certains ne sont plus membres de la",
        "start": 8584.23,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "police nationale parce qu'ils en sont qu",
        "start": 8587.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un digne voil\u00e0 ce que j'ai \u00e0 dire alors",
        "start": 8589.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que peut-on faire arriver dans un",
        "start": 8592.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "instant layani parce que l\u00e0 on est rouge",
        "start": 8593.3,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "mais pourquoi l'homme a vraiment donn\u00e9",
        "start": 8594.92,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "la parole \u00e0 pascal a donn\u00e9 j'ai vu un",
        "start": 8596.271,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "temps c'est \u00e0 moi de",
        "start": 8598.521,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "m\u00e9canique de deux je peux oui ou non",
        "start": 8599.83,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "dire ce que moi je ferai bien s\u00fbr bas",
        "start": 8601.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous allez lire devant yannick puisqu'il",
        "start": 8603.8,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "est leur nom elle c'est elle qui m'a",
        "start": 8605.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question non mais c'est vrai",
        "start": 8606.771,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "elle m'a dit la formation vous trouvez",
        "start": 8608.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a bien ou pas je r\u00e9pond comme elle non",
        "start": 8609.86,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "je ne suis pas d'accord pour qu'on ait",
        "start": 8611.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diminu\u00e9 la formation des policiers il",
        "start": 8613.521,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "faisait avant deux ans ils font plus que",
        "start": 8615.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "six mois c'est une longue deuxi\u00e8mement",
        "start": 8617.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'ai interdire l usage du placage",
        "start": 8618.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ventrale j'interdirais l'\u00e9tranglement",
        "start": 8620.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que ce sont des m\u00e9thodes qui sont",
        "start": 8622.67,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "interdites",
        "start": 8624.8,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "j'interdirais le flash-ball",
        "start": 8627.07,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "j'interdirais les grenades de",
        "start": 8628.66,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "d\u00e9sencerclement la police r\u00e9publicaine",
        "start": 8630.221,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ne tire pas sur les gens la police",
        "start": 8632.311,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine elle est aim\u00e9e du public et",
        "start": 8634.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "elle doit se rendre respectable pour",
        "start": 8637.15,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00eatre respect\u00e9 et cette femme a",
        "start": 8639.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "raison de dire que notre travail",
        "start": 8641.561,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e7a n'est pas de r\u00e9concilier",
        "start": 8643.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "deux camps la police est au service de",
        "start": 8645.19,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "la population du peuple souverain qui ne",
        "start": 8647.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lui dois rien du tout",
        "start": 8649.931,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8651.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "message que je voulais faire parler",
        "start": 8654.511,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "aulas en tant que jeune en tant que",
        "start": 8656.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "citoyenne j'aimerais vraiment",
        "start": 8658.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sensibiliser les jeunes \u00e0 enfin les",
        "start": 8659.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mettre au courant qu aujourd'hui on a un",
        "start": 8662.98,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "tournant important voil\u00e0 dans notre pays",
        "start": 8664.0,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "et que on est aujourd'hui on avait droit",
        "start": 8665.471,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et on a un pouvoir dans nos mains c'est",
        "start": 8668.051,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de voter et je pense que c'est important",
        "start": 8670.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de le rappeler qu' il faut aller voter",
        "start": 8672.101,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "les cl\u00e9s notre avenir \u00e0 sont entre nos",
        "start": 8674.71,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mains demain le changement et pour que",
        "start": 8676.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des histoires comme la mienne euro ne se",
        "start": 8678.551,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "reproduise pas eh bien il faut aller",
        "start": 8680.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vers ce qui finalement va nous \u00e9coutent",
        "start": 8682.181,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et apporte des solutions voil\u00e0 je suis",
        "start": 8684.25,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 pour \u00eatre derri\u00e8re une campagne",
        "start": 8686.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique mais en tout cas moi je",
        "start": 8688.301,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "choisirais la personne qui nous \u00e9coutent",
        "start": 8690.25,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "qui est pr\u00e8s de nous et qui finalement",
        "start": 8691.78,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "soul\u00e8ve cette question aussi des",
        "start": 8693.641,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res et qui disent",
        "start": 8695.261,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'ils aiment que \u00e7a existe et qui nous",
        "start": 8696.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ignorent pas donc aller voter voil\u00e0",
        "start": 8698.771,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "lorsqu'on a un pouvoir dont entre nos",
        "start": 8700.84,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "mains il faut le faire fonctionner",
        "start": 8702.761,
        "duration": 4.278
    },
    {
        "text": "c'est bien",
        "start": 8705.729,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "merci pour bien",
        "start": 8707.039,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "gagner l'or noir avec two major d'une",
        "start": 8711.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vacance jacob d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical unit\u00e9 sgp",
        "start": 8714.01,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "police et merci encore sofia",
        "start": 8716.32,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8719.48,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "ouaip amenez vos ciseaux j'esp\u00e8re offrir",
        "start": 8720.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "son via merci civilisation faisait des",
        "start": 8722.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "prix non s'il vous pla\u00eet alors s'il vous",
        "start": 8724.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pla\u00eet de jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 8726.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "yannick long du rhin est avec nous major",
        "start": 8727.88,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "dunnebacke dans 93 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale",
        "start": 8730.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "unit\u00e9 sgp police ce que dit jean luc",
        "start": 8732.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il faut d\u00e9manteler la bac et",
        "start": 8735.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "proc\u00e9der \u00e0 une reprise en main g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 8736.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de la police ce que dit yannick ce que",
        "start": 8738.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "propose jean luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 8740.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement irresponsable et dangereux",
        "start": 8741.21,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 8742.95,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "ce que jean luc m\u00e9lenchon propose pour",
        "start": 8744.59,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "la police selon vous comme vous l'avez",
        "start": 8746.819,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dit les fran\u00e7ais ont besoin d'une police",
        "start": 8748.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "royale attach\u00e9 aux principes de l'\u00e9tat",
        "start": 8750.239,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "il faut une reprise en main g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 8751.77,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "la politique en finir avec la police du",
        "start": 8753.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "chiffre et les primes aux r\u00e9sultats donc",
        "start": 8754.859,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d\u00e9monter la bac comme jenny r\u00e9tablir une",
        "start": 8756.989,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "police de proximit\u00e9 comme le veut sofia",
        "start": 8758.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "interdire dans la loi la reconnaissance",
        "start": 8761.27,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "faciale dans l'espace public des arm\u00e9es",
        "start": 8764.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "certaines unit\u00e9s de police des polices",
        "start": 8766.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de circulation les policiers dans les",
        "start": 8767.91,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "manifestations",
        "start": 8769.38,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "yannick long du rhin est ce que c'est",
        "start": 8771.5,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "possible \u00e7a et becqueter je suis pas",
        "start": 8773.489,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "anti m\u00e9lenchon candidat comme lui il ya",
        "start": 8775.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des choses qui dit qu'ils sont",
        "start": 8778.2,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "totalement r\u00e9el effectivement la",
        "start": 8778.8,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "formation vous avez raison \u00e7a n'a jamais",
        "start": 8779.97,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 deux ans c'\u00e9tait 12 mois s'est pass\u00e9",
        "start": 8781.229,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "\u00e0 lui moi effectivement on est comme",
        "start": 8782.729,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "vous on pense qu'il ya pas assez de",
        "start": 8784.14,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "formation pass\u00e9 de formation initiale",
        "start": 8785.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'est pas fait de pas assez de formation",
        "start": 8786.96,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "continue et surtout si on est bien",
        "start": 8788.13,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 dessus il manque des",
        "start": 8789.989,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "fonctionnaires de police voulait en",
        "start": 8790.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "embaucher 2006 j'ai bien compris bon oui",
        "start": 8791.939,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 8794.7,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 8795.439,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l\u00e0 dessus on est plut\u00f4t d'accord",
        "start": 8797.18,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "parce que c'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a va pas c'est la",
        "start": 8799.319,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dissolution des bacs mais je crois qu'il",
        "start": 8801.87,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sait pas ce que c'est une bague en fait",
        "start": 8803.609,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "monsieur meilhon alors expliqu\u00e9 luis tu",
        "start": 8804.51,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "veux les gagner parce que je crois qu'il",
        "start": 8805.739,
        "duration": 1.711
    },
    {
        "text": "n'a pas bien compris le fonctionnement",
        "start": 8806.609,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "des bacs et moi je suis dans back depuis",
        "start": 8807.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "depuis cinq ans et \u00e7a fait 20 ans que",
        "start": 8809.52,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "j'exerce en seine saint denis sur la",
        "start": 8811.02,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "voie publique j'ai pas cach\u00e9s environ je",
        "start": 8811.979,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "suis sur la voie publique j'ai travaill\u00e9",
        "start": 8813.779,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "cette nuit mais deux derni\u00e8res",
        "start": 8815.58,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "interventions en tant que bas que \u00e7a a",
        "start": 8816.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d'aller au secours de deux femmes",
        "start": 8818.489,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "qui se faisait battre par leurs maris \u00e0",
        "start": 8819.87,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "3 heures du matin c'\u00e9tait \u00e7a la tarot se",
        "start": 8820.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bat c'est \u00e7a la bac c'est pas autre",
        "start": 8822.689,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "chose c'est pas voter vos caricatures et",
        "start": 8823.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vos amalgames que vous d\u00e9noncez",
        "start": 8825.779,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qu'on parle de la communaut\u00e9",
        "start": 8826.92,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "musulmane mais vous avez raison vous",
        "start": 8827.91,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "faites la m\u00eame chose avec la police",
        "start": 8829.229,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "nationale et ses fonctionnaires",
        "start": 8830.189,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame chose pareille la",
        "start": 8830.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bague c'est pas moi je djakpa m'attend",
        "start": 8833.52,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "boulot en me disant je vais bien choper",
        "start": 8835.02,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "un gamin de 15 ans lui bourrer un peu la",
        "start": 8836.489,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "tronche depuis le pic est sa marque de",
        "start": 8837.72,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "chips ou crois que c'est \u00e7a mon d\u00e9lire",
        "start": 8838.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ou crois que j'ai jou\u00e9 de faire \u00e7a moi",
        "start": 8840.06,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "arr\u00eater c'est une caricature ridicule en",
        "start": 8841.59,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "plus et c'est irresponsable pourquoi moi",
        "start": 8844.109,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je suis sur une circonscription de 60000",
        "start": 8846.569,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "habitants la nuit il ya deux v\u00e9hicules",
        "start": 8847.859,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "la police au cours et la bac",
        "start": 8849.899,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "la police est au courant elle est",
        "start": 8851.73,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "toujours engag\u00e9 \u00e0 des d\u00e9placements allez",
        "start": 8852.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "allez jamais disponible il reste que les",
        "start": 8854.671,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "bacs vous voulez les retirer qui valait",
        "start": 8855.9,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "sur la mission d'urgence qui va les",
        "start": 8858.33,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "porter assistance aux gamins qui te fait",
        "start": 8859.351,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "racketter au lyc\u00e9e qui va les d\u00e9fendre",
        "start": 8860.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la femme qui se fait battre par son mari",
        "start": 8862.591,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "la nuit qui va faire \u00e7a je vous pose la",
        "start": 8863.79,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "question vous vous donnez des ccd ddc de",
        "start": 8865.98,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "la politique politicienne pur et dur",
        "start": 8869.851,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "savard a coll\u00e9 les personnes antipolis",
        "start": 8871.381,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien si c'est votre \u00e9lectorat il",
        "start": 8873.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'y a pas de probl\u00e8me il ya 73 % de la",
        "start": 8874.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "population qui adore sa police qui aime",
        "start": 8876.57,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sa police donc de dire que la police",
        "start": 8878.19,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "assassinent tous ces slogans qu'on ait",
        "start": 8880.141,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "des barbares qu'on vous a entendu dire",
        "start": 8881.671,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "c'est ridicule s'est cr\u00e9\u00e9 de la haine il",
        "start": 8882.99,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "n'y a aucun int\u00e9r\u00eat j'ai discut\u00e9 avant",
        "start": 8885.15,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission avec sofia on s'est m\u00eame",
        "start": 8886.771,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9chang\u00e9 nos coordonn\u00e9es on s'est dit",
        "start": 8888.391,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "effectivement il faut du rapport du",
        "start": 8889.471,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "rapport humain la police de proximit\u00e9",
        "start": 8891.12,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "vous avez raison je suis rentr\u00e9 la",
        "start": 8892.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "police c'\u00e9tait la police \u00e0 proximit\u00e9 il",
        "start": 8894.391,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "y avait du bon sarkozy est arriv\u00e9 nous a",
        "start": 8895.98,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "retir\u00e9 tous les effectifs je vous suis",
        "start": 8897.841,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus vous avez raison mais il faut",
        "start": 8899.341,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "des forces d'intervention les deux",
        "start": 8901.141,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "premiers policiers qui rentrent au",
        "start": 8902.37,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "bataclan ce sont deux policiers de la",
        "start": 8903.33,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "bac il neutralisa un assaillant et tous",
        "start": 8904.65,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "les autres se retourner vers eux \u00e7a a",
        "start": 8907.771,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sauv\u00e9 s\u00fbrement des dizaines de vies les",
        "start": 8909.601,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bas que si les policiers de voie",
        "start": 8911.341,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "publique les policiers qui interviennent",
        "start": 8912.511,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "en prime aux intervenants ils sont n\u00e9s",
        "start": 8914.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est plus que n\u00e9cessaire le sentiment",
        "start": 8916.32,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7ais et je voulais",
        "start": 8917.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "entendu dire \u00e7a d'ailleurs c'est pas les",
        "start": 8919.261,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "braquages de banques c'est pas les",
        "start": 8920.61,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "homicides c'est \u00e9galement elle qui va se",
        "start": 8921.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire racketter si la nana qui va se",
        "start": 8923.221,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "faire et qui va se faire harceler",
        "start": 8924.9,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "sexuellement dans le dans le m\u00e9tro c'est",
        "start": 8925.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a et si les baqueux qui vont en premier",
        "start": 8927.271,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils vont pour effectivement de son p\u00e8re",
        "start": 8928.53,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 on fera du flagrant d\u00e9lit",
        "start": 8930.421,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "mais on voit aussi pour rassurer la",
        "start": 8931.591,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "victime pour lui expliquer la proc\u00e9dure",
        "start": 8932.91,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "p\u00e9nale et dans quel sens agir pour la",
        "start": 8934.171,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "rassurer ses sacs \u00e0 la panda victimes et",
        "start": 8936.211,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "si vous voulez dire si vous voulez des",
        "start": 8937.95,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "soutes ces bacs on va dans le mur c'est",
        "start": 8938.94,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "ce que je voulais vous dire",
        "start": 8941.131,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "j'allais vers",
        "start": 8946.189,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "l'action police est un \u00e9chec total",
        "start": 8949.97,
        "duration": 9.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 30 ans que tous les ans une \u00e0",
        "start": 8953.989,
        "duration": 8.561
    },
    {
        "text": "deux lois concernant la s\u00e9curit\u00e9 sont",
        "start": 8959.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9es par les gens qui font des",
        "start": 8962.55,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "surench\u00e8res verbales continuelle",
        "start": 8964.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toujours au long des bons sentiments que",
        "start": 8966.119,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "nous partageons tous car moi je ne",
        "start": 8968.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "connais pas une personne dans mon",
        "start": 8971.1,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "entourage qui va vous dire que par",
        "start": 8972.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "principe il n'aime pas la police il",
        "start": 8974.279,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n'aime pas cette police l\u00e0 cette police",
        "start": 8976.38,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "violente cette police cahier bornier 32",
        "start": 8979.439,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "personnes sans qui un seul coupable",
        "start": 8982.199,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "cette police qui a tu\u00e9 une femme qui",
        "start": 8983.909,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "\u00e9tait au quatri\u00e8me \u00e9tage \u00e0 marseille",
        "start": 8985.56,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "cette police qui fait ce qu'elle veut",
        "start": 8987.56,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "quand elle veut et quand on pose une",
        "start": 8989.609,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "plainte vous retrouvez qui gpn pour",
        "start": 8991.619,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider ce qu'il faut d\u00e9cider igpn t",
        "start": 8994.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compos\u00e9e de policiers il ya donc en",
        "start": 8996.39,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "quelque sorte une corporation qui s'auto",
        "start": 8998.52,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler la police est aux ordres de la",
        "start": 9000.979,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nation aux ordres c'est pas elles",
        "start": 9003.499,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "coordonnent",
        "start": 9006.079,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et ce genre d'accident activit\u00e9s comme",
        "start": 9007.029,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "on en voit sans arr\u00eat est insupportable",
        "start": 9009.829,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "il ya 7000 bas que comme vous dites il",
        "start": 9011.959,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ya 5000 policiers seulement dans la",
        "start": 9014.6,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "police judiciaire or ce que nous vous",
        "start": 9016.189,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "demandons d'abord de r\u00e9gler c'est le",
        "start": 9018.319,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "trafic des \u00eatres humains qui s'est",
        "start": 9020.689,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9e x 4 dans ce pays c'est le",
        "start": 9022.369,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trafic de drogue qui s'est multipli\u00e9",
        "start": 9024.829,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans ce pays c'est la circulation de 6",
        "start": 9026.569,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "millions d'armes voil\u00e0 quoi vous \u00eates",
        "start": 9028.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'abord responsable est ce que vous",
        "start": 9030.47,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "ferez si je suis \u00e9lu car vous ob\u00e9irez et",
        "start": 9032.419,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ceux qui parmi vous se sont couverts",
        "start": 9035.689,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'opprobre ridiculiser la police par des",
        "start": 9038.149,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "comportements personnels un raciste",
        "start": 9040.699,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "autres seront expuls\u00e9s de la police",
        "start": 9042.949,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 9045.829,
        "duration": 3.251
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9046.47,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "vous n'entendez je crois \u00e0 la police",
        "start": 9049.08,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine et pour qu'il y ait une",
        "start": 9051.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "police r\u00e9publicaine il faut qu'on cesse",
        "start": 9053.529,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "avec les gens qui se comportent comme",
        "start": 9055.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous vous comportez vous vous m\u00eame",
        "start": 9057.46,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "personnellement parfaitement mais votre",
        "start": 9059.47,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "histoire on la raconte avec plaisir on",
        "start": 9063.37,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "vous avait bless\u00e9 un jeune de 16 ans",
        "start": 9065.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec un ciseau vous pouvez m'expliquer",
        "start": 9067.359,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comment c'est possible mais c'est pareil",
        "start": 9069.58,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "je veux dire aucun probl\u00e8me alors",
        "start": 9070.899,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "racontez nous ce qu'est ce que c'est que",
        "start": 9071.859,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "cette affaire jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 9072.88,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "lui qui la raconte au service avec lui",
        "start": 9074.199,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s normale \u00e0 laquelle j'ai bien s\u00fbr",
        "start": 9075.939,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "c'est moi l'accus\u00e9 bah je vous accuse",
        "start": 9077.649,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "d'accord bah alors maintenant c'est la",
        "start": 9079.21,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 9081.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monologue merci \u00e0 l'essayer donc si",
        "start": 9082.59,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "c'est pass\u00e9 on a contr\u00f4l\u00e9 un jeune d un",
        "start": 9085.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "groupe d'individus dont est un porteur",
        "start": 9086.319,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "d'un ciseau failli se battaient entre en",
        "start": 9087.67,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "fait donc il y avait un ciseau j'ai",
        "start": 9088.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais le jeu avec ce ciseau et",
        "start": 9090.699,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "lorsque j'ai attrap\u00e9 par le cou il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 9092.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bless\u00e9 il a eu un point de suture il n'a",
        "start": 9093.55,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9pos\u00e9 plainte contre moi j'ai",
        "start": 9095.8,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 imm\u00e9diatement vous les ventes y",
        "start": 9097.029,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "regarder son p\u00e8re aussi c'\u00e9tait pas pour",
        "start": 9098.109,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e7a j'ai appel\u00e9 procurera et personne n'a",
        "start": 9100.149,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "suivi ce n'est pas du tout \u00e9t\u00e9 mis en",
        "start": 9102.55,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "cause dans cette affaire sinon \u00e0 faire",
        "start": 9103.569,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais je vois la bassesse du d\u00e9bat \u00e7a",
        "start": 9104.83,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tonne pas ce que j'ai vu que \u00e7a leur",
        "start": 9106.449,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "faisait mon ballon pourquoi vous n'avez",
        "start": 9107.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas ben voil\u00e0 \u00e7a y est le mot est l\u00e2ch\u00e9",
        "start": 9108.46,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "ah oui avec monsieur zemmour s'\u00e9tait pas",
        "start": 9110.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un comportement ouais ouais ouais mon",
        "start": 9111.699,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "cou pas honor\u00e9 le vote il est normal",
        "start": 9113.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "hesse ouest footballeur verbalement",
        "start": 9114.76,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "violent mon corps allait en garde \u00e0 vue",
        "start": 9116.83,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "son p\u00e8re je suis pas content vous savez",
        "start": 9118.359,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "oui vous n'\u00eates pas candidat mais moi je",
        "start": 9119.859,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les suis dit si je suis \u00e9lu est venue de",
        "start": 9121.449,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur a tenu",
        "start": 9123.609,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9claircir inqui\u00e8te les policiers sont",
        "start": 9125.76,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains vous vous n'\u00eates pas",
        "start": 9128.47,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain non monsieur moi j'ai perdu",
        "start": 9129.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tous les jours et bernard est lourd",
        "start": 9131.199,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'a suivi par accompagnement une bonne",
        "start": 9132.88,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e",
        "start": 9135.13,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "elle cherche \u00e0 yannick vous dites vous",
        "start": 9136.5,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "dites que vous ob\u00e9irez comme les autres",
        "start": 9139.359,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous et j'oublie parce que je moi je",
        "start": 9141.22,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "suis r\u00e9publique avec jacques",
        "start": 9142.239,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9146.44,
        "duration": 3.499
    },
    {
        "text": "pas laisser dans des unit\u00e9s comme",
        "start": 9147.709,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9lav\u00e9es les 7 12 ans",
        "start": 9149.939,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "oui dans l'unit\u00e9 que vous commandiez",
        "start": 9153.499,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tira plage ball sur un jeune de 16",
        "start": 9156.029,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ans personne n'a \u00e9t\u00e9 puni est ce que",
        "start": 9157.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous dites rendre deux personnes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 9159.81,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "bons le juge \u00e9tait un policier qu'apr\u00e8s",
        "start": 9161.22,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "a pav\u00e9 la",
        "start": 9164.009,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "semmaris effet le voyons tous les",
        "start": 9165.049,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "voyants",
        "start": 9167.459,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "police de bernard delpit la police vous",
        "start": 9169.939,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00eates",
        "start": 9174.449,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "yannick est m\u00e9canique yanick jean luc",
        "start": 9176.509,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ont remplac\u00e9 la bac par quoi",
        "start": 9179.1,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "par une police de proximit\u00e9 qui fera le",
        "start": 9181.22,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "boulot et qu'ils seront l\u00e0 et qui",
        "start": 9183.899,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'occuperont des gens et ils discuteront",
        "start": 9186.119,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "au r\u00e9 ouvrira les postes l\u00e0 o\u00f9 il en",
        "start": 9187.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faut de police et \u00e7a sera la bonne",
        "start": 9189.81,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "franquette en parlant pas avec des gens",
        "start": 9191.549,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui circulent dans des bagnoles \u00e9tape",
        "start": 9193.529,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec un matraque sur l'apport pas ce qui",
        "start": 9195.239,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le 20 fois par jour quelqu'un",
        "start": 9197.399,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce qu'il a la peau noire \u00e0 commencer",
        "start": 9199.199,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "par mon camarade pr\u00e9sident de la",
        "start": 9200.879,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commission des r\u00e9gions o\u00f9 parlement",
        "start": 9202.859,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui chaque fois qu'ils arrivent",
        "start": 9204.629,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 la gare du nord et contr\u00f4ler parce",
        "start": 9206.249,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il est noir tendu tous ceux qui sont",
        "start": 9208.049,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "autour de lui et qu'ils sont blancs ne",
        "start": 9209.729,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "le sont jamais",
        "start": 9211.289,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut caricature qu'on faisait",
        "start": 9212.81,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "descartes une fille jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 9215.959,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "se calme jamais eu yannick en dur c'est",
        "start": 9218.609,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "possible ce que dit jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 9220.949,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pour vous c'est une caricature c'est",
        "start": 9221.999,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00e9vident et la poterie la politique pour",
        "start": 9223.499,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "la police de pompiers venant la police",
        "start": 9226.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de proximit\u00e9 qui remplacerait la bac",
        "start": 9227.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment mais \u00e7a se prend pour",
        "start": 9228.93,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "moi un deuxi\u00e8me temps c'est \u00e0 dire",
        "start": 9231.329,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'avant et il a raison il faut tuer",
        "start": 9232.529,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre de trafic \u00e9videmment",
        "start": 9234.239,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'ils manquent d'enqu\u00eateurs c'est une",
        "start": 9235.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence d'accord mais il ne faut",
        "start": 9236.939,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "surtout pas enlever les baqueux ccc ccc",
        "start": 9238.68,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "le corps de m\u00e9tier \u00e0 dijon allez les",
        "start": 9241.38,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "jeunes qui avaient des femmes et les",
        "start": 9243.899,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "jeunes qui avaient des kalachnikovs",
        "start": 9244.949,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est la police de proximit\u00e9 \u00e0 la bonne",
        "start": 9245.819,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "franquette qui vont g\u00e9rer le probl\u00e8me",
        "start": 9247.649,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vous pensez moi je pense pas moins et",
        "start": 9248.52,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "bien alors arr\u00eatons nous arr\u00eatons nous",
        "start": 9249.899,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "l\u00e0 john d'invention d'accord nous",
        "start": 9251.369,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "interpelle et apr\u00e8s mes trois plus de",
        "start": 9252.6,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "proxim d'accord y'a pas de provoquer on",
        "start": 9253.979,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parle de technique donc qu'ils avaient",
        "start": 9255.359,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "des mitraillettes qu'est ce que vous",
        "start": 9256.859,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "proposez de faire de tirer dessus si je",
        "start": 9257.909,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "me fais remarquer que ni trahi est",
        "start": 9260.459,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et j'esp\u00e8re le tuer et oui",
        "start": 9261.239,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence mais quelqu'un tirait",
        "start": 9262.499,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "des coups de mitraillettes ils avaient",
        "start": 9263.85,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "des mitraillettes mais enfin vous savez",
        "start": 9265.56,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "comme moi la situation",
        "start": 9266.819,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "si vous voulez je vous emm\u00e8ne dans un",
        "start": 9268.319,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "quartier de marseille et vous avez l\u00e0",
        "start": 9269.489,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 dissous mais venait de mon bac",
        "start": 9270.899,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "s est alors vous pouvez rester sur vos",
        "start": 9272.989,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "grandes id\u00e9es ou caricature c'est plus",
        "start": 9276.359,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "facile vous avez raison mais pour qui",
        "start": 9277.619,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "vous prenez plus parler comme \u00e7a vous",
        "start": 9279.659,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "savez non messieurs aujourd'hui la",
        "start": 9283.76,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 tous les jours moi je",
        "start": 9286.649,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "vous parle mon bureau",
        "start": 9288.569,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tous les jours mais sa voiture avec",
        "start": 9290.6,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "chauffeur j'ai pas de show \u00e0 lorient",
        "start": 9292.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est trois voitures ah ben oui voil\u00e0",
        "start": 9294.899,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "alors et \u00e9cologistes",
        "start": 9296.489,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s que sur l'ic\u00f4ne metro&moi yannick",
        "start": 9298.459,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "yannick et jean luc jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 9302.189,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gen\u00e8ve qui se battent sur les r\u00e9seaux ya",
        "start": 9303.659,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui disent est ce que",
        "start": 9305.699,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est possible de r\u00e9ussir \u00e0 juguler par",
        "start": 9307.109,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "exemple manifestations sont des petits",
        "start": 9309.749,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "choux pas l\u00e0 \u00e7a se passe bien donc vous",
        "start": 9313.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pensez quoi mais bien s\u00fbr je pourrais",
        "start": 9314.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous montrer comment \u00e7a se passe chaque",
        "start": 9316.92,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "fois qu'on \u00e9vite de d\u00e9ployer cette",
        "start": 9318.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "grande arm\u00e9e qui fait des massages c'est",
        "start": 9320.069,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9fet l'allemand qui a invent\u00e9 \u00e7a il",
        "start": 9322.17,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "n'a ce legend et j'en peux plus sortir",
        "start": 9324.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "au bout d'un moment tout le monde",
        "start": 9325.409,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "s'\u00e9nerve les paroles commencent \u00e0 voler",
        "start": 9326.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de plus en plus haut des fois c'est",
        "start": 9329.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'autres choses qui volent aussit\u00f4t on",
        "start": 9330.3,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "commence les tirs d'abord c'est des",
        "start": 9331.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lacrymo apr\u00e8s ceux des fleuves ball",
        "start": 9333.479,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ci\u00e9 des grenades de d\u00e9sencerclement",
        "start": 9335.13,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fin \u00e7a termine en bataille",
        "start": 9336.499,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00eame mani\u00e8re on a pris",
        "start": 9338.789,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'exemple de dijon que je connais bien",
        "start": 9341.01,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "parce que j'ai \u00e9tudi\u00e9 et bien ce que me",
        "start": 9342.449,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "disent les gens exactement comme un",
        "start": 9344.699,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "marseille qu'est ce qui se serait pass\u00e9",
        "start": 9346.109,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "vous aviez 40 coll\u00e8gues l\u00e0 bas ben moi",
        "start": 9347.64,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "j'approuve le pr\u00e9fet qui a d\u00e9cid\u00e9 de pas",
        "start": 9350.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les d\u00e9ployer avec des armes on laisse",
        "start": 9352.0,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "faire que s'ils avaient non laisse pas",
        "start": 9353.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sur l'ann\u00e9e on transforme pas un",
        "start": 9355.569,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quartier en un endroit o\u00f9 tout le monde",
        "start": 9357.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "se tire dessus quelqu'un parce que les",
        "start": 9358.569,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pauvres gens et \u00e9l\u00e9gant et bien \u00e7a n'a",
        "start": 9360.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 le cas et c'est bien euros c'est",
        "start": 9361.989,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "la raison pour laquelle je vous dis que",
        "start": 9363.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la question de l'armement m\u00e9rite mieux",
        "start": 9365.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que les formules \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce que",
        "start": 9366.79,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "vous utilisez moi j'ai propos\u00e9 d\u00e9sarm\u00e9",
        "start": 9369.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans les manifs je suis pour compte des",
        "start": 9371.529,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "armes les policiers dans les manifs plus",
        "start": 9373.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de nas pu cr\u00e9er des clans drum en plus",
        "start": 9375.76,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de flash ball plus grenades de",
        "start": 9377.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9sencerclement y en a a fait y en a",
        "start": 9379.689,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "chez jean netter et n'essayez pas de",
        "start": 9382.66,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vous gratter dans le costume de la",
        "start": 9384.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "police parce que de la police il ya une",
        "start": 9386.739,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "police r\u00e9publicaine qui n'est pas",
        "start": 9388.54,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "raciste je fais partie d'un jury partie",
        "start": 9389.92,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "quand une femme bien port\u00e9 plainte parce",
        "start": 9391.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "qu'elle a \u00e9t\u00e9 battue par son homme ne se",
        "start": 9393.729,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "fait pas et conduire ne se fait pas et",
        "start": 9395.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "conduire 80% est plein les femmes ne",
        "start": 9397.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sont pas revenus voil\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 ce que",
        "start": 9400.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous dites s'il est un menteur \u00e7a se",
        "start": 9402.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suivent et se fait retourner de la cave",
        "start": 9404.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "au grenier et des t\u00eates qui lui serait",
        "start": 9406.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus policier n'a ni lagon et les faire",
        "start": 9408.43,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "condamner",
        "start": 9410.41,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "oui oui oui mais je pr\u00e9f\u00e8re une enqu\u00eate",
        "start": 9411.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour savoir comment vous y \u00eates pris",
        "start": 9413.739,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "vous faire un point de suture \u00e0 la",
        "start": 9414.97,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "gangue pr\u00e9sident gana que vous avez",
        "start": 9416.5,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "assez",
        "start": 9418.149,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9rieur ya un ministre de",
        "start": 9419.399,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur et sa trace avait pas de",
        "start": 9422.319,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "doute oui oui ann\u00e9e qui s'occupera venir",
        "start": 9423.819,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "directement comme ceux des pires georges",
        "start": 9425.68,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "seule place et je",
        "start": 9427.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "derniers mots de yannick noah dur juste",
        "start": 9428.79,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "un truc pour le moa et pour le maintien",
        "start": 9431.14,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "de leur pardon mais h\u00e9las c'est rare",
        "start": 9432.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 je suis d'accord avec me faut",
        "start": 9435.399,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "que ce soit des professionnels du matin",
        "start": 9436.54,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "\u00e0 nantes on peut pas donner un bouclier",
        "start": 9437.77,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d\u00e9suet ils matraquent un flash ball d'un",
        "start": 9439.149,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "policier est effectivement il fait la",
        "start": 9441.939,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "circulation qui cr\u00e9ent des accidents fac",
        "start": 9443.109,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "il g\u00e8re les accidents c'est une \u00e9vidence",
        "start": 9444.34,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "mais non on le d\u00e9nonce en tant que",
        "start": 9445.63,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "syndicat de police on veut des",
        "start": 9447.189,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "formations on veut de la",
        "start": 9448.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "professionnalisation et escale \u00e0 voter",
        "start": 9449.229,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "pour moi tu y",
        "start": 9451.33,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9453.05,
        "duration": 8.24
    },
    {
        "text": "vas pas vot\u00e9 pour vous sacr\u00e9 \u00e0 payer",
        "start": 9456.72,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "que je veux dire c'est que et quand tu",
        "start": 9461.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sens prend le nasa il a raison il a",
        "start": 9462.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "raison mais c'est pas les policiers en",
        "start": 9464.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'ordures une eau bio dont c'est",
        "start": 9465.91,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9fet et vous avez raison mais",
        "start": 9467.23,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "prenez vous faut vous en prendre aux",
        "start": 9468.28,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "bonnes personnes c'est pas le flic",
        "start": 9469.75,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "arqu\u00e9s dehors je suis d'accord on est",
        "start": 9470.771,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "bien d'accord non mais attends attendait",
        "start": 9472.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'on soit clair c'est pas le policier",
        "start": 9473.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui va payer pour les autres qui re\u00e7oit",
        "start": 9476.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ses skis mais je veux savoir qui a donn\u00e9",
        "start": 9478.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ordre qui a donn\u00e9 l'ordre de tirer en",
        "start": 9479.95,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pleine figure \u00e0 32 personnes monsieur a",
        "start": 9482.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 l'ordre de tirer sur quelqu'un qui",
        "start": 9485.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9tait au quatri\u00e8me \u00e9tage qui est s\u00fbr",
        "start": 9486.85,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est qu'il aille l'euro qui a donn\u00e9",
        "start": 9488.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'ordre d'\u00e9touffer ce pauvre ce pauvre",
        "start": 9489.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "monsieur sur sa mobylette alors qui je",
        "start": 9492.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sais tr\u00e8s bien que je sais tr\u00e8s bien",
        "start": 9494.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il ya des gens qui donnent des ordres",
        "start": 9496.51,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je sais tr\u00e8s bien qu'on ait kci",
        "start": 9497.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aller maintenant faut y aller",
        "start": 9499.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous avez un pr\u00e9fet qui dit ici il ya",
        "start": 9500.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "deux camps n'y a pas de camps il ya",
        "start": 9502.81,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "quand le peuple souverain",
        "start": 9504.49,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je vous parle de presse les policiers se",
        "start": 9506.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rendaient pour \u00eatre finalement",
        "start": 9509.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "remis \u00e0 temps ce qui donne les ordres de",
        "start": 9511.71,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pully et le serait le son et le jour",
        "start": 9514.45,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "il a annonc\u00e9 que je n'ai jamais vu",
        "start": 9518.01,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "personne n'est jamais punis merci",
        "start": 9521.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "yannick juste il ya ya",
        "start": 9523.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il a envie de sherpa qui m'\u00e9crit qui",
        "start": 9525.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous regardent d\u00e9j\u00e0 marl\u00e8ne schiappa qui",
        "start": 9526.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous embrasse est au minist\u00e8re de",
        "start": 9529.3,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur maintenant mais moi je",
        "start": 9530.74,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "n'embrasse pas",
        "start": 9531.79,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "avec vous dites n'importe quoi sur les",
        "start": 9535.95,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "chiffres sur la prise de plainte vous",
        "start": 9538.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avez des chiffres datant avec plaisir",
        "start": 9539.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je suis pas besoin aux pr\u00eate noms",
        "start": 9541.12,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "soient d'accord",
        "start": 9543.76,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9546.22,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "joli",
        "start": 9548.7,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "allez on va passer maintenant kovy",
        "start": 9550.53,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pital sabrina ali benali est avec",
        "start": 9553.75,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "nous merci d'\u00eatre l\u00e0 m\u00e9decin urgentiste",
        "start": 9556.27,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est un peu ce que dit jean luc",
        "start": 9562.32,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon charest entend dit sur le",
        "start": 9564.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vaccin le vaccin est une raquette trou\u00e9",
        "start": 9566.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et le pass vaccinale est 100% inefficace",
        "start": 9568.18,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ce que dit",
        "start": 9570.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sabrina oui le pass vaccinale est",
        "start": 9572.37,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "inefficace et porte atteinte aux",
        "start": 9574.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s je partage le constate jean-luc",
        "start": 9576.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il faut une \u00e9conomie au",
        "start": 9577.84,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "service des gens et pas l inverse",
        "start": 9579.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "merci sabrina d'\u00eatre avec nous je",
        "start": 9581.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voulais dit vous \u00eates m\u00e9decin urgentiste",
        "start": 9583.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors vous \u00eates plut\u00f4t d'accord avec",
        "start": 9585.27,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon et jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 9588.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "si vous avez eu \u00e0 g\u00e9rer la crise du coc",
        "start": 9590.979,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "vide \u00e0 la place d'emmanuel macron vous",
        "start": 9593.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous auriez fait quoi excusez moi les as",
        "start": 9595.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que juste avant de commencer parce que",
        "start": 9597.97,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'on passe d'un d\u00e9bat \u00e0",
        "start": 9599.47,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'autre la cause animale la police etc",
        "start": 9600.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je voudrais juste parce qu'il ya eu un",
        "start": 9603.729,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "moment important de cette \u00e9mission et",
        "start": 9605.47,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est un homme politique qui discutent",
        "start": 9606.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "en face d'un homme politique et je",
        "start": 9608.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'avais envie de vous dire en tant que",
        "start": 9609.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "citoyenne que les trois premiers quarts",
        "start": 9611.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'heure de cette \u00e9mission quand comme",
        "start": 9612.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "moi on s'appelle sabrina ali benali",
        "start": 9614.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'on a vu sa grand-m\u00e8re faire la pri\u00e8re",
        "start": 9616.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur le tapis \u00e0 la maison bah c'\u00e9tait",
        "start": 9618.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'une violence",
        "start": 9620.59,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "j'imagine pas c'est un d\u00e9bat alors",
        "start": 9621.91,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9624.02,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "alors sabrina ici c'est un d\u00e9bat jean",
        "start": 9625.761,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon \u00e9tait l\u00e0 pour r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 9629.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "eric zemmour eric zemmour n'a pas fait",
        "start": 9630.78,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "un monologue donc c'est un d\u00e9bat entre",
        "start": 9632.13,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "deux personnes oui aux chansons mais je",
        "start": 9633.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "grandis dans un registre o\u00f9 \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 9635.641,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "tous les gens quand monsieur le pen oui",
        "start": 9637.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je sais \u00e7a arrive \u00e0 50 minutes et l\u00e0",
        "start": 9639.66,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "vous voyez dans les \u00e9mergents non mais",
        "start": 9642.48,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "il a pas cinquante minutes et il est en",
        "start": 9643.891,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "face d'un d\u00e9batteurs de clafoutis des",
        "start": 9644.971,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "grosses b\u00eatises il est b\u00e2ti la paix mais",
        "start": 9646.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "non mais l\u00e0 paf un monologue si la pac",
        "start": 9648.15,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'a pas fait un monologue il est en face",
        "start": 9649.74,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "jean luc mais aujourd'hui qu'avant on",
        "start": 9650.91,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "parlait pas de ma grand-m\u00e8re qui",
        "start": 9652.11,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "n'apportait rien que par exemple quand",
        "start": 9653.971,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "mais on est contents allez je comprends",
        "start": 9655.261,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait de la tamise et jusqu'au",
        "start": 9657.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comptage et que vous ne soyez pas non",
        "start": 9659.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour c'est moi mais oui je",
        "start": 9661.65,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sais g\u00e9rer leur m\u00e9decin mais \u00e7a vous les",
        "start": 9663.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jours soigne ses cons\u00e9quences sabrina",
        "start": 9665.011,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9668.1,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait et on le dire souvent on le",
        "start": 9670.971,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "dit souvent il ya beaucoup de musulmans",
        "start": 9673.98,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qui regardent la t\u00e9l\u00e9 en ce moment et",
        "start": 9675.84,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 chaque fois se disent c'est quand",
        "start": 9677.551,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00eame tr\u00e8s compliqu\u00e9 de pouvoir faire son",
        "start": 9679.051,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "travail parce que on entend des choses",
        "start": 9681.811,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "qui sont quand m\u00eame compliqu\u00e9 pour lille",
        "start": 9683.101,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup d'amalgam\u00e9s que cette",
        "start": 9685.37,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on-l\u00e0 de la population juive en parle",
        "start": 9688.08,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "pas de cette saison vous avez une heure",
        "start": 9690.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "non c'est oui mais religion qui a",
        "start": 9693.261,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "concern\u00e9 les sonics et ce en fait tout \u00e0",
        "start": 9696.03,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "fait propre est bien s\u00fbr un peu ses",
        "start": 9698.28,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes et ses t\u00eates c'\u00e9tait pas un",
        "start": 9700.021,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "monologue et jean luc m\u00e9lenchon vous a",
        "start": 9701.101,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien d\u00e9fendu d'ailleurs on va",
        "start": 9703.051,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parler m\u00e9decin je peux vous dire que nos",
        "start": 9705.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins \u00e0 la fin et \u00e7a je voudrais que",
        "start": 9706.561,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tout le monde l'entende les certificats",
        "start": 9709.17,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "de d\u00e9c\u00e8s on en a sign\u00e9 beaucoup et bages",
        "start": 9711.061,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est tous les m\u00eames on a tous le m\u00eame",
        "start": 9713.69,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "sort bien s\u00fbr des raisons et quelles que",
        "start": 9716.521,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soient les que les gens o\u00f9 on va faire",
        "start": 9718.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les certificats de d\u00e9c\u00e8s qu'ils soient",
        "start": 9720.721,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "croyants non croyants qu'ils soient",
        "start": 9722.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "juifs qu'ils soient chr\u00e9tiens qui s'est",
        "start": 9724.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'abord d'ailleurs \u00e0 chaque fois c'est",
        "start": 9725.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "assez joli ce qu'on apprend par tous",
        "start": 9727.08,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "deux leurs rites voil\u00e0 \u00e0 la fin il n'y a",
        "start": 9729.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'une chose c'est l'humanit\u00e9 universel",
        "start": 9732.271,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et on est tous de la monnaie jusque l\u00e0",
        "start": 9734.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ont fini les m\u00eames humains se mue en",
        "start": 9737.16,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "armement c'est bien le dire",
        "start": 9739.41,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "merci sabrina",
        "start": 9741.71,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "sabrina sur le co vide",
        "start": 9744.97,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon je crois que sabrina",
        "start": 9748.27,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "oui c'est pas parce que sabrina dit",
        "start": 9751.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'elle est plut\u00f4t d'accord avec vous",
        "start": 9753.86,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "r\u00eavez vous en parlait dans un instant",
        "start": 9754.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors il faut dire que je m'inspire",
        "start": 9756.14,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "beaucoup de ce que me disent",
        "start": 9758.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les hospitaliers m\u00e9decins ce bond jamais",
        "start": 9760.99,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "khiam moi je suis beaucoup ce qu'elle",
        "start": 9764.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dit 1 ce qu'elles expliquent dans",
        "start": 9766.58,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission o\u00f9 elle passe",
        "start": 9769.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il ya aussi caroline fiat qui est d\u00e9put\u00e9",
        "start": 9770.83,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "insoumise vous savez qu'en cours de",
        "start": 9773.45,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "route elle \u00e9tait d\u00e9put\u00e9e elle est",
        "start": 9774.77,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "retourn\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital pour donner le",
        "start": 9775.82,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "coup de main bon c'est assez remarquable",
        "start": 9777.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque il \u00e9tait en train de",
        "start": 9778.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s'habiller que des sacs poubelles et il",
        "start": 9780.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'y avait pas de gants et tout \u00e7a donc",
        "start": 9782.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'\u00e9coute beaucoup ce qu'ils me disent je",
        "start": 9785.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ne m'aventure pas d'accord je sais que",
        "start": 9786.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est des questions de vie ou de mort et",
        "start": 9788.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de place pour chacun de 10",
        "start": 9790.52,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qui sent alors",
        "start": 9792.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le premier confinement je",
        "start": 9794.68,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "vous dis les choses franchement on a",
        "start": 9797.21,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "beaucoup discut\u00e9 entre nous il y avait",
        "start": 9798.26,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "des gens qui disaient on leur rentrer",
        "start": 9799.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dedans ils font n'importe quoi et",
        "start": 9800.84,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'autre part mis moi dedans disait mollo",
        "start": 9802.7,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a va mal on serre les coudes on",
        "start": 9806.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "essaye de trouver des sorties donc on a",
        "start": 9809.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 plut\u00f4t disciplin\u00e9s et des gens nous",
        "start": 9810.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le reprocher en dix ans la houlette de",
        "start": 9812.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dr\u00f4les dassouri bon parce que vous \u00eates",
        "start": 9814.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "discipline et je crois qu'on a bien fait",
        "start": 9817.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de le faire parce qu'on a fait une",
        "start": 9819.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration ensuite on a pass\u00e9 notre",
        "start": 9820.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "temps faire des propositions d\u00e9plorant",
        "start": 9822.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des projets de loi compte discuter avec",
        "start": 9823.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "eux en proposant six points mais vous",
        "start": 9825.68,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m'avez pos\u00e9 une question je mets tout \u00e7a",
        "start": 9827.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de c\u00f4t\u00e9 comment je me serais pris comme",
        "start": 9828.59,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous le savez je suis n\u00e9 en afrique du",
        "start": 9830.81,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nord et donc j'ai pu observer ce",
        "start": 9833.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9taient les soci\u00e9t\u00e9s en grande",
        "start": 9836.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 face \u00e0 la maladie et il y",
        "start": 9838.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avait toutes sortes d'habitude il y en a",
        "start": 9841.13,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "une que je raconte souvent c'est chaque",
        "start": 9843.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fois qu'on faisait des l\u00e9gumes omettez",
        "start": 9844.729,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le permanganate de potassium dans la",
        "start": 9846.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "flotte s'\u00e9tait violer nos parents nous",
        "start": 9847.729,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "montrer comment c'\u00e9tait et ont nettoy\u00e9",
        "start": 9849.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour pas choper les les salet\u00e9s et j'ai",
        "start": 9850.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vu donc tous les souvenirs sont revenus",
        "start": 9853.97,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "des gestes barri\u00e8res \u00e0 l'\u00e9poque on",
        "start": 9855.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "appelait pas \u00e7a comme \u00e7a et puis je me",
        "start": 9857.479,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "suis rappel\u00e9 de mes copains qui sont",
        "start": 9859.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dans l'afrique au sud du sahara est",
        "start": 9861.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pareil eu plein de choses parce que y'a",
        "start": 9864.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le palu parce qu'il ya ceci parce qu'il",
        "start": 9867.08,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ya pas l\u00e0 bon",
        "start": 9868.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc nous on a commenc\u00e9 \u00e0 dire \u00e9coutez",
        "start": 9869.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on s'y prendrait totalement diff\u00e9remment",
        "start": 9871.49,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e0 on arr\u00eate de fermer des lits",
        "start": 9872.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pitaux la mesure de bon sens",
        "start": 9875.149,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9mentaire on est en pleine crise c'est",
        "start": 9877.55,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "quoi la crise c'est juste qu'on n'a pas",
        "start": 9879.649,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "assez de lits d'h\u00f4pitaux pour accueillir",
        "start": 9881.239,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les gens qui sont en situation d'extr\u00eame",
        "start": 9882.62,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse et comme on l'aim\u00e9 l\u00e0 alors du",
        "start": 9884.779,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "coup on prend pas les autres qui ne",
        "start": 9887.239,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "peuvent pas faire leur intervention pour",
        "start": 9889.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'autres maladies donc c'est la pagaille",
        "start": 9890.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on arr\u00eate pendant la crise le",
        "start": 9892.04,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "gouvernement a quand m\u00eame ferm\u00e9 5700 lui",
        "start": 9894.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but du quinquennat c'est dix",
        "start": 9897.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sept mille livres enfin on marche sur la",
        "start": 9900.02,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "t\u00eate tout le monde y a un probl\u00e8me",
        "start": 9901.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gigantesque et qu'est ce qu'on fait on",
        "start": 9903.229,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "fait donc premi\u00e8rement moratoire ensuite",
        "start": 9905.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 du roulement c'est tout b\u00eate \u00e0",
        "start": 9907.37,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "comprendre alors on nous dit alors",
        "start": 9910.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "inconnu n'y pas de masque \u00e7a sert \u00e0 rien",
        "start": 9911.779,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le coup d'apr\u00e8s si le masque le",
        "start": 9913.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "test non \u00e7a sert \u00e0 rien si le test bon",
        "start": 9915.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors pendant qu'on dit tout \u00e7a vous",
        "start": 9917.87,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "avez des gens sur le quai de la gare \u00e0",
        "start": 9919.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quoi que le match d'un coup salma tass\u00e9s",
        "start": 9921.199,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "comme des rats en un ou des sardines",
        "start": 9923.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans leur bo\u00eete qui monte dans le m\u00e9tro",
        "start": 9924.8,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "on aurait pu changer les horaires de",
        "start": 9926.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tra\u00eetres de d\u00e9part au travail et sur le",
        "start": 9928.609,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lieu de travail on aurait pu r\u00e9unir les",
        "start": 9930.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "traits les gens qui sont l\u00e0 ils ont",
        "start": 9932.149,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "envie de faire leur boulot je suis s\u00fbr",
        "start": 9933.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans votre \u00e9quipe personne n'a envie de",
        "start": 9934.52,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 grasse est \u00e0 la maison on fait",
        "start": 9936.26,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "rien et puis on discute annonc\u00e9 alain",
        "start": 9937.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous leur demanderez mais non on discute",
        "start": 9939.949,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comment va votre exemple non mais",
        "start": 9941.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comment va comment va s'y prendre alors",
        "start": 9943.399,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "par exemple on va demander \u00e0 siri de",
        "start": 9945.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous donner des masques ffp2 1 parce que",
        "start": 9947.029,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "quand vous mettez \u00e7a sur la figure \u00e7a",
        "start": 9949.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "diminue pas \u00e7a diminue de 100 % le",
        "start": 9951.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "risque de contamination d'accord donc",
        "start": 9953.75,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a bon bah \u00e7a vaut ce que \u00e7a",
        "start": 9955.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vaut moi je mets et quand on fait des",
        "start": 9957.529,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "meetings dont le distribue donc je",
        "start": 9959.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mettrai en place une soci\u00e9t\u00e9 du",
        "start": 9961.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "roulement et pour les gamins qui est",
        "start": 9962.6,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "notre souci a tous un premier un premier",
        "start": 9964.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "souci c'est \u00e7a je me serais gard\u00e9 de",
        "start": 9966.109,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dire une b\u00eatise du genre ah oui dans",
        "start": 9967.85,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "certain temps vous ouvrez la fen\u00eatre",
        "start": 9969.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mis\u00e9rable vous allez ouvrir la fen\u00eatre",
        "start": 9970.939,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "quand il fait un froid \u00e0 pel\u00e9 et",
        "start": 9972.71,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "valverde tous les gosses malades",
        "start": 9974.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'autres choses non on doit mettre des",
        "start": 9975.649,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9purateurs d'air si vous saviez comme",
        "start": 9977.33,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ils sont foutus de moi \u00e0 l'assembl\u00e9e de",
        "start": 9978.739,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mes copains quand on intervenait \u00e0 aller",
        "start": 9980.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "revoil\u00e0 avec leur \u00e9purateurs d'herbe \u00e0",
        "start": 9982.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "oui nous revoil\u00e0 tant que vous en aurez",
        "start": 9983.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas me on continuera \u00e0 demander \u00e7a c'est",
        "start": 9985.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire des mesures concr\u00e8tes une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 9987.59,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "du roulement et la multiplication des",
        "start": 9989.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gestes barri\u00e8res qui nous permettent de",
        "start": 9991.819,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "nous prot\u00e9ger au lieu de sept co lucas",
        "start": 9993.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9tait hors de contr\u00f4le relief mais apr\u00e8s",
        "start": 9995.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus profond et moi j'aimerais qu'elles",
        "start": 9997.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'elles puissent t\u00e9moigner le docteur",
        "start": 9999.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "doit pouvoir t\u00e9moigner on \u00e0 transformer",
        "start": 10000.67,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital en entreprise",
        "start": 10003.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 on a d\u00e9cid\u00e9 que on",
        "start": 10004.359,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "faisait la r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 l'acte alors",
        "start": 10007.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a para\u00eet compliqu\u00e9 comme formule vous",
        "start": 10010.03,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "arrivez \u00e0 l'hosto vous monsieur hanouna",
        "start": 10011.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on vous regarde quelques rires pas pour",
        "start": 10013.689,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'instant vous \u00eates un peu malade on dit",
        "start": 10015.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ouah mais il a il est un peu trop picol\u00e9",
        "start": 10017.05,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "celui-l\u00e0 il doit avoir le foie en",
        "start": 10018.97,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "morceaux au revoir c'est s\u00fbr que c'est",
        "start": 10019.899,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pas moi ternon d'avanc\u00e9 peut-\u00eatre pas",
        "start": 10021.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous mais \u00e7a pourrait bombe \u00e0 autre",
        "start": 10022.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "chose la clope c'est pas rien non plus",
        "start": 10024.52,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "manon bon peu importe alors donc alors",
        "start": 10028.42,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "on dira celui l\u00e0 on le prend qu'est ce",
        "start": 10032.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il a il a mal \u00e0 une oreille on le",
        "start": 10034.75,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "r\u00e9pare \u00e0 toute vitesse tue tout trois",
        "start": 10036.16,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "points d'or le reste on ne peut pas le",
        "start": 10037.689,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "voir pourquoi parce qu'on est pay\u00e9s \u00e0",
        "start": 10040.689,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'acte la clinique elle vous regarde et",
        "start": 10041.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dit celui-l\u00e0 va mal en point jean veut",
        "start": 10044.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas renvoyer le \u00e0 l'h\u00f4pital public c'est",
        "start": 10045.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que \u00e7a se passe moi j'ai vu \u00e0",
        "start": 10047.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "marseille unm a racont\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 10048.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "public y arriver \u00e0 un malade avec",
        "start": 10050.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "accroch\u00e9e apr\u00e8s lui un bout de papier o\u00f9",
        "start": 10052.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait marqu\u00e9 la maladie qui l'avait",
        "start": 10054.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 la clinique il en avait pas",
        "start": 10055.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voulu il avait envoy\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital parce",
        "start": 10057.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que la salle est pas donc transformer",
        "start": 10058.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital en entreprise c'est de la",
        "start": 10060.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "b\u00eatise num\u00e9ro un aucune personne surtout",
        "start": 10062.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sabrina ann\u00e9e s'il faut dire j'aimerais",
        "start": 10065.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avoir aujourd'hui monsieur hanouna dans",
        "start": 10066.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quelle situation c'est \u00e0 dire que",
        "start": 10068.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "effectivement comme dit jean luc on nous",
        "start": 10069.79,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "a fait une montagne",
        "start": 10071.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'administratifs donc pour vous donner",
        "start": 10074.1,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "l'exemple sylla vous arriver demain avec",
        "start": 10075.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une cheville cass\u00e9e mais \u00e7a suffit comme",
        "start": 10077.5,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "\u00e7a on sait pas quand vous enfin des mots",
        "start": 10079.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rapport\u00e9s vaches coupe \u00e7a suffit",
        "start": 10081.189,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maintenant oui alors oui donc vous allez",
        "start": 10082.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "assez un code-barres comme un os comme",
        "start": 10084.939,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "au supermarch\u00e9",
        "start": 10086.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous arriver l\u00e0 avec \u00e7a une fois que",
        "start": 10087.81,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "vous \u00eates l\u00e0 dedans vous appartenez en",
        "start": 10090.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ghn un groupe homog\u00e8ne de malades pour",
        "start": 10092.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lequel on a un ghs un groupe homog\u00e8ne de",
        "start": 10094.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour et en calcul que pour un homme de",
        "start": 10097.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "35 ans avec la cheville cass\u00e9e si vous",
        "start": 10099.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faites pas l'appendicite en m\u00eame temps",
        "start": 10101.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dms dur\u00e9e moyenne de s\u00e9jour va \u00eatre",
        "start": 10103.09,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de cinq jours bon si vous devez passer",
        "start": 10106.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a le service y perd de l'argent si vous",
        "start": 10108.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faites moins que \u00e7a on gagne de l'argent",
        "start": 10111.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc en fait plus vous fait d'actes plus",
        "start": 10113.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on fait op\u00e9rer m\u00e8tres des perches et",
        "start": 10115.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cetera h\u00e9las le service est en route une",
        "start": 10116.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "personne \u00e2g\u00e9e qui est op\u00e9r\u00e9 de sa",
        "start": 10119.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fracture du col du f\u00e9mur mais qui est",
        "start": 10121.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seul qui est veuf parce que sa femme est",
        "start": 10123.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 qui peut donc pas rentrer \u00e0",
        "start": 10125.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la maison encore parce qu'il marche pas",
        "start": 10127.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on l'a d\u00e9j\u00e0 op\u00e9r\u00e9 il ya plus rien \u00e0",
        "start": 10128.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faire il ya plus de la kin\u00e9 mais du coup",
        "start": 10130.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ils co\u00fbtent de l'argent l'h\u00f4pital parce",
        "start": 10132.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'on me pour eux on lui fait plus rien",
        "start": 10133.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 donc c'est un patient qui",
        "start": 10135.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est pas rentable c'est ce que disait",
        "start": 10137.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jean luck l\u00e0 o\u00f9 la clinique du coup seul",
        "start": 10139.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il a quand il vous dit diab\u00e9tiques",
        "start": 10141.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "hypertendus et ses d\u00e9pens dans un",
        "start": 10143.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "continent ils en veulent pas et toutes",
        "start": 10145.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ces charges la elle retombe sur",
        "start": 10148.33,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital et vous allez rire mais c'est",
        "start": 10149.56,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "terrible ce qu'on fait pour pas que",
        "start": 10151.689,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'argent parce que quand un service y",
        "start": 10153.819,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "perd de l'argent on lui dit on enl\u00e8ve",
        "start": 10155.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "une aide soignant parce qu'avec ton",
        "start": 10156.939,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 t'as pas besoin de tant de",
        "start": 10158.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "personnel donc on se le passe de service",
        "start": 10159.609,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "en service pour pas \u00eatre d\u00e9ficitaire",
        "start": 10162.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous allez lui faire faire une semaine",
        "start": 10164.29,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "en g\u00e9riatrie une semaine en europe non",
        "start": 10166.09,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e7a il faut que les",
        "start": 10168.069,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "entra\u00eeneurs ce que vous dites vous avez",
        "start": 10168.939,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "la dame qui va les voir son mari qui",
        "start": 10170.859,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "sait plus o\u00f9 aller et nous on s'appelle",
        "start": 10172.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on dit abattu la d\u00e9guiser en paquets de",
        "start": 10175.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "no\u00ebl parce que pour que le ssr en face",
        "start": 10177.64,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "soins de suite et de r\u00e9\u00e9ducation et vous",
        "start": 10180.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le prennent comme moi aussi ils sont en",
        "start": 10182.109,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sous-effectifs et que la dame elle vient",
        "start": 10183.97,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et que vous on vous met la pression",
        "start": 10186.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut virer parce qu'en plus",
        "start": 10188.529,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les urgences y ait l\u00e0 que et qu'il ya",
        "start": 10190.81,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d'autres gens qui attendent d\u00e9lit mais",
        "start": 10192.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous mentez vous mettez un dossier vous",
        "start": 10193.899,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ajoutez 2 kg vous mettez pas \u00e0 filer un",
        "start": 10195.91,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "continent vous cache la sonde ont dit",
        "start": 10198.16,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "pas qui chutent la nuit et du coup il",
        "start": 10200.859,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s'en va et l\u00e0 bas ils appellent \u00e7a les",
        "start": 10202.689,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "paquets surprise donc \u00e0 la fin on est",
        "start": 10203.979,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 un truc o\u00f9 c'est l'infirmi\u00e8re",
        "start": 10206.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cadre de l'ehpad qui vient v\u00e9rifier",
        "start": 10207.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avant l'\u00e9tat du malade pour \u00eatre s\u00fbr",
        "start": 10209.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on lui ment pas mais mais on marche",
        "start": 10211.12,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "sur la t\u00eate mais c'est sa l'h\u00f4pital",
        "start": 10213.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est faux parce qu'on sent que c'est du",
        "start": 10214.899,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "concret l\u00e0 deux sunrise a \u00e9t\u00e9 tout \u00e7a",
        "start": 10216.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "car nice est fou c'est en crise donc",
        "start": 10218.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'aujourd'hui qui est plus",
        "start": 10220.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "possible moi j'aime y est j'ai demand\u00e9 \u00e0",
        "start": 10221.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon a les \u00e9quipes si on",
        "start": 10224.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pouvait mettre d\u00e9j\u00e0 des choses tr\u00e8s",
        "start": 10225.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes d\u00e8s qu'on arrive \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 10227.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 des choses qui sont plus",
        "start": 10229.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "possibles d\u00e9j\u00e0 pour que les gens s'en",
        "start": 10230.8,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "aillent plus fous qu'on puisse",
        "start": 10232.54,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "travailler correctement quand vous \u00eates",
        "start": 10233.439,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "au jour gens ce qu'ils nous enlevez vous",
        "start": 10235.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "manque un \u00e9lectro recourir au troisi\u00e8me",
        "start": 10237.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tage parce que d\u00e8s que vous avez deux",
        "start": 10240.22,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "personnes qui ont une douleur thoracique",
        "start": 10241.6,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "il vous faut un deuxi\u00e8me \u00e9lectro bien",
        "start": 10242.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s\u00fbr il a un appui les cas c'est donc",
        "start": 10244.27,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fois les au troisi\u00e8me \u00e9tage leur",
        "start": 10245.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "demander la bouteille d'oxyg\u00e8ne il faut",
        "start": 10246.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "demander au dessus la ponction lombaire",
        "start": 10249.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on n'a m\u00eame pas de coussin pour que les",
        "start": 10250.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gens s en roulant quand leur manteau",
        "start": 10252.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc si d\u00e9j\u00e0 tout de suite et ils m'ont",
        "start": 10253.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dit oui on a dit on fait une liste",
        "start": 10255.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "service par service des fois c'est des",
        "start": 10257.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "stylos qui nous manque tout le monde",
        "start": 10259.72,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "marque de quoi il a besoin pour",
        "start": 10261.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "travailler correctement il manque deux",
        "start": 10263.439,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "brancardiers hockey parce que combien de",
        "start": 10265.42,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fois les internes on peut pas aller",
        "start": 10267.1,
        "duration": 1.969
    },
    {
        "text": "soigner les gens parce qu'on brocarde",
        "start": 10268.12,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "moi quand j'\u00e9tais en gyn\u00e9co \u00e0 bichat",
        "start": 10269.069,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mines d'amis la descende de g\u00e9riatrie",
        "start": 10271.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elle doit faire son \u00e9chographie de",
        "start": 10274.859,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'endom\u00e8tre je vois les patientes les",
        "start": 10276.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "unes apr\u00e8s les autres l on a fini de",
        "start": 10278.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'avoir au 3h15 la mamie apr\u00e8s il n'y",
        "start": 10280.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avait que deux brancardiers donc le",
        "start": 10283.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "temps qu'ils fassent tous les transferts",
        "start": 10285.54,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "qui doivent faire dont les blocs en",
        "start": 10286.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "urgence la mamie elle avait au moins 80",
        "start": 10287.939,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ans elle est comme \u00e7a sur une chaise",
        "start": 10290.16,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "voulons contre un mur au bout d'un",
        "start": 10291.359,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "moment vous avez de la peine moi je",
        "start": 10292.859,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "quitte mon talent et du coup je prends",
        "start": 10294.029,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la chaise roulante pour la remont\u00e9e et",
        "start": 10295.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est ce que fait tout le monde \u00e0",
        "start": 10297.569,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital c'est que vous avez un",
        "start": 10298.68,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "glissement de t\u00e2ches \u00e9normes parce qu'on",
        "start": 10300.0,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "manque de personnel parce qu'on manque",
        "start": 10301.529,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de mat\u00e9riel et que tout est comme \u00e7a il",
        "start": 10302.819,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ya une au genou de suite \u00e7a ils ont",
        "start": 10305.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 \u00e7a et je suis tr\u00e8s contente",
        "start": 10306.93,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d'avoir un mouvement et de faire partie",
        "start": 10308.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'un endroit qui au plus pr\u00e8s des",
        "start": 10311.189,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "besoins des personnels et qui dit pas",
        "start": 10313.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme mais aujourd'hui nous on a \u00e7a tu",
        "start": 10314.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "te d\u00e9brouilles avec mais qui dit non les",
        "start": 10316.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "citoyens ils ont besoin de quoi pour",
        "start": 10318.87,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00eatre correctement soign\u00e9 et on vous",
        "start": 10320.16,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "donnera de quoi vous avez besoin",
        "start": 10321.54,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0",
        "start": 10324.17,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "sabrina vraiment",
        "start": 10326.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "merci pour votre intervention c'est un",
        "start": 10329.86,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "moyen parce qu'en plus vraiment votre",
        "start": 10331.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "votre petit message l\u00e0 il \u00e9tait dur",
        "start": 10333.921,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "quand vous avez dit on a beaucoup de",
        "start": 10336.53,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "morts mais enfin tout \u00e0 l'heure",
        "start": 10337.58,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "l'exemple vous avez pris et franchement",
        "start": 10338.96,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je trouve que c'est le message qu'on",
        "start": 10340.641,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "doit retenir ce soir vraiment bravo",
        "start": 10341.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sabrina oui et d'ailleurs jeudi \u00e0",
        "start": 10342.95,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "monsieur communiqu\u00e9 l\u00e0 je sais qu'il ya",
        "start": 10344.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des gens tr\u00e8s riches qui sont bons mais",
        "start": 10347.271,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "nous voyez tous les jours les",
        "start": 10348.86,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res soit 1500 balles elles",
        "start": 10349.79,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "partent pas",
        "start": 10351.32,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 pour sa chair docteur qui ne faut",
        "start": 10360.011,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "pas appliquer le programme de jean luc",
        "start": 10362.57,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui ne permettra pas de mieux",
        "start": 10364.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "payer les infirmi\u00e8res et tous les",
        "start": 10365.721,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "premiers de cord\u00e9e qui au contraire ont",
        "start": 10367.37,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "besoin d'un vrai programme efficace",
        "start": 10368.75,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "comme celui l\u00e0 les",
        "start": 10371.061,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "restos qui permettra de faire en sorte",
        "start": 10373.57,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "que la france reste un grand pays dans",
        "start": 10376.28,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "lequel les premiers de cord\u00e9e sont bien",
        "start": 10377.811,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s et bien pay\u00e9 le camp des bons",
        "start": 10379.221,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "scores de corde elle a d\u00fb servir dans",
        "start": 10380.87,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "trois bars \u00e0 la fois messieurs pour sa 6",
        "start": 10382.881,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "e si sabrina",
        "start": 10384.381,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10385.45,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "mais la merci d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 merci mais",
        "start": 10389.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on ne peut pas leur programme \u00e9conomique",
        "start": 10393.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de jean luc m\u00e9lenchon avec eric revel",
        "start": 10394.27,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 10396.43,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "merci eric revel d'\u00eatre l\u00e0 vous \u00e9tiez l\u00e0",
        "start": 10400.89,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "avec eric zemmour vous \u00eates l\u00e0 avec jean",
        "start": 10403.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon vous serez l\u00e0 avec le test",
        "start": 10405.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je regarde comment jean luc m\u00e9lenchon le",
        "start": 10408.28,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "regarde c'est un indice",
        "start": 10409.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e0 ces jeux vous entendez bien",
        "start": 10411.24,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "tous les deux bon on se conna\u00eet on va",
        "start": 10413.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9dicacer un livre ya longtemps jean luc",
        "start": 10415.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon oui ok c'\u00e9tait l'\u00e8re du peuple",
        "start": 10417.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "si je me souviens bien l\u00e0 oui c'est le",
        "start": 10419.2,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "baron devises locales",
        "start": 10420.52,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 10422.939,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "vous souvenez de la d\u00e9dicace vous allez",
        "start": 10424.89,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "voir comment on s'entend bien vous",
        "start": 10427.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "souvenez d\u00e9licate et coualan efficace au",
        "start": 10428.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tchad d\u00e9licat ce sera pour vous ce sera",
        "start": 10429.82,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "des mines de sel",
        "start": 10432.04,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "et ben qu'est ce que vous faites l\u00e0",
        "start": 10433.74,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "alors allez eric revel journaliste",
        "start": 10437.28,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiste eric directeur de la revue",
        "start": 10440.35,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "politique les mystiques docteur d'\u00e9tat",
        "start": 10442.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en finance internationale est dense et",
        "start": 10444.189,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "pas n'importe qui",
        "start": 10445.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "1,6 \u00e0 ce compte ce que dit jean luc",
        "start": 10446.64,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il faut bloquer les prix et",
        "start": 10448.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "imposer la limitation des frais",
        "start": 10450.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "bancaires instaur\u00e9es de smic \u00e0 1400",
        "start": 10451.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "euros minimum et mettre en place une",
        "start": 10453.01,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me semaine de cong\u00e9s pay\u00e9s la",
        "start": 10454.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans vous allez nous dire",
        "start": 10456.189,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ce que vous en pensez alors je vous dis",
        "start": 10458.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9conomie tout programme \u00e9conomique c",
        "start": 10460.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est ce que c'est possible il faut moins",
        "start": 10462.04,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'on ait dix minutes pascal et si on en",
        "start": 10463.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a le le programme il a il ya incroyable",
        "start": 10464.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il ya 694 proposition il ya quatorze",
        "start": 10467.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chapitres \u00e7a s'appelle l'avenir en",
        "start": 10469.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "commun et \u00e0 l'int\u00e9rieur \u00e7a il ya des",
        "start": 10471.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mesures \u00e9conomiques alors je voudrais",
        "start": 10473.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vraiment les prendre une par une selle",
        "start": 10474.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui m'int\u00e9resse le plus le salaire",
        "start": 10476.47,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "explique parce qu'il ya un vrai probl\u00e8me",
        "start": 10478.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de pouvoir d'achat dans ce pays il ya eu",
        "start": 10479.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des manifestations partout en france",
        "start": 10481.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des gens qui r\u00e9clament une",
        "start": 10482.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "revalorisation des salaires et puis en",
        "start": 10485.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une inflation qui est en train de renier",
        "start": 10487.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "un peu plus le pouvoir d'achat donc",
        "start": 10488.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est vraiment une question centrale",
        "start": 10489.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "donc smic salaire on va en parler",
        "start": 10491.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "retraite je demanderai ou deux",
        "start": 10492.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cisions parce que cyril hanouna on a",
        "start": 10494.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure les frais bancaires",
        "start": 10496.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et puis les 35 heures ce que vous avez",
        "start": 10497.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un c\u00f4t\u00e9 sarkozyste jean luc m\u00e9lenchon je",
        "start": 10500.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vais vous expliquer pourquoi mais",
        "start": 10502.21,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "j'aimerais parler globalement",
        "start": 10503.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'aimerais parler \u00e7a se complique un",
        "start": 10505.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9narque",
        "start": 10507.4,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "10 mai",
        "start": 10508.56,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "aimer les lanceurs d'alert un oui alors",
        "start": 10510.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je voudrais globalement par une alerte",
        "start": 10513.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9e - oui oui je vais je vais vous",
        "start": 10515.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lancer une alerte je vais vous lancer",
        "start": 10517.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une alerte ce que votre programme il est",
        "start": 10519.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "complet il est large mais il n'est pas",
        "start": 10520.52,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "financ\u00e9 il n'est pas financ\u00e9 mesure o\u00f9",
        "start": 10522.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il n'est pas financ\u00e9 et c'est un sujet",
        "start": 10524.62,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "majeur parce que comme vous \u00eates un",
        "start": 10526.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "historien de la politique mon cher jean",
        "start": 10528.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon il y a neuf que ce qu'on a",
        "start": 10529.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 et je suis certain vous n'avez",
        "start": 10532.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pas oubli\u00e9 la p\u00e9riode 1981 1983 puisque",
        "start": 10534.17,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "vous f\u00fbtes ministre de fran\u00e7ois",
        "start": 10537.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mitterrand non non secr\u00e9taire d'\u00e9tat non",
        "start": 10540.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus bon alesi banon j'ai \u00e9t\u00e9 ministre",
        "start": 10542.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de lionel jospin entre n'a rien \u00e0 voir",
        "start": 10545.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en l'an 2000 quand sur une terrasse en",
        "start": 10546.89,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "1914",
        "start": 10548.84,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "je vieillissais non mais",
        "start": 10554.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous savez o\u00f9 je veux en venir c'est",
        "start": 10558.55,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "qu'en 1981 fran\u00e7ois mitterrand qui",
        "start": 10560.899,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "acc\u00e8de au pouvoir avec un programme de",
        "start": 10562.939,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "gauche mais en souvenez avec des",
        "start": 10564.229,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "nationalisations avec des emplois",
        "start": 10566.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "publics il se lance dans une dans un",
        "start": 10567.95,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "programme \u00e9conomique de gauche et",
        "start": 10570.68,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui se passe ils arr\u00eatent deux",
        "start": 10572.029,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ans plus tard parce que deux ans plus",
        "start": 10573.649,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tard en 83 c'est le tournant de la",
        "start": 10575.029,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "rigueur c'est le tournant de la rigueur",
        "start": 10576.979,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "vous en souvenez il change de premier",
        "start": 10578.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ministre il change de politique parce",
        "start": 10580.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 les socialistes",
        "start": 10582.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'aper\u00e7oivent que dans le monde qui est",
        "start": 10584.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le n\u00f4tre la france va dans le mur",
        "start": 10586.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui jean luc m\u00e9lenchon je vais",
        "start": 10589.16,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vous poser une question globale sur le",
        "start": 10590.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "programme ce que je suis demand\u00e9 s'il",
        "start": 10591.59,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "\u00e9tait financ\u00e9 puis apr\u00e8s on rentre pas",
        "start": 10593.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans les d\u00e9tails aujourd'hui le pays ses",
        "start": 10594.979,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "2200 milliards de dette c'est un",
        "start": 10596.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouverneur de la banque de france qui",
        "start": 10599.569,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "est un type ind\u00e9pendant qui critique",
        "start": 10601.01,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t d'ailleurs dans cette fa\u00e7on de",
        "start": 10602.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faire le pouvoir actuel il dit attention",
        "start": 10604.189,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat des finances publiques est",
        "start": 10606.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tellement d\u00e9grad\u00e9e dans un pays qu'on ne",
        "start": 10608.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peut plus ni faire de d\u00e9penses ni",
        "start": 10610.7,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "baisser les imp\u00f4ts \u00e7a veut dire qu'on",
        "start": 10612.8,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "est dans une situation budg\u00e9taire",
        "start": 10614.479,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "terrible il faut quand m\u00eame le dire ou",
        "start": 10616.12,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais alors ma premi\u00e8re question elle",
        "start": 10617.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s simple vous n'allez pas y",
        "start": 10619.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre comme \u00e7a mais comment est-ce",
        "start": 10621.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que vous pouvez financer un programme",
        "start": 10622.76,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "aussi ambitieux pour le pays qui est un",
        "start": 10625.55,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "vrai changement de soci\u00e9t\u00e9 vous dites",
        "start": 10627.739,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "par exemple le sujet sur la table pour",
        "start": 10630.109,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "les ehpad vrai sujet aujourd'hui on m'a",
        "start": 10632.029,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vu ce qui s'est pass\u00e9 avec un groupe",
        "start": 10635.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 vous dites faut cr\u00e9er 260 milles",
        "start": 10635.899,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "un poste dans le secteur des soignants",
        "start": 10638.6,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "des ehpad vous souvenez au total",
        "start": 10641.75,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d'accord mais que ben et ben 260000",
        "start": 10643.851,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "pause pub lic vous fignon c'est \u00e7a",
        "start": 10646.221,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "comment jean luc m\u00e9lenchon alors d'abord",
        "start": 10648.86,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "on va \u00e9viter les mauvaises blagues l\u00e0",
        "start": 10651.32,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "vous venez de totaliser la totalit\u00e9 des",
        "start": 10654.62,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "propositions d'embauch\u00e9 dans le secteur",
        "start": 10658.041,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "du soin pour ce qui concerne les femmes",
        "start": 10659.811,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de 160 mille emplois publics",
        "start": 10661.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oui mais c'est pas les seuls d'ailleurs",
        "start": 10664.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "marrant ailleurs d'autres mais pour ce",
        "start": 10665.15,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qui concerne les ehpad ce n'est pas",
        "start": 10667.37,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat c'est pas comme \u00e7a que nous",
        "start": 10669.681,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumons de probl\u00e8me nous sommes pour",
        "start": 10671.091,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des structures non lucratif c'est \u00e0 dire",
        "start": 10672.86,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des structures associatives",
        "start": 10675.351,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mutualistes oui mais \u00e7a existe",
        "start": 10677.471,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un qui ne font pas de profits",
        "start": 10679.341,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas d'accord pour qu'on",
        "start": 10681.801,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fasse du profit sur le grand \u00e2ge voil\u00e0",
        "start": 10683.271,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 point num\u00e9ro un parce",
        "start": 10685.16,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui c'est ce qui se passe",
        "start": 10686.601,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord il ya des ya un",
        "start": 10687.86,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "secteur priv\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e autour des",
        "start": 10689.99,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "ehpad o\u00f9 on est c'est juste un secteur",
        "start": 10691.581,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "plus beau mais l\u00e0 vous ai pas r\u00e9pondu \u00e0",
        "start": 10692.961,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ma question sur le financement global en",
        "start": 10694.251,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mai il rentrait pas nui ou n'\u00e9tait pas",
        "start": 10695.751,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "si c'est trop long et tous",
        "start": 10697.761,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "connaissaient bien qu'ils \u00e9taient pas",
        "start": 10700.601,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "vous inqui\u00e9tez pas monsieur 170 de",
        "start": 10702.171,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 pr\u00e8s de 160 millions le",
        "start": 10704.66,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "permet donc d\u00e9j\u00e0 on va mettre \u00e7a de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 10706.641,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "un instant vous avez dit \u00e7a n'est pas",
        "start": 10709.221,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "chiffr\u00e9 alors je veux vous rassurer",
        "start": 10711.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que je sais que vous \u00eates anxieux",
        "start": 10712.94,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "et \u00e7a vous on paye pas mais non mais",
        "start": 10714.65,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "c'est vrai il",
        "start": 10716.811,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "y aura une soir\u00e9e comme on l'a fait pour",
        "start": 10723.011,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9c\u00e9dent contrat pour le pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 10725.45,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "programme en 2016 2017 qui sera",
        "start": 10727.61,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement consacr\u00e9e au financement et",
        "start": 10730.461,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "vous verrez que nous savons o\u00f9 trouver",
        "start": 10732.501,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'argent qui financent la totalit\u00e9 du",
        "start": 10735.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "programme aujourd'hui c'est le cas ou",
        "start": 10738.771,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 10739.94,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "le smic vous savez comment les financer",
        "start": 10742.03,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "les 1400 euros pour le soin \u00e0 ben oui",
        "start": 10744.49,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s facile c'est \u00e0 la production",
        "start": 10747.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que ce geste \u00e0 faire l\u00e0 bon alors tout",
        "start": 10748.971,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est financ\u00e9 mais nous en ferons la",
        "start": 10752.03,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration",
        "start": 10753.351,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc on ne fait pas de quand peut on",
        "start": 10754.341,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "attendre la apr\u00e8s vous avez pris une",
        "start": 10756.561,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comparaison mais tout docteur en droit",
        "start": 10758.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "international en \u00e9conomie en \u00e9conomie",
        "start": 10760.131,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "internationale que vous \u00eates un d\u00e9tail",
        "start": 10762.11,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "vous aurait \u00e9chapp\u00e9 je ne vous en veux",
        "start": 10763.61,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 cette heure on peut oublier des",
        "start": 10765.141,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails mais en 1980 il y avait une",
        "start": 10766.761,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "monnaie nationale le franc",
        "start": 10769.16,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez une monnaie",
        "start": 10771.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne l'euro",
        "start": 10773.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la monnaie europ\u00e9enne est assis sur la",
        "start": 10776.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "totalit\u00e9 de la masse mon\u00e9taire en",
        "start": 10779.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "circulation dans l'europe \u00e9dit\u00e9 par la",
        "start": 10780.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bande des transferts les rochers m6",
        "start": 10782.92,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "arrive donc dans le final",
        "start": 10784.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et c'est leur nom mais lorsqu'il vous a",
        "start": 10787.17,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "pas \u00e9chapp\u00e9 non plus qu'il y avait le",
        "start": 10789.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "franc 81 et qu'est-ce qu'ils aient \u00e9t\u00e9",
        "start": 10790.75,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de faire fran\u00e7ois mi-temps et",
        "start": 10792.46,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisez de r\u00e9tablir un contr\u00f4le des",
        "start": 10793.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "changes parce que tout le monde se dire",
        "start": 10794.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aurevoir l\u00e0 il a tout compris donc \u00e0",
        "start": 10796.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque on avait une monnaie",
        "start": 10798.34,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quelle est la situation",
        "start": 10799.42,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 10800.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le d\u00e9ficit du commerce ext\u00e9rieur de la",
        "start": 10801.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "france est telle que si nous revenions \u00e0",
        "start": 10804.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la monnaie nationale il faudrait la",
        "start": 10807.19,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9valuer 2 je sais pas combien de",
        "start": 10808.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "monsieur revel d'\u00e9cout\u00e9 bien ouais mais",
        "start": 10811.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "seulement regarder avec attention",
        "start": 10814.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il y a un d\u00e9ficit gigantesque et il n'y",
        "start": 10815.73,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "a ni d'\u00e9valuation",
        "start": 10819.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et il ya d\u00e9j\u00e0 10 dead partout et donc et",
        "start": 10821.61,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime et lib\u00e9ral donc \u00e7a veut dire",
        "start": 10825.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui le d\u00e9ficit de la france",
        "start": 10827.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est pay\u00e9 par la zone euro dans son envol",
        "start": 10829.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous n'avons donc plus \u00e0 craindre sur ce",
        "start": 10832.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "plan l\u00e0 mais je suis d'accord pour dire",
        "start": 10835.63,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "ah mais bien s\u00fbr monsieur oui les",
        "start": 10838.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "allemands ont fait des s\u00fbr il consid\u00e9ra",
        "start": 10840.311,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "battant derval a parl\u00e9 de maquereaux",
        "start": 10842.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a va bon alors des questions",
        "start": 10843.37,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes",
        "start": 10845.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fini laissez-moi termin\u00e9 vous avez",
        "start": 10846.57,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "pos\u00e9es ont fait retirer sur la qu\u00eate",
        "start": 10849.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aurait fait peur \u00e0 tout le monde",
        "start": 10851.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le pays est au bord du gouffre etc vous",
        "start": 10853.0,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "n'avez pas tort si les voyez monsieur",
        "start": 10854.86,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "revel il suffit d'attendre cinq minutes",
        "start": 10857.771,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "si il s'agit d'avoir pour politiques",
        "start": 10859.271,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "ainsi que le dit le banquier central",
        "start": 10862.69,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on peut ni emprunter me",
        "start": 10864.84,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper les services publics ni rien",
        "start": 10869.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu'il faut payer la note non mais",
        "start": 10871.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "non mais c'est ce que j'ai roul\u00e9 jury et",
        "start": 10873.73,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est ce que ben \u00e7a c'est ce qu'a dit",
        "start": 10875.62,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "vous avez dit il gouvernement actuel",
        "start": 10876.641,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre sur les d\u00e9penses vous n'\u00eates",
        "start": 10880.83,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre oblig\u00e9 de faire l'avocate tout",
        "start": 10882.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le monde \u00e9coutez moi j'ai pris en compte",
        "start": 10884.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette difficult\u00e9 et je dis moi au moins",
        "start": 10886.21,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "je suis franc il n'est pas possible de",
        "start": 10889.09,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "rembourser cette dette vous le comprenez",
        "start": 10892.0,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "personne ne la remboursera jamais ni en",
        "start": 10894.48,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "france ni en italie ni en espagne ni au",
        "start": 10898.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "portugal tout le monde va faire semblant",
        "start": 10900.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'\u00e0 chaque fois qu'une",
        "start": 10902.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dette arrivent \u00e0 terme or et emprunte",
        "start": 10904.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour le montant lorsqu'on doit",
        "start": 10906.79,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "rembourser quand vous avez des taux",
        "start": 10908.5,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatifs tout le monde se met au service",
        "start": 10910.279,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "de la ville",
        "start": 10913.159,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "va revenir son discussions faire ben oui",
        "start": 10919.419,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "oui sommeillait sur votre banc mais ce",
        "start": 10921.649,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "maillot bah oui ben se voyait",
        "start": 10923.51,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pas le sait bien \u00e0 l'\u00e9tat la zone",
        "start": 10925.39,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "m'horrifie crise que cette dette ne sera",
        "start": 10927.649,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas pay\u00e9 puisqu'elle nous cloue les",
        "start": 10930.199,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mains sur la table on ne peut rien faire",
        "start": 10932.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "on ne peut pas embaucher d'hospitaliers",
        "start": 10933.739,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourtant il y en a besoin on peut pas",
        "start": 10936.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "embaucher 1 2 d'\u00e9ducateurs pourtant il y",
        "start": 10937.999,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "en a besoin on plus rien faire mais ce",
        "start": 10940.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "coup plus rien n'a boug\u00e9 c'est la dette",
        "start": 10941.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je vais vous dire cyril hanouna dans",
        "start": 10944.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'histoire c'est moi qui vais les poser",
        "start": 10945.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la question des moyens de rembourser les",
        "start": 10947.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dettes premi\u00e8rement la rembourser",
        "start": 10949.76,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "impossible savez pourquoi il faudrait",
        "start": 10951.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "deux cent cinquante ans si on avait tous",
        "start": 10953.539,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "les ans 10 milliards d'exc\u00e9dents dans le",
        "start": 10956.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "budget deux cent cinquante ans pour",
        "start": 10958.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "larmes c'est impossible il faudrait cent",
        "start": 10960.59,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "soixante dix huit ans",
        "start": 10962.72,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "si on avait un taux de croissance deux",
        "start": 10964.279,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "ans et demi c'est impossible par",
        "start": 10965.749,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent ma position est de dire la",
        "start": 10967.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dette publiques de toutes les nations",
        "start": 10970.159,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui commercent en euros doux et qui est",
        "start": 10971.72,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les coffres de la",
        "start": 10975.199,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "banque centrale pardon c'est un peu",
        "start": 10976.699,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "technique leur ai dit non mais ces cas",
        "start": 10977.959,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "puisque ces titres de dette sont dans la",
        "start": 10980.289,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "caisse de la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 10982.819,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "il n'y a aucune contrepartie personne ne",
        "start": 10984.409,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sera l\u00e9s\u00e9 on prend le paquet des dettes",
        "start": 10986.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on met un ruban tour on le met au frigo",
        "start": 10988.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "et on dit on reviendra un jour ou",
        "start": 10990.8,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'autre 0 et \u00e0 qui \u00e7a va nuire \u00e0",
        "start": 10992.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "personne sauf que l'on vous dit ah mais",
        "start": 10995.479,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "si vous commencez comme \u00e7a ensuite vous",
        "start": 10997.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "allez continuer \u00e7a fait c'est bien ce",
        "start": 10999.529,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que j'ai l'intention ni demand\u00e9 non mais",
        "start": 11001.51,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est vrai mais pas ce que je fis la",
        "start": 11003.069,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "france je fus pas la gr\u00e8ce avec 2% de",
        "start": 11004.359,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie du continent je suis la",
        "start": 11007.479,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "france la deuxi\u00e8me \u00e9conomie du continent",
        "start": 11009.22,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me c'est des italiens la",
        "start": 11011.14,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me celle des espagnols la",
        "start": 11013.119,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "richesse est produite au sud de l'europe",
        "start": 11014.859,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc la dette publique doit \u00eatre mis en",
        "start": 11016.51,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "discussion entre les vingt-sept et y en",
        "start": 11019.359,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "a c'est que nous fran\u00e7ais nous payons",
        "start": 11021.939,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "tous les ans 9 milliards de plus que ce",
        "start": 11024.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que nous recevons de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 11026.68,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "que nous payons le rabais dans certain",
        "start": 11028.3,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "nombre de pays qui eux ne cotisent pas",
        "start": 11030.669,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "autant que nous y en a assez je partais",
        "start": 11032.529,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "dans ses rangs nous allons r\u00e9cup\u00e9rer ses",
        "start": 11035.079,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "9 milliards et quelques autres et la",
        "start": 11036.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dette va \u00eatre mise en discussion les",
        "start": 11038.319,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "rebelles \u00e0 nouveau une attitude",
        "start": 11039.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alors de la mienne qu'est-ce qui reste",
        "start": 11041.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9couter quels enjeux si vous remboursez",
        "start": 11043.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas il vous reste la guerre",
        "start": 11045.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'hyperinflation et la banqueroute dit",
        "start": 11047.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est quoi la station ses rep\u00e8res eric",
        "start": 11049.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "woerth alors deux petites secondes sur",
        "start": 11051.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9tentions vraie mesure combien",
        "start": 11052.69,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "j'ai un cr\u00e9dit on peut l'annuler ou",
        "start": 11054.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pourquoi pas \u00e7a d\u00e9pend merci \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 11056.46,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "pour quoi non mais attendez moi je vous",
        "start": 11059.35,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds vous \u00eates paysans vous vous \u00eates",
        "start": 11061.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "endett\u00e9s mais construire des cages \u00e0",
        "start": 11062.979,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "lapins des cages \u00e0 poules ou des cages \u00e0",
        "start": 11065.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 cochons et moi je viens je vous dis",
        "start": 11067.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 moi m\u00e9lenchon pr\u00e9sident les fermes",
        "start": 11069.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "usines se terminait alors vous allez me",
        "start": 11071.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dire est que ce que je fais moi voil\u00e0",
        "start": 11073.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous pouvez vous avez une 1\u00e8re solution",
        "start": 11074.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous vous pend des il se pend un paysan",
        "start": 11075.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tous les deux jours d'accord ou bien",
        "start": 11078.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous regarder froidement cette situation",
        "start": 11080.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "puisque tout \u00e0 l'heure on aurait pu en",
        "start": 11082.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parler aussi dans la police on en est au",
        "start": 11084.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "10e qu'il a sur 6 des ventes depuis le",
        "start": 11085.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e \u00e7a dans ce pays \u00e0 une",
        "start": 11087.34,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vague de suicides qui montrent que des",
        "start": 11088.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "milliers de gens sont en impasse bref si",
        "start": 11090.729,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "vous venez que vous \u00eates ce paysan et",
        "start": 11093.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous me dites \u00e9coutez je fais quoi moi",
        "start": 11094.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je me suis endett\u00e9 \u00e0 mort parce qu'on",
        "start": 11096.28,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m'a dit le cr\u00e9dit agricole et m'a dit",
        "start": 11097.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a moi je vous reprends vos dettes",
        "start": 11099.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je vous dis monsieur vous allez sans",
        "start": 11100.66,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "doute en contracter une autre pour",
        "start": 11101.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9lever autrement la dette je la reprends",
        "start": 11103.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et je la mets dans une caisse de",
        "start": 11104.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9faisance moi je suis pour le r\u00e9alisme",
        "start": 11106.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on raconte pas aux gens qu'ils vont",
        "start": 11108.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "payer des dettes qu'ils ne paieront",
        "start": 11110.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jamais on ne raconte pas la jeune",
        "start": 11111.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 11113.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mes amis aude fera rien parce qu'il faut",
        "start": 11114.43,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "payer la dette par cons\u00e9quent si vous",
        "start": 11116.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voulez de profs non vous voulez \u00eatre",
        "start": 11118.479,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "infirmier non vous voulez to be n'ont",
        "start": 11120.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus rien payer la dette et ben moi",
        "start": 11122.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est pas mon projet de soci\u00e9t\u00e9 alors",
        "start": 11124.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est ce que ces centrales il raconte ce",
        "start": 11126.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il veut mais moi je pr\u00e9f\u00e8re des gens",
        "start": 11127.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vivent et qui s'activent pour l'\u00e9conomie",
        "start": 11129.43,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 des gens morts qui paye les donn\u00e9es",
        "start": 11131.29,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "eric revel est ce que c'est possible ce",
        "start": 11135.771,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "que dit jean loubat moi je vous dis",
        "start": 11137.971,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enfin dit la v\u00e9rit\u00e9 r\u00e9ellement je pense",
        "start": 11139.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que r\u00e9ellement c'est \u00e0 dire que pourquoi",
        "start": 11142.141,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous pourrez pas faire fi de la dette",
        "start": 11143.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi parce que la france a",
        "start": 11145.561,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "besoin d'emprunter tout le temps pour",
        "start": 11148.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "payer ses investissements pour guysen",
        "start": 11150.36,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "est d'accord les uns g\u00e9nie de sa dette",
        "start": 11152.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien mais si vous d\u00e9fier les march\u00e9s",
        "start": 11153.931,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "tout autant jean luc m\u00e9lenchon costaud",
        "start": 11156.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates d\u00e9cid\u00e9 que vous \u00eates mais",
        "start": 11158.7,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous savez ce qu'ils font des march\u00e9s il",
        "start": 11160.71,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vous pr\u00eateront plus sans blague oui \u00e7a",
        "start": 11162.271,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qui vous diront rien ici parce que vous",
        "start": 11164.311,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "serez oblig\u00e9 lui demander mais ne serait",
        "start": 11166.23,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ce revers rembourser regarder les gens",
        "start": 11167.67,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "n'attendent et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vos pompes est",
        "start": 11169.261,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "non mais non c'est bien",
        "start": 11170.761,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "la dette dont je vous parle monsieur",
        "start": 11172.101,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "revel la dette dont je vous parle c'est",
        "start": 11174.42,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pas celle qui est dans les caisses des",
        "start": 11176.79,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "banques c'est pas celle qui est dans les",
        "start": 11178.021,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "actionnaires priv\u00e9s c'est la bonne",
        "start": 11180.091,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "agence d\u00e9di\u00e9e dans le coffre de la",
        "start": 11181.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "banque centrale europ\u00e9enne c'est elle",
        "start": 11183.931,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9dit\u00e9 l'argent pour le racheter",
        "start": 11186.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aux banques priv\u00e9es donc moi j'annule un",
        "start": 11187.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "papier qui n'existent pas alors",
        "start": 11190.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e9coutez moi les \u00e9tats unis",
        "start": 11192.21,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique puissance communiste bien",
        "start": 11193.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "connu proche de la cor\u00e9e du nord de cuba",
        "start": 11195.091,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "et du venezuela eux ils ont d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 11197.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "s'ent\u00eater \u00e0 peu pr\u00e8s de l'\u00e9quivalent de",
        "start": 11200.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "leur budget c'est \u00e0 dire qu'ils ont",
        "start": 11202.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "imprim\u00e9 des milliards de dollars \u00e0 cela",
        "start": 11203.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on ne leur demande rien pourquoi parce",
        "start": 11206.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que c'est plus qu'un prime la monnaie",
        "start": 11207.87,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais en europe c'est nous qu'ils",
        "start": 11208.98,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "impriment on nous autres fran\u00e7ais nous",
        "start": 11210.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentons 18% des actionnaires de l\u00e0",
        "start": 11212.881,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "mais les gens de faire leur dois",
        "start": 11215.82,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "terminer parce qu'on a pu dire sur la",
        "start": 11217.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cdu roy ont fait ce mois ci et l\u00e0 de",
        "start": 11220.051,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "voir \u00e0 quel sur le pouvoir d'achat sur",
        "start": 11221.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le pavot l'irak elle bah oui mais non",
        "start": 11223.021,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "monsieur je vous rappelle qu'on la",
        "start": 11224.58,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "regarde sur",
        "start": 11226.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "1400 euros nets eric revel on vous a pas",
        "start": 11228.471,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "entendu l\u00e0 parce que si vous parlez sur",
        "start": 11231.24,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 lire l'analyse je disais que",
        "start": 11232.471,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vouliez augmenter le smic \u00e0 1400 euros",
        "start": 11233.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "net mois est ce que vous imaginez que",
        "start": 11235.261,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "des petites bo\u00eetes vous en ai parl\u00e9 tout",
        "start": 11237.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure des tpe ou des pme ont la",
        "start": 11238.92,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sorerie suffisante pour payer des",
        "start": 11240.66,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "smic comme cela qu'il savait que les",
        "start": 11242.341,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "chefs des salaires et se d\u00e9placent c'est",
        "start": 11244.261,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que si quelqu'un qui est \u00e0",
        "start": 11245.431,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "1480 une passe et \u00e0 1400 le smicval ira",
        "start": 11247.16,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "et moi et wen a augment\u00e9 mais non mais",
        "start": 11250.351,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "il en adviendra des sages et d\u00e9j\u00e0 vous",
        "start": 11252.301,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "allez commencer vous m\u00eame en disant il",
        "start": 11255.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ya un probl\u00e8me de pouvoir d'achat dans",
        "start": 11256.591,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "ce pays o\u00f9 bien s\u00fbr une solution",
        "start": 11257.79,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "la pe\u00f1a remet non mais c'est pas parce",
        "start": 11259.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que vous savez la for\u00eat mais rockets",
        "start": 11261.811,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "donc je me rappelle un gars qui est",
        "start": 11263.67,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "mieux il dirige une bo\u00eete de nettoyage",
        "start": 11264.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il dira si c'est \u00e7a je vais fermer la",
        "start": 11266.971,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "bo\u00eete menteur y aura quelqu'un d'autre",
        "start": 11268.65,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "hockey \u00e0 1400 parce qu'il augmenterait",
        "start": 11270.21,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 11271.681,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ruche \u00e9quip\u00e9 d'un cheikh faut lui m\u00eame",
        "start": 11272.42,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "le pays et surnomm\u00e9 et sur le salaire",
        "start": 11275.761,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "plus au smic qui sera 1400 euros et des",
        "start": 11279.36,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "deux personnes qui ont demand\u00e9 plus",
        "start": 11280.86,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "jolies couleurs chaudes vous avez l'\u00e2me",
        "start": 11281.761,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aimerait que lors de votre dernier quand",
        "start": 11282.931,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous quand vous \u00e9tiez candidat",
        "start": 11286.051,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "bedie on peut pas \u00eatre dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 11286.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avoir un salaire 20 fois plus important",
        "start": 11288.95,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "que le plus gros salaire donc l\u00e0 c'est",
        "start": 11291.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quoi le maximum mais c'est la m\u00eame chose",
        "start": 11293.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moi j'ai gard\u00e9 leurs chiffres du",
        "start": 11295.23,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "syndicat europ\u00e9en est d'accord moi je",
        "start": 11296.94,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "serais moi 1,6 et edmond accommodements",
        "start": 11298.561,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "de mon avis la chose que de l'en avant",
        "start": 11300.511,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "s'est un peu gras tra\u00een\u00e9 mais enfin",
        "start": 11301.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme c'est la revendication de la",
        "start": 11303.42,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des syndicats",
        "start": 11305.25,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qui n'est pas peupl\u00e9 de cubains de",
        "start": 11306.511,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens et demande de la cor\u00e9e du",
        "start": 11308.551,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "nord on peut penser que c'est des gens",
        "start": 11309.96,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "assez raisonnable pour l'avoir \u00e9valu\u00e9",
        "start": 11311.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "oui en effet parce que tant que le",
        "start": 11313.261,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "patron d\u00e9cide d'augmenter comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 11315.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le cas dans tout le cac40 bel objet",
        "start": 11316.71,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d'augmenter le balayeur rsa qui paye",
        "start": 11318.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avec un lance pierre o\u00f9 la pauvre",
        "start": 11320.431,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "d'aller derri\u00e8re caisses du matin",
        "start": 11321.96,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9e dans les lotions derni\u00e8re voir",
        "start": 11323.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pourquoi je vous ai trait\u00e9 de sarkozy",
        "start": 11324.511,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "souhaite alors peut-\u00eatre temps voulez le",
        "start": 11325.62,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "savoir bah je vais vous le dire un sas",
        "start": 11327.181,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et sarko ginza sur les 35 heures vous",
        "start": 11329.131,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avez vous les rangs du pouvoir d'achat",
        "start": 11332.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est la question ou dit outre les",
        "start": 11333.511,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "quatre premi\u00e8re heures au-dessus de 35",
        "start": 11335.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "heures sc\u00e9l\u00e9rate menteurs c'est 25% de",
        "start": 11336.48,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plus envoy\u00e9 pas mal et apr\u00e8s c'est 50 %",
        "start": 11338.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "voire 50 succ\u00e8s comme avant \u00e7a vous",
        "start": 11342.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rappelle pas un slogan \u00e7a le travailler",
        "start": 11343.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus pour gagner plus alors si c'est \u00e7a",
        "start": 11345.66,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "votre comparaison",
        "start": 11347.4,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "juste il vous manque juste un tout petit",
        "start": 11349.04,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "truc c'est que je dis sarkozy a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 11352.051,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'ils paieraient pas que ceux qui",
        "start": 11354.54,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "avaient 16 heures suppl\u00e9mentaires",
        "start": 11355.681,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "paierez pas d'imp\u00f4t mille cotisations",
        "start": 11357.511,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sociales excusez moi mais enfin \u00e7a fait",
        "start": 11359.4,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "une diff\u00e9rence avec moi tout le monde",
        "start": 11361.141,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "paie ses imp\u00f4ts tout le monde paie",
        "start": 11362.311,
        "duration": 3.999
    },
    {
        "text": "l'immersion sociale merci rik van persie",
        "start": 11363.75,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 11366.31,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "d\u00e9dicace \u00e0 raquel garrido avocat \u00e9lu",
        "start": 11370.149,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "local \u00e0 bagnolet",
        "start": 11374.96,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "chroniqueur \u00e9ditorialiste",
        "start": 11376.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "shing",
        "start": 11381.279,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "une amie une amie parce que c'est une",
        "start": 11383.109,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "amie",
        "start": 11386.029,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "une amie tr\u00e8s ch\u00e8re oui moi aussi va",
        "start": 11387.069,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "falloir qu'elle choisisse un jour elle",
        "start": 11390.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "passe voil\u00e0 la non moi je lui permet",
        "start": 11391.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tout toutes les amiti\u00e9s oui semble",
        "start": 11393.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "correspondent \u00e0 ses sentiments non mais",
        "start": 11395.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce qu'elle a le droit je vous demande",
        "start": 11397.31,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "pas la permission",
        "start": 11399.17,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 qu'on retrouve tout de suite",
        "start": 11402.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notre \u00e0 qu'elle",
        "start": 11404.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "allait inviter quelqu'un d'autre si vous",
        "start": 11407.08,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "voulez tomber sur quelqu'un qui dit rien",
        "start": 11409.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je suis l'insoumise et \u00e0 long terme qui",
        "start": 11410.779,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 raquel garrido merci d'\u00eatre",
        "start": 11413.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce soir on voulait terminer mission",
        "start": 11415.37,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "et clips ou parce que vous connaissez",
        "start": 11418.55,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien aujourd'hui qu'il faut vous",
        "start": 11420.109,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "voulez savoir pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e0",
        "start": 11421.189,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro heure 44 on ing\u00e8re heures 40 c'est",
        "start": 11423.05,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a qui \u00e9tait pr\u00e9vu non mais l\u00e0 je",
        "start": 11426.35,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "fais des heures chez pain alors c'est",
        "start": 11427.909,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pour moi c'est pour moi je vais voir ce",
        "start": 11429.739,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "que je peux faire j'ai l'impression",
        "start": 11431.06,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "d'animer on n'est pas couch\u00e9 de laurent",
        "start": 11432.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ruquier alors raquel on aimerait savoir",
        "start": 11433.399,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui y est jean luc m\u00e9lenchon pour vous",
        "start": 11436.699,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ah bah moi j'aimerais bien tu as \u00e0 la la",
        "start": 11439.279,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "la la c'est une belle s\u00e9quence",
        "start": 11441.05,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e9couter bon d'abord jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 11443.08,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "et moi on a une relation qui vient de",
        "start": 11447.08,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin moi je fais partie de la tr\u00e8s",
        "start": 11449.12,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "longue marche puisque \u00e7a fait 30 ans que",
        "start": 11451.399,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "aux militants semblent donc fausse",
        "start": 11454.279,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "figurait qu'au d\u00e9part on \u00e9tait voil\u00e0 une",
        "start": 11457.1,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "quinzaine dans une pizzeria",
        "start": 11459.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quand on d\u00e9cide de faire un des clubs",
        "start": 11461.35,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "politiques et finalement de construire",
        "start": 11464.39,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ce courant et puis aussi cette cette",
        "start": 11466.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "candidature parce qu'en d\u00e9finitive c'est",
        "start": 11469.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame venu assez vite l'id\u00e9e que tu",
        "start": 11471.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puisses \u00eatre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de",
        "start": 11472.88,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique parce que c'est ce qu'il",
        "start": 11475.43,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "fallait faire et c'est vrai que quand on",
        "start": 11476.569,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "regarde sur ses 30 ans je pense que les",
        "start": 11479.359,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "gens \u00e0 la maison ont du mal \u00e0 s'imaginer",
        "start": 11481.22,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "que ce petit groupe du d\u00e9part arrive \u00e0",
        "start": 11483.05,
        "duration": 9.87
    },
    {
        "text": "faire en 2017 20% des voix aux \u00e9lections",
        "start": 11488.39,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "h\u00e9las en 2022 je suis s\u00fbr que c'est la",
        "start": 11492.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bonne donc penser que c'est la bonne oui",
        "start": 11495.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'en suis s\u00fbr jenson certaine je trouve",
        "start": 11497.93,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "que la lame si vous si c'est la bonne",
        "start": 11500.18,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui qu'une petite question",
        "start": 11501.99,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "est ce que ce sera votre garde des",
        "start": 11502.98,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "sceaux",
        "start": 11504.331,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "garder les shows",
        "start": 11505.221,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame mon m\u00e9tier je suis",
        "start": 11509.48,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "avocat d'une comp\u00e9tence en la mati\u00e8re",
        "start": 11511.501,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "mais comme jean-luc le sait tr\u00e8s bien",
        "start": 11513.181,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que moi j'ai toujours aspir\u00e9 \u00e0 m'occuper",
        "start": 11514.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'assembl\u00e9e concert est lui all\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 11518.161,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "chambre et constatant et elle l est l",
        "start": 11519.99,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "achat depuis le d\u00e9but parce que c'est la",
        "start": 11522.69,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "personne qui a port\u00e9 dans notre",
        "start": 11524.641,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mouvement depuis le plus longtemps des",
        "start": 11526.021,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "fois un peu rab\u00e2cher l'id\u00e9e et puis qui",
        "start": 11528.931,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "a aid\u00e9 \u00e0 la compl\u00e9ter c'est \u00e0 dire \u00e0 la",
        "start": 11531.78,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "sq au d\u00e9but une assembl\u00e9e constituante",
        "start": 11533.551,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a paraissait bowie quoi on comprend pas",
        "start": 11535.831,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bon tout le monde comprend pas et puis",
        "start": 11538.051,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle a commenc\u00e9 \u00e0 amener des choses",
        "start": 11540.001,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comme le droit de le pouvoir de le",
        "start": 11541.501,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire c'est-\u00e0-dire un",
        "start": 11544.351,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9lu dont vous n'\u00eates pas content vous",
        "start": 11545.94,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pouvez le virer \u00e0 condition \u00e9videmment",
        "start": 11548.311,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de r\u00e9unir un certain nombre de",
        "start": 11549.961,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "signatures et c est dans son pays",
        "start": 11551.551,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'origine il ya eu une \u00e9lection",
        "start": 11554.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "constituante donc elle et moi on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 11556.711,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "heureux comme c'est pas possible parce",
        "start": 11558.99,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9gler des comptes avec les",
        "start": 11560.551,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pinochetiste 1 et puis parce que le",
        "start": 11562.021,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "peuple le peuple chilien revenait \u00e0",
        "start": 11564.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'occuper de ses affaires c'est magique",
        "start": 11567.36,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "on a des passions communes des passions",
        "start": 11568.98,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "politiques mais des passions communes",
        "start": 11571.171,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "alors raquel oui c'est d'ailleurs le",
        "start": 11572.431,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fait que ce soit alors toi tu n'es pas",
        "start": 11574.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9 au sens o\u00f9 tu as des fran\u00e7ais tu",
        "start": 11576.661,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "le disais tout \u00e0 l'heure mais que c'est",
        "start": 11579.45,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame arriv\u00e9 voil\u00e0 sur ton bateau",
        "start": 11581.49,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ouais je vis est arriv\u00e9e en france \u00e0",
        "start": 11584.101,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "onze ans j'avais 10 ans j'allais avoir",
        "start": 11585.661,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "nous en est c'est \u00e7a ouais mais j'\u00e9tais",
        "start": 11588.36,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "un petit fran\u00e7ais de tanger qui",
        "start": 11590.07,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "parlaient espagnol et un peu l'arabe",
        "start": 11591.751,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "j'avais tout sur les pi\u00e8ges \u00e0 oiseaux",
        "start": 11593.101,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "respect pas mais \u00e0 l'\u00e9poque on parlait",
        "start": 11594.69,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "que de \u00e7a et moi j'avais 14 ans quand je",
        "start": 11596.49,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "suis arriv\u00e9 en france c'\u00e9tait en",
        "start": 11599.131,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "septembre 88 et rapidement j'ai commenc\u00e9",
        "start": 11601.171,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 militer dans les mouvements lyc\u00e9ens et",
        "start": 11603.961,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "ensuite je suis arriv\u00e9e \u00e0 la fac et j'ai",
        "start": 11606.121,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 jean luc m\u00e9lenchon et je",
        "start": 11608.28,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "l'\u00e9coutais parler notamment de la",
        "start": 11611.761,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration des droits de l'homme de",
        "start": 11613.471,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "l'histoire de la r\u00e9volution fran\u00e7aise",
        "start": 11614.671,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de la patrie r\u00e9publicaine des fran\u00e7ais",
        "start": 11616.4,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait un vocabulaire que je trouvais",
        "start": 11619.771,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fort qui me parlait beaucoup et moi",
        "start": 11622.801,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette \u00e9poque l\u00e0 je pensais que tous",
        "start": 11624.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais pensaient comme \u00e7a je",
        "start": 11626.61,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pensais que \u00e7a ne pouvait pas exister en",
        "start": 11629.19,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui ne soit pas amour de la",
        "start": 11630.931,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise qu'ils soient pas",
        "start": 11634.101,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9ment d'accord avec la",
        "start": 11636.471,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration des droits de l'homme et du",
        "start": 11638.811,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "citoyen parce que moi j'\u00e9tais immigr\u00e9s",
        "start": 11639.891,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "je me disais mais ces trucs c'est g\u00e9nial",
        "start": 11641.78,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ce qu'ils ont invent\u00e9 les fran\u00e7ais mais",
        "start": 11643.25,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "moi j'ai trop envie d'\u00eatre dans son",
        "start": 11644.811,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "groupe qui a invent\u00e9 \u00e7a donc c'\u00e9tait",
        "start": 11646.311,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trop facile et \u00e7a donnait envie d'\u00eatre",
        "start": 11647.99,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et d'aimer la france d\u00e9 m\u00eal\u00e9e",
        "start": 11650.061,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et \u00e7a pour \u00e7a je voulais te",
        "start": 11652.101,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "dire merci",
        "start": 11653.99,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "si",
        "start": 11655.84,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "tu m'avais pas dit que tu dirais une",
        "start": 11657.67,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "chose pareille alors c'est vrai que",
        "start": 11659.721,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais un peu singulier voyez cyril",
        "start": 11661.311,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "parce que dans la gauche et m\u00eame la",
        "start": 11663.051,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "gauche tr\u00e8s radicale la patrie laisse",
        "start": 11665.69,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "tomber un alors moi je disais \u00e0 chaque",
        "start": 11668.78,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "fois la patrie r\u00e9publicaine \u00e7a voulait",
        "start": 11671.391,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "dire c'est notre patrie aussi longtemps",
        "start": 11673.101,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "que c'est la r\u00e9publique alors les jeunes",
        "start": 11674.69,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "gens \u00e0 qui je m'adressais suivant qu'ils",
        "start": 11676.61,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e9taient tr\u00e8s teint\u00e9e extr\u00eame gauche ou",
        "start": 11679.311,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "pas du tout ils ouvraient des yeux comme",
        "start": 11680.931,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a de m\u00eame quand on a ramen\u00e9 les",
        "start": 11682.25,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "drapeaux tricolores dans nos",
        "start": 11684.261,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "manifestations",
        "start": 11685.641,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le nombre de copains qui disaient eux tu",
        "start": 11686.5,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "es s\u00fbr qu'on met \u00e7a parce que bon dans",
        "start": 11689.181,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "la gauche fran\u00e7aise au contraire de la",
        "start": 11690.891,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "gauche dans le monde entier a chant\u00e9 la",
        "start": 11692.87,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "marseillaise et le drapeau tricolore",
        "start": 11694.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait moyen alors moi non je pensais",
        "start": 11695.811,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que c'est un chant r\u00e9volutionnaire dans",
        "start": 11698.66,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "le monde entier et le drapeau bleu blanc",
        "start": 11699.891,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "rouge pour moi \u00e7a a c'est d'abord \u00e7a",
        "start": 11701.721,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "alors j'explique \u00e7a alors il y aura qu",
        "start": 11703.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "elle ait d'autres ils arrivent ils",
        "start": 11705.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9barquent ils sont tous jeunes ils",
        "start": 11707.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent et puis tu leur expliques pour",
        "start": 11708.53,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "la patrie r\u00e9publicaine la r\u00e9volution",
        "start": 11710.0,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "l'abolition des privil\u00e8ges on voit que",
        "start": 11711.771,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "\u00e7a sert pas \u00e0 rien de le faire parce que",
        "start": 11714.771,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "tu marches la vie de quelqu'un quand tu",
        "start": 11716.54,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "lui dis \u00e7a et \u00e0 y r\u00e9fl\u00e9chir a ses",
        "start": 11718.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "propres raisons et apr\u00e8s ils aiment la",
        "start": 11719.931,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "patrie r\u00e9publicaine moi je suis content",
        "start": 11721.46,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "j'ai fait mon boulot",
        "start": 11723.021,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est ce qui m'a ce qui me frappe",
        "start": 11725.95,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "parce que j'ai un peu r\u00e9fl\u00e9chi la porte",
        "start": 11728.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour cette \u00e9mission de ce \u00e0 quoi on",
        "start": 11729.471,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "allait parler oui on va pas dissoute \u00e0",
        "start": 11731.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lui est en fait ce qui me frappe",
        "start": 11732.59,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "justement est ce que je trouve peut-\u00eatre",
        "start": 11734.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s audacieux et peut-\u00eatre un peu fou",
        "start": 11736.221,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 la fois tr\u00e8s beau c'est que",
        "start": 11737.69,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "quelqu'un avec mon parcours d'immigr\u00e9s",
        "start": 11739.431,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et ton paco qui est papa cours",
        "start": 11740.931,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s mais quand m\u00eame quand m\u00eame",
        "start": 11742.641,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "technologie n'est aujourd'hui voil\u00e0 \u00e9t\u00e9",
        "start": 11744.08,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9racin\u00e9s tout \u00e7a on a un tel amour de",
        "start": 11745.761,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "ce qui fait ce peuple fran\u00e7ais que on va",
        "start": 11749.9,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "avoir l'audace d'imaginer qu'on peut",
        "start": 11752.96,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "changer de constitution quand on va se",
        "start": 11754.551,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "souvenir qu'\u00e0 la r\u00e9volution fran\u00e7aise y",
        "start": 11756.891,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avait une assembl\u00e9e constituante et",
        "start": 11758.48,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qu'on avait d\u00e9cid\u00e9 ensemble nous les",
        "start": 11759.681,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises qu'est ce qu'on voulait comme",
        "start": 11761.811,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles fondamentales qu'ont grande",
        "start": 11763.07,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et je trouve que \u00e7a c'est fou de",
        "start": 11764.33,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir comme \u00e7a dans une g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 11766.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas une g\u00e9n\u00e9ration moi je survive \u00e0",
        "start": 11768.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "14 ans toi tu arrives ici on dans la",
        "start": 11770.38,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "dans la france je suis vieux continental",
        "start": 11772.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a va se jouer \u00e0 notre",
        "start": 11775.35,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration moi je pense que le r\u00f4le",
        "start": 11777.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "historique l'histoire qui se fabrique l\u00e0",
        "start": 11779.229,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "c'est pas juste gagner une \u00e9lection",
        "start": 11781.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est changer l'histoire de ce pas",
        "start": 11782.37,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "justement le passage \u00e0 la 6\u00e8me",
        "start": 11785.08,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique raquel garrido mais tu vois",
        "start": 11786.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les civils je voulais vous dire une",
        "start": 11789.399,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "chose bonjour il faut qu'on comprenne",
        "start": 11790.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien parce que bon nous on est des",
        "start": 11792.729,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "militants politiques on a des fois",
        "start": 11794.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tendance \u00e0 parler dans notre jargon et",
        "start": 11795.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'avais des fois l\u00e0 c'est clair comme",
        "start": 11797.68,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "elle vient pas vous dire je trouve \u00e7a",
        "start": 11799.09,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clair et c'est pour \u00e7a que tu es",
        "start": 11800.229,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "chez magic que sa mani\u00e8re \u00e7a fait un",
        "start": 11801.399,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "moment qu'elle explique les choses et",
        "start": 11803.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que c'est bien les expliquer mais le",
        "start": 11804.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais il est mal en ce moment",
        "start": 11806.38,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a va pas il a tellement chang\u00e9 entre le",
        "start": 11809.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on a fait la constitution de",
        "start": 11812.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "1958 c'\u00e9tait un pays rural d'accord",
        "start": 11814.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est un pays urbain l'esam ne",
        "start": 11817.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "travaillait pas \u00e0 80 % d'entre elles",
        "start": 11819.88,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas aujourd'hui il n'y",
        "start": 11821.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avait pas presque 80 % d'une classe",
        "start": 11823.149,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'\u00e2ge au bac le niveau a mont\u00e9 m\u00eame si",
        "start": 11825.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on r\u00e2le quand on dit que c'est pas bien",
        "start": 11827.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et tout \u00e7a il y avait les femmes avaient",
        "start": 11828.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le pas le droit d'avoir leur carnet de",
        "start": 11830.8,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ch\u00e8ques il fallait qu'ils aient",
        "start": 11832.21,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "l'autorisation de leur mari",
        "start": 11833.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'interruption volontaire de grossesse",
        "start": 11834.54,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "on n'en parle pas m\u00eame la contraception",
        "start": 11836.29,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e7a a mis plus de temps chez nous",
        "start": 11838.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'ailleurs les le niveau moyen de",
        "start": 11839.439,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "formation et de salaire bref tout a",
        "start": 11842.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 et en m\u00eame temps alors les gens",
        "start": 11844.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9taient pr\u00e9cipit\u00e9s tout le monde",
        "start": 11846.13,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s dans ce pays tu \u00e9tais en r\u00e9gion",
        "start": 11847.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ile-de-france t1 un immigr\u00e9 corse \u00e9tait",
        "start": 11849.729,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "un immigr\u00e9 de la guadeloupe est un",
        "start": 11851.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9 de la martinique tout le monde",
        "start": 11853.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est d\u00e9racin\u00e9 bref tout le monde est",
        "start": 11854.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme suspendue en l'air alors quand on",
        "start": 11856.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "va faire la constitution en fait qu'on",
        "start": 11858.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "va refonder c'est pas la constitution",
        "start": 11860.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est le peuple lui m\u00eame qui va se",
        "start": 11862.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "refonder en disant quoi pas les devoirs",
        "start": 11864.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est des b\u00eatises de parler comme \u00e7a le",
        "start": 11867.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "seul devoir que vous avez cyril hanouna",
        "start": 11869.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comme tout le monde vous autres ici",
        "start": 11871.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est de respecter les droits des autres",
        "start": 11872.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en politique le devoir c'est une affaire",
        "start": 11875.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e la morale le vote devoir de p\u00e8re",
        "start": 11877.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de devoir de maire de voir bref vos",
        "start": 11880.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "devoirs",
        "start": 11882.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est de l'ordre du priv\u00e9 vous pouvez",
        "start": 11883.24,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ob\u00e9ir \u00e0 une religion dans vos devoirs",
        "start": 11884.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans la cit\u00e9 c'est autre chose dans la",
        "start": 11886.899,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 il ya des droits et ils sont",
        "start": 11889.66,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants de toute morale religieuse",
        "start": 11891.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc les gens vont dire quel droit ils",
        "start": 11893.88,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "se reconnaissent urnes aura fini de",
        "start": 11896.56,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "s'engueuler comme on l'a fait tout \u00e0",
        "start": 11898.431,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "l'heure en dix ans les musulmans ceux ci",
        "start": 11899.721,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "les machins cela les petits les gros les",
        "start": 11901.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moyens on va dire voici quels sont les",
        "start": 11903.74,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "droits que tout le monde devra respecter",
        "start": 11906.2,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "et parce qu'on leur a d\u00e9fini ensemble",
        "start": 11908.271,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "alors on les respectera tous vous savez",
        "start": 11910.101,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "la puissance r\u00e9volutionnaire cyril faut",
        "start": 11912.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas que \u00e7a vous fasse peur ni \u00e0 personne",
        "start": 11915.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand le peuple fran\u00e7ais la premi\u00e8re",
        "start": 11916.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e qui font faut voir les jonques",
        "start": 11918.86,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c1 ils ont qu un seul truc en commun ils",
        "start": 11920.3,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sont anti cl\u00e9ricaux tout le reste y en a",
        "start": 11922.221,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "pas deux qui pensent pareil ils",
        "start": 11923.811,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "s'engueulent du matin au soir et la nuit",
        "start": 11925.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une nuit avait pas les stars de la",
        "start": 11927.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution qui \u00e9taient l\u00e0 ce qui \u00e9tait \u00e0",
        "start": 11929.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident qu'ils abolisse tous les",
        "start": 11932.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ges les stars \u00e9taient pas la mire",
        "start": 11933.59,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "a bout\u00e9 par elles ne sont pas venus ce",
        "start": 11935.57,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9tait la c'\u00e9tait les bretons les gens",
        "start": 11937.311,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "du pays de du dauphin\u00e9 qui prennent la",
        "start": 11939.561,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision et qu'il disait maintenant",
        "start": 11942.141,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "allez c'est fini plus aucun privil\u00e8ge ni",
        "start": 11943.46,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "territoriale ni devant l'imp\u00f4t c'est \u00e7a",
        "start": 11945.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui va se passer si on arrive \u00e0",
        "start": 11947.511,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "convoquer une constituante vous allez",
        "start": 11948.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'abord vous r\u00e9conciliez vous allez",
        "start": 11951.141,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "refaire peuple en commun qui que vous",
        "start": 11953.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soyez quel que soit votre religion quel",
        "start": 11955.761,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que soit votre couleur de peau c'est \u00e7a",
        "start": 11957.8,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je vous propose de faire et je vous dis",
        "start": 11959.511,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas quel r\u00e9gime je pr\u00e9f\u00e9rerais moi",
        "start": 11960.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est vous qui allez le dire c'est pour",
        "start": 11962.271,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'il veut \u00eatre d\u00e9put\u00e9 l\u00e0 dedans",
        "start": 11963.86,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a m'int\u00e9resse iata la",
        "start": 11964.971,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "constitution y en a deux plats dont",
        "start": 11966.681,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "jean-luc d'accord avec moi j'en ump ne",
        "start": 11968.721,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "sont pas d'as parmi ceux qui sont pas",
        "start": 11972.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'accord par exemple tout \u00e0 l'heure il a",
        "start": 11973.55,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 beaucoup de l'\u00e9poque des rois il",
        "start": 11975.5,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "ya quand m\u00eame deux depuis deux cent",
        "start": 11976.851,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "trente ans et je les ai d\u00e9couvert un peu",
        "start": 11978.471,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "avec le temps qu'il ya un courant",
        "start": 11979.761,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui est pas d'accord avec tout",
        "start": 11981.23,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais ils ont droit d'\u00eatre \u00e0 la",
        "start": 11982.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "constituante oui il y as droit la",
        "start": 11983.931,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "constituant dire bah moi je pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 11985.28,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qu'on fasse de louis xviii et qui est",
        "start": 11986.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus de pr\u00e9sident mais ils le diront",
        "start": 11988.101,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'ils seront minoritaires oui",
        "start": 11989.84,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mais jacques sanchez id\u00e9e je trouve \u00e7a",
        "start": 11991.521,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "formidable je trouve que dans dans cette",
        "start": 11993.471,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e9poque o\u00f9 il ya tant de haine en fait",
        "start": 11995.24,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "cette constituante c'est un acte d'amour",
        "start": 11997.28,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'amour",
        "start": 12000.061,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "\u00e0 tu sais pas moi",
        "start": 12001.95,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le nationalisme c'est la haine des",
        "start": 12004.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "autres le patriotisme c'est l'amour des",
        "start": 12006.29,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "siens moi je suis content",
        "start": 12008.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de l'accord si c'est un acte d'amour",
        "start": 12010.149,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "keller les compatriotes \u00e9coute je suis",
        "start": 12013.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas d'accord avec toi mais je suis",
        "start": 12015.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'accord pour faire ensemble merci",
        "start": 12016.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et des nouveaux droits jean luc",
        "start": 12018.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon nous reste 20 secondes qu'est",
        "start": 12020.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ce que vous pouvez nous dire qu'est ce",
        "start": 12021.68,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "que je peux dire bah oui pour finir une",
        "start": 12023.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des filles de raquel qui \u00e9tait tout",
        "start": 12025.369,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "petit le jour de mes 50 ans elle et les",
        "start": 12027.29,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "autres ils m'ont offert un drapeau bleu",
        "start": 12031.399,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "blanc rouge mais alors par mme drapeau",
        "start": 12032.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tu vois 7 m\u00e8tres de long ah ouais ouais",
        "start": 12035.75,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "on est comme \u00e7a cher et on a pos\u00e9 cette",
        "start": 12038.39,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "petite personne sur ce grand drapeau et",
        "start": 12042.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait tous avec les larmes aux yeux",
        "start": 12043.939,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vive la r\u00e9publique merci j'en ai",
        "start": 12045.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "besoin",
        "start": 12048.5,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 12050.03,
        "duration": 4.809
    }
]