[
    {
        "text": "alors je voulais dit on re\u00e7oit",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialement un petit peu plus t\u00f4t parce",
        "start": 1.19,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "qu'il a d'autres infections prise en",
        "start": 3.09,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "arr\u00eat public il a d'autres engagements",
        "start": 5.009,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "il est venu \u00e0 puisse faire 15 avec lui",
        "start": 7.379,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon quand ce qui nous",
        "start": 10.11,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "fait l\u00e0",
        "start": 12.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je me dis accueillir jeu et l\u00e0 je compte",
        "start": 13.79,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "aller vous 415 sont les derni\u00e8res",
        "start": 17.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nouvelles les derni\u00e8res nouvelles je",
        "start": 19.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "suis sous le choc de ma rencontre avec",
        "start": 22.14,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le collectif au chu jeu j'ai appris",
        "start": 23.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de choses et je suis",
        "start": 27.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "boulevers\u00e9e je n'arrive pas \u00e0 comprendre",
        "start": 29.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comment les autorit\u00e9s de l'\u00e9tat ont pu",
        "start": 31.23,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re aussi d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 laissez les",
        "start": 34.32,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "choses arriver \u00e0 ce point",
        "start": 37.05,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "o\u00f9 en sont aujourd'hui",
        "start": 38.51,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "les guadeloup\u00e9ens je n'arrive pas \u00e0",
        "start": 40.91,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "comprendre dans ma longue vie de",
        "start": 43.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "militant ai jamais vu \u00e7a on en parle",
        "start": 44.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure on va d'abord vous \u00eates",
        "start": 46.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ici en visite en c\u00f4te mais",
        "start": 47.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle dont vous avez parl\u00e9 de",
        "start": 49.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la campagne j'ai entendu il ya deux ou",
        "start": 51.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trois jours madame hidalgo lanc\u00e9 un cri",
        "start": 52.86,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de d\u00e9tresse vaut une primaire vous n'y",
        "start": 54.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avez pas r\u00e9pondu mais de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 57.059,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "vous essayez de vous rapprocher de haut",
        "start": 59.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "celle du pcf qu'est ce qui se passe dans",
        "start": 61.89,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "la gauche fran\u00e7aise d'aujourd'hui je",
        "start": 63.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sais pas et la v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a m'int\u00e9resse pas",
        "start": 65.909,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "tellement parce que tous ces gens",
        "start": 67.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'agitent pour moi c'est pas \u00e7a une",
        "start": 69.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en 2021 c'est \u00e0",
        "start": 71.82,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dire l\u00e0 o\u00f9 nous sommes sommes confront\u00e9s",
        "start": 75.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 une catastrophe sociale nous sommes",
        "start": 77.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 un changement climatique",
        "start": 79.29,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "majeur bon tout \u00e7a et \u00e0 une crise",
        "start": 81.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "politique couve en table que vous",
        "start": 85.259,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "connaissez ici comme ailleurs bon avec",
        "start": 86.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des taux d'abstention immense donc il",
        "start": 89.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9pondre par des mesures par un",
        "start": 90.78,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "programme et on se doit du respect les",
        "start": 92.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "uns aux autres c'est-\u00e0-dire faut arr\u00eater",
        "start": 94.409,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "de prendre les gens pour des imb\u00e9ciles",
        "start": 96.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ils savent tr\u00e8s bien qu'il suffit pas de",
        "start": 96.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "crier union union pour qu on ait r\u00e9gl\u00e9",
        "start": 98.97,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tous les probl\u00e8mes les probl\u00e8mes sont",
        "start": 100.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes de programme et par",
        "start": 102.329,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent moi j'ai un programme je",
        "start": 104.13,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "respecte mes concitoyens je me dis je",
        "start": 105.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vais en guadeloupe je suis all\u00e9 en",
        "start": 109.079,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "guyane j'irai en martinique parce que",
        "start": 110.88,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "par respect et oui je fais campagne et",
        "start": 113.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je vous propose des solutions pour",
        "start": 115.649,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "sortir notre pays de l'impasse dans",
        "start": 117.54,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "laquelle elle est si vous en voulez",
        "start": 119.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sachez qu'\u00e0 mon \u00e2ge on n'organise plus",
        "start": 120.659,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "une carri\u00e8re 1 j'appliquerai mon",
        "start": 122.88,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "programme de \u00e0 jeu kazed donc si vous",
        "start": 124.95,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "n'en voulez pas pouvoir voter pour lui",
        "start": 127.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "oui si vous en voulez de d\u00e9p\u00f4t \u00e7a veut",
        "start": 129.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dire que l'union de la gauche c'est fini",
        "start": 131.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement on n'en parle plus mais",
        "start": 133.33,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dans le futur quand il y aura une autre",
        "start": 135.31,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "situation bien s\u00fbr que 18 noms de la",
        "start": 138.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gauche est n\u00e9cessaire comme c'est",
        "start": 141.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "possible mais pas comme c'est impossible",
        "start": 142.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous savez aussi bien que moi que si",
        "start": 144.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous me voyez arriver demain matin sur",
        "start": 146.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "votre plateau en tenant par le bras",
        "start": 148.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "madame hidalgo vous dirai voil\u00e0 deux",
        "start": 149.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hypocrite c'est pas vrai il pense pas la",
        "start": 151.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose que vous \u00e9tiez au ps quand",
        "start": 153.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00eame mais 32 ans pour l'\u00e2ge d'\u00e9quit\u00e9 se",
        "start": 154.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bat pour y revenir l\u00e0 quand j'entends",
        "start": 157.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "madame hidalgo faire applaudir une salle",
        "start": 159.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re en disant je vais sanctuariser",
        "start": 160.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la retraite \u00e0 62 ans et qu'une phrase",
        "start": 162.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s elle dit le quart des gens les",
        "start": 165.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "plus pauvres meurent avant vous vous",
        "start": 167.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "trouvez pas \u00e7a inou\u00efe c'est le mouvement",
        "start": 170.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "socialiste qui avait une bulle de",
        "start": 172.75,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand qui avait la",
        "start": 174.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans maintenant ils en sont",
        "start": 175.209,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que 62 ans \u00e7a va enfin c'est",
        "start": 177.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "incroyable et le pr\u00e9sident de la",
        "start": 179.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique lui propose de lui mettre \u00e0",
        "start": 180.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "65 ans c'est \u00e0 dire exactement monsieur",
        "start": 182.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "zemmour au 6 rue au point on en \u00e9tait en",
        "start": 184.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "1910 quand on a cr\u00e9\u00e9 des retraites et",
        "start": 186.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les gens un peu l\u00e0 faut se r\u00e9veiller",
        "start": 189.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on est en train de faire",
        "start": 190.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans ce pays est notre pays est plus",
        "start": 191.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pauvres plus d\u00e9vast\u00e9es no\u00ebl est plus",
        "start": 193.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "riche que jamais c z\u00e9ro non se fait-il",
        "start": 194.98,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "qu'on soit dans une telle situation",
        "start": 196.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que j'ai \u00e0 dire moi je ne",
        "start": 197.769,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "mentirai pas aux gens mais je ne ferai",
        "start": 199.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas de compromis sur les id\u00e9es",
        "start": 201.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "essentielles qui me paraissent \u00eatre la",
        "start": 203.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cause du peuple \u00e7a m'a dit voile",
        "start": 205.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise 12 us et 24% pour sept",
        "start": 206.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "candidats c'est pas si c'est vraiment \u00e7a",
        "start": 208.93,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on appelle tous les jours",
        "start": 211.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00eates vous l\u00e0 on essaie de battre preuve",
        "start": 213.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'imagination",
        "start": 216.28,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "et essayent comprends je joue je vous",
        "start": 218.94,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "taquine comme vous le faites avec moi l\u00e0",
        "start": 222.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bon non c'est pas vrai la gauche",
        "start": 223.959,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise s'est pas 27% c'est pas vrai",
        "start": 225.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce beaucoup plus le pays l'\u00e9tat gauche",
        "start": 227.709,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur les questions sociales voulez sur",
        "start": 229.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les questions \u00e9cologiques ine il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 231.549,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "scell\u00e9e s'est appr\u00e9ci\u00e9 au nez par le",
        "start": 233.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "racisme la x\u00e9nophobie \u00e0 la wii \u00e7a marche",
        "start": 235.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parce que quand c'est du matin au soir",
        "start": 239.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quand vous bourrer le cr\u00e2ne avec \u00e7a et",
        "start": 240.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'en plus vous avez une s\u00e9rie compl\u00e8te",
        "start": 243.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de gens qui disent la m\u00eame chose de",
        "start": 245.29,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "zemmoura \u00e0 madame p\u00e9cresse sur l'aide",
        "start": 247.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale d'\u00e9tat sur toutes ces questions",
        "start": 249.459,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sur chaque fois que s'agit de dire du",
        "start": 251.17,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "mal des \u00e9trangers ou des gens cool ou",
        "start": 252.61,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "des gens qui n'ont pas la religion qui",
        "start": 255.129,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leur convienne \u00e0 mon dieu sont tous l\u00e0",
        "start": 257.079,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bon je sais que j'exag\u00e8re un peu parce",
        "start": 258.759,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "qu'un droit que je lis pas l\u00e0 non mais",
        "start": 260.949,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ne sont pas de droite et",
        "start": 262.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite donc je ne suis pas",
        "start": 264.52,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comme un flic et de la mont\u00e9e de zemmour",
        "start": 265.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors attendez mais d'abord laissez-moi",
        "start": 267.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous dire une chose c'est vrai",
        "start": 269.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui nous en sommes au point",
        "start": 271.12,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous en sommes d'ailleurs ne sais pas",
        "start": 272.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "lequel personnellement quand je regarde",
        "start": 274.479,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "les sondages je suis entre 8 et 13",
        "start": 276.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "civils est capable de me dire o\u00f9 j'en",
        "start": 278.38,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "suis dans les sondages \u00e7a m'aiderait",
        "start": 279.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour faire campagne que la v\u00e9rit\u00e9 que",
        "start": 281.259,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "notent les sondages c'est pour l'instant",
        "start": 283.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une difficult\u00e9 des gens \u00e0 dire je vais",
        "start": 284.94,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "m'occuper de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 287.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et j'ai un avis sur le sujet donc \u00e7a",
        "start": 289.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est un sympt\u00f4me de la crise",
        "start": 291.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et qui sait quel plus dans",
        "start": 292.57,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "cette situation mais les gens du peuple",
        "start": 294.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui se disent m\u00eame que \u00e7a ne sert \u00e0 rien",
        "start": 296.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est une com\u00e9die c'est tous les m\u00eames",
        "start": 298.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle plus un",
        "start": 300.22,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "sondage vous annonce une autre",
        "start": 301.99,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "participation au vote plus je suis aux",
        "start": 303.849,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "anges sondages donc voil\u00e0 on va donc",
        "start": 305.889,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quation central de la politique",
        "start": 307.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise c'est est ce que le peuple et",
        "start": 309.729,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "des quartiers populaires voter ou pas",
        "start": 311.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'ils vont voter je suis \u00e9lu s'ils n'y",
        "start": 313.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vont pas j'ai perdu alors on va parler",
        "start": 315.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "un peu de la guadeloupe alors nous avons",
        "start": 316.75,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "compt\u00e9 tout \u00e0 l'heure le collectif vous",
        "start": 317.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "savez la plupart des gens que vous",
        "start": 320.289,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "rencontrez sur des gens qui pensent que",
        "start": 321.43,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "la guadeloupe est dans une situation",
        "start": 322.99,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "coloniale toujours qu'est ce que vous en",
        "start": 323.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pensez vous bah je dois dire qu'ils ont",
        "start": 325.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des arguments parce que moi j'aime pas",
        "start": 327.61,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qu'on parle comme \u00e7a de la france parce",
        "start": 329.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que bon t\u00eate je suis un romanesque",
        "start": 331.659,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ar\u00e8nes antiques l\u00e0 mais quand j'\u00e9coute",
        "start": 333.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ce qu'on me dit et que je vois le",
        "start": 335.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comportement des dirigeants je suis",
        "start": 337.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "atterr\u00e9 comment un ministre peut passer",
        "start": 340.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 peine 24 heures alors qu'il ya une",
        "start": 342.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "crise majeure que c'est des gens qui",
        "start": 345.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont pas r\u00e9veill\u00e9s un matin en col\u00e8re \u00e7a",
        "start": 346.96,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "fait un moment que \u00e7a dure qui pr\u00e9sente",
        "start": 348.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des revendications qui font des",
        "start": 350.349,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "propositions qui analysent une situation",
        "start": 351.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "objective \u00e0 laquelle personne ne peut se",
        "start": 354.699,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "soustraire tout \u00e0 leur mesure de vos",
        "start": 356.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tamamian l'argument sur les genoux j'ai",
        "start": 358.33,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "rien dire contre il me dit quand au bout",
        "start": 360.37,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'un an ne prend pas il pour la",
        "start": 362.199,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vaccination des 16 % des gens qui sont",
        "start": 363.969,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es vous \u00e9tiez un probl\u00e8me",
        "start": 366.039,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'\u00e0 vaut la peine d'y",
        "start": 367.449,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir c'est lui qui a raison c'est",
        "start": 368.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lui le raisonnable c'est pas celui qui",
        "start": 370.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dirigea la rn affiche vaccinez vous",
        "start": 371.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame et si vous actionnez pas",
        "start": 373.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bouffe vous \u00eates tous suspendus voil\u00e0 je",
        "start": 374.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "me suis demand\u00e9 pourquoi pourquoi vous",
        "start": 376.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez si m\u00e9fiants parce que bon on voit",
        "start": 379.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce but et on respecte louis matte en",
        "start": 381.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9mon expliquer tr\u00e8s bien en que j'avais",
        "start": 383.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "compris d'abord \u00e0 cause de l'histoire",
        "start": 384.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ancienne moi je suis vaccin\u00e9 sur",
        "start": 385.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9sonnait je me suis dit bon je diminue",
        "start": 388.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les risques et puis comme je suis un",
        "start": 389.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "homme public arr\u00eate pas d'\u00eatre partout",
        "start": 391.12,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "de serrer des mains de tous les c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 392.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bon mais je me suis dit mais pourquoi",
        "start": 393.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "eux ils ont pas la m\u00eame le m\u00eame",
        "start": 395.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "raisonnement que moi alors on m'a dit",
        "start": 397.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais tu comprends les times a toujours",
        "start": 399.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "menti il nous ment tout le temps sur le",
        "start": 401.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chlord\u00e9cone sur ce si s\u00fbr cela est tout",
        "start": 403.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure alors je me suis dit bon il ya",
        "start": 405.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une m\u00e9fiance mais tout \u00e0 l'heure par",
        "start": 407.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins et plusieurs m\u00e9decins lib\u00e9raux",
        "start": 409.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc on peut pas dire c'est les",
        "start": 412.78,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "fonctionnaires ne sais pas quoi",
        "start": 413.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m'ont expliqu\u00e9 le rapport qui avait",
        "start": 415.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "entre la contamination chlord\u00e9cone",
        "start": 418.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "actuelle de la population et les risques",
        "start": 420.45,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "que pouvaient comporter des",
        "start": 423.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "inflammations nouvelle qu'elle soit",
        "start": 426.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "inject\u00e9 ou pas je ne sais pas je ne suis",
        "start": 427.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas viraux n'y a pas eu a pas eu de",
        "start": 429.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9sistement dressage et envie de dire",
        "start": 431.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "double imaginez vous que je sais moi qui",
        "start": 432.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dirige je prends les d\u00e9cisions j'aimerai",
        "start": 435.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bien c'est pourquoi je les prends je",
        "start": 436.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dire \u00e9coutez l\u00e0 cette femme m'a dit que",
        "start": 438.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous r\u00e9pondez personnes",
        "start": 440.32,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "arena me r\u00e9pondit apr\u00e8s une \u00e9tude",
        "start": 442.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se fait commencez par contre",
        "start": 443.49,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "on manque de moyens \u00e9tudiants bien s\u00fbr",
        "start": 446.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "que non",
        "start": 447.82,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "donc il y a en quelque sorte une volont\u00e9",
        "start": 448.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de l'\u00e9tat l'\u00e9tat le",
        "start": 450.669,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "gouvernement qui consid\u00e8re que tout \u00e7a",
        "start": 453.52,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ce sont des populations folklorique sur",
        "start": 455.77,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "lesquels on a extr\u00eamement paternaliste",
        "start": 458.59,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "aux infantilise tout le monde par des",
        "start": 461.289,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "arguments \u00e0 la chicotte et puis on",
        "start": 464.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "essaye de faire peur \u00e0 tout le monde",
        "start": 466.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour contraindre les gens \u00e0 faire des",
        "start": 468.19,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "choses qui n'ont pas \u00e7a c'est pas un",
        "start": 469.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "traitement d\u00e9mocratique c'est pourquoi",
        "start": 470.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds parce qu'il ya \u00e0 votre",
        "start": 472.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "remarque l'obligation vaccinale il ya le",
        "start": 473.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "passe \u00e0 m\u00e9d\u00e9a qui sert \u00e0 rien ici mais",
        "start": 475.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas qu'ici le pain sanitaire \u00e7a va rien",
        "start": 477.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nulle part pour une raison tr\u00e8s simple",
        "start": 479.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que je veux exposer aux gens y compris",
        "start": 480.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ceux qui sont vaccin\u00e9s comme moi le pass",
        "start": 483.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "and it erp vous fait croire que vous",
        "start": 485.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00eates en s\u00e9curit\u00e9 mais une personne",
        "start": 486.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9e comme moi peut transporter des",
        "start": 488.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "microbes et je peut contaminer tous les",
        "start": 490.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "autres sauf que comme on dit vous avez",
        "start": 493.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas sanitaire monsieur m\u00e9lenchon je vous",
        "start": 494.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enlever le match que vous asseoir venez",
        "start": 496.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est comme si la f\u00eate peut reprendre",
        "start": 498.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "non alors donc le pass annie terre nous",
        "start": 499.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "met en danger ici en guadeloupe vous",
        "start": 502.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avez obtenu le droit d'avoir des tests",
        "start": 504.46,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "gratuits jusqu'\u00e0 fin de - 31 d\u00e9cembre",
        "start": 506.8,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "oui bien vous avez du pot parce que dans",
        "start": 510.139,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'hexagone rien ou alors donc les gens",
        "start": 512.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la f\u00eate de famille s'ils sont pas",
        "start": 514.339,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s bas ils ont qu'\u00e0 aller d'abord",
        "start": 516.08,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "se faire un test 40 euros personne peut",
        "start": 517.7,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "prendre pour la famille enti\u00e8re des",
        "start": 520.339,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "tests \u00e0 49 des cr\u00e9ances et puis ici",
        "start": 521.659,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pourquoi on a choisi la date du 31",
        "start": 523.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre comme limite pourquoi qu'est ce",
        "start": 525.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui a d\u00e9cid\u00e9 un truc pareil on leur a",
        "start": 527.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas dit dans les bureaux le 31 d\u00e9cembre",
        "start": 529.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00e9veillon que les gens soient",
        "start": 530.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un peu chaud le 31 d\u00e9cembre donc c'est",
        "start": 532.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vraiment pas le moment on s'amusait \u00e0",
        "start": 534.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les mettre des coups pr\u00e8s tels que",
        "start": 536.24,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "suspendre les gens je veux dire enfin",
        "start": 537.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour terminer c'est une mesure qui a",
        "start": 538.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tout d organiser ici que de suspendre",
        "start": 541.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les gens dans le priv\u00e9 comme dans le",
        "start": 543.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "public le r\u00e9sultat n'est pas que",
        "start": 545.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'appoint de 3000 personnes qui sont",
        "start": 547.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "surpris de voir le d\u00e9compte du point o\u00f9",
        "start": 549.11,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "on en est \u00e7a veut dire qu'il ya des plus",
        "start": 550.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "arides validit\u00e9 des m\u00e9decins en plus la",
        "start": 551.779,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "nuit j'ai vu le docteur pour la",
        "start": 553.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "situation sanitaire est pire apr\u00e8s",
        "start": 555.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'avant et il s'est m\u00eame si vous",
        "start": 557.54,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d\u00e9cidiez je sais pas pour quelle raison",
        "start": 559.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout d'un coup tous d'aller vous",
        "start": 560.839,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "vacciner \u00e0 vous pr\u00e9cipiter un on",
        "start": 562.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'arrivait pas \u00e0 le faire deux on",
        "start": 564.89,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "n'arriverait pas le faire \u00e0 temps",
        "start": 566.33,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire avant la date du 31",
        "start": 567.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre qui est la date de suspension",
        "start": 569.029,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce des r\u00e9calcitrants tout \u00e7a est serr\u00e9",
        "start": 570.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en d\u00e9pit du bon sens bien loin des",
        "start": 573.709,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "nations j'ai vu que vous avez utilis\u00e9",
        "start": 576.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous l'utilisez edouard glissant c'est",
        "start": 578.93,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "bien pour la cr\u00e9olisation par rapport \u00e0",
        "start": 580.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "azemmour mais sur la question du cr\u00e9ole",
        "start": 583.279,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec vous parce que",
        "start": 585.68,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "vous trois d\u00e9put\u00e9s comment il s'appelle",
        "start": 587.57,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "la chaux il a fait une intervention du",
        "start": 589.459,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "monte d'ailleurs on va regarder un petit",
        "start": 591.589,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "peu cette vid\u00e9o et sur l'utilisation des",
        "start": 593.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "langues r\u00e9gionales bien que nous on",
        "start": 597.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pense pas que le creux vers le soin de",
        "start": 598.67,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "landry journal non regarde quand \u00e0",
        "start": 599.75,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "l'affair\u00e9 savoir",
        "start": 600.86,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "dans de nombreux d\u00e9partements ce qui",
        "start": 607.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "manque n'est pas \u00e0 l'enseignement de",
        "start": 609.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "langues r\u00e9gionales que personne ne",
        "start": 611.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9clame vraiment mais un enseignement du",
        "start": 612.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais notamment pour les soixante",
        "start": 614.56,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mille \u00e9l\u00e8ves allophones aussi nous ne",
        "start": 616.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pouvons qu'\u00eatre favorable aux politiques",
        "start": 619.87,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de conservation du patrimoine",
        "start": 621.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "linguistique mais cela souffre quand",
        "start": 622.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tant d'autres domaines des politiques",
        "start": 624.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire qui font vaches",
        "start": 626.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maigres de toutes les politiques",
        "start": 628.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "culturelles et patrimoniales",
        "start": 629.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais nous ne sommes pas favorables aux",
        "start": 631.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politiques qui cherchent \u00e0 induire une",
        "start": 633.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rupture d'\u00e9galit\u00e9 d'une langue par",
        "start": 634.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 une autre nous ne sommes pas",
        "start": 636.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "favorables aux subventions publiques aux",
        "start": 638.14,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9coles priv\u00e9es en comptera aussi je ne",
        "start": 640.089,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pense pas qu'il faille c\u00e9der \u00e0 ses",
        "start": 643.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "propositions au mieux incantatoire et",
        "start": 644.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour le moins inutile pour prot\u00e9ger des",
        "start": 646.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "langues qui ne sont pas menac\u00e9s par la",
        "start": 648.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "loi ce qu'il faut prot\u00e9ger au contraire",
        "start": 650.89,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et l'unit\u00e9 et l'indivisibilit\u00e9 de la",
        "start": 652.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nation la libert\u00e9 du choix de",
        "start": 655.029,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l'enseignement d'une langue r\u00e9gionale ou",
        "start": 657.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'une autre langue vivante l'\u00e9galit\u00e9 de",
        "start": 658.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "traitement des diff\u00e9rentes langues et le",
        "start": 660.97,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "maintien du fran\u00e7ais comme seule langue",
        "start": 662.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "officielle conditions de la concurrence",
        "start": 664.209,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur de toutes et tous sans quoi une",
        "start": 666.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 les possibles je voulais donc",
        "start": 668.709,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pourvu que vous avez contre \u00e7a ben non",
        "start": 671.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aux mangas nationale ses nouveaux locaux",
        "start": 673.209,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et alors il a dit qu'il fallait",
        "start": 675.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server les langues r\u00e9gionales j'ai",
        "start": 676.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "enseign\u00e9 que la seule langue c'est la",
        "start": 679.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "langue fran\u00e7aise avait \u00e7a c'est dans la",
        "start": 680.95,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "constitution oui mais pour nous",
        "start": 682.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vous avez la langue cr\u00e9ole oui la langue",
        "start": 685.709,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est notre langue commune c'est",
        "start": 688.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "exactement ce qu'on m\u00e9rite on est",
        "start": 690.399,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "bilingue ici non mais d'accord mais",
        "start": 691.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est ce que vient de dire la show with",
        "start": 693.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "a dit ronald fran\u00e7ais en commun comme",
        "start": 694.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans toute la francophonie voulait dire",
        "start": 696.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas une propri\u00e9t\u00e9 de paris",
        "start": 697.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "1 le fran\u00e7ais ces 29 nation kg en langue",
        "start": 699.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00eame si demain je suppose que je vais",
        "start": 701.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire un peu comme \u00e7a hein supposons que",
        "start": 703.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous soyez ind\u00e9pendant vous n'allez pas",
        "start": 705.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 vous parlerais plus fran\u00e7ais vous",
        "start": 707.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parlerez cr\u00e9ole et fran\u00e7ais de les deux",
        "start": 709.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on n'est pas \u00e9vident mais c'est",
        "start": 711.16,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "exactement et bien s\u00fbr mais vous avez",
        "start": 712.57,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 contre",
        "start": 714.399,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "wac et non mais c'est autre chose cette",
        "start": 715.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "loi c'est un truc invent\u00e9 par des gens",
        "start": 717.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de droite qui sont trouv\u00e9 un bon moyen",
        "start": 720.39,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "de se donner l'air tr\u00e8s souple pour y en",
        "start": 721.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "a vot\u00e9 contre mais je tiens \u00e0 dire",
        "start": 725.519,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "solennellement que les insoumis et moi",
        "start": 726.81,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "m\u00eame jean luc m\u00e9lenchon je suis partisan",
        "start": 730.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du bilinguisme ou du trilinguisme et que",
        "start": 733.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "donc si j'\u00e9tais pr\u00e9sident de la",
        "start": 735.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous aurez ici l'enseignement",
        "start": 737.459,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "du cr\u00e9ole parce que c'est un des moyens",
        "start": 740.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'abord vous par l\u00e0 d\u00e9sinv dans cette",
        "start": 742.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nuit c'est le clan de maternelle mais il",
        "start": 744.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faut l'enseigner aussi par \u00e9crit de",
        "start": 746.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que j'ai fait aux r\u00e8gles",
        "start": 748.11,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "les autres probl\u00e8mes notamment le",
        "start": 749.82,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de l'apprentissage du fran\u00e7ais",
        "start": 751.529,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 prof de mieux c'est un peu de",
        "start": 753.089,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "quoi je parle moi on s'approprie",
        "start": 754.649,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre si vous avez \u00e9t\u00e9 professeur",
        "start": 755.579,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait pourtant vous savez comme moi",
        "start": 757.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que le bilinguisme n'est pas un obstacle",
        "start": 758.36,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'apprentissage des langues c'est le",
        "start": 760.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "contraire vous et moi on le sait mais",
        "start": 762.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les gens c'est contre intuitif estime",
        "start": 763.62,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "abc vous apprenez klose n'est pas le",
        "start": 765.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais non vous n'avez rien",
        "start": 767.339,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "compris et vous apprendre les deux",
        "start": 768.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9j\u00e0 boss\u00e9 sans signature",
        "start": 770.269,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "parce que ces co\u00fbts \u00e9normes qu un",
        "start": 772.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "symbole des maux ne les a pas et va bien",
        "start": 773.459,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi je ne les ai pas je me sens",
        "start": 775.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait et bien parce que c'est long",
        "start": 777.87,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "j'atteins aujourd'hui 330 signatures ce",
        "start": 779.73,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "n'est pas assez ensuite comme vous le",
        "start": 783.63,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "savez sans doute la campagne est",
        "start": 785.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement courte elle a \u00e9t\u00e9 raccourcie",
        "start": 786.959,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "de 15 jours donc \u00e7a nous fait que trois",
        "start": 788.61,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "mois de campagne \u00e0 partir de janvier",
        "start": 791.13,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous connaissez la france comme moi",
        "start": 792.839,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jusqu'au 10 janvier faudrait demander \u00e0",
        "start": 794.279,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "personne bon donc \u00e7a va nous faire trois",
        "start": 796.019,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "mois pile de campagne et nous avons",
        "start": 798.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la fin f\u00e9vrier pour rassembler",
        "start": 800.43,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "les signatures donc je me permets",
        "start": 802.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puisque vous m'en donnez l'occasion de",
        "start": 804.329,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "dire aux \u00e9lus de la guadeloupe que pour",
        "start": 806.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'instant j'ai pas eu l'impression",
        "start": 809.16,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "qu'ils se pr\u00e9cipitaient pour me",
        "start": 810.54,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "parrainer peut-\u00eatre leur at on dit cela",
        "start": 812.279,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "reviendrait \u00e0 me souvenir non le",
        "start": 814.589,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parrainage n'est pas un soutien c'est un",
        "start": 816.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "devoir d\u00e9mocratique parce que quelqu'un",
        "start": 818.49,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 un jour que 500 \u00e9lus parrain\u00e9",
        "start": 821.07,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "et si vous \u00eates parrain\u00e9 par des \u00e9lus",
        "start": 824.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous avez le droit d'\u00eatre candidat pour",
        "start": 825.779,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'instant je n'ai pas encore ce droit",
        "start": 828.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 dans une loi une",
        "start": 830.07,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "proposition",
        "start": 832.14,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "que 150 mille signatures de citoyens qui",
        "start": 833.059,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'engagent ce soit l'\u00e9quivalent j'ai",
        "start": 835.909,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9 260 mille signatures ces 150",
        "start": 838.099,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres c'est pas mon invention \u00e9tait",
        "start": 841.489,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "celle d'une commission qui avait",
        "start": 843.109,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 sur le sujet donc je suis en",
        "start": 844.519,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "droit de dire \u00e7a va maintenant le",
        "start": 846.439,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me est assez monarchique un noeud",
        "start": 848.989,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les d\u00e9bats en refusant n'ont pas de me",
        "start": 851.329,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soutenir mais de parrainer les gens pour",
        "start": 853.939,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent \u00eatre candidats vous",
        "start": 855.979,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "imaginez \u00e9lections ou pour finir",
        "start": 857.029,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'aurais pas le droit d'\u00eatre candidat",
        "start": 858.709,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors les \u00e9lus de la guadeloupe je leur",
        "start": 859.879,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "demande respectueusement",
        "start": 862.609,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "form\u00e9 par et la martinique et b pareil",
        "start": 864.039,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "la martinique la guadeloupe la guyane",
        "start": 867.019,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ils l'ont bien aid\u00e9 l'ax\u00e9 re\u00e7u 15",
        "start": 868.699,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "parrainage alors que j'attendais 0 avant",
        "start": 870.859,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union aussi mam a bien par\u00e9 neigeux",
        "start": 872.769,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "j'ai une quinzaine je crois aussi o\u00f9 une",
        "start": 876.499,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "douzaine de parrainage et ils l'ont pas",
        "start": 877.969,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fait quand j'ai regard\u00e9 un peu la liste",
        "start": 880.849,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas des gens tout ce qui me",
        "start": 882.679,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soutient bon donc la guadeloupe je",
        "start": 884.209,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "demande aux \u00e9lus permettez-moi d'\u00eatre",
        "start": 887.329,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "candidat parce que ce ne serait pas",
        "start": 889.959,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "juste que je ne le soit pas j'ai \u00e9t\u00e9 ici",
        "start": 892.609,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9lection",
        "start": 894.469,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 896.209,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il me semble que ma candidature est",
        "start": 897.439,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuse puisque c'est \u00e7a qu'on leur",
        "start": 899.299,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "demande c'est dire s'ils trouvent \u00e7a",
        "start": 900.589,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux ou simo jean luc 2000 en",
        "start": 902.029,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sciences ou la kanaky ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 904.039,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dimanche dernier un scandale c'est une",
        "start": 905.629,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "longue d'avoir fait \u00e7a c'est la m\u00eame",
        "start": 907.999,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chose que le traitement des doigts de",
        "start": 909.979,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "louper un c'est une mani\u00e8re brutale",
        "start": 911.569,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "absurde de mener des colonials ont battu",
        "start": 913.959,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "et je vous laisse l'expression parce",
        "start": 916.579,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'apr\u00e8s sinon j'en ai pour six mois",
        "start": 919.189,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans l'hexagone avec \u00e7a mais franchement",
        "start": 920.539,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "franchement apr\u00e8s tant d'efforts apr\u00e8s",
        "start": 923.089,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "trente ans de travail apr\u00e8s des gens qui",
        "start": 925.579,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ne se supportaient pas parce qu'il a vu",
        "start": 927.859,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quand l'un des morts et que la situation",
        "start": 929.089,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de la nouvelle cal\u00e9donie est une",
        "start": 930.949,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "situation coloniale et vous savez",
        "start": 933.229,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourquoi les colonials parce que la",
        "start": 935.689,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france l'a reconnu la r\u00e9publique",
        "start": 937.459,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e0 l'onu a vot\u00e9 \u00e0 l'onu et dans",
        "start": 939.079,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "les accords de noum\u00e9a nous avons vot\u00e9",
        "start": 943.189,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait une situation coloniale dont",
        "start": 945.889,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il ya deux peuples en cal\u00e9donie ou en",
        "start": 948.049,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "kanaky le parlement de la cal\u00e9donie a",
        "start": 950.929,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 qui s'appellerait cal\u00e9donien jour",
        "start": 953.119,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans l'assembl\u00e9e nationale j'ai dit la",
        "start": 955.069,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "kanaky et l'hormadi",
        "start": 957.289,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "fonte des calottes parler comme \u00e7a parce",
        "start": 958.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on a vot\u00e9 je me suis inclin\u00e9 et boli",
        "start": 960.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues nouvelle plaque il y avait eu",
        "start": 962.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un vote je m'incline vous avez vot\u00e9",
        "start": 964.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est la majorit\u00e9 mais ce que je",
        "start": 966.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voudrais dire c'est qu'actuellement nous",
        "start": 967.84,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "avons premi\u00e8rement une provocation",
        "start": 969.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "puisque les ind\u00e9pendantistes n'\u00e9tait pas",
        "start": 971.52,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "d'accord avec la date alors il ne",
        "start": 974.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fallait pas organiser le vote \u00e0 ce",
        "start": 976.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moment parce que sinon \u00e7a revient \u00e0 dire",
        "start": 978.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que les uns ont eu raison contre les",
        "start": 980.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "autres r\u00e9sultats 40 % seulement de",
        "start": 981.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "participation \u00e0 l'\u00e9lection d'un deuxi\u00e8me",
        "start": 984.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment faut pas que le gouvernement se",
        "start": 986.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mette dans la t\u00eate comme l'a dit",
        "start": 988.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "abusivement le pr\u00e9sident macron que",
        "start": 990.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'accord de movea est arriv\u00e9 \u00e0 son terme",
        "start": 992.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "juridique non monsieur le pr\u00e9sident le",
        "start": 994.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "terme juridique c'est quand on aura",
        "start": 997.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 la situation de la cal\u00e9donie dans",
        "start": 998.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un sens ou dans l'autre mais surtout",
        "start": 1000.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand tu auras d'autres institutions",
        "start": 1002.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que l'actuel congr\u00e8s du territoire",
        "start": 1003.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il est dans la constitution fran\u00e7aise",
        "start": 1006.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc pas touche et que ce soit un",
        "start": 1007.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantiste qui pr\u00e9side l'assembl\u00e9e",
        "start": 1010.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et un autre le gouvernement si \u00e7a vous",
        "start": 1012.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9frise tant pis pour vous parce que \u00e7a",
        "start": 1014.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9mocratie sur ce territoire il",
        "start": 1016.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous reste une minute pour me r\u00e9pondre",
        "start": 1019.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fabien roussel valeurs on voir vous",
        "start": 1020.67,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pouvez essayer de trouver un accord",
        "start": 1022.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 condom c'est vrai c'est comme dans",
        "start": 1024.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un vieux couple oui j'ai fait un",
        "start": 1026.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "feydeau campagne pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 1029.27,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "s'appelle peut vous soutenez m\u00eame pas",
        "start": 1031.56,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "casser la vaisselle en public ont",
        "start": 1033.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 un de tirer les cheveux avec lui",
        "start": 1035.189,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je lui dis les communistes sont mes",
        "start": 1036.87,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "camarades on nous dit que vous ferez pas",
        "start": 1038.699,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un score qui vous permettrait d'arriver",
        "start": 1041.459,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "oui ben j'ai envoy\u00e9 deux robes la chose",
        "start": 1044.069,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "je sois poli bon faisons \u00e9quipe ensemble",
        "start": 1046.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "parce que vous par contre vous \u00eates en",
        "start": 1048.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de m'amener au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 1050.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'autant qu'on est d'accord sur 90% du",
        "start": 1052.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "programme j'ai vu pr\u00e9cis russell le jour",
        "start": 1054.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "disait on \u00e0 des personnalit\u00e9s",
        "start": 1056.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes ainsi maintenant voir la",
        "start": 1057.93,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00eame personnalit\u00e9 pour tomber d'accord",
        "start": 1059.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on n'est pas sorti de l'auberge on peut",
        "start": 1061.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas faire un gouvernement voil\u00e0 moi",
        "start": 1062.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'ai un beau programme en partie connu",
        "start": 1064.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des communistes est r\u00e9dig\u00e9e avec eux",
        "start": 1066.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'ai une magnifique \u00e9quipe nous avons de",
        "start": 1068.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quoi faire un gouvernement et m\u00eame",
        "start": 1071.22,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "plusieurs entre les communistes et nous",
        "start": 1072.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent aller allons-y soyons",
        "start": 1074.15,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "conqu\u00e9rants soyons on peut gagner par",
        "start": 1076.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "salle oasis cause \u00e9colo pardon \u00e7a va",
        "start": 1078.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "jusqu aux \u00e9colos mais \u00e7a va avec tout ce",
        "start": 1081.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on a envie d'appliquer le programme",
        "start": 1083.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "non qu'est ce que j'allais entra\u00eener l\u00e0",
        "start": 1085.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dedans avec jets prendre ma fourchette",
        "start": 1087.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et puis tri\u00e9s dans l'assiette ceux qui",
        "start": 1088.8,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sont d'accord pour faire de la",
        "start": 1090.6,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique pour changer",
        "start": 1091.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les institutions mus\u00e9ales et venez et on",
        "start": 1093.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sera on sera jamais trop nombreux pour",
        "start": 1096.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faire le travail d'accord vous irez voir",
        "start": 1098.22,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "le prix fait ici",
        "start": 1100.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "apparemment je crois pas que mon emploi",
        "start": 1102.29,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "du temps me le permettent et puis de",
        "start": 1105.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale c'est le pr\u00e9fet qui",
        "start": 1107.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rencontre les parlementaires et pas",
        "start": 1109.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'invers\u00e9 bon j'aurais bien aim\u00e9 voir",
        "start": 1110.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "quelques \u00e9lus mais l\u00e0 non plus m\u00eame",
        "start": 1113.4,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "intensit\u00e9 merci en tout cas devenue on",
        "start": 1115.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dirait que neuf de ses ailes et puis",
        "start": 1118.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour le mail on m'a dit que c'\u00e9tait le",
        "start": 1120.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'endroit o\u00f9 \u00eatre sur votre plateau",
        "start": 1122.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "enfin sur elle je suis pas en fait en",
        "start": 1124.26,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "tout cas merci bellevue",
        "start": 1126.45,
        "duration": 3.2
    }
]