[
    {
        "text": "bonsoir bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "elysee 2022 la grande \u00e9mission politique",
        "start": 1.86,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle en direct sur",
        "start": 4.319,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "france 2 et sur que les cinq mondes",
        "start": 6.779,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 vous laurent bonsoir l'air",
        "start": 9.03,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous \u00e0 soixante jours \u00e0 monde",
        "start": 11.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "60 jours du premier tour de l'\u00e9lection",
        "start": 14.219,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e9lisaient 2022 acc\u00e9l\u00e8re",
        "start": 15.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais tous les jeudis soirs les",
        "start": 18.09,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "grandes figures de l'information du",
        "start": 20.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "service public se mobiliseront pour un",
        "start": 21.689,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "taureau pour interroger tous les",
        "start": 23.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "candidats jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection \u00e7a",
        "start": 24.9,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "s'appelle \u00e9lise et 2022 face \u00e0 france",
        "start": 26.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions est notre premier invit\u00e9",
        "start": 29.189,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "celui qui lance le bal c'est le leader",
        "start": 30.84,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "des insoumis on accueille tout de suite",
        "start": 32.91,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 34.739,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 35.9,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "alors on va chez toi",
        "start": 41.28,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l'action",
        "start": 43.98,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "j'ai fait comme \u00e7a va fort bonsoir dans",
        "start": 46.379,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les enfants",
        "start": 49.87,
        "duration": 2.539
    },
    {
        "text": "soyez bienvenue sur france 2 merci merci",
        "start": 53.03,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre l\u00e0 vous allez avoir un peu plus",
        "start": 56.76,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "de deux heures pour convaincre pour",
        "start": 58.32,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "convaincre les fran\u00e7ais on esp\u00e8re que",
        "start": 59.789,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en forme wii cette boulette",
        "start": 61.589,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "c'est un programme dense et passionnant",
        "start": 64.399,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "qui vous attend ce soir et qui vous",
        "start": 66.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "allez nous d\u00e9tailler les loyers jean luc",
        "start": 67.74,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous allez r\u00e9pondre",
        "start": 69.33,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "successivement aux questions ou",
        "start": 70.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "interrogations th\u00e9matique des grandes",
        "start": 71.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "figures des grandes signatures de france",
        "start": 73.71,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions lors je me retourne pour",
        "start": 75.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous les pr\u00e9senter al sophie lapix qui",
        "start": 77.159,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "vous posera des questions \u00e0 leurs l\u00e8vres",
        "start": 79.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 son masque sur les questions",
        "start": 80.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sanitaires loire les grandes fille maya",
        "start": 82.83,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "lauqu\u00e9 vous parlera et vous interrogera",
        "start": 84.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sur le pouvoir d'achat maryse burgot qui",
        "start": 87.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "reviendront portage en ukraine vous",
        "start": 89.46,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "parlera et voudra des questions \u00e0 vous",
        "start": 91.619,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "poser sur les questions internationales",
        "start": 93.659,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "patrick cohen sur les questions de",
        "start": 95.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 hugot cl\u00e9ment parlera",
        "start": 96.899,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "environnement et claire chazal vous",
        "start": 99.36,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "parlera et vous posera des questions sur",
        "start": 102.0,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "la culture et puis il y aura le grand",
        "start": 104.039,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "face \u00e0 face vous d\u00e9battrait avec un",
        "start": 106.229,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "homme qui n'a pas du tout on peut le",
        "start": 107.97,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dire la m\u00eame vision \u00e9conomique que vous",
        "start": 109.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour la france c'est le patron du medef",
        "start": 112.049,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "geoffroy roux de b\u00e9zieux le face \u00e0 face",
        "start": 113.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce sera dans une bonne grosse demi-heure",
        "start": 115.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "alors il ya les signatures de france",
        "start": 117.78,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions mais pas seulement il n'ya",
        "start": 119.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas seulement eux qui vont vous",
        "start": 122.099,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "interroger ce soir laurent il y \u00e0 tous",
        "start": 123.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ces gens qui sont autour de nous ils",
        "start": 124.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont autour ils sont plus de 250",
        "start": 126.78,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "c'est une communaut\u00e9 diversifi\u00e9e 250",
        "start": 128.97,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9s",
        "start": 131.489,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9s par notre partenaire ipsos",
        "start": 133.319,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "alors ils sont chez eux un vous le voyez",
        "start": 135.84,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "il termine de d\u00eener ils sont \u00e0 la maison",
        "start": 137.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce sont des t\u00e9l\u00e9spectateurs ils vont",
        "start": 139.349,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "regarder mais ils sont connect\u00e9s avec",
        "start": 141.33,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "nous ils vont pouvoir vous poser des",
        "start": 142.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "questions vous relancez vous dire qu'ils",
        "start": 144.569,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sont d'accord ou pas d'accord et puis",
        "start": 146.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parfois aussi peut-\u00eatre vous poser une",
        "start": 148.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "question qui qui d\u00e9range ou qui vous",
        "start": 150.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "confortera dans dans vos copines et puis",
        "start": 152.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "toute la soir\u00e9e nos journalistes vont",
        "start": 154.53,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9crypter en direct vos propos vos",
        "start": 155.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "propositions jean luc m\u00e9lenchon sur le",
        "start": 157.319,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "live franceinfo.fr de nous expliquer",
        "start": 159.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a fonctionne il ya un petit qr",
        "start": 161.01,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "code qui s'affiche en ce moment \u00e0",
        "start": 162.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran vous savez vous savez maintenant",
        "start": 164.129,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout le monde tout le monde sait le",
        "start": 165.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire on prend en photo sa t\u00e9l\u00e9vision et",
        "start": 167.099,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "hop on arrive sur le live de france info",
        "start": 168.93,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "alors vous aurez des des pr\u00e9cisions",
        "start": 170.7,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "aussi des dossiers th\u00e9matiques et puis",
        "start": 172.739,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "aussi des personnalit\u00e9s peut-\u00eatre qu'ils",
        "start": 174.239,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "regardent l'\u00e9mission et qui auront envie",
        "start": 176.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de vous dire des choses monsieur",
        "start": 177.569,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon jean luc m\u00e9lenchon c'est votre",
        "start": 178.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me campagne pr\u00e9sidentielle la",
        "start": 180.78,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois vous aviez un gros score",
        "start": 183.03,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "19 % mais vous n'avez pas r\u00e9ussi \u00e0 vous",
        "start": 184.459,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qualifier pour le second tour \u00e0 600",
        "start": 187.22,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "mille voix pr\u00e8s comme vous aimait \u00e0 le",
        "start": 188.989,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "rappeler qu'est ce qui vous fait croire",
        "start": 190.459,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que cette fois \u00e7a va marcher que la",
        "start": 192.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me c'est la bonne parce que c'est",
        "start": 193.519,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "dans mon temp\u00e9rament d'\u00eatre optimiste de",
        "start": 196.37,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "ne jamais me r\u00e9signer de toujours penser",
        "start": 199.819,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qu'on peut y arriver puis j'ai accept\u00e9",
        "start": 201.769,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "cette mission pour \u00e7a pas pour",
        "start": 203.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pleurnicher devant la difficult\u00e9 alors",
        "start": 205.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est une campagne qui est extr\u00eamement",
        "start": 208.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "stimulante heureusement que j'en ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 210.17,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "deux dans les bottes parce que \u00e9coutez",
        "start": 213.44,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "franchement j'avais vu des choses mais",
        "start": 216.049,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on est dans un moment de l'histoire",
        "start": 219.079,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de notre pays qui est tr\u00e8s particulier",
        "start": 220.37,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "parce qu'on on savait que pour la",
        "start": 221.989,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois on allait affronter le",
        "start": 223.519,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "changement climatique ce qu'aucune",
        "start": 225.799,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration avant de l'inconnu on savait",
        "start": 227.299,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "que un pays disloqu\u00e9 par trente ans de",
        "start": 229.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ralisme qui avait ses habitudes",
        "start": 233.06,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 234.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vie dans un moment d'\u00e9motion de",
        "start": 236.019,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "frustration et fortune qui s'accumulent",
        "start": 238.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont pas habitu\u00e9s \u00e0 \u00e7a",
        "start": 240.799,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "c'est pas leur temp\u00e9rament m\u00eame quand tu",
        "start": 242.09,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "iras l'\u00eele sont \u00e9galitaires et l\u00e0-dessus",
        "start": 243.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'ajoutent l'impr\u00e9vu une crise",
        "start": 246.019,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique majeur qui nous fait",
        "start": 247.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "craindre la guerre sur le vieux",
        "start": 249.859,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "continent on va pas alors \u00e7a tombait la",
        "start": 250.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "conclusion \u00e7a c'est qu'il vaut mieux",
        "start": 252.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9par\u00e9 moi je n'aurais pas os\u00e9",
        "start": 253.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "franchir votre porte si je me sentais",
        "start": 256.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas fort dans programme d'une \u00e9quipe il",
        "start": 258.56,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "y en a une partie qui est derri\u00e8re moi",
        "start": 260.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des plans de bon je me sens pr\u00eat \u00e0",
        "start": 261.799,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sider et \u00e0 gouverner mais c'est pas",
        "start": 265.82,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "le moment d'improviser si vous \u00eates si",
        "start": 267.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous \u00e9chouez cette fois ce sera fini o\u00f9",
        "start": 270.169,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "il y aura une quatri\u00e8me campagne",
        "start": 272.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de jean luc m\u00e9lenchon bon",
        "start": 273.47,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d'abord veux m'en voulez pas si j'exclus",
        "start": 275.36,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "l'hypoth\u00e8se que la stampa",
        "start": 277.729,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "paris peut-\u00eatre pour vous faire plaisir",
        "start": 280.81,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "et pour bien commencer l'\u00e9mission mais",
        "start": 282.83,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mais sinon non je n'ai pas envisag\u00e9 bon",
        "start": 284.99,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "non je n'imagine pas que je ferai une",
        "start": 288.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me campagne d'ailleurs je les dis",
        "start": 290.419,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "si je suis \u00e9lu il est dans mon programme",
        "start": 292.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de convoquer une constituante cette",
        "start": 295.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "constituante d\u00e9finira le nouveau cadre",
        "start": 297.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique du pays et vous pr\u00e9f\u00e9rez ce",
        "start": 299.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mois l\u00e0 j'estime que ma mission est",
        "start": 301.37,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "termin\u00e9e j'ai cess\u00e9 le travail je",
        "start": 303.47,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "t\u00e2cherai de le faire aussi bien que",
        "start": 305.8,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "possible et je passerai \u00e0 d'autres",
        "start": 307.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s d'engagement intellectuelle",
        "start": 308.979,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a \u00e7a n'arr\u00eatera jamais alors",
        "start": 310.99,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "c'est parti on va commencer avec le",
        "start": 312.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "th\u00e8me qui \u00e9crase l'actualit\u00e9 vous l'avez",
        "start": 314.229,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "dit depuis deux ans l'\u00e9pid\u00e9mie de",
        "start": 316.18,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "coville qui a fait on le rappelle puis",
        "start": 318.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "230 mille morts en france si la",
        "start": 319.77,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "cinqui\u00e8me vague reflux on n'est toujours",
        "start": 322.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas sorti de l'auberge toujours pas",
        "start": 324.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sorti du tunnel pour vous interroger sur",
        "start": 325.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 on accueille celle qui a",
        "start": 327.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "inform\u00e9 qui vous informer tous les soirs",
        "start": 329.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec rigueur de l'\u00e9volution de",
        "start": 331.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie de kobe dont on accueille la",
        "start": 333.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "patronne du 20 heures anne sophie lapix",
        "start": 334.75,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 337.66,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 341.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bonsoir anne sophie dont soir les a",
        "start": 343.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bonsoir merci d'\u00eatre avec nous on sait",
        "start": 345.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous avez \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 348.63,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "critique sur la gestion de la crise",
        "start": 349.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sanitaire par le gouvernement vous \u00eates",
        "start": 351.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contre le pass vaccinale vous \u00e9tiez",
        "start": 352.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contre le pass sanitaire du coup",
        "start": 354.99,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "anne-sophie vous vouliez interrog\u00e9 jean",
        "start": 356.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon sur sa m\u00e9thode et sur ses",
        "start": 357.45,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "solutions oui bon \u00e7a",
        "start": 359.28,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a commence bien j'ai boug\u00e9 lamentations",
        "start": 361.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que c'est moi qui ait provoqu\u00e9 \u00e7a d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 365.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est vrai que vous avez \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 366.8,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "critique alors je vais reprendre votre",
        "start": 368.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se imaginons vous soyez \u00e9lu le 24",
        "start": 369.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "avril et que vous ayez vous m\u00eame \u00e0 g\u00e9rer",
        "start": 373.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une nouvelle vague de kovy d'un nouveau",
        "start": 375.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "variant peut-\u00eatre plus proches du delta",
        "start": 378.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que d'eau que d'eau mikron que feriez",
        "start": 380.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous quel serait votre strat\u00e9gie oui",
        "start": 382.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'abord je commence par dire un mot oui",
        "start": 383.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critique mais c'est pas",
        "start": 386.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'on a commenc\u00e9 dans la crise",
        "start": 389.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au d\u00e9part le raisonnement c'\u00e9tait les",
        "start": 390.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s en crise grave l\u00e0 c'\u00e9tait",
        "start": 393.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "impr\u00e9vus honn\u00eatement personne ne",
        "start": 395.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'attendait \u00e0 \u00e7a les soci\u00e9t\u00e9s qui sont",
        "start": 396.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans cette situation se serre les coudes",
        "start": 398.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc je suis parti de ce raisonnement",
        "start": 399.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour dire on est entre parenth\u00e8ses ce",
        "start": 401.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui est notre r\u00f4le d'opposition pour",
        "start": 404.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00eatre davantage le proposant donc on a",
        "start": 405.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fait toutes sortes de propositions de",
        "start": 408.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "loyaut\u00e9 puis \u00e0 mesure qu'on avan\u00e7ait on",
        "start": 410.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'est trouv\u00e9s rencontre d'abord \u00e0 ce",
        "start": 412.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'ont racont\u00e9 int\u00e9ressait pas c'est pas",
        "start": 414.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s flatteur bon le gouvernement en",
        "start": 417.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comprend il gouverne mais \u00e0 ce point n'a",
        "start": 419.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "rien \u00e9cout\u00e9 des autres c'est un peu",
        "start": 420.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "blessant mais surtout on voyait",
        "start": 422.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "progressivement qu'il y avait d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 424.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie et de l'autre c\u00f4t\u00e9 une",
        "start": 426.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "restriction du champ des libert\u00e9s qui",
        "start": 428.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "finissaient par poser un probl\u00e8me \u00e9norme",
        "start": 430.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je rappelle quand m\u00eame on doit \u00eatre le",
        "start": 431.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "seul pays au nom de nous tous a \u00e9t\u00e9",
        "start": 433.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gouvern\u00e9 dans un conseil de d\u00e9fense sa",
        "start": 434.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "maman de dire \u00e7a vient oui mais vous",
        "start": 437.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avez raison de poser la question parce",
        "start": 440.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que comme aucune des causes d\u00e9pend des",
        "start": 441.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mines ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9s aucune et quelle",
        "start": 443.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est la principale cause est l'e social",
        "start": 445.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le agricole qui conduit \u00e0 la",
        "start": 447.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation qui am\u00e8ne les animaux",
        "start": 449.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sauvages vers les animaux domestiques",
        "start": 451.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui passent des virus qui n'est pas son",
        "start": 452.52,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "fils sur l'\u00eatre humain",
        "start": 454.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est vrai que c'est le cas pour le vih",
        "start": 456.08,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "par exemple je ne sais pas si c'est le",
        "start": 458.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cas pour le pr\u00e9sident mais ruba \u00e0 peu",
        "start": 459.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s dans tous les cas et puis c'est",
        "start": 462.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aussi vieux que l'humanit\u00e9 depuis qu'on",
        "start": 464.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "a des \u00e9levages proche des habitats",
        "start": 466.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "humain \u00e7a donne \u00e7a \u00e7a a donn\u00e9 \u00e7a pour",
        "start": 468.15,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "toutes sortes de maladies la coqueluche",
        "start": 470.25,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "grippe l'int\u00e9rieur et puis en ce moment",
        "start": 472.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous le savez comme moi donc c'est pas",
        "start": 474.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas tendre la science",
        "start": 475.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fiction que \u00e7a nous avons la 4e \u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 476.95,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de grippe aviaire alors tout le monde",
        "start": 480.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "croise les doigts pour que le virus",
        "start": 482.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "passe pas \u00e0 l'\u00eatre humain on vient de",
        "start": 483.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tuer trois millions de bestioles de",
        "start": 485.47,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "volailles pour \u00e9viter que \u00e7a se passe",
        "start": 487.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alors que feriez vous si vous avez si",
        "start": 490.02,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "vous aviez \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident ne vous",
        "start": 492.64,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas j'ai compris la question",
        "start": 494.14,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais juste en train de scier de vous",
        "start": 495.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire plaisir en disant que justement \u00e7a",
        "start": 496.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "va se produire donc il y aura des",
        "start": 498.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mies donc \u00e0 chaque fois \u00e0 mon avis",
        "start": 499.99,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "on doit faire au moins deux choses 1",
        "start": 502.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avoir auparavant bien aliment\u00e9 la",
        "start": 504.81,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "recherche fondamentale pour qu'on se",
        "start": 507.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "retrouve pas comme des ballots comme la",
        "start": 508.75,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois o\u00f9 on a arr\u00eat\u00e9 les",
        "start": 510.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "recherches depuis 2008 sur la cat\u00e9gorie",
        "start": 512.289,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "de virus qui est actuellement de manille",
        "start": 515.14,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a co\u00fbtait trop cher donc on a",
        "start": 517.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une grosse industrie en principe \u00e7a",
        "start": 520.33,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "serait bien que head ou face des vaccins",
        "start": 522.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des vaccins parce que je crois \u00e0 la",
        "start": 524.49,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "science 2 et bien ensuite il ya le reste",
        "start": 526.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise n'est pas habitu\u00e9 \u00e0",
        "start": 529.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vivre avec des virus dans les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 532.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "africaines maghr\u00e9bines en a l'habitude",
        "start": 534.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et moi j'ai connu \u00e7a dans mon enfance",
        "start": 536.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre donc il faut",
        "start": 538.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "organiser une soci\u00e9t\u00e9 du roulement alors",
        "start": 540.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est des choses toutes b\u00eates on part",
        "start": 543.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas tous au boulot \u00e0 la m\u00eame heure on",
        "start": 544.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rende pas tous \u00e0 la m\u00eame heure on met",
        "start": 546.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des \u00e9purateurs d'air dans toutes les",
        "start": 548.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "classes de gosse pas ouvrir la fen\u00eatre",
        "start": 549.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a \u00e9vite le confinement le",
        "start": 550.96,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "couvre-feu toutes les mesures",
        "start": 553.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contraignant wii qui aurait \u00e9t\u00e9",
        "start": 555.33,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e partout dans le monde et qui",
        "start": 557.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ont eu un certain succ\u00e8s je sais pas de",
        "start": 558.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quel succ\u00e8s vous parlez vous viens de",
        "start": 560.74,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "parler \u00e0 l'instant de 130 mille morts",
        "start": 561.88,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 563.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie refluer c'\u00e9tait l'objectif",
        "start": 565.47,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "kadhafi de contact oui enfin prenons les",
        "start": 567.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "choses quand m\u00eame comme elles sont c'est",
        "start": 570.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas pour para\u00eetre excessivement critique",
        "start": 572.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 vos yeux les gardes du gouvernement",
        "start": 573.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais tout de m\u00eame il ya des choses qu'on",
        "start": 574.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "a appris par exemple que la maladie",
        "start": 577.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avait tu\u00e9 en fonction de facteurs de",
        "start": 579.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comorbidit\u00e9 c'est \u00e0 dire des gens qui",
        "start": 581.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 malades et de quoi premi\u00e8re",
        "start": 583.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "question \u00e0 se poser pour r\u00e9gler comme un",
        "start": 585.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bon pr\u00e9sident la situation parce qu'ils",
        "start": 586.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ont du diab\u00e8te parce qu'ils ont des",
        "start": 588.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "maladies cardiaques qui sont toutes des",
        "start": 589.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "choses qui viennent de la malbouffe et",
        "start": 591.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de l'environnement donc on doit r\u00e9gler",
        "start": 593.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 publique c'est une affaire",
        "start": 595.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "collective apr\u00e8s deuxi\u00e8me chose on ne",
        "start": 596.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cesse de faire de l'h\u00f4pital une",
        "start": 599.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "entreprise je ne suis pas d'accord avec",
        "start": 601.0,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "cette logique la t2a pour ceux qui \u00e7a",
        "start": 602.65,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 veux dire c'est le paiement \u00e0",
        "start": 604.869,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 le ensuite la dur\u00e9e moyenne",
        "start": 606.429,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de s\u00e9jour des sig l'horrible dr m alors",
        "start": 609.16,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il faut tenir votre dms et puis faire",
        "start": 612.189,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "une grosse t2a non \u00e7a \u00e7a conduit \u00e0 un",
        "start": 614.11,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital dans l'\u00e9tat dans lequel on est",
        "start": 616.48,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est \u00e0 dire avec un",
        "start": 618.579,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "personnel qui est press\u00e9s comme des",
        "start": 620.679,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "citrons et puis c'est donc pour donner",
        "start": 622.569,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "un peu de force pour arr\u00eater de fermer",
        "start": 624.759,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des lits ouais parce que si vous y",
        "start": 627.61,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissez bien vous qui avez fait \u00e7a",
        "start": 629.199,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tous les jours l'essentiel de la peur",
        "start": 630.759,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'on avait c'\u00e9tait qu'\u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 632.439,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "il est tant de malades et en piaillant",
        "start": 634.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation qu'on puisse plus les",
        "start": 636.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "accueillir et qu'on soit oblig\u00e9s de",
        "start": 638.11,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "prier ou que sais-je l\u00e0 dedans c'est",
        "start": 639.85,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a qu'on appliquait d'ailleurs des",
        "start": 642.189,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mesures contraignantes pour faire",
        "start": 643.179,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "baisser la pression sur les h\u00f4pitaux",
        "start": 644.529,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mes d'accord on l'a fait donc le",
        "start": 646.389,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'\u00e9tait les h\u00f4pitaux est",
        "start": 648.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "davantage que tout donc on arr\u00eate de",
        "start": 649.54,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "fermer des lits on en a ferm\u00e9 17000",
        "start": 651.49,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but du quinquennat mais pas",
        "start": 653.529,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9",
        "start": 655.269,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "animation c'est la r\u00e9animation qui est",
        "start": 656.1,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "le coeur du r\u00e9acteur sur la sur la butte",
        "start": 658.54,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "alors non on a augment\u00e9 on a adapt\u00e9 en",
        "start": 660.689,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "fonction des noms mais je pr\u00e9cise juste",
        "start": 663.249,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cette chose l\u00e0 aujourd'hui gouvernement",
        "start": 666.579,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "je sache",
        "start": 669.249,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on dit aujourd'hui n'a pas de mal \u00e0 dire",
        "start": 671.309,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "que quel type de difficult\u00e9 on a",
        "start": 674.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 et \u00e0 quel point \u00e7a contredit",
        "start": 675.699,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'une mani\u00e8re de g\u00e9rer les jeux tr\u00e8s",
        "start": 677.74,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "suivi",
        "start": 679.119,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des chiffres sur le profil",
        "start": 680.189,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "des patients en soins critiques on va",
        "start": 682.689,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "voir je crois une courbe on voit que les",
        "start": 685.509,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "non vaccin\u00e9s",
        "start": 688.269,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sont nombreux sont en haut et les",
        "start": 689.369,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s sont en bas parce que omikron",
        "start": 691.839,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame si c'est invariant qui est moins",
        "start": 694.149,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "virulent que delta il tue est ce que",
        "start": 696.009,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quand on voit ces chiffres l\u00e0 l'objectif",
        "start": 699.339,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter les hospitalisations pour",
        "start": 700.929,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e9viter les morts c'est pas de vacciner",
        "start": 702.579,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout le monde alors c'est ce qu'on",
        "start": 705.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "essaye de faire et on le fait par un",
        "start": 707.049,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "principe plut\u00f4t de pr\u00e9caution ce que",
        "start": 709.42,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "nous savions tous c'est que l'om est ce",
        "start": 711.429,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "nous avait dit qu'il va il ne convainc",
        "start": 713.529,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que contrainte parce qu'on n'y",
        "start": 714.97,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "arriverait pas et que",
        "start": 716.049,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "je le vaccin celui que moi j'ai re\u00e7us en",
        "start": 718.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "trois doses ils nous prot\u00e8gent contre la",
        "start": 721.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re vari\u00e9t\u00e9 de virus \u00e0 40%",
        "start": 723.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seulement pour le deuxi\u00e8me et \u00e0 moins",
        "start": 726.51,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pour le mitron la v\u00f4tre graphique il",
        "start": 728.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente un inconv\u00e9nient si vous me le",
        "start": 729.779,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "permettez c'est que la cat\u00e9gorie des",
        "start": 731.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s \u00e9tant la plus nombreuse et",
        "start": 734.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "celle des non vaccin\u00e9s \u00e9tant la moins",
        "start": 736.23,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "nombreuse il est \u00e9vident que l'impact la",
        "start": 738.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vacciner c'est des proportions on a",
        "start": 741.029,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ramen\u00e9 pour que l'alliance pour qu on",
        "start": 742.74,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "puisse justement avoir une id\u00e9e pr\u00e9cise",
        "start": 744.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "va bien mais si d\u00e9sol\u00e9e ce qu'il faut",
        "start": 745.829,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "bien comprendre parce que on peut",
        "start": 748.05,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment jouer du violon pour se faire",
        "start": 749.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plaisir mais vous avez des soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 751.019,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "notamment dans les antilles o\u00f9 le vaccin",
        "start": 753.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00e9tait massivement rejet\u00e9e alors on a eu",
        "start": 755.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 des explications extr\u00eamement",
        "start": 757.589,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "injurieuses m\u00e9prisante pour les antilles",
        "start": 759.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "et des faucilles et de comprendre ce qui",
        "start": 761.459,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 dans les populations",
        "start": 763.079,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce tout de suite justement sur les",
        "start": 764.81,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "antilles jean luc m\u00e9lenchon ya une",
        "start": 766.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "phrase que vous avez prononc\u00e9 il ya",
        "start": 768.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelques semaines qui vous a fait r\u00e9agir",
        "start": 769.68,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus c'\u00e9tait en d\u00e9cembre vous \u00eates",
        "start": 771.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc rendu en guadeloupe apr\u00e8s les",
        "start": 774.029,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00e9meutes apr\u00e8s les manifestations",
        "start": 776.04,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "violentes vous l'expliquez vous l'avez",
        "start": 777.39,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 les antilles et ils sont",
        "start": 779.519,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiants vis-\u00e0-vis de paris tout",
        "start": 781.649,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "simplement parce qu'il ya eu la crise du",
        "start": 784.649,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chlord\u00e9cone de 72 \u00e0 93 chlord\u00e9cone qui",
        "start": 786.12,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "est un insecticide extr\u00eamement toxique a",
        "start": 789.779,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 dans les bananeraies donc",
        "start": 792.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aux antilles nous on arr\u00eatait en",
        "start": 794.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole dans l'hexagone en arr\u00eatant 90",
        "start": 796.89,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "ils ont eu des d\u00e9rogations jusqu'\u00e0 93",
        "start": 798.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le scandale et ses salles",
        "start": 801.209,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hension d'autant que",
        "start": 802.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pratiquement toute la population est",
        "start": 804.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9e dans son contexte cela voil\u00e0",
        "start": 805.89,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ce que vous avez dit dans une interview",
        "start": 808.47,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "accord\u00e9e \u00e0 une radio locale plusieurs",
        "start": 809.459,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins m'ont expliqu\u00e9 le rapport qui",
        "start": 811.339,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "avait entre la contamination au",
        "start": 814.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "chlord\u00e9cone r\u00f4le actuel de la population",
        "start": 815.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et les risques que pouvaient comporter",
        "start": 818.85,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "des inflammations nouvelle qu'elle soit",
        "start": 821.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "inject\u00e9 ou par les personnes arena me",
        "start": 823.829,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent n'ya pas eu d'\u00e9tude comment \u00e7a",
        "start": 825.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "se fait donc qui vient en quelque sorte",
        "start": 827.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une volont\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de l'\u00e9tat l'\u00e9tat",
        "start": 829.29,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "le gouvernement qui consid\u00e8re que tu",
        "start": 832.68,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "sors ce sont des populations folklorique",
        "start": 834.839,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous vous saisissez d'une rumeur",
        "start": 837.26,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "celle qui consiste \u00e0 dire que les gens",
        "start": 839.839,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "qui sont contamin\u00e9s au chlord\u00e9cone ont",
        "start": 841.92,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "plus de chances de faire des formes",
        "start": 843.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "graves s'ils sont au contact du coc vide",
        "start": 845.279,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame du vaccin c'est une rumeur",
        "start": 847.11,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 on va dire une chose si j'avais",
        "start": 849.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voulu faire autre chose qu'une rumeur je",
        "start": 851.83,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'aurais pas pu vous n'y a pas d'\u00e9tude",
        "start": 853.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'en pensez vous attendu qu'en",
        "start": 854.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pensez-vous la population locale n'a",
        "start": 857.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jamais eu de r\u00e9ponse \u00e0 ce point",
        "start": 859.81,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "maintenant pour ce qui est de la rumeur",
        "start": 861.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je me fais l'\u00e9cho de ce que m'ont dit",
        "start": 862.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deux cardiologues avec qui j'ai discut\u00e9",
        "start": 864.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors c'est une rumeur de cardiologues",
        "start": 866.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans un ensemble o\u00f9 moi j'essaye de",
        "start": 868.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comprendre anne sophie lapix faut",
        "start": 871.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comprendre le probl\u00e8me n'est pas de",
        "start": 873.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "savoir si m\u00e9lenchon a bien r\u00e9pondu au",
        "start": 874.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qcm nom de france 2 c'est la question de",
        "start": 876.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "savoir si quand il prend une rumeur qui",
        "start": 878.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "risque de faire des d\u00e9g\u00e2ts au sein de la",
        "start": 881.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "population \u00e0 la dissuader les gens",
        "start": 882.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'aller salle voil\u00e0 c'est \u00e7a alors \u00e7a",
        "start": 884.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est votre point de vue c'est pas venir",
        "start": 886.78,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "moi c'est pas \u00e7a que j'ai fait j'ai",
        "start": 887.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 ce que j'avais entendu pourquoi",
        "start": 889.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que moi j'ai envie d'\u00eatre en phase",
        "start": 891.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec les gens pourquoi ne veulent t'ils",
        "start": 893.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas se vacciner je ne suis pas dans la",
        "start": 895.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mentalit\u00e9 des dominants qui donne des",
        "start": 897.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "conseils regarde avec m\u00e9pris les gens",
        "start": 900.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "leur dise ah vous voulez pas vous",
        "start": 901.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vacciner \u00e0 \u00e7a nous \u00e9tonne pas vous ne",
        "start": 903.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comprenez rien j'ai entendu sur une",
        "start": 905.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9 pas celle ci quelqu'un",
        "start": 906.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sur un plateau dire oui ce parce qu'ils",
        "start": 908.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aiment le vaudou c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 910.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pr\u00eat \u00e0 dire n'importe quoi \u00e7a \u00e7a a",
        "start": 911.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas l'air d'avoir trop d\u00e9friser moi si",
        "start": 913.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 de me mettre dans l'ambiance",
        "start": 915.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comprendre \u00e9couter demand\u00e9 en septembre",
        "start": 917.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est un leader politique vous donner",
        "start": 918.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'exemple oui alors qu'est-ce que j'ai",
        "start": 921.01,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "fait l'instant d'apr\u00e8s \u00e7a des fois l\u00e0",
        "start": 922.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais vous savez c'est pas la premi\u00e8re",
        "start": 924.12,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "fois que \u00e7a m'arrive depuis le d\u00e9but de",
        "start": 925.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la crise j'ai d\u00fb \u00eatre interrog\u00e9 je crois",
        "start": 927.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s dix fois vingt fois pourquoi",
        "start": 929.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne dites-vous pas clairement non form\u00e9s",
        "start": 931.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 des fonds priv\u00e9s la jeune dame sophie",
        "start": 933.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lapointe l\u00e0 je les fais j'ai dit apr\u00e8s",
        "start": 936.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "coup t\u00e9moins voil\u00e0 ce qu'on m'a dit j'ai",
        "start": 938.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 avec int\u00e9r\u00eat c'est pas une rumeur",
        "start": 940.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est en fait qu'est parmi d'autres en",
        "start": 942.25,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 944.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je suis pas m\u00e9decin je suis pas m\u00e9decin",
        "start": 946.14,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "je suis comme vous je suis pas m\u00e9decin",
        "start": 948.55,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "j'en sais pas plus alors qu'est ce que",
        "start": 949.54,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "je fais j'essaie de me renseigner vous",
        "start": 950.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alors journaliste et donc je vais je",
        "start": 951.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vais interroger des m\u00e9decins je vais",
        "start": 954.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "interroger des professeurs des personnes",
        "start": 955.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui sont sorties en immunologie disent",
        "start": 957.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'ils me disent que des personnages des",
        "start": 959.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9 en immunologie",
        "start": 962.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par un cardiologue et ils me disent qu",
        "start": 963.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "effectivement il ya six ans 60 \u00e9tudes",
        "start": 965.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites dans la litt\u00e9rature",
        "start": 967.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "internationale sur le chlord\u00e9cone il y",
        "start": 969.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en a quatre sur l'immunologie et les",
        "start": 971.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quatre prouve que il le chlord\u00e9cone la",
        "start": 972.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contamination chlord\u00e9cone n'entra\u00eene pas",
        "start": 975.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de d\u00e9ficience immunitaire",
        "start": 977.32,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "2 susceptibilit\u00e9 \u00e0 l'infection",
        "start": 978.73,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure \u00e0 celle des personnes non",
        "start": 980.69,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9e donc voil\u00e0 je vous auriez pu",
        "start": 983.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le faire ce travail peut-\u00eatre que vous",
        "start": 986.75,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "n'aviez pas tant des",
        "start": 987.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dangers tube attendez moi c'est pas",
        "start": 988.9,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "courant par l\u00e0 m\u00eame il s'agisse ici",
        "start": 991.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est non vous me dites quatre \u00e9tudes",
        "start": 993.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi j'ai rencontr\u00e9 deux personnes et",
        "start": 995.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rapide oui mais pardon si vous voulez si",
        "start": 997.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous voulez on reprend la phrase telle",
        "start": 999.86,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "que vous la savez pas ce que vous finir",
        "start": 1000.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l\u00e0 de d\u00e9ficiences immunologique que \u00e7a",
        "start": 1002.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "diminue de 10 ans qui militaire le",
        "start": 1004.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me unique parfaitement madame la",
        "start": 1005.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pique donc reprenons cette expression en",
        "start": 1008.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "effet je ne sais pas s'il ya ou pas des",
        "start": 1010.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tissus mais ce dont je suis s\u00fbr que",
        "start": 1012.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m'ont dit c'est deux cardiologues qui",
        "start": 1014.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "naturellement n'ont pas le talent de ce",
        "start": 1016.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que vous d\u00e9noncez de femmes qui sont des",
        "start": 1018.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cardiologues des antilles elles elles",
        "start": 1021.46,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "disent que les inflammations que",
        "start": 1023.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'entretient le chlord\u00e9cone dans le",
        "start": 1026.13,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "corps d'une personne qui en est \u00e0 kern",
        "start": 1028.15,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "est atteint l'ubs est une faiblesse dans",
        "start": 1030.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la situation d'infection pas parce que",
        "start": 1034.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "son immunologiques et plus bas faiblesse",
        "start": 1036.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans la situation la session sont exclus",
        "start": 1038.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de l'accord allez je suis d'accord mais",
        "start": 1039.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "non mais je suis la russie mais \u00e7a y est",
        "start": 1041.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je suis d'accord j'avais une oeuvre afin",
        "start": 1042.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que les gens puissent avoir une",
        "start": 1044.47,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "discussion de l'\u00e9t\u00e9 est ce que vous",
        "start": 1045.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voulez c'est vous qui vous dites je vous",
        "start": 1046.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cite le gouvernement fran\u00e7ais a une",
        "start": 1049.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e vis-\u00e0-vis de ce qu'il",
        "start": 1050.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re comme une population",
        "start": 1052.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "folklorique une volont\u00e9 de quoi alors \u00e7a",
        "start": 1053.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est une autre question c'est une autre",
        "start": 1055.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question j'estime que c'est pas une",
        "start": 1058.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de traiter les populations que",
        "start": 1059.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de le faire comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait c'est \u00e0",
        "start": 1061.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dire que vous mettez cinq semaines pour",
        "start": 1062.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ramener des bouteilles \u00e0 oxyg\u00e8ne et vous",
        "start": 1065.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mettez 48 heures pour amener 2000",
        "start": 1066.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "gendarmes \u00e7a les gens ou pas va aller l\u00e0",
        "start": 1068.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bas dit alors comment comment \u00e7a se fait",
        "start": 1070.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pourquoi vous nous traitez comme \u00e7a il",
        "start": 1071.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut un piquet devant l'h\u00f4pital faut le",
        "start": 1073.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voir le piquer ses 4 5 personnes qui",
        "start": 1074.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont actifs dans l'\u00eele on lance ils ont",
        "start": 1076.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 des renforts tout l'\u00e9t\u00e9 dernier",
        "start": 1078.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dans les antilles le gouvernement a",
        "start": 1079.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 des renforts pour construire des",
        "start": 1080.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux ils ont envoy\u00e9 des lises",
        "start": 1083.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "envoyer des m\u00e9decins non mais c'est pas",
        "start": 1084.34,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "grave j'ai compris tout est parfait vous",
        "start": 1087.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fait d'accord non tout est \u00e0 pas mais",
        "start": 1089.17,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "alors on r\u00e9pond",
        "start": 1090.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moi je trouve que c'est parce c'est pas",
        "start": 1092.55,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux de traiter un probl\u00e8me comme \u00e7a",
        "start": 1095.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est une population dense d'\u00e9cout\u00e9 moi",
        "start": 1097.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est une population d'adultes",
        "start": 1099.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conscients qu'ils aiment et ch\u00e9rissent",
        "start": 1100.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "leur enfant et leur ancien et qui t\u00e2che",
        "start": 1102.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de les prot\u00e9ger qu'ils se mettent dans",
        "start": 1104.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une attitude de refus un homme politique",
        "start": 1106.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comme moi d'abord il doit \u00e9couter ce qui",
        "start": 1109.09,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "se passe essayez de comprendre ce qui se",
        "start": 1111.46,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "passe trouv\u00e9 absurde que l'on ait d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1112.97,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "de mettre \u00e0 pied 15 % des effectifs",
        "start": 1115.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce qu'il refusait de se faire",
        "start": 1118.03,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "vacciner dans l'h\u00f4pital 600 personnes de",
        "start": 1119.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la m\u00e9decine lib\u00e9rale mis \u00e0 pied \u00e7a veut",
        "start": 1122.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire que ce qu'il y avait deux syst\u00e8mes",
        "start": 1124.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9sorganis\u00e9e",
        "start": 1125.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tandis qu'\u00e0 la martinique ont rallong\u00e9",
        "start": 1128.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la p\u00e9riode pendant laquelle les",
        "start": 1130.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes non vaccin\u00e9es pouvait \u00eatre l\u00e0",
        "start": 1132.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moi j'ai voulu faire qu'une chose je",
        "start": 1133.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sais pas de quoi vous m'accusez ce soir",
        "start": 1135.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais la seule chose que je demande \u00e0 ces",
        "start": 1136.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00eames passionnante oui vous m'avez dit",
        "start": 1138.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous avez pris le risque de faire mourir",
        "start": 1141.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des gens je la connais on pas des moyens",
        "start": 1142.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des jambons c\u00e8de 0,4 \u00e0 les installer \u00e0",
        "start": 1143.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'essor de 8 et 40 de mon sens des",
        "start": 1146.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "guadeloup\u00e9ens snow d'amour qui sont",
        "start": 1148.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s depuis 12 ans alors que sur",
        "start": 1150.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la france et 4 voil\u00e0 alors",
        "start": 1152.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il fallait que j'aille que je leur dise",
        "start": 1153.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "madame lapix m'a dit de vous dire que",
        "start": 1155.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est pas bien les enfants vous savez",
        "start": 1156.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas ce que vous faites parce qu' il s'",
        "start": 1158.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9tait d'\u00e9couter madame c'est pas comme",
        "start": 1160.43,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on fait faites votre boulot je",
        "start": 1161.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fais le mien mais mon travail d'homme",
        "start": 1163.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "politique de tri ben c'est d'\u00e9couter de",
        "start": 1164.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parler avec les gens de nous faire",
        "start": 1168.08,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9couter \u00e7a et apr\u00e8s on m'a dit mais vous",
        "start": 1169.43,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon vous \u00eates des petits",
        "start": 1170.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9s eh bien oui j'ai expliqu\u00e9 pourquoi",
        "start": 1172.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'ai dit \u00e9coutez moi j'ai \u00e9t\u00e9 convaincu",
        "start": 1173.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que je diminuait le risque c'est comme",
        "start": 1175.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on fait de la politique les gens",
        "start": 1177.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ne sont pas des choses les gens ne sont",
        "start": 1179.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas des enfants ont de leur donne enfin",
        "start": 1181.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'ordre on les couvains ce sont des",
        "start": 1183.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "citoyens libres et c'est pas parce que",
        "start": 1185.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est aux antilles qu'on va le faire \u00e0",
        "start": 1187.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "coups de chicotte jean luc m\u00e9lenchon une",
        "start": 1188.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question sur la france le convoi de la",
        "start": 1190.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 le convoi la libert\u00e9 qui",
        "start": 1192.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rassemble des mouvements oppos\u00e9s au pass",
        "start": 1194.51,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vaccinale et pour le pouvoir d'achat",
        "start": 1196.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s'est \u00e9lanc\u00e9 de plusieurs villes ils",
        "start": 1197.39,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "s'inspirent du mouvement des routiers",
        "start": 1199.97,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "anti-vaccins \u00e0 au canada qui a bloqu\u00e9",
        "start": 1202.21,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "ottawa vous pourriez \u00eatre dans ce convoi",
        "start": 1205.61,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 vous laisse",
        "start": 1208.43,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9couter alors c'est une question qui est",
        "start": 1211.09,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "qui revient enfonc\u00e9 la question des gels",
        "start": 1214.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et jaune est-ce que les mouvements",
        "start": 1216.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "doivent montrer patte blanche et belles",
        "start": 1218.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cartes avant d'\u00eatre soutenus ou pas moi",
        "start": 1220.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'entends deux choses d'abord comment",
        "start": 1222.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "commencer par \u00e9couter ce que racontent",
        "start": 1224.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les gens avant d'avoir d\u00e9cid\u00e9 qu'ils",
        "start": 1225.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont anti d'actes fasciste antis\u00e9mites",
        "start": 1227.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et tout ce qu'on nous a faits pour les",
        "start": 1229.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gilet jaune voil\u00e0 des gens qui se",
        "start": 1231.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mettent en mouvement parlant de pouvoir",
        "start": 1233.09,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "d'achat je peux quand m\u00eame pas \u00eatre",
        "start": 1234.44,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "contre \u00e7a je d\u00e9fends aussi",
        "start": 1235.4,
        "duration": 4.249
    },
    {
        "text": "l'augmentation va avoir les dents bon ne",
        "start": 1236.84,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "croyez pas qu'ils se mettent en voiture",
        "start": 1239.649,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 deux euros le litre par plaisir bon",
        "start": 1241.179,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement ils disent qu'ils sont",
        "start": 1244.029,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contre le pass vaccinale moi aussi je",
        "start": 1246.19,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vais pas leur dire que non ils ont tort",
        "start": 1248.649,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "donc vous pouvez vous pourriez",
        "start": 1250.269,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "manifester avec eux je pourrais les",
        "start": 1252.22,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "soutenir oui bien s\u00fbr je vais voir",
        "start": 1254.08,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "comment tout \u00e7a se met en place puisse",
        "start": 1256.239,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pas mais vous savez l\u00e0 il faut qu'il",
        "start": 1258.099,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faut bien comprendre dans les mouvements",
        "start": 1259.84,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui c'est qu'ils",
        "start": 1261.009,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "n'appartiennent \u00e0 personne c'est \u00e0 dire",
        "start": 1262.119,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que quoi que je dise ou fasse et quoi",
        "start": 1263.859,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que vous vous ferez vous dirai ce qui",
        "start": 1265.269,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est hautement pr\u00e9visible \u00e7a n'aura aucun",
        "start": 1267.429,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "impact non mais bien s\u00fbr parce que je me",
        "start": 1270.399,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "souviens des mouvements pr\u00e9c\u00e9dents je",
        "start": 1272.619,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sais comment \u00e7a s'est pass\u00e9 et d\u00e9j\u00e0 les",
        "start": 1274.269,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gilet jaune bon il avait droit \u00e0 tous il",
        "start": 1276.159,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "\u00e9tait antis\u00e9mite facile tout \u00e7a",
        "start": 1278.619,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "et les gens ont tr\u00e8s mal v\u00e9cu et comme",
        "start": 1283.889,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "il ya eu 32 \u00e9borgn\u00e9 ils ont eu",
        "start": 1286.539,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'impression que leur vie ne comptait",
        "start": 1288.249,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 vous lui parlez je veux pas qu'on",
        "start": 1289.539,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "va la libert\u00e9 vous me dites je les",
        "start": 1291.279,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "soutiens je soutiens les revendications",
        "start": 1293.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "si c'est bien contre le pass vaccinale",
        "start": 1294.82,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "parce qu'il ne sert \u00e0 rien parce que le",
        "start": 1297.22,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "gouvernement nous sant\u00e9 qui nous",
        "start": 1298.929,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "introduisent jours avant le premier tour",
        "start": 1300.549,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des \u00e9lections luc m\u00e9lenchon vous avez",
        "start": 1302.139,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "envie de parler de pouvoir d'achat \u00e7a",
        "start": 1303.549,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "tombe bien on va en parler merci anne",
        "start": 1304.539,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sophie lapix on voit tout de suite maya",
        "start": 1305.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lauqu\u00e9 qui vous r\u00e9veille le week-end sur",
        "start": 1308.409,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9matin qui a parl\u00e9 aussi consommation",
        "start": 1309.97,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "et pouvoir d'achat sur le magazine la",
        "start": 1311.769,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quotidienne c'est justement sur ce qui",
        "start": 1313.479,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est la pr\u00e9occupation num\u00e9ro un des",
        "start": 1315.129,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous l'avez dit le pouvoir",
        "start": 1316.809,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'achat qu'elle va vous interrogez on",
        "start": 1318.429,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "accueille tout de suite maya lauqu\u00e9",
        "start": 1319.779,
        "duration": 6.951
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1321.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mon sommeil \u00e0",
        "start": 1327.78,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "on l'a tous remarqu\u00e9 les prix de",
        "start": 1330.21,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "l'essence de l'\u00e9lectricit\u00e9 mais aussi du",
        "start": 1332.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pain du beurre ne cesse d'augmenter",
        "start": 1334.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'inflation est de 3% aujourd'hui \u00e7a va",
        "start": 1336.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "continuer dit l'insee \u00e7a va continuer \u00e0",
        "start": 1338.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monter c'est \u00e9videmment un probl\u00e8me pour",
        "start": 1340.63,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les plus modestes vous avez des",
        "start": 1342.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "propositions jean luc m\u00e9lenchon qui vous",
        "start": 1343.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ont int\u00e9ress\u00e9 maya et notamment une qui",
        "start": 1345.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "va particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9 les",
        "start": 1347.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "presque 8 actifs sur dix qui sont",
        "start": 1348.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de prendre leur voiture tous les",
        "start": 1350.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jours pour aller travailler c'est de",
        "start": 1352.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus en plus difficile les carburants",
        "start": 1353.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "atteignent des records \u00e0 la pompe si",
        "start": 1355.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1357.85,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous souhaitez",
        "start": 1359.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bloquer les prix des carburants de",
        "start": 1360.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quelle mani\u00e8re comptez vous vous y",
        "start": 1362.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prendre alors c'est \u00e7a c'est le plus",
        "start": 1363.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "facile parce qu'il ya un article du code",
        "start": 1365.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "du commerce qui rend possible cette",
        "start": 1367.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration il ya m\u00eame pas besoin de",
        "start": 1368.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir le parlement c'est un article du",
        "start": 1370.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "code du jeu par d\u00e9cret je d\u00e9cide que les",
        "start": 1372.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "prix de l'\u00e9nergie sont bloqu\u00e9s et pour",
        "start": 1374.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce qui concerne les carburants nous les",
        "start": 1376.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ram\u00e8nerons au niveau o\u00f9 il \u00e9tait avant",
        "start": 1379.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "leur explosion c'est \u00e0 dire jouer sur la",
        "start": 1380.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "taxe non justement c'est l\u00e0 le point le",
        "start": 1383.11,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "point nodal la taxe je la mets une poire",
        "start": 1385.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour la soif qui a besoin mais le",
        "start": 1388.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fondamental pour moi c'est que c'est aux",
        "start": 1390.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "p\u00e9troliers de se payer la diff\u00e9rence",
        "start": 1393.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce qu'ils viennent de faire c'est le",
        "start": 1396.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cas d'une tr\u00e8s grande entreprise que",
        "start": 1398.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tout le monde conna\u00eet total qui singe",
        "start": 1399.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est effectivement le record une remise",
        "start": 1401.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de 5 euros on dit quand m\u00eame le ps une",
        "start": 1403.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "remise de 5 euros pour chaque moins de",
        "start": 1405.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "50 m\u00e8tres est tellement bon nom est \u00e0 5",
        "start": 1406.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "200 euros pour les familles les plus",
        "start": 1409.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9es en de lundi prochain voil\u00e0",
        "start": 1410.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est total qui va chercher les plus",
        "start": 1412.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9s nous sommes revenus",
        "start": 1414.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "maintenant dans l'entreprise",
        "start": 1415.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "philanthrope 7 mango jacquouille tenez",
        "start": 1416.89,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "voici quelques menues monnaies c'est de",
        "start": 1420.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "poids \u00e0 mes yeux comme r\u00e9publicain c'est",
        "start": 1423.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "insupportable alors je viens sur le fond",
        "start": 1425.26,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "de ce que vous disiez donc si je bloque",
        "start": 1427.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je demande que ce soit le tr\u00e9sor priv\u00e9es",
        "start": 1429.66,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qui payent pas le tr\u00e9sor public or tout",
        "start": 1432.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le monde aujourd'hui c'est un concours",
        "start": 1434.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l\u00e9pine pour dire quelle part de la taxe",
        "start": 1435.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui va baisser pour le donner aux gens",
        "start": 1437.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors le gouvernement a vant\u00e9 un ch\u00e8que",
        "start": 1439.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en 2e etc mais \u00e7a c'est le tr\u00e9sor public",
        "start": 1441.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui paye pourquoi c'est pas le tr\u00e9sor",
        "start": 1443.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e puisque c'est justement l'ann\u00e9e",
        "start": 1445.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils font de tels profits qu'ils sont",
        "start": 1447.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00eame en \u00e9tat de donner 5 euros aux",
        "start": 1449.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "braves gens et puis \u00e0 101 pour ceux qui",
        "start": 1451.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sont le plus d\u00e9munis etc etc et que leur",
        "start": 1453.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bont\u00e9 nous aveugle moi j'estime que",
        "start": 1456.1,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est pas comme \u00e7a qu'on fait",
        "start": 1457.9,
        "duration": 2.999
    },
    {
        "text": "fonctionner une soci\u00e9t\u00e9 adultes libres",
        "start": 1458.68,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et ils n'ont pas de raisons morales date",
        "start": 1460.899,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "d'accumuler une telle masse de profits",
        "start": 1463.509,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "donc ils doivent les payer j'admets",
        "start": 1465.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on ne puisse attendre d\u00e9saccord avec",
        "start": 1468.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "moi mais je demande qu'on respecte ce",
        "start": 1469.48,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "que je raconte c'est \u00e7a des axes et vous",
        "start": 1470.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "allez voir les p\u00e9troliers deux qui vont",
        "start": 1472.869,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "payer parce que d'abord la soci\u00e9t\u00e9 total",
        "start": 1474.429,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "et l'h\u00e9riti\u00e8re lointaines \u00e0 d'une",
        "start": 1477.46,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "compagnie des huiles qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e",
        "start": 1480.999,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sous fran\u00e7ois 1er est donc ce truc et",
        "start": 1482.799,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat depuis je sais pas combien de",
        "start": 1484.36,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "temps alors on la privatiser tout \u00e7a",
        "start": 1485.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais les fran\u00e7ais ont contribu\u00e9",
        "start": 1487.21,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "largement \u00e0 l'existence de cette",
        "start": 1488.95,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "compagnie donc baisser son tour de",
        "start": 1490.629,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mettre la main \u00e0 la poche pendant la",
        "start": 1492.639,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "crise des tas de gens mis la main \u00e0 la",
        "start": 1494.169,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "poche et bien si vous \u00eates pr\u00e9sident",
        "start": 1495.7,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "vous nationalisez total \u00e7a c'est pas",
        "start": 1497.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans ma liste de nationalisation mais",
        "start": 1500.679,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "maintenant que vous me faites penser",
        "start": 1502.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'il faudrait que au sens o\u00f9",
        "start": 1503.46,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "sinon on nationalisera ce qui est",
        "start": 1505.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire de faire passer dans la",
        "start": 1507.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 collective et je pourrais dire",
        "start": 1509.74,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "par exemple alors le mot nationalis\u00e9es",
        "start": 1511.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pour se magner de diff\u00e9rentes mani\u00e8res",
        "start": 1514.149,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jeu collective ''serait c'est plus",
        "start": 1515.679,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "simple tout les ehpad priv\u00e9s du pays",
        "start": 1517.389,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que je trouve la",
        "start": 1519.58,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "situation vient de se r\u00e9v\u00e9ler c'est",
        "start": 1521.289,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "insupportable ils appellent \u00e7a de l'or",
        "start": 1522.909,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "gris je ne supporte pas \u00e7a + 1 euros de",
        "start": 1524.98,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "profit ne sera fait donc nous ferons pas",
        "start": 1527.71,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "c'est tout le secteur qui aujourd'hui",
        "start": 1529.269,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "lucratif dans le non lucratif \u00e7a on va",
        "start": 1531.399,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas au d\u00e9partement bon alors quoi",
        "start": 1533.35,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'autre quels autres les prix de",
        "start": 1535.509,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'alimentaire \u00e9videmment qu'ils",
        "start": 1537.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "augmentent \u00e9galement une puce 9% pour",
        "start": 1538.749,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "les fruits et l\u00e9gumes selon",
        "start": 1541.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'association familles rurales si je",
        "start": 1542.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous parle des fruits et l\u00e9gumes c'est",
        "start": 1544.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce que si vous \u00eates pr\u00e9sident vous",
        "start": 1545.86,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "souhaitez aussi bloquer le prix des 5",
        "start": 1547.48,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "fruits et l\u00e9gumes de saison est-ce que",
        "start": 1549.519,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vous ne risquez pas de fragiliser les",
        "start": 1551.799,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "producteurs qui eux aussi font face \u00e0",
        "start": 1554.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une augmentation des co\u00fbts importantes",
        "start": 1556.809,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ils sont en train de mener en",
        "start": 1558.1,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ce moment des n\u00e9gociations avec la",
        "start": 1559.09,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "grande distribution ils ont bien raison",
        "start": 1560.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et je les approuve et je les soutiens",
        "start": 1562.389,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "non je ne risque pas de leur nuire car",
        "start": 1564.97,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "la m\u00e9thode que je vais utiliser",
        "start": 1567.279,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tient compte de la r\u00e9alit\u00e9 de notre",
        "start": 1569.7,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "\u00e9poque 1 on n'est pas au 19e si\u00e8cle",
        "start": 1571.899,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chacun bien que c'est chou fleur c'est",
        "start": 1574.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le chaos \u00e7a existe encore moi pas c'est",
        "start": 1576.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pas comme \u00e7a que se r\u00e8glent l'essentiel",
        "start": 1578.35,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "de la distribution de l'alimentation",
        "start": 1579.97,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8res l'essentiel c'est la grande",
        "start": 1581.61,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "distribution ach\u00e8te \u00e0 des prix de",
        "start": 1584.769,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "requins aux producteurs et revint \u00e0 des",
        "start": 1587.409,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "prix suave",
        "start": 1591.19,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "aux consommateurs entre les deux ils ont",
        "start": 1592.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en quelque sorte un coefficient",
        "start": 1594.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "multiplicateur 1 x fois le prix de",
        "start": 1595.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9part pour \u00eatre plus simple pour un",
        "start": 1598.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "euro que vous donnez comme vous achetez",
        "start": 1600.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quelque chose eh ben il vient 8 centimes",
        "start": 1603.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aux paysans apr\u00e8s tout non pas dans les",
        "start": 1605.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "poches des nations sur les huit centimes",
        "start": 1608.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et \u00e0 les co\u00fbts du magasin il ya les",
        "start": 1609.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comptes sociaux de la main d'oeuvre la",
        "start": 1611.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "transformation les co\u00fbts d'emballage et",
        "start": 1612.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tous ses couleurs d'accord bon alors",
        "start": 1614.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jeune est en magasin aujourd'hui elle",
        "start": 1616.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est deux courses et pas nous en",
        "start": 1617.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tiendrons compte mais nous r\u00e9duirons le",
        "start": 1619.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "coefficient multiplicateur je ne suis",
        "start": 1621.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas d'accord pour qui et 40 %",
        "start": 1623.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'augmentation sur les p\u00e2tes",
        "start": 1624.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alimentaires je pas d'accord je suis pas",
        "start": 1626.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'accord pour que sur un certain nombre",
        "start": 1628.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 les",
        "start": 1630.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "gens soient pris \u00e0 la gorge enfin il",
        "start": 1632.18,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame regarder le contexte a",
        "start": 1633.59,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 huit millions de personnes \u00e0 l'aide",
        "start": 1634.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alimentaire douze millions de personnes",
        "start": 1636.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'on froisse 4 millions de gens mal",
        "start": 1637.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "hors sac tout c'est toujours les m\u00eames",
        "start": 1640.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "oui mais sur le blocage \u00e0 ses fruits et",
        "start": 1642.02,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes il ya bien quelqu'un qui va",
        "start": 1643.25,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "payer monsieur m\u00e9lenchon louis le",
        "start": 1644.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "magasin il y forc\u00e9ment oui la grande",
        "start": 1645.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "distribution augmente \u00e0 sion et les",
        "start": 1647.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "marches sur d'autres produits",
        "start": 1650.21,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "alimentaires c'est le consommateur qui",
        "start": 1651.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "va payer au final sauf si vous si vous",
        "start": 1652.25,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "avez un peu d'autorit\u00e9 pour emp\u00eacher que",
        "start": 1655.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quelle que soit la situation et m\u00eame se",
        "start": 1658.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gavent tout le temps qu'est ce qui",
        "start": 1660.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "oblige la grande distribution \u00e0 prendre",
        "start": 1661.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des marges aussi important dans une",
        "start": 1663.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de crise il ya un truc qui",
        "start": 1665.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'appelle la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 1666.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat pour sa patrie l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1668.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a compte tout \u00e7a c'est pas le",
        "start": 1671.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la grande distribution fait ce qu'elle",
        "start": 1673.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "veut et nous nous adaptons en demandant",
        "start": 1674.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "si vous ne voulez pas nous donner aussi",
        "start": 1677.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en revanche c'est l'\u00e9tat qui d\u00e9cide de",
        "start": 1679.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tout c'est \u00e7a votre vision une vision un",
        "start": 1681.05,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "peu collectiviste",
        "start": 1682.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et les prix le blocage des prix voil\u00e0",
        "start": 1684.88,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "alors non pardon je faisais de l'humour",
        "start": 1687.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je devrais pas non ce n'est pas ma",
        "start": 1690.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vision j'ai parl\u00e9 des prix de premi\u00e8re",
        "start": 1692.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 dont 12 ans une liste des",
        "start": 1694.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 et l'on",
        "start": 1696.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bloque les prix l\u00e0 dessus alors quand \u00e0",
        "start": 1698.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "au r\u00f4le de l'\u00e9tat qui semble vous",
        "start": 1700.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "effrayer mais vous avez la m\u00e9moire",
        "start": 1702.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "courte jusqu'\u00e0 1986 les prix \u00e9taient",
        "start": 1704.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9s dans ce pays c'est en 1986",
        "start": 1707.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on a cess\u00e9 de le faire pendant toute",
        "start": 1710.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la p\u00e9riode le d\u00e9but de la v\u00e8me",
        "start": 1711.92,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1713.72,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "chaque prix \u00e9taient fix\u00e9s par les",
        "start": 1714.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "as\u00e9mistes r\u00e9ponse je ne vous propose pas",
        "start": 1715.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "car \u00e7a je vous propose de bloquer les",
        "start": 1718.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prix sur les produits de premi\u00e8re",
        "start": 1720.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour que les gens puissent",
        "start": 1721.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "manger est pas un paradoxe sur les",
        "start": 1723.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fruits et l\u00e9gumes \u00e0 vouloir bloquer les",
        "start": 1724.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prix les serrer au maximum et d'onze le",
        "start": 1726.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps de dire on veut manger mieux",
        "start": 1728.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on veut manger plus sain on veut une",
        "start": 1730.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "agriculture locale et des agriculteurs",
        "start": 1732.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s ya pas un double",
        "start": 1734.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "discours alors je recommence oui",
        "start": 1735.59,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pourquoi voudriez vous qu'il ya un",
        "start": 1737.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "double discours le croyez-vous \u00e0 ses",
        "start": 1738.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sauts pour ne pas \u00eatre capable de le",
        "start": 1740.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comprendre je viens de vous dire que les",
        "start": 1742.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "paysans seront mieux pay\u00e9s maintenant \u00e7a",
        "start": 1744.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tonnerait madame quand une saison",
        "start": 1746.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous obteniez compass de l'agriculture",
        "start": 1747.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans laquelle nous sommes qui fait que",
        "start": 1749.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous moi tout le monde ici tout le monde",
        "start": 1751.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur ce plateau est contamin\u00e9e aux",
        "start": 1752.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pesticides 1 \u00e7a m'\u00e9tonnerait quand une",
        "start": 1754.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "saison on arrive \u00e0 faire cette",
        "start": 1756.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "transition d'accord \u00e0 100 en 3 ans",
        "start": 1757.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dormant pour me faudra du temps pour",
        "start": 1759.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire cette transition est d'abord pour",
        "start": 1760.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "une raison toute b\u00eate qu'il faut trouver",
        "start": 1762.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les paysans pour le faire parce que \u00e7a",
        "start": 1764.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "va bien le claquer dans les doigts \u00e7a",
        "start": 1765.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous parle a besoin entend beaucoup dire",
        "start": 1767.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "diakhao affaires s'y rend pas tr\u00e8s bien",
        "start": 1769.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous les trouvez o\u00f9 les paysans et vous",
        "start": 1771.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les payez comment et quels genres de vie",
        "start": 1772.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous leur proposez tout \u00e7a moi je n'est",
        "start": 1774.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu dans le programme agricole que",
        "start": 1776.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous faisons donc je viens \u00e0 ce que \u00e0 ce",
        "start": 1777.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que vous me dites aujourd'hui tous les",
        "start": 1779.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jours vous passez de la pub cinq fruits",
        "start": 1781.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et l\u00e9gumes ou vous moi nous avons la",
        "start": 1783.2,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "chance et nous avons m\u00e9rite peut-\u00eatre",
        "start": 1785.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous sommes en \u00e9tat de l'offrir \u00e0 nos",
        "start": 1788.5,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "enfants dans de nombreuses familles ce",
        "start": 1791.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n'est pas le cas imaginez vous la",
        "start": 1792.89,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "situation du gosse qui dit mais pourquoi",
        "start": 1794.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous on n'a pas fait cinq fruits et",
        "start": 1795.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes donc il ya quelque chose de",
        "start": 1797.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "choquant de blessant dans la situation",
        "start": 1799.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 tout \u00e7a qu'on rem\u00e9die en m\u00eame",
        "start": 1801.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "temps la dignit\u00e9 des gens la faim et le",
        "start": 1803.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fait qu'il ya besoin de nourrir",
        "start": 1806.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "correctement nos enfants pour qu'ils",
        "start": 1808.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "affrontent la suite de la vie correcte",
        "start": 1810.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous parler des enfants maya vous avez",
        "start": 1812.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une question sur les jeunes et notamment",
        "start": 1813.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les jeunes \u00e9tudiants vous avez des",
        "start": 1815.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "propositions pour hui on a tous en t\u00eate",
        "start": 1817.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ses fils d'\u00e9tudiants qui attendaient de",
        "start": 1819.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide la dignit\u00e9 derniers",
        "start": 1821.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mois 21 % des jeunes sont totalement",
        "start": 1823.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s sans aucune interaction sociale",
        "start": 1826.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ils sont seuls et pr\u00e9caires",
        "start": 1828.2,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pour ces jeunes \u00e9tudiants vous proposait",
        "start": 1829.82,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de verser une allocation mensuelle de",
        "start": 1831.679,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "1063 euros et pour financer cette aide",
        "start": 1834.28,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "eh bien vous d\u00e9cid\u00e9 de priver certaines",
        "start": 1837.29,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "personnes d'une partie de leur h\u00e9ritage",
        "start": 1839.03,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9s tout au long de leur vie au",
        "start": 1841.179,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "dessus de 12 millions d'euros vous",
        "start": 1843.679,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "prenez tout c'est pas confiscatoire",
        "start": 1845.929,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "alors oui je vais priver les gens de",
        "start": 1847.84,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "tout ce qu'il ya au-del\u00e0 de 12 millions",
        "start": 1851.15,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "d'euros et les malheureux il rend chose",
        "start": 1852.47,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "une tante vivre avec 12 millions d'euros",
        "start": 1854.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bon \u00e0 chaque fois on doit repartir de la",
        "start": 1857.25,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "situation r\u00e9elle dans laquelle on est",
        "start": 1859.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous admettrez que dans un pays aussi",
        "start": 1861.299,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "riche et qui comporte autant",
        "start": 1863.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "milliardaire puisque cinq d'entre eux",
        "start": 1865.02,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "poss\u00e8dent autant 27 millions on peut",
        "start": 1866.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 des moments particuliers de",
        "start": 1870.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mettre la main \u00e0 la poche c'est ce que",
        "start": 1872.01,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "je leur demande au del\u00e0 de 12 millions",
        "start": 1873.54,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "il se trouve que la somme comme en",
        "start": 1875.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tirerait correspondrait \u00e0 la possibilit\u00e9",
        "start": 1876.929,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "de donner une allocation d'\u00e9tudes \u00e0 tous",
        "start": 1879.059,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "ces jeunes gens",
        "start": 1881.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "wimille 63 euros parce qu'on voulait que",
        "start": 1882.5,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "ce soit au dessus du seuil de pauvret\u00e9",
        "start": 1884.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et cette allocation pour les \u00e9tudiants",
        "start": 1886.919,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "et vous moi tous on a tous int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1889.32,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "scanner le plus possible qu'ils \u00e9tudient",
        "start": 1891.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et qui \u00e9tudie pas qu'il fasse autre",
        "start": 1893.309,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "chose en m\u00eame temps c'est vraiment ce",
        "start": 1895.2,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9tudient pas alors ce quine et",
        "start": 1896.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tudient pas il y en a un million et",
        "start": 1898.049,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "demi ces fameux need qu'ils n'ont ni",
        "start": 1899.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "emploi ni formation et six autres qui",
        "start": 1900.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont pas qu'ils passent pas par voir \u00e0",
        "start": 1902.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'artiste je je je je termine mon propos",
        "start": 1904.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il ya ceux qui sont \u00e0 l'universit\u00e9",
        "start": 1907.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et puis moi je veux qu'on rajoute \u00e7a",
        "start": 1909.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi pour les jeunes qui sont et vous",
        "start": 1911.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "allez voir le lien dans l'enseignement",
        "start": 1913.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "professionnel parce que l'enseignement",
        "start": 1915.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "professionnel les jeunes gens en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1916.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un an de d\u00e9calage par rapport \u00e0",
        "start": 1918.84,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral pas beaucoup et",
        "start": 1920.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il leur faut quatre ans pour faire le",
        "start": 1922.799,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "bac professionnel aujourd'hui \u00e7a n'est",
        "start": 1925.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus que trois ans c'est un scandale moi",
        "start": 1926.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je le remettrai \u00e0 quatre ans et bien",
        "start": 1928.26,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pendant qu'ils font \u00e7a moi je souhaite",
        "start": 1929.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'ils fassent \u00e7a et pas autre chose pas",
        "start": 1931.559,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "travailler tous les soirs et travailler",
        "start": 1933.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les week-ends dont il \u00e9tudie et",
        "start": 1935.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ils auront eux aussi cette allocation ce",
        "start": 1937.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 mon avis devrait nous permettre de",
        "start": 1939.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer une partie de la jeunesse qui",
        "start": 1941.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est comme disent les statistiques de",
        "start": 1943.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale pdd perdu de vue",
        "start": 1945.03,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au revoir et merci bon et bien de les",
        "start": 1946.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer de leur proposer des",
        "start": 1950.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "trajectoires qui soit gratifiante",
        "start": 1951.75,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "puisque je compte cr\u00e9er ce que j'ai",
        "start": 1953.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 autrefois \u00e7a s'appelait lyc\u00e9e des",
        "start": 1955.799,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers mais mon perverti l'id\u00e9e des",
        "start": 1958.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "centres polytechnique o\u00f9 l'on sera",
        "start": 1960.059,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent d'un lyc\u00e9e professionnel",
        "start": 1962.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui du niveau c'est \u00e0 p\u00e9ter",
        "start": 1963.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "niveau num\u00e9ro 1 de l'\u00e9ducation aux",
        "start": 1965.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "professionnels jusqu'au niveau bts",
        "start": 1968.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "brevet de technicien sup\u00e9rieur qui est",
        "start": 1970.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'aristocratie de des salari\u00e9s qui ont",
        "start": 1972.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une rencontre de formation",
        "start": 1975.57,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "professionnelle dans donc oui tous ces",
        "start": 1976.95,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "jeunes gens doivent \u00eatre rattrap\u00e9s et",
        "start": 1979.059,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 dans jean luc m\u00e9lenchon il",
        "start": 1981.309,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "faut qu'on avance il ya beaucoup de",
        "start": 1983.08,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "questions il ya encore beaucoup",
        "start": 1984.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "elle son esth\u00e9tique mais elles sont",
        "start": 1985.74,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressants et voir ce qu'on fait",
        "start": 1987.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "effectivement pour les jeunes et on",
        "start": 1989.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "verra aussi si \u00e7a passe faut 12 millions",
        "start": 1991.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 au del\u00e0 de 12 millions je prends tous",
        "start": 1993.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il rend pas ce conseil constitutionnel",
        "start": 1995.74,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "parce que je vous rappelle que quand",
        "start": 1997.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande a voulu taxer les plus",
        "start": 1998.679,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "riches appui 75% le conseil",
        "start": 2000.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "constitionnel a invalid\u00e9 deux millions",
        "start": 2001.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est pas tout prendre et c'est pas 75%",
        "start": 2004.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en un r\u00e9sultat j'aimerais bien qu'on",
        "start": 2006.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "entend de ce que je dis dans sa",
        "start": 2008.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compl\u00e9tude alors vous dites je prends",
        "start": 2010.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout oui c'est vrai mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est",
        "start": 2012.87,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que je donne tout et je voudrais",
        "start": 2014.22,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "rappeler \u00e0 tout le monde que quand",
        "start": 2015.39,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat met un imp\u00f4t c'est pas pour le",
        "start": 2017.309,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "garder dans son frigo c'est pour le",
        "start": 2019.559,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "remettre en circulation les blacks ne",
        "start": 2021.36,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fait qu'une chose c'est mettre de",
        "start": 2023.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'argent en circulation pour l'instant",
        "start": 2024.809,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'argent qui circule yves adam l'\u00e9poque",
        "start": 2026.28,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "des trait\u00e9s avec moi \u00e7a ira dans les",
        "start": 2028.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "poches des braves gens une toute",
        "start": 2030.299,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question dans un instant de",
        "start": 2031.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "maya mais d'abord on a notre s\u00e9quence",
        "start": 2032.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des primo votants ben justement parle",
        "start": 2034.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des jeunes c'est \u00e0 dire si vous votez",
        "start": 2036.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois en 2022 dans deux",
        "start": 2037.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "mois ils ont une question \u00e0 vous poser",
        "start": 2039.87,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "et particuli\u00e8rement la premi\u00e8re de la",
        "start": 2041.669,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e c'est shine est ce qui vous pose",
        "start": 2043.409,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la question elle concerne les personnes",
        "start": 2044.85,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "\u00e0 la rue bonjour je m'appelle shine sg",
        "start": 2046.919,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "21 ans aujourd'hui le nombre de",
        "start": 2049.889,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 la rue de sans domicile fixe",
        "start": 2051.389,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ne cesse d'augmenter en france la",
        "start": 2052.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "fondation abb\u00e9 pierre 1 d'environ 300",
        "start": 2054.659,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "mille personnes au minimum dans la rue",
        "start": 2056.7,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "en france beaucoup de politiques ont",
        "start": 2058.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "promis des solutions des r\u00e9ponses on n'a",
        "start": 2060.419,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "vraiment jamais vu de r\u00e9sultats vous",
        "start": 2062.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon c est celle du",
        "start": 2064.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique vous feriez",
        "start": 2066.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "quoi bon alors d\u00e9j\u00e0 je je je vais vous",
        "start": 2067.77,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dire que il ya une situation diff\u00e9rente",
        "start": 2072.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "entre ce math mois et puis les autres",
        "start": 2073.74,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "c'est que les autorit\u00e9s au pouvoir pas",
        "start": 2077.07,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "moi donc ils ont promis ils n'ont pas",
        "start": 2078.869,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tu\u00e9 alors bon ils ont non c'est pas",
        "start": 2081.149,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "qu'ils n'ont pas pu c'est que ils ont",
        "start": 2082.859,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l\u00e2ch\u00e9 prise tout simplement et le nombre",
        "start": 2084.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de gens d'abord premi\u00e8re question",
        "start": 2086.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comment fait tiquer autant de gens \u00e7a a",
        "start": 2087.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "doubl\u00e9 au cours des deux derniers",
        "start": 2089.49,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "quinquennat on est pass\u00e9 de 120 mille",
        "start": 2091.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 300 milles maintenant nous",
        "start": 2093.179,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "avons deux mille personnes par an qui",
        "start": 2095.76,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "meurent de la rue nous avons plusieurs",
        "start": 2097.17,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "centaines de gosses dans la rue alors",
        "start": 2099.119,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que c'est le moment de se dire",
        "start": 2101.099,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vaut la peine c'est quand m\u00eame",
        "start": 2102.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas c'est pas un nom bretelles comme \u00e7a",
        "start": 2104.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je faire face pourquoi c'est comme \u00e7a",
        "start": 2106.65,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "parce que le logement est rare",
        "start": 2107.91,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "les taudis sont nombreux et parce que",
        "start": 2109.85,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les gens finissent par se faire une",
        "start": 2111.77,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "meilleure et pour rebondir sur ce que",
        "start": 2112.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dit chahinez ai dit vous vous \u00eates",
        "start": 2114.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "appuy\u00e9 largement sur les travaux de la",
        "start": 2115.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fondation pour \u00e9tablir votre programme",
        "start": 2117.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "notamment concernant les sans abri or",
        "start": 2119.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sur cette question la question des sans",
        "start": 2120.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "abri la fondation abb\u00e9 pierre est l\u00e0 il",
        "start": 2122.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plaide plut\u00f4t pour le logement d'abord",
        "start": 2124.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "or dans votre programme vous parlez de",
        "start": 2126.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9quisitionner des b\u00e2timents d'augmenter",
        "start": 2128.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le nombre de lits dans les h\u00f4tels des",
        "start": 2130.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pensions de famille tout \u00e7a ce sont des",
        "start": 2132.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mesures d'urgence provisionnement",
        "start": 2134.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas d'une table c'est pas le",
        "start": 2136.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "logement le logement de long terme il",
        "start": 2138.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est pr\u00e9vu dans le programme ces deux",
        "start": 2139.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cent mille logements par an je me r\u00e9f\u00e8re",
        "start": 2142.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est \u00e0 peine cent mille je",
        "start": 2144.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "me r\u00e9f\u00e8re alors quand on dit 200000 ya",
        "start": 2146.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 des gens qui s'\u00e9vanouissent corps",
        "start": 2147.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dit excusez moi je suis assez vieux pour",
        "start": 2149.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avoir connu la p\u00e9riode o\u00f9 on en",
        "start": 2150.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "construisait 300000 parents et ma foi",
        "start": 2152.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait du travail et puis c'\u00e9tait du",
        "start": 2155.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bonheur parce que les gentils bon et",
        "start": 2156.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bien maintenant on recommence il nous en",
        "start": 2159.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faut deux cent mille pourquoi parce",
        "start": 2161.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on a 4 millions de mal log\u00e9s et ce",
        "start": 2162.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que dit la fondation abb\u00e9 pierre et moi",
        "start": 2164.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je la rejoins totalement elle dit il",
        "start": 2166.46,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "faut pas s'amuser",
        "start": 2168.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "amus\u00e9s entre guillemets il faut pas",
        "start": 2169.42,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "perdre son temps \u00e0 inventer plein de",
        "start": 2171.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "petites cases d'interm\u00e9diaires non on",
        "start": 2173.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sort les gens de la rue et on les met",
        "start": 2175.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans un vrai logement mais pour arriver",
        "start": 2176.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans leur logement les gens qui sont",
        "start": 2178.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rest\u00e9 le plus longtemps dans la rue ils",
        "start": 2180.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fois il faut se renseigner faut parler",
        "start": 2182.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec eux ceux qui s'en occupent vous ne",
        "start": 2183.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pouvez pas passer du d\u00e9nuement absolu",
        "start": 2186.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans la rue \u00e0 un appartement tout seul",
        "start": 2187.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous avez besoin d'accompagnement c'est",
        "start": 2189.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une des raisons pour lesquelles dans",
        "start": 2191.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'urgence je propose de r\u00e9quisitionner",
        "start": 2193.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ya un million de logements qui sont",
        "start": 2195.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vides depuis plus de trois ans vont",
        "start": 2196.97,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre faire quelque chose",
        "start": 2198.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement ben oui il ya 3 milliards",
        "start": 2199.15,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "au total de logements vacants oui mais a",
        "start": 2202.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parfois entre deux eaux entre de",
        "start": 2203.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "transactions mais vous avez raison c'est",
        "start": 2205.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pourquoi je m'appuie sur le chip t\u00f4t la",
        "start": 2207.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fondation abb\u00e9 pierre d'un million de",
        "start": 2209.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "logements et enfin l'id\u00e9e qui me para\u00eet",
        "start": 2211.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la plus brillante qui est emprunt\u00e9 un",
        "start": 2212.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autre pays d'europe c'est de faire des",
        "start": 2214.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pensions de famille car l\u00e0 vous pouvez \u00e0",
        "start": 2216.26,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "la fois est dans l'autonomie la personne",
        "start": 2218.21,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2220.78,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "en occuper or socialise les \u00eatres",
        "start": 2222.34,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "humains sont comme \u00e7a c'est pas des",
        "start": 2225.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "machines sans il faut les resocialiser",
        "start": 2226.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon je m'en retourne",
        "start": 2228.65,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "maintenant vers laurent guillet et vous",
        "start": 2229.76,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "\u00eates en prise directe avec tous les",
        "start": 2231.99,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l\u00e0 qu'ils se sont cons et",
        "start": 2233.22,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "connect\u00e9e comment \u00e7a r\u00e9agit est-ce",
        "start": 2234.27,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'ils ont des questions \u00e0 poser \u00e0 des",
        "start": 2235.56,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dizaines et des dizaines de questions",
        "start": 2236.85,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "donc on va pas pouvoir tout vous les",
        "start": 2238.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "posez monsieur m\u00e9lenchon beaucoup de",
        "start": 2239.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "questions et vous n'\u00eates pas r\u00e9ponse \u00e0",
        "start": 2242.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout qui sait non mais je vais me permet",
        "start": 2243.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 de vous imposer quelques unes on a",
        "start": 2245.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup parl\u00e9 il ya beaucoup de",
        "start": 2248.25,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "questions qui tournent autour de",
        "start": 2249.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital des moyens de la sant\u00e9 mais",
        "start": 2250.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re question sur le scandale",
        "start": 2253.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des ehpad parce que \u00e9videmment c'est",
        "start": 2255.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans toutes les t\u00eates et on n'a pas",
        "start": 2257.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 2259.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'heure avec cette question et cette",
        "start": 2260.73,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "formule de l'or gris",
        "start": 2262.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "question de valentin 22 ans dans le nord",
        "start": 2264.17,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "dont il fait partie du public \u00e0 qui est",
        "start": 2266.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autour de nous quelle mesure souhait\u00e9e",
        "start": 2268.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "au niveau prendre suite au scandale dans",
        "start": 2270.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les ehpad alors commen\u00e7ons par dire une",
        "start": 2271.74,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "chose rude",
        "start": 2274.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "certains ont pr\u00e9tendu qu'il d\u00e9couvrait",
        "start": 2276.41,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "il y as derri\u00e8re moi quelqu'un qui je",
        "start": 2278.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "crois commence \u00e0 \u00eatre connue des",
        "start": 2281.49,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui est madame caroline fiat",
        "start": 2282.87,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "qui est une aide soignante",
        "start": 2284.51,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "et qui a fait un rapport sur ces ehpad",
        "start": 2286.67,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 2018",
        "start": 2290.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc personne ne peut dire je ne savais",
        "start": 2293.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas parce qu'il ya eu un rapport et",
        "start": 2295.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'elle est l\u00e0 elle est comme elle un",
        "start": 2296.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peu du lot drass une insoumise",
        "start": 2298.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc quand elle a crois\u00e9 le pr\u00e9sident",
        "start": 2300.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parle avec elle \u00e0 l'\u00e9charp\u00e9 bleu je sois",
        "start": 2301.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour ce qui regarde on se demande ont",
        "start": 2303.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qui est madame mais voil\u00e0 elle",
        "start": 2305.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "elle arrive la main qu'on te voit voil\u00e0",
        "start": 2308.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "merci caroline caroline c'est notre",
        "start": 2309.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "orgueil dans cette affaire et comme elle",
        "start": 2312.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l a du culot elle a donn\u00e9 directement au",
        "start": 2314.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique en lui disant",
        "start": 2316.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez \u00e7a peut plus durer heroes a",
        "start": 2318.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "besoin deux cent mille personnes dans",
        "start": 2320.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les ehpad pour prendre en charge",
        "start": 2322.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement les personnes d\u00e9pendantes",
        "start": 2323.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui s'y trouvent parce que la moyenne",
        "start": 2326.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00e2ge ses 85 ans comme \u00e7a bon donc c'est",
        "start": 2327.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des personnes fragiles en \u00e9tat de",
        "start": 2330.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance six cent mille personnes dans",
        "start": 2331.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les essais pour \u00e7a qu'elles sont l\u00e0 un",
        "start": 2333.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bon donc il ya des alors il ya du il ya",
        "start": 2334.74,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de tout il ya du bon et du pire mais ce",
        "start": 2338.22,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui est certain est inacceptable",
        "start": 2340.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moralement c'est ce qui s'est pass\u00e9 et",
        "start": 2343.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il doit y avoir un ch\u00e2timent et une",
        "start": 2345.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration la r\u00e9paration c'est que",
        "start": 2347.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "absolument le quart des ehpad de ce pays",
        "start": 2350.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont priv\u00e9s il n'y aura plus d pad \u00e0 but",
        "start": 2352.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lucratif",
        "start": 2355.53,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "si je suis pr\u00e9sident de la r\u00e9serve",
        "start": 2356.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nationale on ne gagnera plus un euro sur",
        "start": 2357.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une personne qui est en \u00e9tat de",
        "start": 2360.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance et on distribuera pas de 10",
        "start": 2362.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dinde et ceux qui ont des actions ne se",
        "start": 2364.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sauveront pas comme dit l\u00e2che comme il",
        "start": 2367.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'a fait comme \u00e0 fait le patron de de",
        "start": 2369.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sept grandes firmes alors nationalis\u00e9 le",
        "start": 2370.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mot ne me convient pas et je veux vous",
        "start": 2373.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dire pourquoi parce que l'id\u00e9e n'est pas",
        "start": 2375.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dedans rendre la nation de propri\u00e9taires",
        "start": 2376.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme elle l'est d'autre chose je pense",
        "start": 2379.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que nous avons int\u00e9r\u00eat \u00e0 nous sentir \u00e0",
        "start": 2381.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la formule pas de structure lucrative",
        "start": 2383.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui t'a donn\u00e9 cet ensemble aux",
        "start": 2385.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements qui pourraient eux les",
        "start": 2387.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9partir soit aux communes soit \u00e0 des",
        "start": 2389.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "associations soit \u00e0 des coop\u00e9ratives",
        "start": 2392.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que toutes ces formules ont prouv\u00e9",
        "start": 2394.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "leur efficacit\u00e9 dans le domaine public",
        "start": 2396.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en pas besoin que l'\u00e9tat les poss\u00e8dent",
        "start": 2398.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est ce que justement on a pos\u00e9 la",
        "start": 2400.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "question et vous voyez que alors les",
        "start": 2401.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs allaient 150 nos 150",
        "start": 2403.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont plut\u00f4t favorables purement et",
        "start": 2405.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "simplement une nationalisation au nom",
        "start": 2408.03,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sans doute aussi de l'\u00e9motion qui",
        "start": 2409.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vaut dans le pays aujourd'hui voil\u00e0",
        "start": 2411.18,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "on \u00e0",
        "start": 2413.28,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "78% des blancs ce qu'au grand",
        "start": 2414.14,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "nationalisation les gens tombent comme",
        "start": 2417.41,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "moi il faut que \u00e7a revienne dans le",
        "start": 2419.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "secteur public et on ne fait pas de",
        "start": 2420.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "profit sur les personnes qui sont dans",
        "start": 2422.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les ehpad donc le mot nationalisation",
        "start": 2424.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je l'accepterai sans difficult\u00e9s mais je",
        "start": 2427.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "veux \u00eatre pr\u00e9cis c'est pourquoi je vous",
        "start": 2429.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dis des fois une association une",
        "start": 2431.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rative ou une mairie fera mieux le",
        "start": 2432.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travail que de la fum\u00e9e veut dire les",
        "start": 2434.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "choses des plaintes pour maltraitance il",
        "start": 2436.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "y en a dans les ehpad priv\u00e9 mais il ya",
        "start": 2438.12,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "aussi dans les ehpad publics il ya aussi",
        "start": 2439.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voulait plein pour ma m\u00e8re \u00e9tant",
        "start": 2441.56,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "essayons oui essayons de comprendre",
        "start": 2443.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourquoi nous en sommes l\u00e0 c'est que",
        "start": 2445.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "partout la logique \u00e7a a \u00e9t\u00e9 faisons des",
        "start": 2447.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies parce que le grand projet",
        "start": 2449.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et politique de ceux qui",
        "start": 2451.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dirigent depuis 30 ans c'est faire des",
        "start": 2454.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies partout tout le temps parce",
        "start": 2455.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que c'est la politique de l'offre qu'il",
        "start": 2458.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "faut que le service soit le moins",
        "start": 2459.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "co\u00fbteux mais voyez-vous le simple fait",
        "start": 2460.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de faire passer le lucratif dans le",
        "start": 2462.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "public les gens des ehpad lucratif",
        "start": 2465.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement public \u00e7a fait une",
        "start": 2467.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence de 600 euros par mois qui",
        "start": 2468.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sera \u00e9conomis\u00e9e par les familles ou par",
        "start": 2471.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les personnes qui eux payent pour \u00eatre",
        "start": 2473.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans ces \u00e9tablissements encore qu'il",
        "start": 2475.83,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "joue est juste une question alors",
        "start": 2477.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pardonnez moi elle peut vous valoir",
        "start": 2478.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "beaucoup de r\u00e9ponses donc s'il vous",
        "start": 2480.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pla\u00eet pas trop long mais il ya des",
        "start": 2481.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dizaines de questions sur l'h\u00f4pital",
        "start": 2483.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "public quelles r\u00e9formes concr\u00e8tes de la",
        "start": 2484.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gestion de l'h\u00f4pital public propos\u00e9s",
        "start": 2486.03,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous monsieur m\u00e9lenchon s'il ya une",
        "start": 2487.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme que vous pouvez proposer une",
        "start": 2489.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mesure forte c'est olivier qui a 45 ans",
        "start": 2490.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui habite en loz\u00e8re qui vous pose la",
        "start": 2492.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 2494.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte de ce que vous",
        "start": 2495.99,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "demandez une mesure cible une mesure",
        "start": 2497.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "faire revenir les gens qui ont son parti",
        "start": 2500.72,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9pi 180 mille personnes ont quitt\u00e9",
        "start": 2503.16,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital et les m\u00e9tiers de sant\u00e9 pour",
        "start": 2506.06,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "faire autre chose si nous voulons les",
        "start": 2508.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faire revenir nous serons oblig\u00e9s d'en",
        "start": 2510.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "passer par un certain nombre de",
        "start": 2512.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conditions mieux les payer et en finir",
        "start": 2513.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec l'h\u00f4pital entreprise parce que si",
        "start": 2516.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les gens sont partis c'est pas seulement",
        "start": 2518.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause de la paye c'est parce qu'ils en",
        "start": 2519.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avaient marre du type de travail qu'on",
        "start": 2521.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leur faisait faire la t2a s'est vite",
        "start": 2523.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exp\u00e9die des gens \u00e0 toute vitesse parce",
        "start": 2525.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que on a enregistr \u00e0 remplir une",
        "start": 2527.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 \u00e0 avoir je te fais du s\u00e9jour",
        "start": 2529.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le plus court possible parce que il faut",
        "start": 2532.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que je tienne les statisticiens aussi",
        "start": 2534.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'ambulatoire c'est \u00e7a aussi il ya des",
        "start": 2535.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "s\u00e9jours plus courts aujourd'hui parce",
        "start": 2537.54,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que dans les h\u00f4pitaux on n'op\u00e8re plus",
        "start": 2538.65,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "vite et on gu\u00e9rit plus vite ah bon",
        "start": 2540.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est pas ce que disent ceux qui s'y",
        "start": 2542.54,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "trouvent mais si vous vous le pensez ne",
        "start": 2544.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas voir arriver simplement que m\u00e9m\u00e9",
        "start": 2545.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fermetures de lits correspondent aussi \u00e0",
        "start": 2547.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "au d\u00e9veloppement de l'ambulatoire voil\u00e0",
        "start": 2548.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a je donne ces pr\u00e9cisions sa\u00efd",
        "start": 2550.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "non ce n'est pas une nouvelle vision",
        "start": 2552.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pardon vous dire \u00e7a je vous ch\u00e9ri",
        "start": 2553.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tendrement mais c'est une erreur totale",
        "start": 2555.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est une erreur totale demand\u00e9e comment",
        "start": 2558.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe aujourd'hui quand quelqu'un",
        "start": 2559.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 l'h\u00f4pital et que il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2561.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soign\u00e9 de ce qu'il avait pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 2563.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais que par ailleurs il se trouve dans",
        "start": 2565.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une situation de d\u00e9pendance ou de",
        "start": 2567.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faiblesse ou bien c'est une personne qui",
        "start": 2569.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "a un petit peu d'\u00e2ge et qui quand il va",
        "start": 2571.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rentrer \u00e0 la maison va se retrouver tout",
        "start": 2573.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "seul que font les soignants \u00e9couter des",
        "start": 2574.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "t\u00e9moins comme sabrina ben ali qui m'a",
        "start": 2576.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 sa en long en large et en",
        "start": 2578.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travers ce n'est pas une rumeur c'est",
        "start": 2580.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que les soignants ce t\u00e9l\u00e9phone donne",
        "start": 2582.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'un \u00e9tablissement \u00e0 l'autre en disant",
        "start": 2584.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tiens g\u00e9ants tels il a telle maladie tu",
        "start": 2586.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pourrais t'en occuper et on lui cache",
        "start": 2588.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tel ou tel aspect non ce n'est pas vrai",
        "start": 2590.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'ambulatoire fait son travail on va il",
        "start": 2592.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "faut pas \u00e0 chaque instant d\u00e9monter les",
        "start": 2595.41,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "arguments faisant croire aux gens ce",
        "start": 2597.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une pression non non mais \u00e9coutez",
        "start": 2599.369,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "je sais pas au vieux singe qu'on apprend",
        "start": 2601.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire la grimace a donc honor\u00e9 journal",
        "start": 2602.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "y voit r\u00f4le alors les questions la",
        "start": 2604.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "situation sanitaire de ce pays est",
        "start": 2606.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "garantie par l'ambulatoire parce que ce",
        "start": 2608.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai et vous avez d\u00fb entendre",
        "start": 2609.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parler des d\u00e9serts m\u00e9dicaux toute la",
        "start": 2611.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "session qui a d\u00fb arriver jusqu'\u00e0 prendre",
        "start": 2612.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le vieillard ok \u00e7a oui bah alors \u00e0 nos",
        "start": 2614.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "biens ont reli\u00e9 sera sur les d\u00e9serts",
        "start": 2617.31,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux mais on reviendra de on",
        "start": 2618.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "reviendra dessus tout \u00e0 l'heure si vous",
        "start": 2619.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le voulez bien avant votre face \u00e0 face",
        "start": 2621.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avec le patron du medef jean luc",
        "start": 2623.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon va s'int\u00e9resser on est",
        "start": 2624.6,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "vachement",
        "start": 2626.34,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "dans la m\u00e9taphore animale avec vous ce",
        "start": 2627.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soir la tortue \u00e9lectorale un vieux singe",
        "start": 2628.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bon bref on va s'int\u00e9resser aux qui",
        "start": 2631.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "chante des expressions \u00e0 fait",
        "start": 2633.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "traditionnelle j'entends bien voir simon",
        "start": 2634.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "explique on va passer aux questions",
        "start": 2636.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "internationales qui avec les crises",
        "start": 2637.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ukrainienne et maliennes se sont invit\u00e9s",
        "start": 2639.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans la campagne pr\u00e9sidentielle c'est la",
        "start": 2641.27,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "grand reporter du service international",
        "start": 2642.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui a couvert la zone de conflit sur",
        "start": 2643.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toute la plan\u00e8te sur toute la plan\u00e8te",
        "start": 2646.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui va vous interrogez on accueille",
        "start": 2647.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maryse burgot qui rentre justement",
        "start": 2649.37,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d'ukraine o\u00f9 elle a pass\u00e9 dix jours",
        "start": 2650.96,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2653.29,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "bonsoir m'arrive",
        "start": 2657.94,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "bonsoir les annonces en m\u00e9langeant rabat",
        "start": 2659.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jamais la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne n'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2661.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aussi menac\u00e9 depuis la guerre froide a",
        "start": 2663.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dit le chef de la diplomatie europ\u00e9enne",
        "start": 2665.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est all\u00e9 \u00e0 moscou en",
        "start": 2666.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "demi de semaine il \u00e9tait \u00e0 kiev",
        "start": 2668.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9galement et \u00e0 berlin pour essayer",
        "start": 2670.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'obtenir une d\u00e9sescalade cent cinquante",
        "start": 2672.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mille soldats russes sont actuellement",
        "start": 2674.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "positionn\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re avec",
        "start": 2675.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'ukraine \u00e7a c'est pour le contexte mais",
        "start": 2677.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "maryse vous aviez d'abord une premi\u00e8re",
        "start": 2679.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "question pr\u00e9cise \u00e0 poser \u00e0 jean luc",
        "start": 2680.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sur le ma\u00eetre du kremlin oui",
        "start": 2682.47,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "oui monsieur m\u00e9lenchon vous \u00eates souvent",
        "start": 2684.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "per\u00e7u comme quelqu'un qui soutient",
        "start": 2686.24,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "vladimir poutine m\u00eame si vous le niez et",
        "start": 2688.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est vrai que dans ce dossier ukrainien",
        "start": 2691.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous lui trouvez quand m\u00eame assez",
        "start": 2692.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "souvent des circonstances att\u00e9nuantes",
        "start": 2695.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors \u00e9loignons nous un tout petit peu",
        "start": 2696.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de l'ukraine pour se concentrer sur",
        "start": 2698.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vladimir poutine qui \u00e9crase l'actualit\u00e9",
        "start": 2700.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "internationale en ce moment vous",
        "start": 2703.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon vous dites \u00eatre un",
        "start": 2705.15,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain",
        "start": 2707.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je pouvais vous r\u00e9pondre \u00e0 cette",
        "start": 2709.16,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "question assez simple \u00e0 vos yeux",
        "start": 2711.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vladimir poutine c'est un autocrate ou",
        "start": 2712.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un d\u00e9mocrate question simple qui appelle",
        "start": 2715.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "si vous voulez viendrait pouces simple",
        "start": 2718.23,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 2720.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "non parce que \u00e7a m'indiff\u00e8re je vais",
        "start": 2721.52,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "vous poser une autre question est ce que",
        "start": 2723.81,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le roi de l'arabie saoudite est un",
        "start": 2725.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrate ou un autocrate moi je ne vous",
        "start": 2726.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parle pas de l'arabie saoudite je",
        "start": 2729.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "connais c'est pour vous dire madame que",
        "start": 2730.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais pardon c'est mon introduction pour",
        "start": 2732.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondre absent pr\u00e8s moi je ne me",
        "start": 2734.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soucie pas de savoir ce qu'est monsieur",
        "start": 2737.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "poutine quand ya danger de guerre sur le",
        "start": 2738.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "continent je m'occupe de ce qui est de",
        "start": 2741.15,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat de la france",
        "start": 2742.59,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat de la france c'est de ne pas",
        "start": 2743.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eatre align\u00e9 et donc de ne pas r\u00e9p\u00e9ter",
        "start": 2745.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "comme des perroquets la propagande de",
        "start": 2747.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique clean on dans",
        "start": 2751.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toute cette affaire quant aux objectifs",
        "start": 2753.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tendre le temps jusqu'aux fronti\u00e8res de",
        "start": 2754.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la russie ma position de non align\u00e9s et",
        "start": 2756.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la suivante premi\u00e8rement la russie n'a",
        "start": 2759.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 passer la fronti\u00e8re de l'ukraine",
        "start": 2761.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 2763.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "non pas annex\u00e9e l'ukraine dans l'otan",
        "start": 2765.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "point final bien j'ai par un certain",
        "start": 2768.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "temps voulu r\u00e9pondre \u00e0 cette question",
        "start": 2771.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon le nom de loin c'est",
        "start": 2773.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quelqu'un c'est un souverain absolu dont",
        "start": 2776.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le pouvoir n'a pas de limites vladimir",
        "start": 2777.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "poutine va garder le pouvoir jusqu'en",
        "start": 2780.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "2036 parce qu'il s'est pas rang\u00e9 pour",
        "start": 2781.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "changer la constitution",
        "start": 2783.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 vos yeux c'est important pour nos",
        "start": 2785.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs pour les \u00e9lecteurs de",
        "start": 2787.08,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "savoir quel est votre mod\u00e8le",
        "start": 2788.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dirigeants en tout cas moi \u00e7a ne",
        "start": 2791.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parlait pas de lier cette question",
        "start": 2794.16,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "simple \u00e0 vos yeux monsieur m\u00e9lenchon est",
        "start": 2795.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ce que vous l'a dit il est un autre gt",
        "start": 2798.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gt les deux vous savez je voulais j'ai",
        "start": 2801.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quelques moyens intellectuels pas grand",
        "start": 2803.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame je suis capable de",
        "start": 2805.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comprendre une question si votre",
        "start": 2806.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "question n'est pas sur la paix ou la",
        "start": 2808.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "guerre c'est un autre sujet qu'est ce",
        "start": 2809.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que je pense de vladimir poutine c'est",
        "start": 2811.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a moi en russie je soutiens un homme",
        "start": 2813.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui s'appelle sergue\u00ef oudaltsov week et",
        "start": 2815.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du front de gauche qui a",
        "start": 2817.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 quatre ans en prison je ne vais pas",
        "start": 2819.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous dire que monsieur poutine est le",
        "start": 2821.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "genre de dirigeant qui me convient",
        "start": 2822.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "puisque mes amis l\u00e0 bas le combattent et",
        "start": 2824.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vont en prison \u00e0 cause de \u00e7a alors apr\u00e8s",
        "start": 2827.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "si je dois faire la liste je m'efforce",
        "start": 2829.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je me comporte comme quelqu'un qui se",
        "start": 2832.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare",
        "start": 2834.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "si le destin le veut et les \u00e9lecteurs \u00e0",
        "start": 2835.9,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sider notre pays donc ma mani\u00e8re de",
        "start": 2838.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parler et celle qui doit ensuite me",
        "start": 2841.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rendre possible action politique si je",
        "start": 2843.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "viens sur ce plateau de t\u00e9l\u00e9vision pour",
        "start": 2846.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous faire plaisir dire qu'il est un",
        "start": 2847.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "autocrate et patati et patata demain un",
        "start": 2849.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique vous voyez",
        "start": 2851.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les loire lui dire salut l'autocrate",
        "start": 2853.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est moi qui prononce est pas s\u00e9rieux",
        "start": 2854.86,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "c'est pas s\u00e9rieux cultive aujourd'hui",
        "start": 2856.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "monsieur poutine n'est pas mon mod\u00e8le lg",
        "start": 2858.69,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "attention pr\u00e9sident et comme monsieur",
        "start": 2861.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "poutine non elle l'intention d'appliquer",
        "start": 2862.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la politique de monsieur poutine n'ont",
        "start": 2865.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent j'ai assez r\u00e9pondu en",
        "start": 2867.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous disant \u00e0 la france si j'en suis le",
        "start": 2869.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident sera non align\u00e9s et je dois",
        "start": 2871.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous dire que la situation d'aujourd'hui",
        "start": 2874.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t \u00e7a le probl\u00e8me que de",
        "start": 2875.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "savoir si une fois de plus des",
        "start": 2878.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "distributeurs de bons points du",
        "start": 2879.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soi-disant occident libres et",
        "start": 2881.53,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques",
        "start": 2883.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "doivent se mobiliser parce que c'est un",
        "start": 2884.01,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "autocrate en tirant et le rin\u00e7age et",
        "start": 2886.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 dans cette affaire vous",
        "start": 2888.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00eates quand m\u00eame l'un des rares hommes",
        "start": 2890.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politiques \u00e0 \u00e0 trouver des circonstances",
        "start": 2891.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "att\u00e9nuantes \u00e0 vladimir poutine quand il",
        "start": 2894.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "masse ses troupes autour de l'ukraine",
        "start": 2896.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans cette affaire vous consid\u00e9rez vous",
        "start": 2897.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que c'est l'otan l'agresseur ou que ce",
        "start": 2899.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont les russes c'est l'otan aucun doute",
        "start": 2901.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour moi",
        "start": 2904.03,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pour moi c'est le temps l'agresseur",
        "start": 2905.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pourquoi parce que les \u00e9tats",
        "start": 2906.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique n'arrive pas \u00e0",
        "start": 2908.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "stabiliser leur position internationale",
        "start": 2909.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "partons de du cadre g\u00e9n\u00e9ral ait pas de",
        "start": 2911.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et pas d'aspects qui au milieu",
        "start": 2914.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "permettent de fauss\u00e9 compl\u00e8tement la",
        "start": 2916.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "discussion le cadre g\u00e9n\u00e9ral et que les",
        "start": 2918.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'am\u00e9rique qui dominait la",
        "start": 2920.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne du monde ne l'admin plus il ya",
        "start": 2922.18,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "donc une crise de l'ordre g\u00e9opolitique",
        "start": 2924.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "dans cette crise des \u00e9tats unis",
        "start": 2927.0,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique h\u00e9site les uns disent",
        "start": 2929.049,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'adversaire principal c'est la chine",
        "start": 2930.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont en comp\u00e9tition",
        "start": 2932.559,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "commerciale d'une mani\u00e8re terrible et",
        "start": 2934.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'autres disent non c'est la russie",
        "start": 2936.549,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de cette h\u00e9sitation ils font",
        "start": 2937.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les deux \u00e0 la fois ce qui aboutit \u00e0 une",
        "start": 2939.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "absurdit\u00e9 \u00e0 savoir qui pousse les russes",
        "start": 2941.71,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "dans les bras du chinois tout \u00e7a est",
        "start": 2943.809,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "absurde et que sont les \u00e9tats unis",
        "start": 2945.579,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique ils veulent que l'ukraine",
        "start": 2947.17,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "soit int\u00e9gr\u00e9e dans l'otan nous fran\u00e7ais",
        "start": 2949.15,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "n'avons aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e7a \u00e7a nous est",
        "start": 2951.309,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement \u00e9gal marisa luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2954.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "vous avez dit sello temps l'agresseur",
        "start": 2956.559,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est le temps qui aujourd'hui masse",
        "start": 2958.45,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "cent cinquante mille hommes \u00e0 la",
        "start": 2960.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re ukrainienne c'est le temps qui",
        "start": 2961.089,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "a envahi la crim\u00e9e qui occupe une partie",
        "start": 2962.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "disons bas ces armes les pro-russes dans",
        "start": 2964.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le donbass et c'est l'otan qui",
        "start": 2966.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors que nous parlons a",
        "start": 2968.47,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 des manoeuvres militaires",
        "start": 2970.15,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9s par le drian par le ministre",
        "start": 2970.99,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res d extr\u00eamement",
        "start": 2973.059,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "violente en bi\u00e9lorussie c'est le temps",
        "start": 2974.079,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la russie ben c'est \u00e0 dire que que la",
        "start": 2976.15,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite des places des troupes sur son",
        "start": 2978.94,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "territoire et que vous vouliez",
        "start": 2980.319,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "d'emp\u00eacher est une nouveaut\u00e9 dans",
        "start": 2981.339,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'ordre international",
        "start": 2982.9,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "une p\u00e9riode de rapport de force moi je",
        "start": 2987.51,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "suis pas l\u00e0 pour d\u00e9fendre la russie j'ai",
        "start": 2989.95,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "dit que la position de la france je la",
        "start": 2991.599,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident c'est le non alignement donc",
        "start": 2993.369,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "je ne suis pas l\u00e0 pour vous dire que la",
        "start": 2995.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "russie a raison de faire ce qu'elle fait",
        "start": 2997.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comme elle le fait je dis seulement que",
        "start": 2998.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 vraie pure et simple c'est que",
        "start": 3000.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 3003.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'annexer dans le temps l'ukraine et que",
        "start": 3005.4,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "la russie qui se sent oubli\u00e9 menac\u00e9s",
        "start": 3007.98,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "parce que nous avons install\u00e9 des",
        "start": 3010.559,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "batteries de missiles antimissiles en",
        "start": 3012.089,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pologne qui met en cause de 75% du",
        "start": 3013.859,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de d\u00e9fense des russes se sentent",
        "start": 3016.859,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "agress\u00e9s donc si on veut \u00eatre non",
        "start": 3018.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "align\u00e9s on commence pas parvenir \u00e0 bois",
        "start": 3020.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "li\u00e9 avec le m on commence par dire bah",
        "start": 3022.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez qu'est ce que vous demandez",
        "start": 3024.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pardon je veux terminer oui mais qu'est",
        "start": 3025.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce que vous demandez vous les russes",
        "start": 3027.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quels sont vos garanties de s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 3028.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous les fran\u00e7ais voici avec quoi nous",
        "start": 3030.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sommes d'accord avec toi ne sommes pas",
        "start": 3032.73,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'accord nous ne sommes pas d'accord",
        "start": 3033.99,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "pour que vous passiez la fronti\u00e8re",
        "start": 3035.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous nous demandez pour ne",
        "start": 3036.569,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pas passer la fronti\u00e8re de garantir que",
        "start": 3038.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'otan ne soit pas en ukraine supposer",
        "start": 3040.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ils nous demandent \u00e7a moi je signe",
        "start": 3041.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous signez maryse vous rentrez",
        "start": 3043.5,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'ukraine parce que il faut vous \u00eates",
        "start": 3045.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "attach\u00e9s \u00e0 la souverainet\u00e9 des peuples",
        "start": 3047.099,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "oui \u00e0 ce que veut le cachet aux",
        "start": 3048.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res non mais couvrir les regards",
        "start": 3051.089,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'occident visuelle vous avez une",
        "start": 3053.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 \u00e9crasante de la population qui",
        "start": 3055.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous dit sa volont\u00e9 de se rapprocher de",
        "start": 3058.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'otan avec une petite minorit\u00e9",
        "start": 3061.08,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "russophone \u00e0 l'est qui elle penche",
        "start": 3062.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t vers la russie vous monsieur",
        "start": 3064.619,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui est pour la souverainet\u00e9",
        "start": 3066.48,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "des peuples comment vous ne pouvez pas",
        "start": 3068.73,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "en fait",
        "start": 3071.369,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "totalement soutenir cette volont\u00e9 du",
        "start": 3072.53,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "peuple iranien nous allons la prostate",
        "start": 3075.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et ils valent exprimer pour l'instant je",
        "start": 3077.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "constate une chose le pr\u00e9sident \u00e9lu de",
        "start": 3079.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'ukraine pas vous pas moi le pr\u00e9sident",
        "start": 3081.18,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9lu d'ukraine dit qu'il faut arr\u00eater de",
        "start": 3084.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dramatiser que la situation n'est pas",
        "start": 3087.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "celle que d\u00e9crit l occident et qui en a",
        "start": 3089.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "marre de faire monter comme \u00e7a les",
        "start": 3091.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "hackers lui le dit la population",
        "start": 3092.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "monsieur zelensky 10 \u00e0 la population est",
        "start": 3094.98,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te et a quand m\u00eame 130 milles hall",
        "start": 3097.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mass\u00e9s autour de ces la fronti\u00e8re dont",
        "start": 3099.869,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "vous imaginez bien la population la",
        "start": 3101.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "population s'est exprim\u00e9e par un vote et",
        "start": 3102.9,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vous permet de le dire \u00e9coutez madame ce",
        "start": 3104.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'est pas mon sujet moi je suis",
        "start": 3106.619,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise je",
        "start": 3108.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "suis non align\u00e9s je ne veux pas que les",
        "start": 3111.119,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "russes passent la fronti\u00e8re ukrainienne",
        "start": 3113.13,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et je ne veux pas que ces am\u00e9ricains",
        "start": 3114.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'installe l'otan en ukraine non",
        "start": 3116.03,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "seulement pour des raisons qui ont \u00e0",
        "start": 3118.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voir avec la russie mais aussi avec nous",
        "start": 3119.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parce que je ne veux pas qu'on",
        "start": 3121.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "transforme l'europe en un champ de",
        "start": 3122.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bataille la politique des fran\u00e7ais a",
        "start": 3124.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 de dire que sur le",
        "start": 3126.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "territoire europ\u00e9en nous ne voulions",
        "start": 3128.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus de guerre au point que les",
        "start": 3130.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents fran\u00e7ais avait inclus dans",
        "start": 3131.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats vitaux de la france qui",
        "start": 3133.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite le d\u00e9ploiement de la",
        "start": 3135.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire la paix sur le",
        "start": 3137.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vieux continent et chaque fois qu'il ya",
        "start": 3138.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "eu une situation tendue",
        "start": 3140.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les dirigeants fran\u00e7ais ont toujours",
        "start": 3142.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait le bon choix par exemple fran\u00e7ois",
        "start": 3143.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mitterrand a fait d\u00e9monter les missiles",
        "start": 3145.74,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e0 roulettes qui tirait \u00e0 500 km quand",
        "start": 3147.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains ont d\u00e9ploy\u00e9 des paires",
        "start": 3150.359,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "chine est bien dit ben c'est curieux",
        "start": 3152.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce que les russes d\u00e9ploie des fus\u00e9es",
        "start": 3154.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de leur c\u00f4t\u00e9 et les am\u00e9ricains d\u00e9ploient",
        "start": 3156.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des pershing donc il \u00e9tait pour compte",
        "start": 3159.51,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "des armes les deux et je suis sur cette",
        "start": 3161.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame position c'est la position des",
        "start": 3163.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "danseuses traditionnelles jean luc",
        "start": 3165.57,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon si vous voulez bien parce que",
        "start": 3166.859,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "le temps presse il ya un autre sujet",
        "start": 3168.06,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "br\u00fblant et je sais que vous avez envie",
        "start": 3169.32,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'en parler si le mali je rappelle que",
        "start": 3170.43,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'ambassadeur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 pri\u00e9e de",
        "start": 3172.02,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sortir du pays que nous avons toujours",
        "start": 3173.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "5000 hommes qui sont sur place au mali",
        "start": 3174.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour lutter conte et femmes bien s\u00fbr",
        "start": 3175.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contre les djihadistes cette op\u00e9ration a",
        "start": 3178.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2013 par fran\u00e7ois hollande",
        "start": 3180.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "maryse votre question",
        "start": 3181.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sur le mali monsieur m\u00e9lenchon vous",
        "start": 3183.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dites on ne peut pas combattre avec les",
        "start": 3184.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "armes on ne gagnera pas avec les armes",
        "start": 3186.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors je vous pose cette question",
        "start": 3187.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comment alors qu'on battez-vous",
        "start": 3189.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'islamisme radical au sahel et les",
        "start": 3191.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuels s\u00e9rie d'attentats en france",
        "start": 3194.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sident de la r\u00e9publique quand",
        "start": 3196.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "est-ce que vous engagez notre arm\u00e9e sous",
        "start": 3199.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quelles conditions quand le fait de vous",
        "start": 3202.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors j'aime la bonne question par",
        "start": 3204.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "exemple j'ai approuv\u00e9 l'intervention la",
        "start": 3206.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re quand on a commenc\u00e9 pourquoi",
        "start": 3208.74,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "parce que le renseignement militaire",
        "start": 3210.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous permettait de savoir que nos",
        "start": 3212.27,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "colonnes se dit se pr\u00e9parer \u00e0 aller vers",
        "start": 3214.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la capitale et comme il avait eu le bon",
        "start": 3217.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "go\u00fbt de se mette en ligne il a suffi de",
        "start": 3219.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deux passages de rafale pour comment \u00e7a",
        "start": 3221.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "soit termin\u00e9",
        "start": 3224.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous y avons fait entrer un certain",
        "start": 3225.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nombre de troupes \u00e0 pied en voiture en",
        "start": 3227.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "camion les fran\u00e7ais ont \u00e9bloui toutes",
        "start": 3229.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les arm\u00e9es du monde par leur rapidit\u00e9 de",
        "start": 3231.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "manoeuvre et leur endurance et on s'est",
        "start": 3233.1,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "install\u00e9 on a vot\u00e9 une fois depuis huit",
        "start": 3235.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ans \u00e7a nous a co\u00fbt\u00e9 5 milliards 2",
        "start": 3238.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "millions d'euros par jour et qu'elle est",
        "start": 3240.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat \u00e0 la fin de tout \u00e7a et bien",
        "start": 3243.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maintenant nous sommes dans un pays o\u00f9",
        "start": 3245.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il ya eu deux putschs 1 derri\u00e8re l'autre",
        "start": 3247.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 nous fran\u00e7ais nous sommes en train",
        "start": 3249.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'organiser avec d'autres pays des",
        "start": 3251.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mesures de r\u00e9torsion contre le",
        "start": 3253.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gouvernement en place d'une situation",
        "start": 3255.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "absurde nous sommes pr\u00e9sents",
        "start": 3256.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "militairement en train de vous alors je",
        "start": 3258.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "viens d'abord il fallait rappeler le",
        "start": 3261.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "contexte parce que avant de passer \u00e0",
        "start": 3262.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "directement combat en combat les",
        "start": 3264.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "djihadistes etc il faut quand m\u00eame qu'on",
        "start": 3266.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sache de cours en parle tellement vous",
        "start": 3267.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00eates pouvons nous \u00e0 l'hydre ajoute donc",
        "start": 3269.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demain je suis dans je suis pr\u00e9sident de",
        "start": 3270.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique je commence par poser une",
        "start": 3272.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "question au pr\u00e9sident de fait de ce pays",
        "start": 3274.08,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "voulez-vous qu'on reste oui ou non s'il",
        "start": 3277.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "va quitter nous fera c'est vous partez",
        "start": 3279.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'a absolument mode homme voulait c'est",
        "start": 3281.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout vous savez pourquoi parce que le",
        "start": 3283.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mali est aux mains des am\u00e9ricains en",
        "start": 3284.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "afghanistan o\u00f9 nous sommes et o\u00f9 vous",
        "start": 3286.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vouliez que les am\u00e9ricains restent en",
        "start": 3288.51,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "afghanistan",
        "start": 3289.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "non oui ou non partez vous partez au",
        "start": 3290.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s\u00e9n\u00e9gal nous ne sommes pas chez nous au",
        "start": 3292.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mali vous pouvez l'admettre nous ne",
        "start": 3294.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sommes pas le gendarme du monde on n'y",
        "start": 3296.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ont pas ce que le mali le mali nous",
        "start": 3298.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avait demand\u00e9 de venir l'aider luna il",
        "start": 3299.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avait demand\u00e9 de l'aider par un",
        "start": 3301.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 discutable et",
        "start": 3302.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je viens de vous dire que nous l'avons",
        "start": 3304.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "si vous partez au risque que le",
        "start": 3305.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "terrorisme s'exporter chez nous mais",
        "start": 3307.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien que \u00e7a se passera",
        "start": 3309.09,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "pas comme \u00e7a",
        "start": 3310.38,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "mais non faut suivre l'actualit\u00e9 ch\u00e8re",
        "start": 3311.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "madame figurez vous que le pr\u00e9sident de",
        "start": 3314.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique a dit que gerry ritz et se",
        "start": 3315.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait tous les b\u00e9b\u00e9s alors pourquoi vous",
        "start": 3317.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "me dites des choses pareilles vous savez",
        "start": 3319.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme moi que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 3321.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 madame a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3322.24,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 que les troupes fran\u00e7aises",
        "start": 3325.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'installerait au niger et au tchad et",
        "start": 3327.12,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "que au tchad nous sommes en train de",
        "start": 3330.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "couvrir que c'est le pr\u00e9sident de la",
        "start": 3331.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique lui-m\u00eame qui a cr\u00e9\u00e9 un",
        "start": 3333.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nouveau source de d\u00e9sordre apr\u00e8s que le",
        "start": 3334.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chef de l'\u00e9tat de la ba idriss d\u00e9by \u00e9t\u00e9",
        "start": 3337.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tu\u00e9s a valid\u00e9 la nomination de son fils",
        "start": 3339.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui lui ne correspond \u00e0 rien du tout des",
        "start": 3342.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "institutions acadiennes donc vous la",
        "start": 3344.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "guin\u00e9e tout les a toutes les arm\u00e9es",
        "start": 3346.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises votent mais nov\u00e8s vous",
        "start": 3347.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quittez vous \u00eates d'un manich\u00e9isme qui",
        "start": 3349.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est incroyable on ne peut pas faire de",
        "start": 3350.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la politique internationale mais je vais",
        "start": 3352.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous le dire des 5000 hommes o\u00f9 l'on on",
        "start": 3354.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les sort d'humalys nous dit si le",
        "start": 3357.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident le pr\u00e9sident actuel le chef de",
        "start": 3359.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la junte nous dit partez et que vous",
        "start": 3361.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00eates pr\u00e9sident voulait sortie du monde",
        "start": 3363.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oui mais on le mali n'est pas on les met",
        "start": 3364.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "autour on les ram\u00e8ne en dix ans c'est",
        "start": 3366.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame incroyable mais vous croyez",
        "start": 3369.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'on est chez nous vous croyez qu'on",
        "start": 3370.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pousse qu'on pousse n'ont pas l'euro au",
        "start": 3372.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sort du mali ont dit tiens on va aller",
        "start": 3373.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chez le voisin balle est l\u00e0 qu est ce",
        "start": 3375.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates alors il faut respecter",
        "start": 3376.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les gens le mali \u00e0 partir aux maliens la",
        "start": 3378.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question que je pose si vous",
        "start": 3381.1,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "voulez qu'on reste tous consomm\u00e9 au",
        "start": 3382.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "servage si vous voulez d'accord mais si",
        "start": 3383.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous on reste pardon nous on ne r\u00eave",
        "start": 3385.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous ne laissons nos troupes",
        "start": 3387.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que si vous organisez des \u00e9lections dans",
        "start": 3388.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un d\u00e9lai qui est convenu avec",
        "start": 3391.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'opposition et nous sommes pr\u00eats \u00e0 vous",
        "start": 3392.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aider \u00e0 avoir des \u00e9lections normales",
        "start": 3394.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "maintenant si vous nous dites de partir",
        "start": 3395.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous partons et si le voisin nig\u00e9rian",
        "start": 3397.42,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "nous demande nig\u00e9rien nous demande",
        "start": 3400.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "rester s'il vous pla\u00eet au niger alors",
        "start": 3402.93,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "nous discutons mais nous pouvons pas",
        "start": 3405.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider nous fran\u00e7ais depuis paris",
        "start": 3407.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "depuis ce qu'on soit du mali on",
        "start": 3409.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'installe au niger et au tchad car je",
        "start": 3410.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ne suis magazine pas assez la",
        "start": 3412.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7afrique mais pire que tout parce",
        "start": 3413.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que la fran\u00e7afrique marina les amers \u00e7a",
        "start": 3416.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est du militarisme pur et simple \u00e0 une",
        "start": 3418.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "question un petit peu plus pr\u00e9cise pour",
        "start": 3420.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous monsieur m\u00e9lenchon vous \u00eates vous",
        "start": 3422.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez dit tr\u00e8s tr\u00e8s choqu\u00e9e quand",
        "start": 3424.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande avait admis qu'il",
        "start": 3426.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avait ordonn\u00e9 d assassinat cibl\u00e9 ce sont",
        "start": 3428.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les fameuses assassinats cibl\u00e9s vous",
        "start": 3431.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de r\u00e9publique monsieur",
        "start": 3432.97,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon des militaires entrent dans",
        "start": 3434.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "votre bureau et vous disent nous avons",
        "start": 3436.359,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "rep\u00e9r\u00e9 un chef terroriste",
        "start": 3437.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "quel est votre ils vous demandent",
        "start": 3440.97,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'autorisation de l'abattre que d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 3443.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous monsieur m\u00e9lenchon oui ou non non",
        "start": 3446.38,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 3448.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la capture c'est tr\u00e8s clair faut \u00e7a",
        "start": 3451.109,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend o\u00f9 on est mais balade de quoi",
        "start": 3453.91,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "\u00eates vous en train de parler d'un",
        "start": 3455.859,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "terroriste qui serait ou en france ou",
        "start": 3457.299,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ailleurs et \u00e0 l'\u00e9tranger donc nous",
        "start": 3458.829,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "tirons d\u00e9j\u00e0 en l'\u00e9tranger avec",
        "start": 3460.66,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l'autorisation qui vous avez tr\u00e8s bien",
        "start": 3462.13,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "que \u00e7a existe vous \u00e0 l'\u00e9preuve du",
        "start": 3464.049,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "pouvoir vous dirai non madame des",
        "start": 3466.089,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "preuves du pouvoir m'emp\u00eacher de vous",
        "start": 3468.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre mais puisque vous voulez \u00e0 tout",
        "start": 3470.019,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "prix me faire r\u00e9pondre alors je vous",
        "start": 3471.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds comme non je ne suis pas",
        "start": 3473.289,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'accord pour que la france organise des",
        "start": 3475.48,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "assassinats dans les autres pays voil\u00e0",
        "start": 3477.069,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ou alors avec l'autorisation des gens du",
        "start": 3479.769,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "coin mais alors il s'en chargent eux",
        "start": 3482.079,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "m\u00eames parce que nous les fran\u00e7ais en",
        "start": 3483.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "principe \u00e0 on a vot\u00e9 contre \u00e0 peine de",
        "start": 3484.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mort donc je ne vois pas pourquoi la",
        "start": 3486.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "peine de mort dont je ne veux pas chez",
        "start": 3487.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi j'irai l'appliquer ailleurs \u00e9cout\u00e9",
        "start": 3488.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est-ce que vous rendez compte mettez",
        "start": 3491.47,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "boutabout toutes ces questions 1 vous",
        "start": 3493.24,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "\u00eates pour qu'on reste quoi qu'il arrive",
        "start": 3495.789,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "2 si on s'en bat",
        "start": 3498.339,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "droit de tuer des gens",
        "start": 3500.94,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vous m'avez vous abandonnez vous parle",
        "start": 3507.63,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "des dons qui correspond",
        "start": 3510.19,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "mallis jeu \u00e7a va vous int\u00e9resser puisque",
        "start": 3514.619,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "laurent les fran\u00e7ais qui nous regardons",
        "start": 3517.299,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une question sera pos\u00e9e pardon mais je",
        "start": 3519.039,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9sume d'un mot je respecterai",
        "start": 3521.349,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance des pays d'afrique car je",
        "start": 3523.839,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "veux que la francophonie qui nous unit",
        "start": 3526.72,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "devienne une francophonie politique",
        "start": 3529.089,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrasser de l'imp\u00e9rialisme militaire",
        "start": 3531.119,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrasser des grandes affaires la",
        "start": 3533.49,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "chance de la france c'est cette langue",
        "start": 3535.809,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que nous avons en commun pour faire des",
        "start": 3537.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grandes choses en commun qui ne sont ni",
        "start": 3539.319,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "militaire ni business il faut du",
        "start": 3541.15,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "business faut des militaires mais faut",
        "start": 3543.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'abord de la fraternit\u00e9 entre les",
        "start": 3545.019,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peuples et de l'intelligence on parle",
        "start": 3546.88,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont envie de vous poser une",
        "start": 3548.529,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "question une pr\u00e9cision oui c'est plut\u00f4t",
        "start": 3549.759,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on a demand\u00e9 la vie \u00e0 nos",
        "start": 3551.349,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 3552.819,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "leur avis sur la crise ukrainienne est",
        "start": 3554.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "votre vision de la crise ukrainienne est",
        "start": 3556.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moins qu'on puisse dire c'est que vous",
        "start": 3558.06,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "avez encore du progr\u00e8s \u00e0 faire pour les",
        "start": 3559.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "convaincre pour convaincre les fran\u00e7ais",
        "start": 3561.599,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "sur deux points les \u00e9tats unis",
        "start": 3562.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "responsables de la crise en tout cas",
        "start": 3564.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'otan comme vous l'avez d\u00e9crit tout \u00e0",
        "start": 3566.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'heure il ya sept t\u00e9l\u00e9spectateurs sur",
        "start": 3567.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dix qui disent non et sur vladimir",
        "start": 3570.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "poutine on a tout simplement demand\u00e9",
        "start": 3572.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans la discussion l'attitude de",
        "start": 3574.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vladimir poutine vous inqui\u00e8te-t-elle je",
        "start": 3576.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tenais \u00e0 vous dire quand m\u00eame que quatre",
        "start": 3578.52,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs sur cinq qui sont autour",
        "start": 3579.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de nous disent que oui l'attitude de 10",
        "start": 3581.849,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "me reporte in les inqui\u00e8te voil\u00e0 je",
        "start": 3584.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "tenais \u00e0 vous dire parce que je",
        "start": 3586.109,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "comprends et ce serait tenir \u00e0 qu'ils",
        "start": 3587.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pensent autrement puisque du matin au",
        "start": 3589.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soir la navale en ridicule ce que l'on",
        "start": 3590.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peut voir partout s'exerce sans aucun",
        "start": 3592.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "discernement sans aucun discernement",
        "start": 3594.42,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vous nous avez d\u00e9j\u00e0 fait le coup avec",
        "start": 3596.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'irak on nous a d\u00e9j\u00e0 fait le coup avec",
        "start": 3599.099,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "la syrie on nous le fait avec la libye \u00e0",
        "start": 3601.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chaque fois et quittait le m\u00eame num\u00e9ro",
        "start": 3603.72,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "un c'est qu'on le syst\u00e8me m\u00e9diatique la",
        "start": 3605.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "race m\u00e9diatique qui on reprend en",
        "start": 3607.859,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cadence les refrains qui sont c'est",
        "start": 3610.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "normal dans tous les pays c'est comme \u00e7a",
        "start": 3612.869,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "c'est un d'entre vous je crois que c'est",
        "start": 3614.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "albert camus type qui \u00e9tait journaliste",
        "start": 3615.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui disait que la premi\u00e8re victime d'une",
        "start": 3617.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "guerre c'est la v\u00e9rit\u00e9 donc moi ce que",
        "start": 3619.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je dis \u00e0 mes compatriotes que vous vous",
        "start": 3621.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiez je le comprends parfaitement que",
        "start": 3623.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tout le monde soit des menteurs l\u00e0",
        "start": 3625.77,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "dedans c'est probable mais quel est",
        "start": 3626.94,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "notre int\u00e9r\u00eat nous fran\u00e7ais est ce que",
        "start": 3628.619,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "nous avons int\u00e9r\u00eat \u00e0 la guerre est ce",
        "start": 3630.359,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "que vous voulez la guerre sur le vieux",
        "start": 3632.04,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "continent bien s\u00fbr que non par",
        "start": 3633.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent quelles sont les conditions",
        "start": 3635.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de la paix que les russes ne",
        "start": 3636.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "franchissent pas la fronti\u00e8re et que les",
        "start": 3637.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ne viennent pas mettre l'otan",
        "start": 3639.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "point final nous fran\u00e7ais nous ne",
        "start": 3641.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pouvons pas avoir d'autre but que \u00e7a",
        "start": 3643.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "alors on doit travailler dans ce sens et",
        "start": 3644.49,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d'ailleurs si vous voulez bien regarder",
        "start": 3646.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est ce que dit monsieur macron qu'il",
        "start": 3647.849,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "fait quand il va qui s'abat \u00e0 moscou",
        "start": 3649.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour demander discute avec poutine pour",
        "start": 3651.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "essayer d'obtenir de lui des garanties",
        "start": 3653.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que dit poutine il dit vous vous",
        "start": 3655.02,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentez rien donc je parle pas avec",
        "start": 3656.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous voil\u00e0 ce qu'il nous a fait ce qui",
        "start": 3657.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous a inflig\u00e9 comme humiliations et je",
        "start": 3659.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "termine aussi pour le mali parce que je",
        "start": 3661.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veux dire au pr\u00e9sident du mali que le",
        "start": 3663.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fait d'avoir expuls\u00e9 l'ambassadeur de",
        "start": 3666.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france au mali certes il ya une tension",
        "start": 3668.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui est \u00e9norme entre nos deux pays mais",
        "start": 3670.17,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "nous fran\u00e7ais nous avons laiss\u00e9 50 morts",
        "start": 3672.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas nous m\u00e9ritons d'\u00eatre respect\u00e9",
        "start": 3674.339,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "nous ne m\u00e9ritons pas d'\u00eatre trait\u00e9s de",
        "start": 3676.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cette mani\u00e8re l\u00e0 parce que si vous vous",
        "start": 3678.63,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "demander de partir nous partons demain",
        "start": 3680.76,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "matin nous sommes l\u00e0 parce qu'on nous a",
        "start": 3682.349,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 de venir",
        "start": 3684.359,
        "duration": 2.751
    },
    {
        "text": "parce qu'on nous a demand\u00e9 d'aid\u00e9 et",
        "start": 3685.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nous repartirons si vous ne voulez pas",
        "start": 3687.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de merci de nous humilier pas parce que",
        "start": 3688.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "si c'est moi le pr\u00e9sident je respecterai",
        "start": 3690.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le peuple mais je laisserai d'abord \u00e7a",
        "start": 3692.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "respecter la france merci de cette",
        "start": 3694.61,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "prestation merci \u00e0 vous maryse pour ces",
        "start": 3695.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "questions c'est \u00e9videmment des sujets",
        "start": 3697.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "passionnants et passionn\u00e9s on le voit",
        "start": 3699.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "oui bah oui eh ben oui c'est un moment",
        "start": 3701.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est un moment \u00e9tait extr\u00eamement est",
        "start": 3703.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant est sans doute",
        "start": 3705.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dangereux \u00e9galement dans quelques",
        "start": 3707.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "instants patrick cohen vous posera des",
        "start": 3708.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "questions sur la la\u00efcit\u00e9 jean luc",
        "start": 3710.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ces \u00e9volutions peut-\u00eatre vos",
        "start": 3712.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9volutions \u00e9galement sur la la\u00efcit\u00e9 puis",
        "start": 3713.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "hugo cl\u00e9ment parlera \u00e9cologie avec vous",
        "start": 3716.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "claire chazal fera votre cv culturelle",
        "start": 3718.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "met tout de suite c'est le grand face \u00e0",
        "start": 3720.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "face que ce soit sur le sujet des",
        "start": 3722.75,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "salaires du smic de la politique fiscale",
        "start": 3724.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ou du nucl\u00e9aire c'est tout dire que vous",
        "start": 3726.97,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00eates diam\u00e9tralement oppos\u00e9 \u00e0 celui qui",
        "start": 3729.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "va venir d\u00e9battre tout de suite avec",
        "start": 3730.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous on accueille tout de suite le",
        "start": 3732.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "patron des patrons le pr\u00e9sident du medef",
        "start": 3733.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "geoffroy roux de b\u00e9zieux",
        "start": 3735.05,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3736.55,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 la bulle",
        "start": 3742.63,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "soit pour",
        "start": 3744.869,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "bonsoir geoffroy roux de b\u00e9zieux bonsoir",
        "start": 3748.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "merci d'avoir acc\u00e8s soit le le d\u00e9bat",
        "start": 3750.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avec jean luc m\u00e9lenchon deux th\u00e8mes",
        "start": 3753.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "principaux vous \u00eates au courant vous",
        "start": 3755.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "allez d\u00e9battre sur deux th\u00e8mes dans un",
        "start": 3757.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "instant vous parlerai du nucl\u00e9aire vous",
        "start": 3758.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voulez en sortir compl\u00e8tement jean luc",
        "start": 3760.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous le fait pas il la",
        "start": 3761.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique voil\u00e0 c'est tout",
        "start": 3763.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ce qu'on a envie de parler mais d'abord",
        "start": 3765.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je veux dire que moi vous comment",
        "start": 3766.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "voulez-vous vous voulez faire comme vous",
        "start": 3770.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voulez sauf que nous avons d\u00e9cid\u00e9 des",
        "start": 3772.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes vous \u00eates d'accord tous les deux",
        "start": 3773.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur les terres on en a et d'abord vous",
        "start": 3775.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vouliez d\u00e9battre de votre politique",
        "start": 3777.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique si vous \u00eates \u00e7a vous fait",
        "start": 3779.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pareil si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident",
        "start": 3780.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident et notamment",
        "start": 3783.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "concernant les entreprises quelques",
        "start": 3785.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mesures importantes de votre programme",
        "start": 3786.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon ce qu'on va mentionn\u00e9",
        "start": 3788.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout de suite si vous \u00eates \u00e9lu vous",
        "start": 3789.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voulez augmenter le smic \u00e0 1400 euros",
        "start": 3791.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "net vous voulez ouvrir des discussions",
        "start": 3793.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour arriver aux 32 heures par semaine",
        "start": 3794.71,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et vous voulez augmenter la fiscalit\u00e9",
        "start": 3797.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur les entreprises l'imp\u00f4t sur les",
        "start": 3798.51,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s aujourd'hui est \u00e0 25% il a",
        "start": 3801.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 sous emmanuel macron il \u00e9tait \u00e0",
        "start": 3802.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "33% \u00e0 son arriv\u00e9e il est aujourd'hui \u00e0",
        "start": 3804.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "25% voil\u00e0 pour le cadre geoffroy roux de",
        "start": 3806.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "b\u00e9zieux votre question vous n'\u00eates pas",
        "start": 3808.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vraiment une question m'a d'abord merci",
        "start": 3811.27,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "de m'avoir invit\u00e9",
        "start": 3813.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je pense que le d\u00e9bat est important \u00e0",
        "start": 3814.11,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "vous mais fait rentrer par l'elys\u00e9e l\u00e0",
        "start": 3816.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais en fait moi je suis pas candidat ah",
        "start": 3817.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bon non monsieur m\u00e9lenchon il conduit l\u00e0",
        "start": 3819.25,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "moi je suis le patron des patrons moi \u00e7a",
        "start": 3821.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "me va passer quand vous \u00eates patron",
        "start": 3824.59,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "cette envie d'avoir un papa c'est pas",
        "start": 3825.73,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "avec moi vous allez d\u00e9battre clan je",
        "start": 3826.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rectifie comme un tout petit peu dans",
        "start": 3828.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moi je supporte pas des entreprises",
        "start": 3830.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toutes les entreprises qui comptent dans",
        "start": 3831.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce pays dont vous aurez besoin pour si",
        "start": 3833.74,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident la r\u00e9publique",
        "start": 3835.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors vous avez un programme je les lui",
        "start": 3837.09,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "un jeu grand commande \u00e0 tout le monde de",
        "start": 3839.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le lire parce que c'est tr\u00e8s bien fait",
        "start": 3841.06,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est bien \u00e9crit c'est int\u00e9ressant il ya",
        "start": 3842.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des choses sur lequel je peux \u00eatre",
        "start": 3843.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'accord par exemple de mentionner la",
        "start": 3844.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "francophonie je pense que c'est un vrai",
        "start": 3846.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sujet la mer vous \u00eates le seul candidat",
        "start": 3847.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas de la mer mais eon va pas \u00eatre",
        "start": 3849.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique parce que je pense",
        "start": 3852.46,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est le plus important il n'y a pas que",
        "start": 3853.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire mais \u00e9videmment il ya un",
        "start": 3854.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "point sur lequel on est en total",
        "start": 3856.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccord c'est ce que voulait faire",
        "start": 3858.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour les entreprises alors qu'en 1950",
        "start": 3859.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas ya \u00e9norm\u00e9ment de mesures je vais pas",
        "start": 3861.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tout je vais pas tout les retient j'ai",
        "start": 3863.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 mon livre c'est sympa d'avoir",
        "start": 3865.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s par l'ue dans le d\u00e9tail ont pris",
        "start": 3867.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des notes et oui donc il ya beaucoup de",
        "start": 3869.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mesures je vais pas les d\u00e9tailler mais",
        "start": 3872.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en gros ce que vous proposez finalement",
        "start": 3873.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est de revenir sur toutes les mesures",
        "start": 3876.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour entreprises qui ont \u00e9t\u00e9 faites",
        "start": 3878.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "depuis 2013 mais m\u00eame d'aller au del\u00e0 en",
        "start": 3879.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fait vous aller cogner fort tr\u00e8s fort ce",
        "start": 3881.74,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sont des entreprises bon c'est coh\u00e9rent",
        "start": 3884.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e7a correspondait \u00e0 moi \u00e7a",
        "start": 3887.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m'a pas beaucoup surpris simplement si",
        "start": 3889.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9lue le 24 avril vous serez",
        "start": 3891.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas que le pr\u00e9sident des insoumis vous",
        "start": 3893.95,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "serai le pr\u00e9sident de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 3895.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9sentent les entreprises de tous",
        "start": 3896.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s du priv\u00e9 est une entreprise",
        "start": 3898.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait pas gr\u00e8ve une emprise \u00e7a a",
        "start": 3900.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "besoin de confiance la confiance",
        "start": 3903.16,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "finalement c'est plus important que la",
        "start": 3904.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 c'est plus important que",
        "start": 3905.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la fiscalit\u00e9 la confiance est ce qui",
        "start": 3907.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait qu un an 3 d\u00e9cide d'embaucher c'est",
        "start": 3909.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ce qui fait qu'ils d\u00e9cident d'acheter",
        "start": 3910.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une nouvelle machine de changer ses",
        "start": 3911.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "camions c'est ce qui fait que",
        "start": 3914.29,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "restaurateurs ou son restaurant ou un",
        "start": 3915.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ant de son magasin s'av\u00e8re vrai",
        "start": 3917.619,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pour les entreprises comme pour les",
        "start": 3919.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "consommateurs risquent eva question",
        "start": 3921.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est tout simplement comment ce que",
        "start": 3922.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous allez cr\u00e9er de la confiance avec ce",
        "start": 3924.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "programme parce que les entrepreneurs",
        "start": 3926.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ils feront pas gr\u00e8ve ils arr\u00eateront",
        "start": 3928.15,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "juste qu'ils poseront le crayon ils",
        "start": 3929.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "arr\u00eateront d'embauch\u00e9 d'apprendre",
        "start": 3931.119,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "investir et vous allez devoir faire avec",
        "start": 3932.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "eux parce que vous aurez besoin des",
        "start": 3934.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "entreprises assure d'abord je veux vous",
        "start": 3935.29,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "remercier d'avoir accept\u00e9 de devenir m'a",
        "start": 3937.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "beaucoup de conseillers de le faire mais",
        "start": 3940.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a va plut\u00f4t donn\u00e9 de venir c'est",
        "start": 3942.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mon c\u00f4t\u00e9 a remis \u00e9crite et moi",
        "start": 3943.39,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "je m'en r\u00e9jouis c'est pas banal je suis",
        "start": 3946.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ivoirien le repr\u00e9sentant d'une gauche",
        "start": 3949.869,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "dite radicale vous \u00eates le pr\u00e9sident du",
        "start": 3951.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "medef nous sommes s\u00e9par\u00e9s par deux",
        "start": 3954.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "visions du m\u00e9canisme \u00e9conomique donc moi",
        "start": 3956.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'appr\u00e9cie le fait qu'on puisse se",
        "start": 3959.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parler je serais assez directe comme",
        "start": 3960.67,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "vous venez de lettres",
        "start": 3962.95,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "vous et moi",
        "start": 3964.83,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "ne sommes pas dans la m\u00eame",
        "start": 3966.78,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 3968.53,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et \u00e7a change notre point de vue moi je",
        "start": 3969.839,
        "duration": 7.691
    },
    {
        "text": "vois une chose \u00e7a fait 30 ans comme fait",
        "start": 3973.81,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "de la politique de l'offre r\u00e9duire ce",
        "start": 3977.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que vous appelez le co\u00fbt du travail en",
        "start": 3980.32,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "cotisations sociales r\u00e9duire les imp\u00f4ts",
        "start": 3982.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "obtenir des d\u00e9gr\u00e8vements de ceux ci des",
        "start": 3985.47,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9gr\u00e8vements de cela et au bout de 30",
        "start": 3987.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ans et la catastrophe g\u00e9n\u00e9rale c'est \u00e0",
        "start": 3990.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dire que plus rien ne marche beaucoup de",
        "start": 3992.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "choses ne marchent pas et que le capital",
        "start": 3994.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le capital a beaucoup chang\u00e9 le",
        "start": 3996.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "capitalisme d'aujourd'hui c'est pas",
        "start": 3999.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "celui d'il ya 40 ans il est beaucoup",
        "start": 4000.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plus financier et il r\u00e9alise des taux de",
        "start": 4002.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "profit il a utilis\u00e9 une situation inou\u00efe",
        "start": 4005.25,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "comme on est en pleine crise et les gens",
        "start": 4007.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "s'enrichissent plus qu'ils ne se sont",
        "start": 4011.43,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "jamais enrichie cinq personnes poss\u00e8dent",
        "start": 4013.5,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "autant que 27 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 4016.349,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et il ya des chiffres jumeaux monsieur",
        "start": 4019.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de mes yeux sur lesquels je vous demande",
        "start": 4021.27,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "de vous arr\u00eater un instant les chiffres",
        "start": 4024.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jumeaux sont les suivants vous allez me",
        "start": 4026.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dire il faut r\u00e9duire le d\u00e9ficit de",
        "start": 4029.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ou si vous voulez j'ai les pommes",
        "start": 4031.06,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cordy donc laissez moi faire mes",
        "start": 4032.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses moi m\u00eame vous avez raison alors",
        "start": 4033.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est moi qui vais le dire il faut",
        "start": 4036.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire le d\u00e9ficit de l'\u00e9tat parce que",
        "start": 4037.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "en effet il est excessif comment fait-on",
        "start": 4039.97,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "il y en a pour 140 milliards on est",
        "start": 4043.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'accord sur le chiffre \u00e0 vous on a",
        "start": 4047.26,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "donn\u00e9",
        "start": 4049.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "60 milliards \u00e0 vous pas bon en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 4050.79,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "aux entreprises vous personnellement 60",
        "start": 4054.37,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "milliards de d\u00e9gr\u00e8vement",
        "start": 4057.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sur l' imp\u00f4t recherche une vaste blague",
        "start": 4060.45,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "qui a profit\u00e9 au secteur financier et \u00e0",
        "start": 4063.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la distribution et \u00e0 la recherche on",
        "start": 4065.2,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "vous a donn\u00e9",
        "start": 4066.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est cet \u00e9t\u00e9 me fanny le cic cette",
        "start": 4068.16,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "ville est en championnat et on va venir",
        "start": 4071.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bref il y en a pour 60 milliards et 80",
        "start": 4072.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "milliards d'intervention directe",
        "start": 4075.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a repr\u00e9sente 140 milliards l'\u00e9tat a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4077.26,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "appauvrie de 140 milliards et il lui",
        "start": 4080.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "manque 140 milliards raisons pour",
        "start": 4083.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lesquelles il est en d\u00e9ficit on fait",
        "start": 4085.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quoi donc moi je r\u00e9tabli l'\u00e9quilibr\u00e9 il",
        "start": 4086.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "est largement temps l\u00e0 vous avez raison",
        "start": 4089.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'ai bien l'intention de faire \u00e7a de",
        "start": 4092.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "reprendre tout ce que je peux reprendre",
        "start": 4094.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que le capital \u00e0 bien respirer",
        "start": 4096.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "maintenant c'est le tour du travail les",
        "start": 4098.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gens vivent trop mal sur roux de b\u00e9zieux",
        "start": 4100.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans ce pays ce n'est pas juste compte",
        "start": 4102.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tenu des fortunes qui s'accumulent quand",
        "start": 4104.53,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "on parle d'\u00e9conomie productive",
        "start": 4106.66,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on va parler assez simplement si je",
        "start": 4108.51,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "perds l'\u00e9lection vous aurez les mains",
        "start": 4112.81,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "libres ils vous donneront ce que vous",
        "start": 4114.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voulez on encore elemental mais j'ai lu",
        "start": 4115.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'ai lu le travail \u00e0 r\u00e9ussir la france",
        "start": 4117.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "du m\u00e9nage pas pas de clip est assez",
        "start": 4120.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant je le recommande \u00e0 ceux qui",
        "start": 4122.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "doivent le lien bonjour merci oui parce",
        "start": 4124.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que si vous aurez les maris vous verrez",
        "start": 4125.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je les connais si vous \u00eates \u00e9lu si vous",
        "start": 4128.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00eates mais si moi je suis l'\u00e9lu c'est",
        "start": 4129.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous qui allez devoir faire un compromis",
        "start": 4131.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avec moi parce que moi j'appliquerai mon",
        "start": 4132.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "programme saint-gervais rudoyant mais",
        "start": 4135.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr je pr\u00e9vois 200 milliards \u00e0 la",
        "start": 4136.72,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fin gras 200 milliards de plus dans le",
        "start": 4139.54,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dans le budget de l'\u00e9tat et j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4142.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 avec quelques-uns de",
        "start": 4145.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vos de vos coll\u00e8gues qui d\u00e9fendent la",
        "start": 4146.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "politique de l'offre qui vous dit",
        "start": 4149.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement fou de faire une ponction",
        "start": 4150.19,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "pareille mesure dit mais qu'est ce que",
        "start": 4152.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous croyez l'\u00e9tat va pas le garder pour",
        "start": 4153.339,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lui qu'est-ce qui le premier va",
        "start": 4155.2,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier de sa vous les entreprises",
        "start": 4156.819,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "avec la planification \u00e9cologique je vous",
        "start": 4159.27,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "donne le bien le plus pr\u00e9cieux pour un",
        "start": 4161.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "patron si vous voulez faire un",
        "start": 4163.839,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "investissement ce qui est une ce qui",
        "start": 4165.19,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "serait une nouveaut\u00e9 parce qu'on a",
        "start": 4166.6,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 les dividendes de 60 non",
        "start": 4168.069,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "sans d\u00e9bat dans un d\u00e9bat au duc tho son",
        "start": 4174.96,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "point de vue alors donc j'ai claude le",
        "start": 4177.819,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mien je voulais vous dire \u00e7a donc tout",
        "start": 4179.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e7a va revenir dans la circulation",
        "start": 4182.319,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9conomie donc je ne veux",
        "start": 4184.0,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "plus qu'on accumule \u00e0 un endroit pendant",
        "start": 4186.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que les autres n'ont rien et que la",
        "start": 4189.279,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "circulation s'interrompt voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 4190.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en vous offrant la planification",
        "start": 4192.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique je vous donne les moyens de",
        "start": 4194.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faire de l'investissement en stabilit\u00e9",
        "start": 4196.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et en visibilit\u00e9 finalement on peut",
        "start": 4198.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "trouver le terrain d'un compromis",
        "start": 4200.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus mais avant pour passer \u00e0 la",
        "start": 4202.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "caisse et \u00e0 la caisse \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 4204.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sa venue mais ces bleus smic",
        "start": 4205.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 1400 euros le raid habillement",
        "start": 4207.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'annulation de la pause comme c'est un",
        "start": 4210.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat chacun va gu\u00e8re ce type en russie",
        "start": 4212.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au nom des profits du cac 40 ann\u00e9es donc",
        "start": 4213.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'ai plusieurs d'abord bon j'ai bien",
        "start": 4215.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "compris que vous allez faire votre",
        "start": 4217.84,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "programme sinon je vous prends au",
        "start": 4218.71,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux je pense que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0",
        "start": 4219.91,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "gouverner sinon c'est pas la peine par",
        "start": 4220.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le punk on compte des bap qu'est ce qui",
        "start": 4222.489,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "va se passer quand vous \u00eatre \u00e9lu le 24",
        "start": 4224.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avril formez votre gouvernement avec le",
        "start": 4225.79,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "imagine des gens qui sont derri\u00e8re",
        "start": 4228.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a va pas \u00eatre le chaos comme certains",
        "start": 4230.16,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "disent moi je crois pas du tout \u00e0 cette",
        "start": 4232.75,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie qu'est ce qui va se passer les",
        "start": 4233.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chefs dont pays vont faire c'est comme",
        "start": 4235.989,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "un marin face \u00e0 une temp\u00eate ils vont",
        "start": 4237.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mettre le tourmentin la petite voile de",
        "start": 4238.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "temp\u00eates vont fermer les \u00e9coutilles",
        "start": 4240.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'ils vont attendre ils vont arr\u00eater",
        "start": 4241.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'embaucher ils vont arr\u00eater d'investir",
        "start": 4244.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a peut \u00eatre le cas o\u00f9 et",
        "start": 4245.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e7a rapidement pas d effet",
        "start": 4247.33,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diat parce qu'en \u00e9conomie les effets",
        "start": 4248.71,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vous le savez je pense trouver d'accord",
        "start": 4250.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ils sont longs il y aura m\u00eame peut-\u00eatre",
        "start": 4251.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une hausse de la consommation puisque",
        "start": 4253.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "effectivement si vous augmentez les",
        "start": 4254.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "salaires et une hausse de la",
        "start": 4256.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "consommation parle malheureusement la",
        "start": 4257.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "consommation de proximit\u00e9 certainement",
        "start": 4259.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "puisqu'on peut les acheter sa baguette \u00e0",
        "start": 4261.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "berlin mais tous les produits",
        "start": 4262.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "manufactur\u00e9s vous savez qu'on est en",
        "start": 4264.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit commercial absolue massif et",
        "start": 4265.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc vous allez faire le bonheur des",
        "start": 4268.21,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "industriels allemands des industriels",
        "start": 4269.41,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "italiens sur la planification je pense",
        "start": 4270.91,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "c'est un sujet peut-\u00eatre le plus le plus",
        "start": 4273.33,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant",
        "start": 4275.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'abord les al\u00e9as du march\u00e9 que vous",
        "start": 4276.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "entendez en quelque sorte supprim\u00e9s",
        "start": 4279.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "malheureusement vous n'avez pas le",
        "start": 4281.54,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "pouvoir la certitude \u00e7a fait partie de",
        "start": 4283.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la vie et de la vie \u00e9conomique parce que",
        "start": 4284.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le jour o\u00f9 le bl\u00e9 nos coups redoubl\u00e9s",
        "start": 4286.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya une mauvaise r\u00e9colte",
        "start": 4288.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sommet \u00e0 30 50 60 % niveau ou moi on y",
        "start": 4289.62,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "peut quelque chose le jour o\u00f9 il ya une",
        "start": 4293.28,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "guerre je vous entendu sur le cren je",
        "start": 4295.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pars en complet d\u00e9saccord et vous",
        "start": 4298.94,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais au mois de juillet mais en tout",
        "start": 4301.02,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cas le gour il ya une guerre quelque",
        "start": 4302.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "part \u00e0 taiwan par exemple",
        "start": 4303.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "malheureusement ni vous ni moi on peut",
        "start": 4305.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voir \u00e7a donc vous pouvez pas emp\u00eacher",
        "start": 4307.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les all\u00e9es du march\u00e9 saas est une c'est",
        "start": 4309.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une illusion on en r\u00eaverait mais \u00e7a ne",
        "start": 4311.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peut pas marcher donc oui il faut",
        "start": 4313.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "planifier mais non on ne peut pas pour",
        "start": 4315.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les allumer des halles et march\u00e9s n ont",
        "start": 4317.79,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "jamais parl\u00e9 de planification \u00e9cologique",
        "start": 4319.14,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce que je pense que le sujet le plus",
        "start": 4320.4,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "important vous \u00eates d'accord avec \u00e7a",
        "start": 4321.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est la merde est propos\u00e9 or si vous en",
        "start": 4322.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord comme je t'ai vu je trouve",
        "start": 4325.83,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a formidable oui mais je pense qu'on",
        "start": 4327.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'a pas tout \u00e0 fait la m\u00eame vision",
        "start": 4328.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re non d'abord oui il faut",
        "start": 4330.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "planifier pourquoi parce qu'on parle de",
        "start": 4332.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "2050 parce qu'on parle de 30 ans et que",
        "start": 4334.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ni vous ni moi dans trente ans un peu je",
        "start": 4336.39,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pense qu'on sera donc pas je vous le",
        "start": 4338.76,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "souhaite cher jean luc maintenant on a",
        "start": 4342.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "beau et adversaires ou en tout cas",
        "start": 4344.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parole hamid et je le souhaite pas c'est",
        "start": 4345.21,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9matur\u00e9 bon on n'est pas l\u00e0 mais il",
        "start": 4347.31,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "faut planifier oui faut planifier avec",
        "start": 4351.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les entreprises pas contre elle c'est",
        "start": 4353.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas l'\u00e9tat qui d\u00e9cide et d'ailleurs",
        "start": 4355.8,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant dans votre livre",
        "start": 4358.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "absence totale du mot dialogue social du",
        "start": 4360.05,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "mot syndicats on parle pas du medef \u00e7a",
        "start": 4363.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bon je vous comprends il faut pas un",
        "start": 4365.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9tat centralis\u00e9 \u00e7a marche pas il faut",
        "start": 4368.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une co-construction de la planification",
        "start": 4370.53,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec l'entr\u00e9e avec les entreprises la",
        "start": 4372.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose \u00e0 tenter d'y r\u00e9pondre sur",
        "start": 4375.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sa beaucoup \u00e9mettent all\u00e9ger leur excuse",
        "start": 4377.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moi juste finir une minute et apr\u00e8s je",
        "start": 4378.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'ai pas ce que c'est int\u00e9ressant vous",
        "start": 4381.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez la chorale faut planifier parce",
        "start": 4382.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que finalement on a la m\u00eame cible c'est",
        "start": 4384.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la neutralit\u00e9 carbone en 2050 et le",
        "start": 4385.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "moins 55 en 2030 la deuxi\u00e8me chose sur",
        "start": 4388.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lequel on sera d'accord c'est qu'il faut",
        "start": 4390.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de la technologie parce que si on garde",
        "start": 4392.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nos technologies d'aujourd'hui on n'y",
        "start": 4393.93,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "arrivera pas",
        "start": 4395.58,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "il faut investir \u00e7a c'est la troisi\u00e8me",
        "start": 4396.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chose c'est juste un chiffre les",
        "start": 4398.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "allemands l'industrie allemande pr\u00e9voit",
        "start": 4400.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "1000 milliards d'investissements 1000",
        "start": 4402.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "milliards d'investissements pour",
        "start": 4404.87,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9s seulement l'industrie",
        "start": 4405.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "allemande donc cette \u00e9dition massif il",
        "start": 4406.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faut de l'investissement public mais",
        "start": 4409.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'abord donn\u00e9 ce moment priv\u00e9 et si vous",
        "start": 4410.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "baissez les marges des entreprises on",
        "start": 4412.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'y arrivera pas parce que toutes ses",
        "start": 4414.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "marges tout ses b\u00e9n\u00e9fices que vous",
        "start": 4416.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "critiquez on va les mettre au service de",
        "start": 4418.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quoi de cette transition c'est la seule",
        "start": 4420.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "solution pour que 1 la plagne survivent",
        "start": 4421.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et 2 qu'on continue \u00e0 vivre \u00e0 agir \u00e0",
        "start": 4423.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "consommer \u00e0 produire alors votre r\u00e9ponse",
        "start": 4425.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon pourquoi vous",
        "start": 4427.67,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "travaillez pas main dans la main pour",
        "start": 4429.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9alit\u00e9 est constitu\u00e9 il ya",
        "start": 4430.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "beaucoup de th\u00e8mes et sont pas tous de",
        "start": 4432.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00eame nature le partage de la richesse",
        "start": 4434.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "produite c'est un th\u00e8me imm\u00e9diat nous",
        "start": 4436.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sommes en situation d'urgence sociale",
        "start": 4438.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous devez comprendre monsieur de",
        "start": 4440.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "b\u00e9zieux que la masse des fran\u00e7ais sont",
        "start": 4441.86,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "choqu\u00e9s de voir par exemple une banque",
        "start": 4443.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "distribue et 26 27 fois plus en",
        "start": 4446.17,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "dividendes que elle n'a distribu\u00e9 pour",
        "start": 4449.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la progression des salaires si je suis",
        "start": 4451.79,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e9lue l'ann\u00e9e 2022 vous devrez organiser",
        "start": 4453.68,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "les conf\u00e9rences",
        "start": 4457.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "obligatoires annuelles avec un objectif",
        "start": 4458.77,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "de progression des salaires pas",
        "start": 4461.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "seulement le smic tous les autres",
        "start": 4462.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "salaires et j'esp\u00e8re que \u00e7a sera entendu",
        "start": 4464.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on ne peut pas faire vivre la france qui",
        "start": 4467.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est un pays qui a bien des d\u00e9fauts mais",
        "start": 4469.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aussi bien des qualit\u00e9s notamment est un",
        "start": 4470.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pays \u00e9galitaire qui ne supporte pas des",
        "start": 4472.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9carts de richesse aussi spectaculaire",
        "start": 4474.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que ce que nous voyons aujourd'hui et",
        "start": 4476.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui pour lui les plus humbles sont",
        "start": 4478.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "insupportables quand on vit \u00e0 740 euros",
        "start": 4480.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "par mois 800 euros par mois il ya plein",
        "start": 4483.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de gens comme \u00e7a je vous obligerait",
        "start": 4485.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pardon pas vous j'oblige vrai que l'on",
        "start": 4487.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "reprenne tout les n\u00e9gociations dans",
        "start": 4489.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toutes les branches sous les minima",
        "start": 4491.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sociaux ne sont pas au niveau du smic \u00e7a",
        "start": 4492.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vient de se faire dans",
        "start": 4494.9,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4tellerie-restauration donc les",
        "start": 4495.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "feuilles de verre par 11 mai continent",
        "start": 4497.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais il en reste 45 quand m\u00eame c'est un",
        "start": 4498.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "monde alors ne mettons pas \u00e0 la question",
        "start": 4500.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du partage ou en tout cas je la mettrai",
        "start": 4502.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas de c\u00f4t\u00e9 apr\u00e8s je viens sur le fond",
        "start": 4504.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour l'instant vous me dites toutes ces",
        "start": 4506.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sommes qui ont \u00e9t\u00e9 accumul\u00e9es il va",
        "start": 4508.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "falloir les mobiliser pour la",
        "start": 4509.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique je suis",
        "start": 4511.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'accord mais c'est pas ce qui se passe",
        "start": 4513.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'il faut avec cet argent",
        "start": 4514.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a je vais parler de chiffres",
        "start": 4516.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "jumeaux c'est que on ne retrouve pas par",
        "start": 4518.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "exemple si je prenais les dividendes ont",
        "start": 4521.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 per\u00e7us par les milliardaires \u00e7a",
        "start": 4523.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente 240 milliards c'est troublant",
        "start": 4525.26,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "c'est exactement la somme que le go\u00fbt or",
        "start": 4527.63,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "nos amis pour le ch\u00f4mage technique elle",
        "start": 4529.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "reste dans l'\u00e9conomie on a l'impression",
        "start": 4531.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'il ya eu un transvasement et pas",
        "start": 4533.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'une impression mais nous aurons alors",
        "start": 4534.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comme vous me dire non parce que c'est",
        "start": 4536.97,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant ce qu'est ce que ce que dit",
        "start": 4538.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon s\u00fbr c'est vrai qu'on",
        "start": 4539.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "a eu ses chiffres sur les dividendes ils",
        "start": 4541.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vont s'afficher derri\u00e8re en 2021 les",
        "start": 4542.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "entreprises du cac 40 ont vers\u00e9 70",
        "start": 4544.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "milliards d'euros de dividendes aux",
        "start": 4546.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "actionnaires ils ont fait 137 milliards",
        "start": 4547.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de profits alors qu'on sort d'une crise",
        "start": 4549.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sanitaire ce sont des chiffres qui sans",
        "start": 4550.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00eatre jean-luc m\u00e9lenchon choque beaucoup",
        "start": 4552.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de gens qu'est ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 \u00e7a",
        "start": 4554.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est pas moi le candidat mais je vais",
        "start": 4556.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame r\u00e9pondre je vais vous dire la",
        "start": 4558.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "diva c'est quoi c'est le loyer de",
        "start": 4560.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'argent et nous les capitalistes nous",
        "start": 4561.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les chefs d'entreprise on a besoin de",
        "start": 4564.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "capital et donc il faut r\u00e9mun\u00e9rer le",
        "start": 4565.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "capital la seule diff\u00e9rence entre les",
        "start": 4567.93,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "dividendes et salaires c'est que le",
        "start": 4569.19,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "salaires ils baissent pas heureusement",
        "start": 4570.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est normal le dividende ils",
        "start": 4571.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "varient et donc ses dividendes y sont",
        "start": 4573.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s significatifs mais ils \u00e9taient en",
        "start": 4575.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "baisse tr\u00e8s forte entre dans les 2001",
        "start": 4577.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 une mauvaise ann\u00e9e mais je",
        "start": 4579.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vais un cran plus loin vous allez",
        "start": 4580.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "prendre c'est vous allez taxer les",
        "start": 4582.42,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dividendes au fait qu'on va pas rentrer",
        "start": 4583.89,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9tail mais vous allez",
        "start": 4585.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fortement eh bien oui c'est les",
        "start": 4586.79,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "entreprises tr\u00e8s bien mais je peux dire",
        "start": 4588.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quoi la 2022 il y aura un projet de loi",
        "start": 4590.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de finances rectificative bon je veux",
        "start": 4592.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dire c'est juste terminer la phrase il y",
        "start": 4594.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aura un projet de loi de finances",
        "start": 4597.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rectificative au mois de mai ou juin si",
        "start": 4598.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on est \u00e9lu en tout cas en juillet au",
        "start": 4600.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "maximum et je vous prendrai la part",
        "start": 4601.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parce que les ann\u00e9es 2020 2021 c'est",
        "start": 4604.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que vous \u00e0 vous interroger c'est",
        "start": 4607.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame deux ann\u00e9es de crise et c'est",
        "start": 4609.09,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "justement l\u00e0 que se font les max l ann\u00e9e",
        "start": 4610.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "2008 n roll moi je vous prendrai pour",
        "start": 4611.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas que \u00e7a soit confiscatoire et que le",
        "start": 4614.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "conseil constitutionnel m'en emp\u00eache je",
        "start": 4616.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous prendrai sur la totalit\u00e9 de ce que",
        "start": 4619.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous avez gagn\u00e9 \u00e0 ce moment l\u00e0 je vous",
        "start": 4621.66,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en laisse la moiti\u00e9 est l\u00e0 l'autre",
        "start": 4623.79,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 je la prends je la prends pour la",
        "start": 4627.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "distribuer pourquoi parce que monsieur",
        "start": 4629.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "roux de b\u00e9zieux a trait si je fais moi",
        "start": 4630.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'ai 20 minutes vous avez trois heures",
        "start": 4633.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc non avec vous que la sph\u00e8re se",
        "start": 4635.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "consommer n'est pas maintenant que vingt",
        "start": 4637.62,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "minutes tr\u00e8s bien vous taxez on a bien",
        "start": 4640.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "compris bon apr\u00e8s il y aura devant nous",
        "start": 4643.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans les trente prochaines ann\u00e9es cette",
        "start": 4645.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique il faut bien la",
        "start": 4647.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "financer et encore une fois ce que je",
        "start": 4648.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pense que personne ne r\u00e9alise la",
        "start": 4650.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 d'investissement et de",
        "start": 4652.77,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "changement que \u00e7a repr\u00e9sentera pour les",
        "start": 4653.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "entreprises je veux donner un exemple",
        "start": 4655.05,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concret je discutais le genre avec",
        "start": 4656.58,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "une emprise cimenti\u00e8re fran\u00e7aise une des",
        "start": 4658.429,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res qui reste presque familiale",
        "start": 4660.559,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pas le capitalisme financier mais une",
        "start": 4662.3,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "op\u00e9 de huiti\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration soci\u00e9t\u00e9 bic",
        "start": 4664.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "app ils ont un proc\u00e9d\u00e9 qui permet d\u00e9",
        "start": 4666.619,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "carbon\u00e9e de d\u00e9carbon\u00e9s c'est le ciment",
        "start": 4669.59,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "c'est le plus gros \u00e9metteur de c\u00e9r\u00e9ales",
        "start": 4671.929,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "et dans le monde industriel simplement",
        "start": 4673.639,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ils ont besoin de sommes absolument",
        "start": 4675.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "colossal pour investir et apr\u00e8s le",
        "start": 4677.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ciment une fois produit co\u00fbte plus cher",
        "start": 4680.42,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "si vous voulez taxer ces gens l\u00e0 si vous",
        "start": 4682.07,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "mettez un imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s plus",
        "start": 4684.949,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 si vous augmentez les cotisations",
        "start": 4687.349,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "si si si et c'est sans rentrer dans les",
        "start": 4689.059,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails comment ils vont financer ils",
        "start": 4691.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ont deux solutions se vendre on les",
        "start": 4692.869,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cherchait quelqu'un qui a les moyens",
        "start": 4695.09,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "j'ai pas s\u00fbr a beaucoup d'investisseurs",
        "start": 4696.229,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qui viendront mais c'est une autre",
        "start": 4697.729,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "discussion bon pas rouvrir un autre",
        "start": 4698.719,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat ou se laisser mourir",
        "start": 4701.179,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tranquillement ne d\u00e9clare ben non pas",
        "start": 4703.309,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "bon ne sous-estim\u00e9 pas la quantit\u00e9",
        "start": 4705.019,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "absolument ph\u00e9nom\u00e9nale d'investis des",
        "start": 4708.92,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "citoyens devant nous met donc en taxant",
        "start": 4710.84,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "les entreprises g\u00e9r\u00e9es \u00e0 pas mais non",
        "start": 4713.059,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "mais non monsieur de citer pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 4714.349,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 ce d\u00e9fi que je me",
        "start": 4716.21,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "propose de prendre ces sommes pourquoi",
        "start": 4719.119,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je vais en berne et aux",
        "start": 4720.739,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "entreprises mais attendez laissez les",
        "start": 4722.239,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi je les \u00e9coute pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 4723.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chacun fera pas ce qu'il veut ces sommes",
        "start": 4726.199,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sont prises puis ils sont investis le",
        "start": 4728.36,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "premier investisseur par l'\u00e9tat par les",
        "start": 4730.82,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s si je vous commandent des",
        "start": 4733.519,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parcs d'\u00e9oliennes offshore en mer qui va",
        "start": 4735.739,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "les commandes et pas forc\u00e9ment \u00e7a pue \u00e7a",
        "start": 4738.469,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "va passer par l'\u00e9tat \u00e7a va passer par",
        "start": 4741.53,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s nationales qui va fabriquer",
        "start": 4743.239,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "les pales en mat\u00e9riaux composites vous",
        "start": 4745.309,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "qui va faire les bateaux de service vous",
        "start": 4747.53,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "qui va transporter des gens et il y aura",
        "start": 4750.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un p\u00f4le public de l'\u00e9nergie \u00e0 la",
        "start": 4752.449,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "commande publique n'avait donc",
        "start": 4753.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9conomie et non",
        "start": 4756.4,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "c'est pas g\u00e9n\u00e9ral de l'ars on est l\u00e0 je",
        "start": 4759.17,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "vous parle j'ai parl\u00e9 de prendre des",
        "start": 4762.539,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sommes qu'ils correspondent des profits",
        "start": 4764.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faits pendant la crise",
        "start": 4766.349,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d'accord mais \u00e7a je ne le dis pas fin",
        "start": 4768.03,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "2010 mais \u00e7a me permet de lancer la",
        "start": 4770.07,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "machine pourquoi parce que comme vous",
        "start": 4771.959,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "l'avez dit vous-m\u00eame il ya une force",
        "start": 4773.699,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "d'inertie de l'\u00e9conomie j'ai besoin",
        "start": 4775.44,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "d'avoir une somme au d\u00e9part pour faire",
        "start": 4777.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce dont j'ai besoin au d\u00e9part pourquoi",
        "start": 4780.119,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que si je relance de la",
        "start": 4781.92,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "consommation populaire ces 53 % du pib",
        "start": 4783.479,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de ce pays donc avant de se soucier du",
        "start": 4787.229,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "reste sachant que les gens vivront mieux",
        "start": 4789.449,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "passeront des commandes vous n'attendrez",
        "start": 4791.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pas le patron du resto le patron de",
        "start": 4793.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bistrot convaincant le boulanger le",
        "start": 4795.539,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "p\u00e2tissier laisser je terminais ils",
        "start": 4797.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'attendront pas il faudra qu'ils",
        "start": 4800.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "produisent de suite si les gens plus de",
        "start": 4801.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat ils consommeront d\u00e9sir",
        "start": 4803.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'aller \u00e0 l'essai l\u00e0 mais c'est vrai",
        "start": 4806.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour le boulanger c'est vrai pour le",
        "start": 4807.63,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "boucher du coin parce que \u00e9videmment la",
        "start": 4809.19,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "concurrence n'est pas le mondial pour le",
        "start": 4810.929,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "boulanger pour le boucher est",
        "start": 4812.309,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "malheureusement et vous le savez notre",
        "start": 4813.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "outil de production pour quoi on a un",
        "start": 4815.4,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit commercial parce que \u00e7a les",
        "start": 4816.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "convertis chez pas ne dites pas \u00e7a c'est",
        "start": 4818.159,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faux on se fait beau mais non mais c'est",
        "start": 4820.26,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "faux tu allais pas manger si vous",
        "start": 4822.119,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'essayez pas finir non c'est faux le",
        "start": 4823.979,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "niveau d'un fonds des entreprises",
        "start": 4826.019,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haut en",
        "start": 4827.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "2021 donc c'est faux apr\u00e8s vous trouvez",
        "start": 4828.269,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toujours une entreprise capa s'investit",
        "start": 4830.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cas de faire cette pro dividende bien",
        "start": 4832.199,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s\u00fbr et l\u00e0 je parle de l'ensemble de",
        "start": 4833.34,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie non le probl\u00e8me c'est qu'on a",
        "start": 4835.469,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "un outil de production qui n'est pas",
        "start": 4837.239,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titif bon c'est compliqu\u00e9 parce",
        "start": 4839.19,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qu'on veut avoir un service public vous",
        "start": 4841.409,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'avait longuement \u00e9voqu\u00e9e qui est qui a",
        "start": 4842.579,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une service de l'\u00e9ducation qui est",
        "start": 4844.979,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "gratuit et c'est bien on va voir une",
        "start": 4845.999,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "sexuelle sociale qui rembourse et c'est",
        "start": 4847.289,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien il faut financer tout \u00e7a everell",
        "start": 4848.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'accord oui mais le probl\u00e8me c'est que",
        "start": 4850.769,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "s'ils ont relanc\u00e9 par la consommation",
        "start": 4852.09,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "est ce que le vieux d\u00e9bat offre et",
        "start": 4853.289,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "demande si vous relancez par la",
        "start": 4854.729,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "consommation vous allez aider",
        "start": 4856.199,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "temporairement les petites entreprises",
        "start": 4857.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de proximit\u00e9 mais toutes celles qui sont",
        "start": 4859.44,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "expos\u00e9es \u00e0 la concurrence internationale",
        "start": 4861.449,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "eh bien elles vont pas pouvoir me crois",
        "start": 4863.039,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que d'aller vais pas pourquoi",
        "start": 4865.44,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "parce qu'en augmentant leurs co\u00fbts en",
        "start": 4866.579,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "augmentant les taxes elles vont",
        "start": 4868.289,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "augmenter les prix et que les autres ne",
        "start": 4869.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "parle pas des chinois etc on n'est pas",
        "start": 4871.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "en concurrence sur certains produits on",
        "start": 4872.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est concurrent sa b\u00e9quille avec des",
        "start": 4874.86,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "allemands avec des italiens avec des",
        "start": 4875.94,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "espagnols des gens qui sont juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 4877.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de chez nous le d\u00e9ficit commercial",
        "start": 4878.849,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui a battu tous les records 4",
        "start": 4880.11,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "\u00e7a vient de l\u00e0 et uniquement de lire",
        "start": 4882.53,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9ponse est ensuite un mot sur le",
        "start": 4885.209,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire parce que malheureusement je",
        "start": 4887.159,
        "duration": 2.741
    },
    {
        "text": "suis ma\u00eetre des horloges mai le temps",
        "start": 4888.36,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "est presque tr\u00e8s frustrant mais allez-y",
        "start": 4889.9,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "moi je conteste je maintiens",
        "start": 4891.34,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'investissement n'a pas \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 4893.409,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "maintenant je viens de dire que mort",
        "start": 4895.119,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 la consommation populaire si je",
        "start": 4897.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "veux que telle ou telle entrepreneurs",
        "start": 4899.11,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "par exemple celui qui fait du ciment",
        "start": 4901.57,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "excellente que excellent sujet parce que",
        "start": 4902.919,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le ciment le la fabrication globale est",
        "start": 4905.679,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "celle qui compte le plus est la plupart",
        "start": 4908.139,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "antix on reporter \u00e0 l'ext\u00e9rieur la",
        "start": 4909.999,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "production de ciment pour pouvoir",
        "start": 4913.36,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "toucher en france et en europe les",
        "start": 4914.709,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "baisses de prix puisque ils ont un",
        "start": 4916.959,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "produit qui est m\u00e9moire et donc l'europe",
        "start": 4919.179,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "leur donne des droits \u00e0 polluer donc si",
        "start": 4921.309,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je veux seulement que vous pr\u00eatez comme",
        "start": 4923.979,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "france qui je veux que votre amie de",
        "start": 4925.719,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cimentiers en question qui fait une",
        "start": 4927.429,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "production qui est magnifique bon si je",
        "start": 4928.929,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "veux qu'ils bossent et qu'ils ach\u00e8tent",
        "start": 4931.179,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "des machines",
        "start": 4932.469,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je lui passe des commandes et vous",
        "start": 4933.579,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas commander du ciment mais bien",
        "start": 4935.169,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que c'est le ciment",
        "start": 4936.729,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "quand on",
        "start": 4939.36,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "fait un port quand on fait non mais bien",
        "start": 4941.099,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "viendra que non mais pardon les",
        "start": 4943.9,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises n'ont pas dire \u00e0",
        "start": 4945.669,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "100% la commande publique \u00e7a \u00e7a marchait",
        "start": 4946.959,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "para\u00eet savoir alors l'instant vous venez",
        "start": 4948.88,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "de me dire on va se ruiner avec la",
        "start": 4950.65,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "commande publique je suis en train de",
        "start": 4951.939,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vous dire que c'est \u00e7a qui va faire",
        "start": 4953.079,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "tourner l'\u00e9conomie apr\u00e8s premier niveau",
        "start": 4954.249,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me niveau qui fournit les machines",
        "start": 4956.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "outils alors monsieur roux de b\u00e9zieux",
        "start": 4958.84,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous \u00eates en train de me",
        "start": 4960.4,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "dire qu'on va attendre que les fran\u00e7ais",
        "start": 4961.449,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "tout d'un coup se r\u00e9veille et que le",
        "start": 4963.309,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fabrique des machines outils pour qu'on",
        "start": 4965.86,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "leur passe des commandes non vous le",
        "start": 4967.09,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "ferez quand m\u00eame parce que nous devons",
        "start": 4968.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "installer sur le littoral fran\u00e7ais des",
        "start": 4970.119,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plateformes \u00e9oliennes offshore on doit",
        "start": 4972.55,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "en mettre 45 suis d'accord avec \u00e7a et",
        "start": 4974.769,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous allez les fabriquer voil\u00e0 il y aura",
        "start": 4977.229,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un p\u00f4le public de l'\u00e9nergie je vous",
        "start": 4979.479,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "garantis le prix alors je vous garantis",
        "start": 4980.889,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la mise en service donc votre ami",
        "start": 4982.989,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "cimentier il viendra faire le boulot et",
        "start": 4985.119,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ceux qui sont dans la m\u00e9tallurgie seront",
        "start": 4987.4,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "au travail ceux qui font des mat\u00e9riaux",
        "start": 4989.469,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "composites viendront faire des parler de",
        "start": 4991.209,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la taille qu'il nous faut donc s'unit",
        "start": 4993.459,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "pas ne dites pas que vous faire une id\u00e9e",
        "start": 4994.78,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "juste r\u00e9par\u00e9 ce que vous voulez faire",
        "start": 5000.919,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs c'est assez logique",
        "start": 5003.419,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "avec ce que j'ai lu dans un livre c'est",
        "start": 5005.159,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ni plus ni moins qu un dirigisme",
        "start": 5007.53,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 sur l'entrep\u00f4t du tout mais",
        "start": 5008.999,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "si vous allez nous obligez monter les",
        "start": 5010.889,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "salaires vous allez nous obliger \u00e0",
        "start": 5013.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travailler pour la commande publique",
        "start": 5014.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais les entrepreneurs sse et des",
        "start": 5016.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "citoyens libres comme tous ceux que vous",
        "start": 5018.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avez cit\u00e9s et ils feront s'ils ont envie",
        "start": 5020.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de faire mais ils sont pas oblig\u00e9s de",
        "start": 5022.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travailler ils sont pas oblig\u00e9s",
        "start": 5024.34,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'investir sont pas oblig\u00e9es d'embaucher",
        "start": 5025.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'ont donc je vous dis oui nous faut des",
        "start": 5026.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vols vous ne r\u00e9ussirez pas votre futur",
        "start": 5029.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quinquennat sans les entreprises et tout",
        "start": 5031.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce que j'ai lu aujourd'hui alors je sais",
        "start": 5034.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pas peut-\u00eatre des chefs d'entreprise",
        "start": 5035.62,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "qu'ils seront convaincus les les",
        "start": 5036.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "auditeurs le diront mais j'en vois matin",
        "start": 5037.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "midi et soir malheureusement ils seront",
        "start": 5039.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas derri\u00e8re vous et ils seront pas",
        "start": 5042.07,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "compte qu'ils sont r\u00e9publicains donc \u00e7a",
        "start": 5043.24,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sera pas le cas o\u00f9 \u00e7a sera juste",
        "start": 5044.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "malheureusement le fait qu'ils n'en",
        "start": 5046.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bouge conclu qu'ils n'avaient cb moi je",
        "start": 5047.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "crois le contraire je crois que un homme",
        "start": 5049.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eat c\u00f4t\u00e9 suis un entrepreneur j'en",
        "start": 5051.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "connais aussi quelques-uns en fit que",
        "start": 5053.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'en suis souvent eh bien moi je les",
        "start": 5054.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "connais qu'est ce qui les int\u00e9resse par",
        "start": 5056.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dessus tout quand j'en rencontre ils ne",
        "start": 5058.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parlent pas d'imp\u00f4ts de machin tout \u00e7a",
        "start": 5059.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il parle le carnet de commandes",
        "start": 5060.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quand les enqu\u00eates qui sont faites dans",
        "start": 5062.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les entreprises la premi\u00e8re plainte ce",
        "start": 5064.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'est pas sur l'offre c'est sur la",
        "start": 5066.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "demande le carnet de commandes est pas",
        "start": 5068.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "remplie quand le patron un carnet de",
        "start": 5070.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "commandes rempli il fait ce qu'il faut",
        "start": 5072.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et parce qu'il produit la marchandise",
        "start": 5074.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'on lui commente on voulait cette",
        "start": 5076.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9dition on se revoit quand vous voulez",
        "start": 5077.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour continuer le d\u00e9bat si vous en avez",
        "start": 5078.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la patience pour moi ce sera avec",
        "start": 5080.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "beaucoup de plaisir que je suis en long",
        "start": 5082.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "en large et en travers mais je la le",
        "start": 5084.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "visage de l'homme que je lis et \u00e0 qui je",
        "start": 5087.58,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "compte faire les poches",
        "start": 5089.41,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon que je me permets de",
        "start": 5092.31,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a quand m\u00eame d'abord mes",
        "start": 5094.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "poches sont pass\u00e9s plein vous allez vite",
        "start": 5095.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "faire le tour \u00e7a de prit pas l'esp\u00e9rer",
        "start": 5097.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'addition du restaurant le c\u00e9drat que",
        "start": 5101.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous avez fait le cochon qui s'en d\u00e9dit",
        "start": 5103.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon petit vraie volont\u00e9 deux d\u00eeners",
        "start": 5104.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc entre le patron du medef et jean",
        "start": 5108.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon merci beaucoup d'avoir",
        "start": 5109.6,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 notre invitation geoffroy roux",
        "start": 5110.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de b\u00e9zieux laurent guimier une question",
        "start": 5112.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de nos fran\u00e7ais ou une r\u00e9action oui il",
        "start": 5113.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ya plusieurs questions r\u00e9action on l'a",
        "start": 5116.02,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "on a demand\u00e9 simplement",
        "start": 5117.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'est ce que jean luc m\u00e9lenchon a dans",
        "start": 5119.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la musette en",
        "start": 5122.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mesure \u00e9conomique mais une d'abord une",
        "start": 5124.14,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "question sur les sur les retraites parce",
        "start": 5126.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que \u00e7a questionne beaucoup la retraite \u00e0",
        "start": 5128.74,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "60 ans et une de vos mesures phares",
        "start": 5130.63,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "et on a d'abord demand\u00e9 puis apr\u00e8s je",
        "start": 5133.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vais vous poser une question si tout",
        "start": 5135.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "simplement les t\u00e9l\u00e9spectateurs qui sont",
        "start": 5137.37,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "l\u00e0 955 fran\u00e7ais croient croit au retour",
        "start": 5139.8,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 la retraite \u00e0 60 ans et vous allez",
        "start": 5143.58,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "voir",
        "start": 5146.19,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qu'il n'y croit pas vraiment ils croient",
        "start": 5149.66,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "que c'est pas possible \u00e0 54% alors",
        "start": 5152.04,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous inspire quoi",
        "start": 5155.93,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "j'ai bien jou\u00e9 parce qu'il ya un autre",
        "start": 5158.48,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "madame jouanno mais \u00e7a l'est pour une",
        "start": 5161.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ordonnance dat\u00e9e d\u00e9 c'est pas un sondage",
        "start": 5162.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on a simplement demand\u00e9 \u00e0 150",
        "start": 5164.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs gens qui sont moins",
        "start": 5166.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "garderie et ils vous regardent d'accord",
        "start": 5168.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est ce que vous y croyez nous voyez je",
        "start": 5169.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sais \u00e7a va l\u00e0 bas autant pour moi c'est",
        "start": 5171.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "beau dit vous avez remarqu\u00e9 que j'en",
        "start": 5174.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "suis \u00e0 ma troisi\u00e8me comparaison",
        "start": 5176.55,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "d'animaux",
        "start": 5177.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je lui dis cochon qui s'en d\u00e9dit pr\u00e8s",
        "start": 5179.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'avais",
        "start": 5181.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 dans le vocabulaire des fran\u00e7ais",
        "start": 5183.98,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup d'animaux qui",
        "start": 5186.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "interviennent bon alors je dois essayer",
        "start": 5188.01,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "de vous convaincre que c'est possible",
        "start": 5190.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'abord je commencerai par vous dire",
        "start": 5191.93,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "c'est n\u00e9cessaire voyez-vous ce qu'on",
        "start": 5193.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait en \u00e9conomie le plus souvent demande",
        "start": 5195.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "toujours combien \u00e7a co\u00fbte de faire",
        "start": 5197.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 moi je me pose la",
        "start": 5198.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "question que mais \u00e7a co\u00fbte de ne pas le",
        "start": 5200.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faire c'est \u00e0 dire que prenons un",
        "start": 5201.63,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "exemple \u00e9loign\u00e9 si vous ne r\u00e9duisez pas",
        "start": 5204.3,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "je vais dire je vais interdire monsieur",
        "start": 5207.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de b\u00e9zieux fait trois sauts p\u00e9rilleux",
        "start": 5210.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re ou \u00e0 l'agroalimentaire de",
        "start": 5211.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 mettre autant de sucre dans",
        "start": 5213.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les produits dor\u00e9navant c'est termin\u00e9 ah",
        "start": 5216.0,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a c'est une de vos propositions",
        "start": 5217.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "effectivement alors on fera ce qu'on",
        "start": 5218.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "veut non fera pas ce que vous voulez",
        "start": 5221.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que si vous continuez vous rendez",
        "start": 5222.42,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des gens malades et les gens malades",
        "start": 5224.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sont malheureux et \u00e7a co\u00fbte \u00e0 la",
        "start": 5225.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 puisque les chiffres qui",
        "start": 5227.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous int\u00e9ressent la malbouffe 50",
        "start": 5228.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "milliards par an combien co\u00fbte le fait",
        "start": 5230.43,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de ne pas partir \u00e0 60 ans voil\u00e0 la",
        "start": 5232.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "question qui veut reste pos\u00e9e je vous",
        "start": 5235.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 tous \u00e9coutez moi \u00e7a n'est pas",
        "start": 5237.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gratuit de garder les gens soi disant au",
        "start": 5239.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "travail pourquoi parce que comme ils ne",
        "start": 5242.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "peuvent pas trouver de travail ils vont",
        "start": 5245.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage comme ils ne",
        "start": 5247.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "trouvent pas de travail et qui sont",
        "start": 5250.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "malheureux il tombe malade et",
        "start": 5252.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance de vie en bonne sant\u00e9 en",
        "start": 5254.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "recul \u00e7a ce sont des faits et puis",
        "start": 5256.86,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "j'estime qu'\u00e0 60 ans compte tenu du",
        "start": 5260.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "niveau du ch\u00f4mage de masse qui a dans ce",
        "start": 5262.74,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 5264.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "eh bien il peut \u00eatre temps je ne dis pas",
        "start": 5265.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qu'on soit oblig\u00e9 de partir mais qu'on",
        "start": 5267.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "puisse partir et partir \u00e0 taux plein",
        "start": 5269.489,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "avec une recette descente et avec une",
        "start": 5271.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "retraite d\u00e9cente et \u00e0 partir de l\u00e0 les",
        "start": 5274.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "genres et ce qu'ils on vous savez que",
        "start": 5276.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi c'est des retraites je n'en resterai",
        "start": 5277.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas une pour une carri\u00e8re compl\u00e8te \u00e0",
        "start": 5279.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moins du smic et qu'est ce qu'ils vont",
        "start": 5281.73,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "en faire d\u00e9penser et cette d\u00e9pense va",
        "start": 5283.17,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "faire tourner la maison tandis qu'un",
        "start": 5285.719,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "autre un plus jeune va aller au travail",
        "start": 5287.159,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "connaissent l argument on vit plus",
        "start": 5289.139,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "longtemps donc on doit travailler plus",
        "start": 5291.389,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "longtemps c'est le mouvement des nos",
        "start": 5293.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "voisins europ\u00e9ens en allemagne en",
        "start": 5294.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "espagne sont \u00e0 65 67 ans et non seraient",
        "start": 5296.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les seuls \u00e0 faire le mouvement hier et",
        "start": 5299.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en effet on \u00e9tait les seuls \u00e0 faire une",
        "start": 5300.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution en 1789 on n'est pas oblig\u00e9",
        "start": 5302.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de faire tout ce que les autres ne font",
        "start": 5304.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas bien non on vit plus longtemps parce",
        "start": 5306.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on travaille moins longtemps et",
        "start": 5309.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "depuis qu'on travaille plus longtemps ou",
        "start": 5310.62,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'on a inscrit des gens au",
        "start": 5312.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage plus longtemps et bien la",
        "start": 5313.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "situation se d\u00e9grade et il ya un recul",
        "start": 5315.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de l'esp\u00e9rance de vie menons mais ne me",
        "start": 5317.25,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dites pas que c'est pas vrai pour vit",
        "start": 5318.78,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "plus longtemps parce que la m\u00e9decine a",
        "start": 5319.83,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fait des progr\u00e8s jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 5320.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avant tout \u00e0 fait vous avez le droit",
        "start": 5322.08,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "madame",
        "start": 5323.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avec dans une personne de 65 ans parce",
        "start": 5325.219,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a dont vous parlez",
        "start": 5328.23,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ces 43 \u00e0 limiter le premier",
        "start": 5329.219,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "cdi il tombe \u00e0",
        "start": 5332.159,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "23h43 +23 \u00e9gale 66 vous voulez \u00eatre",
        "start": 5333.86,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "soign\u00e9 vous monter dans un avion o\u00f9 le",
        "start": 5337.35,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "gars \u00e0 66 ans derri\u00e8re la commande vous",
        "start": 5339.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "acceptez d'\u00eatre servis \u00e0 table par",
        "start": 5342.239,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui court entre les tables \u00e0",
        "start": 5343.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "66 ans allons un peu de d\u00e9cence la",
        "start": 5345.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rennaissance qu'un professeur",
        "start": 5347.82,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d'universit\u00e9 il peut le faire il peut",
        "start": 5349.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rester jusqu'\u00e0 68 ans mais pensez \u00e0 ces",
        "start": 5351.389,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "milliers de gens qui ont us\u00e9 leur corps",
        "start": 5353.94,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ils ont le droit de faire la pause et",
        "start": 5355.469,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "donc si on peut leur paye et on leur",
        "start": 5357.719,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pays voil\u00e0 ce que proposera la",
        "start": 5359.28,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e7a va",
        "start": 5361.35,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e7a va \u00e0 66",
        "start": 5363.889,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "ans et plus n'a pas d'\u00e2ge ben vous",
        "start": 5366.389,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 une diff\u00e9rence entre un mandat",
        "start": 5367.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et en emplois libre de ne pas \u00eatre",
        "start": 5369.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle tandis que",
        "start": 5371.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la personne que vous obliger \u00e0 rester au",
        "start": 5373.8,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "travail jusqu'\u00e0 son aide \u00e0 10 ans elle",
        "start": 5375.27,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "n'est pas libre et d'amour donc h\u00e9risson",
        "start": 5376.949,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence tr\u00e8s importante entre mois",
        "start": 5378.389,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "candidats aux oies pr\u00e9sident et cette",
        "start": 5380.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "personne qui est l\u00e0 et qui est tenu",
        "start": 5382.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a dans l'obligation d'aller au",
        "start": 5383.4,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "boulot alors qu'elle n'en peut plus \u00e0",
        "start": 5385.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les hisser plus un jugement geoffroy",
        "start": 5386.31,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "roux de b\u00e9zieux partie mais on a tout",
        "start": 5387.96,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "simplement poser la question si aux",
        "start": 5389.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs finalement est-ce que",
        "start": 5390.179,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat est de trop pas assez au juste",
        "start": 5391.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'il faut les entreprises et vous voyez",
        "start": 5393.989,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "que chez nos t\u00e9l\u00e9spectateurs bref",
        "start": 5395.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "finalement il y en a presque 2 sur 3 qui",
        "start": 5398.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "disent qu'on aide suffisamment ou voir",
        "start": 5400.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas assez les entreprises voire pas",
        "start": 5402.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "assez oui en effet oui bah pourquoi pas",
        "start": 5405.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la preuve c'est que on voit",
        "start": 5407.91,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "comment ils p\u00e2tissent tous un",
        "start": 5410.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nom il n'ya pas il n'y a pas une",
        "start": 5412.46,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "accumulation de surprofits non en ce",
        "start": 5414.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moment tout va bien le partage dit",
        "start": 5417.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "richard fain soyons s\u00e9rieux on a donn\u00e9",
        "start": 5419.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des milliards de cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
        "start": 5421.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "recherche",
        "start": 5424.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "au lieu de donner l'argent directement",
        "start": 5425.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aux chercheurs par l'\u00e9tat on l'a donn\u00e9",
        "start": 5426.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on a 10 et les entreprises qui vont",
        "start": 5429.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "savoir quoi faire qui a profit\u00e9 de cet",
        "start": 5430.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t pr\u00e8s prioritairement la",
        "start": 5432.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "distribution et la finance vous pouvez",
        "start": 5434.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "me dire genre de recherche que font ces",
        "start": 5437.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gens qui int\u00e9resse l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 5438.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "quand on a d\u00e9cid\u00e9 la l'imp\u00f4t le cr\u00e9dit",
        "start": 5440.43,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4t comp\u00e9titivit\u00e9 emploi pendant way",
        "start": 5444.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une somme faramineuse les m\u00eames qui",
        "start": 5447.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "recevait l'argent licencier des gens",
        "start": 5449.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et alors vous n'\u00eates pas convaincu que",
        "start": 5452.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est abusif qu'il faut un peu de",
        "start": 5453.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le qu'on donne que doit cesser de",
        "start": 5455.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donner de l'argent sans exiger des",
        "start": 5457.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "contreparties il me semble que c'est le",
        "start": 5459.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pur bon sens je devrai abus\u00e9 de ma part",
        "start": 5461.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est dire il est normal que tout le",
        "start": 5463.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monde fasse un effort et ceux qui ont le",
        "start": 5465.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plus font le plus gros effort non",
        "start": 5467.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'allais d\u00e9j\u00e0 luc m\u00e9lenchon on en vient",
        "start": 5469.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce sujet vous avez sans doute",
        "start": 5471.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e9volu\u00e9 au cours de votre vie",
        "start": 5472.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "politique la question la la\u00efcit\u00e9 pour",
        "start": 5475.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous interroger on re\u00e7oit le journaliste",
        "start": 5477.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aux eyzies t\u00f4t \u00e0 serrer tous les soirs",
        "start": 5479.64,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "dans 7 \u00e0 vous et",
        "start": 5481.53,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "le dimanche sur france culture on",
        "start": 5483.2,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "accueille patrick cohen",
        "start": 5484.46,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5486.18,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a c'est m\u00e9lenchon la la\u00efcit\u00e9 sujet",
        "start": 5492.1,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9licat parfois sujets inflammable qui",
        "start": 5494.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est pourtant le ciment de notre",
        "start": 5497.18,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous avez lu avec attention",
        "start": 5498.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le programme de jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 5500.03,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "patrick et vous avez plusieurs",
        "start": 5501.47,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cisions \u00e0 lui demander oui",
        "start": 5502.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sollicitait qui est un des fondements de",
        "start": 5503.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "votre combat politique jean luc",
        "start": 5506.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui figure en bonne place dans",
        "start": 5507.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "votre programme l'avenir en commun vous",
        "start": 5509.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en rappeler les principes pas de",
        "start": 5511.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "religion dans les affaires publiques et",
        "start": 5513.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "inversement libert\u00e9 de culte libert\u00e9 de",
        "start": 5515.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "croyance pas de stigmatisation des",
        "start": 5518.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "croyants dans ce programme la premi\u00e8re",
        "start": 5520.73,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "mesure de ce chapitre la premi\u00e8re",
        "start": 5524.15,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "c'est l'abrogation du concordat",
        "start": 5527.08,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "d'alsace-moselle qui est un r\u00e9gime",
        "start": 5530.86,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "particulier qui permet le depuis",
        "start": 5532.64,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on le financement du culte des",
        "start": 5534.95,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "cultes par l'\u00e9tat vous pensez que dans",
        "start": 5538.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la france d'aujourd'hui la principale",
        "start": 5541.85,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "atteinte \u00e0 la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 5543.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est le concordat il s'agit de ce nom",
        "start": 5545.2,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "il y en a d'autres mais celle ci traite",
        "start": 5547.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis assez longtemps et qui aime",
        "start": 5549.47,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "l'histoire de france on conna\u00eet le r\u00e9cit",
        "start": 5551.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le concordat devait \u00eatre abolie lorsque",
        "start": 5552.88,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "l'alsace et la lorraine ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e",
        "start": 5556.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de l'occupation allemande et \u00e7a ne s'est",
        "start": 5558.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas fait parce que la coalition",
        "start": 5560.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gouvernementale de l'\u00e9poque comportait",
        "start": 5561.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une droite qui ne voulaient pas en",
        "start": 5563.6,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "entendre parler et le concordat est",
        "start": 5564.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rest\u00e9 et puis ensuite beaucoup d'\u00e9lus se",
        "start": 5566.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sont amus\u00e9s \u00e0 faire un m\u00e9lange entre le",
        "start": 5569.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "concordat qui consiste il faut appeler",
        "start": 5571.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les choses par leur nom \u00e0 verser un",
        "start": 5573.56,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "salaire au cur\u00e9 au rabbin au pasteur pas",
        "start": 5575.69,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "aux imams donc \u00e0 ces trois l\u00e0 et puis",
        "start": 5580.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ils en vivent parce qu'on estime que",
        "start": 5582.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'il faut faire dans le",
        "start": 5585.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "concordat ce n'est pas comme \u00e7a que",
        "start": 5586.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "j'estime qu'il faut faire il faut donc",
        "start": 5588.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "abrog\u00e9 le concordat en demandant leur",
        "start": 5589.52,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "avis aux alsaciens et mosellans",
        "start": 5592.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "attendait j'\u00e9tais juste en train de",
        "start": 5593.14,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "raconter le lien entre les deux pourquoi",
        "start": 5594.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas pourquoi pas il ya eu un sondage qui",
        "start": 5596.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donnait une majorit\u00e9 \u00e9crasante oui mais",
        "start": 5599.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 la voix beaucoup d'\u00e9lus sauf des",
        "start": 5600.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "insoumis en alsace qui sont favorables \u00e0",
        "start": 5602.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'abrogation de conduire aussi une",
        "start": 5604.31,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "population en alsace oui et peut-\u00eatre",
        "start": 5605.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que cette population appr\u00e9cierait qu'on",
        "start": 5607.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mette un terme au concordat si on fait",
        "start": 5609.05,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "bien la distinction entre le concordat",
        "start": 5610.91,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "questions religieuses",
        "start": 5612.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et le statut social parce que souvent",
        "start": 5614.71,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "comme je suis all\u00e9 l\u00e0-bas \u00e0 chaque fois",
        "start": 5616.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on me dit oui mais notre statut social",
        "start": 5618.489,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "ax\u00e9 pas en question la dre a pris les",
        "start": 5620.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gens profitent puisque nous en parlons",
        "start": 5622.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 disperser l'\u00e9ventuelle",
        "start": 5624.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "confusion qui pourrait avoir sur ce",
        "start": 5626.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sujet le statut social de l'alsace et de",
        "start": 5627.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sa s\u00e9curit\u00e9 sociale je propose qu'on",
        "start": 5631.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tendre \u00e0 tout le pays parce que c'est",
        "start": 5632.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le plus efficace le plus \u00e9quilibr\u00e9 et",
        "start": 5634.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui couvrent \u00e0 100 % les d\u00e9penses de",
        "start": 5636.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 des hommes une autre question est",
        "start": 5638.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce que voil\u00e0 alors est ce que c'est la",
        "start": 5640.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 absolue c'est une des priorit\u00e9s",
        "start": 5642.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la plus facile \u00e0 r\u00e9gler de m\u00eame que le",
        "start": 5644.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "statut en guyane qui datent de charles",
        "start": 5646.54,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "10 \u00e0 pourrait lui aussi devenir la",
        "start": 5648.61,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 en guyane la la\u00efcit\u00e9 en alsace",
        "start": 5652.54,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "comme partout ailleurs sur le territoire",
        "start": 5656.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais apr\u00e8s le pr\u00e9sident de la",
        "start": 5658.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique moi je pr\u00e9f\u00e8re vous en",
        "start": 5660.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "informer n'a pas \u00e0 \u00eatre chanoines du",
        "start": 5661.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pape est d'\u00eatre le chanoine de latran je",
        "start": 5664.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trouve que c'est quelque chose qui n'est",
        "start": 5667.12,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "pas acceptable",
        "start": 5668.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "oui de m\u00eame que je ne permettrai pas",
        "start": 5669.66,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "qu'on oblige les femmes ministres du",
        "start": 5672.13,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "gouvernement de se conformer \u00e0 des rites",
        "start": 5673.719,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vestimentaire qui sont ceux de tel ou",
        "start": 5676.32,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "tel pays qui ne supporte pas que les",
        "start": 5678.969,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "femmes viennent ni t\u00eate ou en cheveux",
        "start": 5680.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comme on disait autrefois je ne le",
        "start": 5682.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "permettrai pas alors puisque vous avez",
        "start": 5684.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 quelques exemples est ce que vous",
        "start": 5685.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pensez toujours comme vous l'avez \u00e9crit",
        "start": 5686.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9glise catholique repr\u00e9sente une",
        "start": 5689.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "menace bien plus s\u00e9rieuse pour la",
        "start": 5691.09,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 que le culte musulman je n'ai",
        "start": 5693.67,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9crit \u00e7a je n'ai jamais dit et",
        "start": 5696.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous allez sans doute m'a apport\u00e9 la",
        "start": 5700.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "preuve de ce que vous dites absolument",
        "start": 5701.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est dans votre blog du 14 d\u00e9cembre",
        "start": 5702.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "2010 \u00e0 propos des pri\u00e8res de rue d'un",
        "start": 5705.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 il y avait \u00e9t\u00e9 question des pri\u00e8res",
        "start": 5708.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de rue et de l'autre du financement",
        "start": 5710.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "public de l'\u00e9cole priv\u00e9e catholique",
        "start": 5712.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "passez-moi le texte \u00e0 balaz\u00e9 ille aidant",
        "start": 5715.57,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "il est dans mon texte aborde",
        "start": 5717.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents droite et de musulmans de",
        "start": 5719.31,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "juifs de protestants et de bouddhistes",
        "start": 5721.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 \u00e0 l'autorit\u00e9 de la religion",
        "start": 5723.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "catholique non pas quelques heures par",
        "start": 5724.84,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "mois comme une rue bloqu\u00e9e le temps",
        "start": 5726.88,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'une pri\u00e8re mais toute l'ann\u00e9e tous les",
        "start": 5728.739,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "jours bon alors c'est un mois \u00e7a tu dis",
        "start": 5730.719,
        "duration": 7.571
    },
    {
        "text": "pas la m\u00e9moire j'\u00e9cris \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 5734.29,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "disons 30 \u00e0 40 millions par semaine et",
        "start": 5738.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc depuis 2010 vous imaginer la",
        "start": 5741.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 je ne me souviens pas",
        "start": 5743.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "exactement de chaque moss mais je vous",
        "start": 5744.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "connais assez pour me m\u00e9fier parce que",
        "start": 5746.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je vous ai d\u00e9j\u00e0 vu une fois sortir un",
        "start": 5748.49,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "trac de l'unef dans une \u00e9mission que",
        "start": 5749.87,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "j'avais pas vu avant et l\u00e0 je vous",
        "start": 5751.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "demande le texte je ne vais pas donc je",
        "start": 5752.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vais quand m\u00eame v\u00e9rifier je ne voulais",
        "start": 5754.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors nous allons partir des faits il y",
        "start": 5755.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avait en 2010 n'\u00e9tions pas dans la",
        "start": 5758.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "situation d'aujourd'hui il y avait des",
        "start": 5760.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pri\u00e8res de rue et j'ai toujours expliqu\u00e9",
        "start": 5762.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que la rue \u00e9tait pas un endroit o\u00f9 prier",
        "start": 5765.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toujours j'ai toujours dit \u00e7a et j'ai",
        "start": 5766.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dit que \u00e7a s'appliquait \u00e0 tout le monde",
        "start": 5769.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que je suis dans la",
        "start": 5771.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 d'un homme politique qui",
        "start": 5773.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "doit repr\u00e9senter la totalit\u00e9 du peuple",
        "start": 5775.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et qui ne doit pas donner le",
        "start": 5777.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sentiment qu'ils ne s'int\u00e9ressent \u00e0 la",
        "start": 5779.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "question religieuse que quand il s'agit",
        "start": 5781.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de montrer du doigt une des religions",
        "start": 5783.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui monsieur qu aime dire",
        "start": 5785.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 aucun autre moment la",
        "start": 5787.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "stigmatisation et l'insultent permanente",
        "start": 5789.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contre les musulmans sont intol\u00e9rables",
        "start": 5791.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et j'essaye modestement \u00e0 ma place de",
        "start": 5793.31,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "dire la la\u00efcit\u00e9 ce n'est pas \u00e0 un",
        "start": 5796.1,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "ath\u00e9isme d'\u00e9tat la la\u00efcit\u00e9 c'est la",
        "start": 5800.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration entre les \u00e9glises et l'\u00e9tat",
        "start": 5802.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "point barre alors bien s\u00fbr \u00e7a va plus",
        "start": 5804.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "loin si nous s\u00e9parons les \u00e9glises de",
        "start": 5807.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat c'est parce que nous pensons que",
        "start": 5809.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la religion est une affaire priv\u00e9e",
        "start": 5810.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi comme d\u00e9put\u00e9 je ne le dirai jamais",
        "start": 5812.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce que je crois que je ne crois pas mais",
        "start": 5814.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'agis en conscience quand on me demande",
        "start": 5816.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mon avis sur des sujets qui sont pas",
        "start": 5818.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans les programmes par exemple la pma",
        "start": 5819.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e qu'est",
        "start": 5821.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce qu'on en pense \u00e7a a \u00e9t\u00e9 des d\u00e9bats je",
        "start": 5824.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "peux agir en fonction de ma morale",
        "start": 5825.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnelle mais du mandat que j'aurais",
        "start": 5827.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 aux gens voil\u00e0 mais pourquoi",
        "start": 5829.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nous faisons \u00e7a parce que dans nos",
        "start": 5831.08,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 5832.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 la grande r\u00e9volution gr\u00e2ce \u00e0 la",
        "start": 5832.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "commune de paris",
        "start": 5835.31,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 a fini par devenir un bien",
        "start": 5836.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comme a arrach\u00e9 de haute lutte en 1905",
        "start": 5838.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tous les pays ne pense pas qu'on",
        "start": 5841.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peut s\u00e9parer la religion de l'\u00e9tat en",
        "start": 5843.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "france oui et neuf musulmans sur dix",
        "start": 5844.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut arr\u00eater de tourner",
        "start": 5847.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "autour du pot neuf musulmans sur dix",
        "start": 5848.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pensent que la la\u00efcit\u00e9 est une bonne",
        "start": 5850.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chose et la s\u00e9paration des \u00e9glises et de",
        "start": 5852.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat en france du moins je parle pour",
        "start": 5854.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la france donc il faut cesser cette",
        "start": 5856.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cette fa\u00e7on de tourner autour du pot",
        "start": 5859.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour venir toujours l\u00e0 je ne vous dirai",
        "start": 5861.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas que l'\u00e9glise catholique est en rose",
        "start": 5863.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce n'est pas mon vocabulaire",
        "start": 5866.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et j'ai trop de liens familiaux avec des",
        "start": 5867.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gens qui ont \u00e0 voir avec l'\u00e9glise",
        "start": 5870.11,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "catholique",
        "start": 5871.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour me hasarder \u00e0 des approximations de",
        "start": 5871.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cette nature trop de camarades engag\u00e9s",
        "start": 5874.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans la th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration qui",
        "start": 5876.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les armes \u00e0 la main ont d\u00e9fendu les",
        "start": 5878.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00eames id\u00e9es que moi en revanche je ne le",
        "start": 5879.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ferai pas et si en 2010 \u00e7a m'\u00e9tonnerait",
        "start": 5881.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que j'ai \u00e9crit en ce jour de ma vie que",
        "start": 5884.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise catholique \u00e9tait plus",
        "start": 5886.4,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dangereuse non pour qu'elle vendait le",
        "start": 5887.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "religieux a plus qu'elle mena\u00e7ait",
        "start": 5889.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "davantage dans la cit\u00e9 mais j'ai pas",
        "start": 5890.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'ai pas aller plus dans leurs poches au",
        "start": 5892.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cambodge d'accord on tenu de l'histoire",
        "start": 5894.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9glise en france de son de son",
        "start": 5896.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "poids effectivement c'est ce que vous",
        "start": 5898.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous expliquez harry menace",
        "start": 5900.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bien plus sal\u00e9e qui a fallu du mal \u00e0",
        "start": 5901.91,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9coller un oui est ce que tu as",
        "start": 5904.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 en tresse en attendant dans la",
        "start": 5907.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france d'aujourd'hui est ce qu'il y \u00e0 un",
        "start": 5909.56,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "danger avec",
        "start": 5911.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'islamisme radical c'est un terme que",
        "start": 5913.24,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "je n'ai trouv\u00e9 nulle part dans votre",
        "start": 5915.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "programme le money n'est pas prononc\u00e9 en",
        "start": 5917.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "effet d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment oui c'est pas un",
        "start": 5919.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "oubli non parce que parce que vous ne",
        "start": 5922.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'ont fait que \u00e7a n'est ni un danger",
        "start": 5924.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais une r\u00e9alit\u00e9 non parce que je pense",
        "start": 5925.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que des gens comme vous et quelques",
        "start": 5928.43,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "autres sans charges assez r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 5929.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette occasion attendez vous allez pas",
        "start": 5931.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "me faire l'islam radical c'est mes amis",
        "start": 5933.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quand meurt un chokri belaid au moins",
        "start": 5936.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mettre brabbi en tunisie c'est mes",
        "start": 5938.57,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "camarades c'est eux qui sont morts",
        "start": 5939.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9s par des islamistes radicales",
        "start": 5941.3,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "donc moi je sais que l'islamisme radical",
        "start": 5943.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "politiquement pour ceux qui deviennent",
        "start": 5946.45,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "des djihadistes des assassins sont un",
        "start": 5948.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "danger politique mais de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 5951.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je n'irai pas dire et je fais pas tr\u00e8s",
        "start": 5952.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "attention",
        "start": 5955.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je refuse de leur donner la victoire si",
        "start": 5955.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez qu'il ya un lien",
        "start": 5958.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "automatique entre islam je dis pas que",
        "start": 5960.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soit votre cas et le djihad il vous leur",
        "start": 5962.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donner la victoire de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 5964.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que je ne dirai jamais que l'\u00e9glise",
        "start": 5965.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "catholique est responsable du meurtre de",
        "start": 5967.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "90 jeunes du spd qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es en",
        "start": 5969.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "norv\u00e8ge c'est parce qu'il dit il parle",
        "start": 5971.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de l'islamisme politique il s'\u00e9tonne",
        "start": 5973.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dehors qu'il n'y ait pas une ligne sur",
        "start": 5975.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce nombre de m\u00eame qu'\u00e0 pas un mot sur",
        "start": 5977.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grisme religieux catholiques il",
        "start": 5979.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'y a pas un mot sur n'importe quel",
        "start": 5981.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "autre int\u00e9grismes religieux parce que ce",
        "start": 5983.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'est pas de cette mani\u00e8re que je prends",
        "start": 5985.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes ni mes camarades avec moi",
        "start": 5987.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce qui nous pr\u00e9occupe c'est l'unit\u00e9 du",
        "start": 5989.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais et le peuple l'unit\u00e9 du",
        "start": 5991.37,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais est menac\u00e9 par cette",
        "start": 5994.19,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re permanente",
        "start": 5996.71,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de montrer d'une mani\u00e8re inf\u00e2me une de",
        "start": 5998.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nos communaut\u00e9s de c'est pour \u00e7a que",
        "start": 6000.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous avez refus\u00e9 et que vous r\u00e9clamez",
        "start": 6002.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dos et dans votre programme",
        "start": 6004.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aussi l'abrogation de la loi s\u00e9paratisme",
        "start": 6005.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui s'intitule en r\u00e9alit\u00e9 lois",
        "start": 6008.58,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "confortant les principes de la",
        "start": 6009.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et vous \u00eates mont\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 6011.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tribune de l'assembl\u00e9e nationale vous",
        "start": 6013.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendez que cette loi est dirig\u00e9e",
        "start": 6015.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "contre les musulmans qu'elle ouvre la",
        "start": 6017.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "porte \u00e0 un d\u00e9ferlement 4 contre les",
        "start": 6018.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "musulmans est ce que vous avez parfois",
        "start": 6021.24,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "croiser un musulman qui r\u00e9clame ou",
        "start": 6023.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "est-ce que vous n'avez jamais crois\u00e9",
        "start": 6027.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t de musulmans qui r\u00e9clament que",
        "start": 6028.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat le prot\u00e8ge des fanatiques de sa",
        "start": 6030.45,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "propre religion et qu'on le d\u00e9barrasse",
        "start": 6032.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de cette pression int\u00e9gristes et",
        "start": 6034.64,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "pros\u00e9lyte et qui r\u00e9clame le type de",
        "start": 6037.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mesures qui sont abondants la loi contre",
        "start": 6039.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le s\u00e9paratisme chez monsieur cohen que",
        "start": 6042.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas suivi les d\u00e9bats \u00e0",
        "start": 6044.28,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e faisait parfaitement suivi",
        "start": 6045.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bon alors si on sait qu'on ne pourrait",
        "start": 6046.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas me dire que ce ne fut pas un",
        "start": 6048.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9ferlement on a tout entendu pendant",
        "start": 6050.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ces jeux vous moi je parle pas",
        "start": 6052.8,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur a parl\u00e9 des mesures et du",
        "start": 6053.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "compte mais les mesures ne contiennent",
        "start": 6055.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pratiquement rien d'autre que des",
        "start": 6056.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "menaces sur les libert\u00e9s par exemple les",
        "start": 6058.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "associations de la neutralit\u00e9 dans les",
        "start": 6060.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "services publics ou permettre la",
        "start": 6062.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fermeture des \u00e9coles priv\u00e9es hors",
        "start": 6064.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "contrat ou des \u00e9coles clandestines",
        "start": 6067.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cheikh seck nig\u00e9rienne est visible le",
        "start": 6068.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "choco n pardon va pas refaire le d\u00e9bat",
        "start": 6070.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de l'assembl\u00e9e l\u00e0 je vois que vous",
        "start": 6072.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "reprenez \u00e0 votre compte les arguments",
        "start": 6073.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des majorit\u00e9s les mesures et de et de la",
        "start": 6074.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "droite et de l'extr\u00eame droite du de",
        "start": 6076.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e mais vous en avez le droit",
        "start": 6078.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est normal dans une d\u00e9mocratie mais",
        "start": 6079.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet s'il vous pla\u00eet",
        "start": 6081.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce n'est pas dans cette loi il n'y a pas",
        "start": 6083.94,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "une disposition nouvelle sinon contre la",
        "start": 6086.19,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 parce que le droit de fermer une",
        "start": 6089.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9cole hors contrat qui ne respectent pas",
        "start": 6091.89,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les enfants ou qui est une secte existe",
        "start": 6094.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dans la loi la r\u00e9pression contre",
        "start": 6097.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les pr\u00eaches incendiaires ou provocateur",
        "start": 6100.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de violence et de haine existe d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 6102.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la loi il n'y a rien dans ce texte qui",
        "start": 6104.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'ont une \u00e9norme gesticulations pour",
        "start": 6106.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "intimider insult\u00e9 et pour finir des",
        "start": 6109.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mesures qui r\u00e9duisent les libert\u00e9s",
        "start": 6111.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'obligation pour les associations de",
        "start": 6114.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "signer une d\u00e9claration sur une charte",
        "start": 6116.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la\u00efque et grotesque tout le monde dans",
        "start": 6118.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce pays est oblig\u00e9 d'appliquer la loi",
        "start": 6120.75,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "mais on a voulu faire une d\u00e9monstration",
        "start": 6122.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et on a entendu \u00e0 cette occasion des",
        "start": 6124.37,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "choses qui ont bless\u00e9 en profondeur une",
        "start": 6127.11,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "partie de la population",
        "start": 6129.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "savez-vous malgr\u00e9 tout ne l'oubliez",
        "start": 6130.469,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "jamais dans les ann\u00e9es 50 90 % des",
        "start": 6132.42,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais se disaient catholiques",
        "start": 6135.809,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 60 % des fran\u00e7ais disent",
        "start": 6136.94,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "qu'ils n'ont pas de religion en",
        "start": 6139.59,
        "duration": 1.589
    },
    {
        "text": "particulier",
        "start": 6140.489,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "c'est donc \u00e0 l'homme politique \u00e0 la fin",
        "start": 6141.179,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de politique de faire ce qu'il faut pour",
        "start": 6143.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'on arrive \u00e0 vivre ensemble en",
        "start": 6146.309,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "discernant toujours avec le plus grand",
        "start": 6148.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soin le violent l'assassin le meurtrier",
        "start": 6150.119,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "celui qui appelle \u00e0 la haine et la masse",
        "start": 6153.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des braves gens qui n'a rien \u00e0 voir et",
        "start": 6155.489,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rick une derni\u00e8re qu'il faut il faut que",
        "start": 6157.05,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "vous \u00e9videmment que vous que que vous",
        "start": 6159.539,
        "duration": 6.741
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncez est ce que",
        "start": 6162.239,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "est ce que la la\u00efcit\u00e9 qui nous donne le",
        "start": 6166.369,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "droit absolu des mets une religion ne",
        "start": 6169.979,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donne aussi le droit de la d\u00e9tester pour",
        "start": 6171.989,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vous qu on ne rejette pas les personnes",
        "start": 6175.019,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui la pratiquent \u00e7a va de soi donc",
        "start": 6177.599,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "c'est le droit \u00e0 l'islamophobie",
        "start": 6179.909,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comment on va l\u00e0 on n'est pas oblig\u00e9 de",
        "start": 6181.789,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9tester les autres vous d\u00e9testez les",
        "start": 6183.809,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "araign\u00e9es est ce que vous d\u00e9testez les a",
        "start": 6185.969,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ni\u00e9es non pas parce qu il ya des gens il",
        "start": 6188.249,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "supporte pas mal voil\u00e0 \u00e7a s'appelle sa",
        "start": 6190.079,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "porte en nous c'est une phobie au d\u00e9but",
        "start": 6194.309,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "moi j'utilise est pas le mot",
        "start": 6195.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "islamophobie long parce que je me disais",
        "start": 6196.949,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "mais devra pour que 10 phobie maintenant",
        "start": 6201.36,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "j'ai compris quand je vois le nombre de",
        "start": 6203.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gens qui optionnellement d\u00e8s qu'il est",
        "start": 6205.499,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "question d'islam deviennent fous disent",
        "start": 6208.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n'importe quoi des braves gens le reste",
        "start": 6210.809,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "du temps mais d\u00e8s qu'il s'agit de \u00e7a",
        "start": 6212.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "son prix par des peurs paniques pourquoi",
        "start": 6214.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre avis pourquoi votre avis avec",
        "start": 6216.03,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "milan sont je ne sais pas ils ont leur",
        "start": 6217.59,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "raison ils ont vu des attentats on leur",
        "start": 6220.289,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "a dit que c'\u00e9tait de la faute des",
        "start": 6222.719,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "musulmans alors ils l'ont cru peut-\u00eatre",
        "start": 6223.8,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bon le droit \u00e0 l'islamophobie vous",
        "start": 6225.929,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "croyez qu'un acquis s'en prive",
        "start": 6227.969,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de l'islamophobie vous avez",
        "start": 6229.019,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le sentiment qu'il faut que \u00e0 l'occasion",
        "start": 6231.179,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d'une campagne pr\u00e9sidentielle on vienne",
        "start": 6233.219,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ici dire oui vous avez le droit de vous",
        "start": 6235.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ha\u00efr c'est une tr\u00e8s bonne id\u00e9e non c'est",
        "start": 6237.059,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me",
        "start": 6239.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait votre camarade \u00e0 qui vous avez",
        "start": 6241.01,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "rendu un hommage web abidal qui a fait",
        "start": 6243.63,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "une lettre ouverte",
        "start": 6245.369,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "idiot",
        "start": 6246.889,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'islamophobie est de son texte et whip",
        "start": 6248.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "il a le droit c'est une d\u00e9mocratie aux",
        "start": 6251.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pays riches tout mag restions sur le",
        "start": 6253.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "droit krzysztof pomian mais je vais vous",
        "start": 6255.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dire est ce que le dire \u00e0 la fin des",
        "start": 6256.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rues de cela le droit d'agir dit aux",
        "start": 6258.23,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "phobies qu'est ce que vous en pensez",
        "start": 6259.7,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on a droit \u00e0 la jud\u00e9ophobie",
        "start": 6262.24,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9ponde non c'est stupide \u00e7a",
        "start": 6264.94,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "fait classe la phobie est stupide la",
        "start": 6267.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "phobie est stupide",
        "start": 6269.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la phobie pousse \u00e0 la b\u00eatise futal",
        "start": 6271.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aveuglement et surtout la phobie pousse",
        "start": 6273.62,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 une globalisation on a honte et s e et",
        "start": 6276.08,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "musulmans \u00e7a n'a pas de sens allez vous",
        "start": 6279.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les juifs c'est la religion ce pardon on",
        "start": 6281.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parle de la religion pas des croyants",
        "start": 6284.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais j'ai bien compris mais je vous dis",
        "start": 6286.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que la religion tout le monde critique",
        "start": 6287.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les religions mais quand on dit une",
        "start": 6289.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "islamophobie non monsieur vous qu elle",
        "start": 6291.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ne raconte pas d'histoires c'est pas en",
        "start": 6293.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral le type qui est venu l'ancien",
        "start": 6295.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "candidat du rassemblement national avec",
        "start": 6297.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un fusil pour tirer \u00e0 la sortie d'une",
        "start": 6299.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e sur 2 pp qui \u00e9tait l\u00e0 en train",
        "start": 6302.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de faire leurs pri\u00e8res dit m'avoir si ce",
        "start": 6304.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas des individus qu'il visait",
        "start": 6305.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et j'ai eu raison d'aller avec la cgt la",
        "start": 6307.34,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fsu attaque faire cette manifestation du",
        "start": 6310.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "10 novembre et si demain il ya douvres",
        "start": 6313.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une manifestation parce qu'on a tu\u00e9 ou",
        "start": 6314.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parce qu'on a menac\u00e9 un juif en",
        "start": 6316.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "catholiques et protestants j'irai parce",
        "start": 6318.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que je veux la paix et la paix \u00e7a",
        "start": 6321.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suppose le respect est l\u00e0 c'est qu'on en",
        "start": 6323.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "finisse avec d\u00e9globalisation comme",
        "start": 6325.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle jacques m\u00e9nard je suis derni\u00e8re",
        "start": 6327.74,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "question le gouvernement a dissout une",
        "start": 6329.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "certain nombre d'associations estimant",
        "start": 6330.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'elle sautait d apologie de discours",
        "start": 6332.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "islamiste comme le ccf baraka city on a",
        "start": 6333.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cherch\u00e9 si nous la ligue de d\u00e9fense",
        "start": 6336.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "noire africaine vous pr\u00e9sident ces",
        "start": 6338.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "associations commente elle se",
        "start": 6340.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "reconstituer ah non d'abord parce",
        "start": 6341.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'elles ont \u00e9t\u00e9 dissoutes alors je sais",
        "start": 6343.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que c'est des cas diff\u00e9rents jeux par",
        "start": 6345.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'onda pas rentrer l\u00e0 je vais pas la",
        "start": 6347.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "coupe \u00e9tant je pr\u00e9f\u00e8re le dire je ne",
        "start": 6348.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous soutenez les f\u00eates mais moi je ne",
        "start": 6350.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "suis pas tellement honte et disent les",
        "start": 6353.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "associations qui ne respectent pas la",
        "start": 6354.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "loi doivent \u00eatre dissoute et mais la",
        "start": 6356.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 pour moi \u00e7a va \u00eatre d'abord de",
        "start": 6358.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dissoudre les organisations d'extr\u00eame",
        "start": 6360.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "droite parce que pour l'instant ce qui",
        "start": 6362.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'arme ceux qui s'organisent ce qui",
        "start": 6364.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "menace qui font des menaces de mort",
        "start": 6365.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est l'extr\u00eame droite aujourd'hui 1 et",
        "start": 6367.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les services de renseignement",
        "start": 6369.68,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "du pays",
        "start": 6371.18,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "nous pr\u00e9vienne depuis trois ou quatre",
        "start": 6372.08,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ans c'est l\u00e0 que se trouve le danger",
        "start": 6373.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce que ce sont des gens qui peuvent",
        "start": 6374.44,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "commettre des actes qui ont ensuite",
        "start": 6376.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9clench\u00e9 de v\u00e9ritables incendie alors",
        "start": 6377.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a oui \u00e7a je le ferai les morts c'\u00e9tait",
        "start": 6379.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en 2006 en 2015 les morts c'\u00e9tait quand",
        "start": 6382.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame le terrorisme islamiste plus de 100",
        "start": 6384.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "morts sur notre lieu bien s\u00fbr le p\u00e8re",
        "start": 6386.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "choisir le nom de 8 la plus grande",
        "start": 6388.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "menace aujourd'hui c'est le terrorisme",
        "start": 6390.89,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite et l'exc\u00e8s les",
        "start": 6392.03,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "groupements des slides et d'extr\u00eame",
        "start": 6393.14,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "droite juste que vous dans leurs tombes",
        "start": 6394.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "et on en rit non je suis girondin",
        "start": 6395.84,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'acier de mort alors vous \u00eates",
        "start": 6397.4,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sympathique non mais bien s\u00fbr moi \u00e7a",
        "start": 6398.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est le carr\u00e9 dans ma part et quelqu'un",
        "start": 6400.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "a fait des essais de tir fait des vid\u00e9os",
        "start": 6401.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus menaces de mort la moiti\u00e9 de",
        "start": 6403.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mon groupe politique est menac\u00e9e de mort",
        "start": 6406.13,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "par l'extr\u00eame droite m\u00e9langer c'est",
        "start": 6407.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parfait on a vous avez raison en 2015",
        "start": 6409.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comme on a tu\u00e9 200 personnes aujourd'hui",
        "start": 6411.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous n'avons qu'\u00e0 nous terriens dit tout",
        "start": 6413.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et d'alors est de madame salam\u00e9 fait",
        "start": 6415.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "preuve de sens de la mesure n'est",
        "start": 6417.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comprenez qu'on ne peut pas renvoyer",
        "start": 6419.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tout le monde dos \u00e0 dos ne vous dira que",
        "start": 6420.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les jeunes viennent de france je ne vous",
        "start": 6423.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dis pas que le terrorisme islamique ne",
        "start": 6424.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soient pas en danger je ne vous dis pas",
        "start": 6426.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il n'ait pas tu\u00e9 des gens je vous dis",
        "start": 6428.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que alors \u00e0 laquelle nous parlons le",
        "start": 6430.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus grand danger qui se pr\u00e9sente pour",
        "start": 6431.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous un certain nombre de la drac c'est",
        "start": 6433.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite puisque une menace de",
        "start": 6435.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "me tuer qu'est ce que vous voulez qu'ils",
        "start": 6437.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous ont h\u00e2te de plus jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 6438.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "merci patrick deux autres questions",
        "start": 6440.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors qu'ils n'ont rien \u00e0 voir sans",
        "start": 6442.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aucune transition des primo votants des",
        "start": 6443.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fameux jeunes away qui votent vous avez",
        "start": 6445.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une minute pour leur r\u00e9pondre \u00e0 des",
        "start": 6447.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "questions va commencer avec jeanne sur",
        "start": 6449.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les violences faites aux femmes c'est",
        "start": 6451.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des meubles sur eux non non non \u00e7a c'est",
        "start": 6452.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas les primo votants les primo votants",
        "start": 6455.09,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous allez voir arriver",
        "start": 6456.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jeanne sur une question qui vous tient \u00e0",
        "start": 6458.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "coeur les violences faites aux femmes",
        "start": 6460.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle jeune j'ai 21 ans",
        "start": 6462.49,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de trop nombreuses femmes",
        "start": 6465.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "victimes de violence et d'agression",
        "start": 6467.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sexuelle qui portent plainte rapporte",
        "start": 6468.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avoir subi une mauvaise prise en charge",
        "start": 6470.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de la part des policiers si vous \u00eates",
        "start": 6471.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique que comptez",
        "start": 6473.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous faire pour am\u00e9liorer cette prise en",
        "start": 6475.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "charge des femmes par les policiers et",
        "start": 6476.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "souhaitez vous d\u00e9velopper des structures",
        "start": 6478.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'accueil et d'accompagnement pour",
        "start": 6479.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soutenir ces femmes",
        "start": 6481.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse en une minute dans ce moyen l\u00e0",
        "start": 6483.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritent beaucoup plus minuad a redonn\u00e9",
        "start": 6485.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la mairie plus mais non parce que",
        "start": 6487.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nigme sait comment pourquoi et",
        "start": 6489.44,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "comment \u00e9couter je me pose la question",
        "start": 6491.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que heureusement maintenant tout",
        "start": 6493.39,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a se dit mais alors puisqu'on dit des",
        "start": 6495.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9volutions moyal il ya dix ans ces mini",
        "start": 6498.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'y trouvait que le mot \u00e9tait curieux",
        "start": 6500.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "maintenant que j'ai compris",
        "start": 6502.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et du coup l'interpellation elle me",
        "start": 6503.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vient en pleine figure comment c'est",
        "start": 6505.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "possible comment c'est possible d'en",
        "start": 6507.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 vouloir tuer sa compagne ou \u00e0",
        "start": 6509.51,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "tuer la personne qu'on est cens\u00e9 aimer",
        "start": 6512.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comment c'est possible qu'est ce qui se",
        "start": 6514.51,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "passe et de tous les tr\u00e9sors sur les",
        "start": 6516.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "coups de son compagnon comment qu'est ce",
        "start": 6518.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 dans l'\u00e9ducation de nos",
        "start": 6519.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gar\u00e7ons pour qu'on ait rat\u00e9 \u00e0 ce point",
        "start": 6521.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "travail qu'est ce qui s'est pass\u00e9 c'est",
        "start": 6524.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une grande question mais je viens \u00e0 la",
        "start": 6525.83,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 la question qui m'est pos\u00e9e",
        "start": 6527.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est facile c'est facile de r\u00e9pondre",
        "start": 6528.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que les associations",
        "start": 6531.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "f\u00e9minines et f\u00e9ministes ont fait un",
        "start": 6532.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "boulot magnifique elles ont chiffr\u00e9 l on",
        "start": 6534.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dit il nous faut un milliard pour mettre",
        "start": 6536.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement en place un des moyens",
        "start": 6539.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9bergement d'accueil deux de la",
        "start": 6541.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "formation pour que les policiers nous",
        "start": 6543.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "leur fassions conna\u00eetre les semaines la",
        "start": 6545.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "double peine parce que la vraie question",
        "start": 6547.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui se pose c'est que quand une femme",
        "start": 6548.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "veut aller se plaindre 80% des plantes",
        "start": 6550.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dont directement \u00e0 la poubelle elle",
        "start": 6552.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'arrive jamais jusqu'\u00e0 une inculpation",
        "start": 6554.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et que la mani\u00e8re avec laquelle elles",
        "start": 6555.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont re\u00e7ues je suis oblig\u00e9 de lui dire",
        "start": 6557.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de dire que des fois c'est bien parce",
        "start": 6559.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que sinon \u00e7a serait pas lui ce n'est pas",
        "start": 6561.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'hier mais la plupart du temps non",
        "start": 6563.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est pas bien du tout et il est m\u00eame",
        "start": 6564.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 que la personne qui recevait la",
        "start": 6566.78,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plainte faisait lui m\u00eame l'objet de",
        "start": 6569.06,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "questions sur son comportement est donc",
        "start": 6572.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "finie et on a compris vous mettrez le",
        "start": 6575.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "milliard on a eu pas ce qu'elles ont",
        "start": 6576.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fait le boulot alors j'ai pas de m\u00e9rite",
        "start": 6578.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en une petite qui sont dans 10 il a 20",
        "start": 6579.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ans il vous parle des m\u00e9dias si je vous",
        "start": 6581.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aimais bien bonjour et la paix l'envi\u00e9",
        "start": 6583.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'ai 20 ans aujourd'hui de nombreux",
        "start": 6585.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jeunes sa forme principalement sur les",
        "start": 6587.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux et se d\u00e9tournent des",
        "start": 6588.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias traditionnels pour cause ces",
        "start": 6589.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "grands m\u00e9dias sont d\u00e9tenus par une",
        "start": 6591.77,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "poign\u00e9e de milliardaires ce qui pose des",
        "start": 6592.73,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "question du pluralisme et l'ind\u00e9pendance",
        "start": 6594.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des m\u00e9dias monsieur m\u00e9lenchon vous",
        "start": 6595.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique prendrez-vous",
        "start": 6597.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des mesures contre la concentration des",
        "start": 6599.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias une r\u00e9ponse est oui et j'en",
        "start": 6600.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "prendrais de deux sortes la premi\u00e8re",
        "start": 6603.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour briser les gros conglom\u00e9rats de",
        "start": 6605.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "presse quand quelqu'un poss\u00e8de d'autres",
        "start": 6607.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 la fois c'est pas bon il faut",
        "start": 6609.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire respecter le pluralisme ce n'est",
        "start": 6611.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas l'ind\u00e9pendance seulement le probl\u00e8me",
        "start": 6614.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est la pluralit\u00e9 des points donc vot\u00e9",
        "start": 6615.47,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "la fusion tfm si vous \u00eates contre",
        "start": 6618.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "attendait commen\u00e7ons pas \u00e0 nommer des",
        "start": 6620.29,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "gens comme \u00e7a je pose un principe",
        "start": 6622.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral je suis contre les grands",
        "start": 6624.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "conglom\u00e9rats de presse deuxi\u00e8mement je",
        "start": 6626.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "suis pour augmenter les pouvoirs des",
        "start": 6628.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gens qui financent la presse c'est \u00e0",
        "start": 6630.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dire qui le lecteur c'est \u00e0 dire le",
        "start": 6632.54,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateur je ne suis pas d'accord",
        "start": 6634.73,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "pour que le pr\u00e9sident de france",
        "start": 6636.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions continue para\u00eetre \u00e0 \u00eatre",
        "start": 6637.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9s par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 6639.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je pense que c'est aux assembl\u00e9es apr\u00e8s",
        "start": 6641.49,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "avoir entendu j'ai compris",
        "start": 6643.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a d'accord pardon je retard\u00e9e d'une",
        "start": 6645.8,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "guerre le csa blues est tr\u00e8s vigilant",
        "start": 6648.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc tout va bien non non je vais avoir",
        "start": 6650.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'information au grand oral de l'ena",
        "start": 6652.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc c'\u00e9tait le csa c'est le csa",
        "start": 6654.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "maintenant avant c'\u00e9tait le pr\u00e9sident",
        "start": 6656.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "moi je suis pour que ce soit les",
        "start": 6658.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9es qui auditionne et qui en",
        "start": 6659.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fonction d'une politique \u00e0 la commission",
        "start": 6661.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des affaires culturelles d\u00e9signe qui",
        "start": 6663.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr sur une liste d'aptitude parce",
        "start": 6664.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que tout le monde n'est pas en \u00e9tat",
        "start": 6667.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre pr\u00e9sident de 2 mais \u00e7a sera le",
        "start": 6668.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lac une majorit\u00e9 politique quand m\u00eame",
        "start": 6671.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une majorit\u00e9 politique qui d\u00e9signeraient",
        "start": 6672.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sidents de l'audiovisuel public",
        "start": 6674.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "finalement si vous voulez on fait voter",
        "start": 6675.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les t\u00e9l\u00e9spectateurs moi \u00e7a me",
        "start": 6677.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9rangerait pas mais comme mes camarades",
        "start": 6679.17,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ont conclu que c'est pas \u00e7a qu'il",
        "start": 6680.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fallait faire on a mis dans le programme",
        "start": 6681.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que ce serait l\u00e0 semblait bon mais par",
        "start": 6683.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contre pour les journaux par contre",
        "start": 6685.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de m\u00e9dias je pense qu'il",
        "start": 6687.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "doit y avoir les lecteurs qui sont ceux",
        "start": 6689.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui financent les abonn\u00e9s doivent avoir",
        "start": 6691.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 la parole et notamment pour",
        "start": 6693.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la d\u00e9signation des responsables des",
        "start": 6696.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents journaux et en tenant compte",
        "start": 6698.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de la ligne \u00e9ditoriale c'est un sport de",
        "start": 6699.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer en une minute et \u00e7a c'est dur je",
        "start": 6702.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sais c'est dur mais si on veut parler",
        "start": 6705.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout bas que vous n'est pas oblig\u00e9 de",
        "start": 6706.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parler de tout mais on a des questions",
        "start": 6708.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les questions sont diverses et c'est",
        "start": 6709.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus amusant aussi est d'ailleurs hugot",
        "start": 6711.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cl\u00e9ment est pas elle est claire chazal",
        "start": 6713.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "br\u00fble de vous poser des questions mais",
        "start": 6715.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "si vous le voulez bien j'en ai 2 3 sur",
        "start": 6718.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re dont vous gouvernerait si",
        "start": 6719.55,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00e9sident s'appelle mois",
        "start": 6721.2,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 6722.34,
        "duration": 6.979
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6724.01,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident le 24 avril",
        "start": 6730.64,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "prochain jean luc m\u00e9lenchon quel sera",
        "start": 6733.71,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "votre premier d\u00e9placement \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 6735.27,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "on va falloir j'irai plus si",
        "start": 6737.36,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas la destination blanc",
        "start": 6740.09,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "alors normalement o\u00f9 il me semble que ce",
        "start": 6742.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui serait bien c'est que par respect",
        "start": 6745.2,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "pour tous se passer de ces pauvres gens",
        "start": 6747.66,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "jaillit sur mais tombe dans le maghreb",
        "start": 6749.78,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "d'euros maroc o\u00f9 j'ai mes grands-p\u00e8res",
        "start": 6754.61,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "et en alg\u00e9rie o\u00f9 j'ai les autres mais",
        "start": 6757.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a c'est plus personnel ce personnel",
        "start": 6759.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est pas politiquement non il faudra",
        "start": 6761.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voir quelle sera la situation \u00e0 ce",
        "start": 6764.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 pour d\u00e9cider o\u00f9 c'est",
        "start": 6765.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "important d'\u00eatre pour faire avancer ou",
        "start": 6767.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "basculer un dossier si vous \u00eates \u00e9lu",
        "start": 6769.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident vous convoquera une assembl\u00e9e",
        "start": 6771.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "constituante \u00e7a on l'a bien compris qui",
        "start": 6773.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "devra r\u00e9diger un projet de nouvelle",
        "start": 6774.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "constitution pour arriver \u00e0 cette",
        "start": 6777.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fameuse sixi\u00e8me r\u00e9publique dont vous",
        "start": 6778.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parlez qui sera soumise \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 6779.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais d'ici l\u00e0 m'a dit cela faudra",
        "start": 6781.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "diriger faudra gouverner avec les",
        "start": 6783.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "additions la v\u00e8me r\u00e9publique pendant un",
        "start": 6785.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nombre alors avec qui vous allez diriger",
        "start": 6786.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui sera parti tout fera partie de votre",
        "start": 6789.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gouvernement qui sera b\u00e2timent regardez",
        "start": 6791.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je vous ai mis plusieurs t\u00eates plusieurs",
        "start": 6793.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "leaders de gauche que vous connaissez",
        "start": 6797.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour la plupart avec lequel ou laquelle",
        "start": 6798.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ce serait absolument exclue pour vous de",
        "start": 6801.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gouverner et avec qui vous pourriez",
        "start": 6804.63,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "gouverner \u00e7a fait \u00e7a fait rire derri\u00e8re",
        "start": 6806.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "non j'ai pas envie de deux parce que",
        "start": 6807.95,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "tout le monde voit bien que je vais rien",
        "start": 6811.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir avec valse ou 15 9 mais pourquoi",
        "start": 6812.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je vais des lignes et des personnes",
        "start": 6814.62,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a non faut le prendre par l'autre",
        "start": 6815.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bout c'est avec qui je ferai alors avec",
        "start": 6817.469,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qui peut alors dans ces b\u00eates l\u00e0 bon moi",
        "start": 6819.21,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je non mais \u00e7a non aucun je ne sais pas",
        "start": 6820.89,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "si c'est pas mon sujet moi j'ai pas",
        "start": 6824.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi comme \u00e7a j'ai r\u00e9fl\u00e9chi en me",
        "start": 6826.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "disant si j'arrive au deuxi\u00e8me tour il",
        "start": 6828.81,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait \u00e9vident que je",
        "start": 6830.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'arriverais pas et 49% des voix donc il",
        "start": 6831.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "faudra rassembler ceux qui parmi les",
        "start": 6834.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "forces politiques que ces personnes",
        "start": 6836.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent y en a un deux trois quatre",
        "start": 6838.23,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "socialistes l\u00e0 dedans bon parmi ceux les",
        "start": 6840.12,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "forces politiques qui veulent participer",
        "start": 6843.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce gouvernement elles seront les",
        "start": 6846.3,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "bienvenues si bien que j'aurais r\u00e9gl\u00e9",
        "start": 6847.739,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "par l'union populaire l'union \u00e0 la base",
        "start": 6849.239,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me de l'union au sommet et nous",
        "start": 6851.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ferons un gouvernement avec ceux qui",
        "start": 6853.56,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "voudront participer ensuite",
        "start": 6855.33,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est au chef du gouvernement au",
        "start": 6857.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de faire le",
        "start": 6859.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "choix des personnes il se trouve que je",
        "start": 6860.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "connais \u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde donc je",
        "start": 6862.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "serai faire aussi ce qu'il faut pour que",
        "start": 6864.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce soit au bon endroit mais cela ne sont",
        "start": 6865.76,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "pas les plus importants pour moi c'est",
        "start": 6867.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'abord en l'\u00e9quipe que qui s'est form\u00e9e",
        "start": 6869.77,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "autour de moi dans l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 6872.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "au parlement europ\u00e9en mais aussi dans",
        "start": 6874.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'union populaire parce qu'on ne parle",
        "start": 6877.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sans arr\u00eat que des dirigeants politiques",
        "start": 6878.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais les dirigeants syndicaux",
        "start": 6881.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "syndicalistes les dirigeants associatifs",
        "start": 6882.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "madame aur\u00e9lie trouv\u00e9 qui est",
        "start": 6884.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la pr\u00e9sidente du parti union",
        "start": 6886.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "populaire est l\u00e0 elle a fait dix ans \u00e0",
        "start": 6888.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la t\u00eate d' attaque attaque a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 6890.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "colonne vert\u00e9brale de ce qui restait de",
        "start": 6892.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "gauche dans ce pays pendant les ann\u00e9es",
        "start": 6894.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de la travers\u00e9e du d\u00e9sert elle a une",
        "start": 6896.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 elle et d'autres il ya quelque",
        "start": 6898.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chose comme une vingtaine d'\u00e9conomistes",
        "start": 6900.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui sont regroup\u00e9s aujourd'hui dans",
        "start": 6902.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'union populaire feu ne sait combien",
        "start": 6904.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'autres cela il me semble que c'est les",
        "start": 6905.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plus importants pour un gouvernement de",
        "start": 6908.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "consistance nouvelle plus populaire plus",
        "start": 6910.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "li\u00e9e \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise donc il y",
        "start": 6912.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aura ces gens l\u00e0 dans votre gouvernement",
        "start": 6914.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bruit sur le nucl\u00e9aire vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 6915.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clair dans son dans ce livre l\u00e0",
        "start": 6917.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dont l'avenir en commun il faut",
        "start": 6919.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "absolument sortir vous voulez sortir \u00e0",
        "start": 6921.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "100% denis clerc d'ici 2040 5 \u00e0 petit \u00e0",
        "start": 6923.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s c'est un point central de votre",
        "start": 6925.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "programme et vous r\u00e9p\u00e9ter toujours",
        "start": 6927.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "depuis que je vous connais le programme",
        "start": 6929.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est le plus important d'importance les",
        "start": 6931.58,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "plus important c'est les id\u00e9es et",
        "start": 6933.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourtant et pourtant vous seriez pr\u00eat \u00e0",
        "start": 6934.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "abandonner ce point capital de votre",
        "start": 6936.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "programme pour vous alliez \u00e0 fabien",
        "start": 6938.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "roussel qu'on a vu tout \u00e0 l'heure au",
        "start": 6940.85,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "parti communiste parce que vous avez",
        "start": 6941.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 de faire un r\u00e9f\u00e9rendum sur la",
        "start": 6943.22,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "question du nucl\u00e9aire",
        "start": 6945.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "poursuivre s'ils vous si vous si vous",
        "start": 6946.51,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "ralliez c'est ce que vous lui avait",
        "start": 6949.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 \u00e0 l'image ferait un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 6950.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur le nucl\u00e9aire et donc moi je me",
        "start": 6952.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "demandais vous prenez le risque",
        "start": 6954.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'abandonner un aspect capital de votre",
        "start": 6955.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "projet pour une simple histoire",
        "start": 6957.98,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "d'alliance \u00e9lectorale",
        "start": 6959.06,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 6960.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prenons les choses par le bout par",
        "start": 6963.82,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "lequel elles doivent \u00eatre d'abord je",
        "start": 6965.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n'abandonne rien du tout autant le dire",
        "start": 6968.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 une divergence dont toutes les",
        "start": 6970.79,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "familles politiques sur le nucl\u00e9aire \u00e0",
        "start": 6973.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'exception des insoumis et sans doute",
        "start": 6976.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "chez les verts d'accord sont deux",
        "start": 6978.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "formations politiques qui sont toutes",
        "start": 6981.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les deux pour sortir du nucl\u00e9aire aussi",
        "start": 6982.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vite que possible et nous luttons les",
        "start": 6985.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deux pour essayer d'expliquer qu'on est",
        "start": 6987.08,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "un drap \u00e0 la lumi\u00e8re en attendant donc",
        "start": 6988.55,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "il faut que les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 6990.909,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "ap la ferme c'\u00e9tait pas mal ma question",
        "start": 6992.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais s'il vous pla\u00eet au r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 6995.429,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire que les fran\u00e7ais nous",
        "start": 6997.78,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "disent on est attach\u00e9 au nucl\u00e9aire vous",
        "start": 6999.519,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "abandonnez se croient importants de",
        "start": 7001.169,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "votre programme \u00e7a devient autre chose",
        "start": 7002.639,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a devant tout \u00e7a mais \u00e9videmment",
        "start": 7004.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "attendez je sais que \u00e7a vous stup\u00e9fie",
        "start": 7005.729,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "non c'est non mais je comprends parce",
        "start": 7007.949,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que la mentalit\u00e9 monarchique \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer",
        "start": 7010.019,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "tout le pays mais alors reprendre c'est",
        "start": 7012.389,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pourquoi elle se proposait parce que",
        "start": 7015.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "alors remettez les choses dans le dans",
        "start": 7017.01,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "le contexte parce que sinon on ne",
        "start": 7018.57,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "comprend rien \u00e0 ce qu'ont fait les",
        "start": 7020.369,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "communistes ont \u00e9t\u00e9 les alli\u00e9s dans deux",
        "start": 7022.409,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9lections j'ai \u00e9t\u00e9 leur candidat et",
        "start": 7025.709,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sinon \u00e7a je d\u00e9plore de ne pas l'\u00eatre \u00e0",
        "start": 7027.749,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "nouveau cette fois-ci nous pouvions nous",
        "start": 7030.269,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entendre alors on a dit mais qu'est ce",
        "start": 7032.55,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qui nous s\u00e9pare au nucl\u00e9aire fort peu de",
        "start": 7033.959,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "choses le revenu universel dit monsieur",
        "start": 7036.119,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "roussel du 10 mai je n'ai jamais demand\u00e9",
        "start": 7039.09,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "le revenu universel n'invente pas des",
        "start": 7040.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats que nous n'avons pas la police je",
        "start": 7042.749,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "ne sais pas de quoi ils parlent alors",
        "start": 7044.4,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on pourra imprimer",
        "start": 7045.63,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence avec jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 7046.439,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que moi je ne dis pas que la police les",
        "start": 7048.209,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "policiers sont factieux voil\u00e0 ce qui",
        "start": 7049.769,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "vous dit non alors moi je ne dis pas non",
        "start": 7050.969,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "plus qu'il ait les policiers sont",
        "start": 7052.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "facteurs jeudi qu'il y \u00e0 des policiers",
        "start": 7053.519,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui sont factieux sont venus manifester",
        "start": 7055.26,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "devant mon si\u00e8ge vous c'est \u00e0 dire moi",
        "start": 7057.059,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "je ne sais pas en quoi consiste la",
        "start": 7059.489,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "divergence ne vient pas sur un mot il a",
        "start": 7062.4,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "sans doute une id\u00e9e sur le sujet il me",
        "start": 7064.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dira laquelle moi je lui ai dit la plus",
        "start": 7066.389,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "grosse divergence c'est tr\u00e8s bon il ya",
        "start": 7068.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me c'est le nucl\u00e9aire puisque",
        "start": 7070.05,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "tu es pour et que je suis contre comment",
        "start": 7071.76,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "avions-nous r\u00e9gler ce probl\u00e8me dans le",
        "start": 7074.099,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 lorsque j'\u00e9tais le candidat commun",
        "start": 7075.719,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec un r\u00e9f\u00e9rendum sur le nucl\u00e9aire",
        "start": 7077.459,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait dans le programme de 2012",
        "start": 7079.889,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un programme de 2016 je lui dis",
        "start": 7081.51,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "si c'est l'unique divergences que nous",
        "start": 7084.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avons rendons le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 7086.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "arbitres de cette affaire et d'ailleurs",
        "start": 7088.26,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "je vais vous dire moi je suis pour",
        "start": 7090.15,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "sortir si un r\u00e9f\u00e9rendum je ferai",
        "start": 7091.739,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "campagne pour qu'on sort du nucl\u00e9aire",
        "start": 7093.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mais si les fran\u00e7ais d\u00e9cident qu'ils",
        "start": 7095.729,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "veulent y rester on y restera madame",
        "start": 7097.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "enfin serrer un peu plus qui commande et",
        "start": 7098.969,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame si \u00e7a me fait pas plaisir m\u00eame",
        "start": 7101.34,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "si je ne suis pas d'accord j'appliquerai",
        "start": 7103.499,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions que le peuple fran\u00e7ais une",
        "start": 7105.329,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "petite derni\u00e8re question j'en serais pas",
        "start": 7106.8,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "content on a compris la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 7108.749,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est la rencontre d'un homme et d'un",
        "start": 7110.939,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "peuple se connaissent le blog vous",
        "start": 7112.439,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "connaissez la formule",
        "start": 7113.789,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "un homme c'est un caract\u00e8re alors je",
        "start": 7115.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sais que cette question vous \u00e9nerve \u00e0",
        "start": 7118.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chaque fois mais je vais quand m\u00eame la",
        "start": 7120.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pause et l'habitude le v\u00f4tre votre",
        "start": 7121.13,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re et",
        "start": 7123.38,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9en c'est moi qui vous le dit",
        "start": 7124.96,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "parfois sanguin alors je peux vous le",
        "start": 7126.739,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pardonnera voil\u00e0 parfois sanguin parfois",
        "start": 7128.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9ruptif parfois impr\u00e9visible \u00e0 tel point",
        "start": 7130.61,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "qu'il ya beaucoup de gens selon un",
        "start": 7132.619,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "sondage ifop il ya quelques mois qui",
        "start": 7134.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "montre que 6 fran\u00e7ais sur 10 vous trouve",
        "start": 7136.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant jean luc m\u00e9lenchon y est \u00e7a",
        "start": 7138.199,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "m'enl\u00e8ve 40% de bon bah qu'est ce que",
        "start": 7141.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous larguiez adore d\u00e9g\u00e2ts ou % si vous",
        "start": 7143.27,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "leur dites qu'est ce que vous dites \u00e0 ce",
        "start": 7145.07,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "qu'ils disent on a tort de lui donner",
        "start": 7146.179,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les cl\u00e9s du pays il est impr\u00e9visible a",
        "start": 7147.889,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "sans doute que j'ai d\u00fb commettre des",
        "start": 7150.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "erreurs qui ont \u00e9t\u00e9 habilement exploit\u00e9",
        "start": 7151.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par mes concurrents qui eux sont des",
        "start": 7153.44,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "gens qui n'ont jamais la moindre col\u00e8re",
        "start": 7155.51,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "comme vous d'ailleurs qui ne sont jamais",
        "start": 7157.489,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "f\u00e2ch\u00e9s de rien et n'exprime pas de",
        "start": 7160.219,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "sentiment voil\u00e0 c'est j'ai du mal me",
        "start": 7162.199,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "prendre et le r\u00e9sultat est celui l\u00e0 bon",
        "start": 7164.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "maintenant je fais confiance \u00e0 mes",
        "start": 7166.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "concitoyens il faut pas seulement se",
        "start": 7168.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "demander si j'ai du temp\u00e9rament il vaut",
        "start": 7170.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mieux d'ailleurs qu'ils aient un",
        "start": 7172.79,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui en est que 1 qui en est",
        "start": 7173.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas parce qu ils ont d\u00e9j\u00e0 eu celui l\u00e0",
        "start": 7175.159,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "l'ectoplasme au pouvoir bon donc",
        "start": 7176.48,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "ah non mais alors ce mot mais oui mais",
        "start": 7180.34,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "bon on laisse une petite devinette",
        "start": 7184.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "all\u00e9chante les gens doivent se demander",
        "start": 7185.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais est ce que cet homme l\u00e0 a fait",
        "start": 7187.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "preuve dans sa vie de coh\u00e9rence de",
        "start": 7189.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "constant de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 ses id\u00e9es sauf",
        "start": 7191.54,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "les \u00eeles je tiens aujourd'hui je les",
        "start": 7193.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "tenais alors il ya des corrections sur",
        "start": 7195.739,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire il ya 30 ans j'aurais pas",
        "start": 7197.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a hein vous avez rendu compl\u00e8tement",
        "start": 7199.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 alors les gens verront \u00e7a est-ce",
        "start": 7201.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'il est comp\u00e9tent est ce que je suis",
        "start": 7203.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "capable de mener les affaires publiques",
        "start": 7205.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 mini-jeux \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 tous les",
        "start": 7207.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "niveaux bon j'ai quand m\u00eame quelques",
        "start": 7209.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "petites il en est toujours le bruit et",
        "start": 7211.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la fureur comme vous le disiez vous m\u00eame",
        "start": 7213.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alalalala quelles erreurs j'ai fait vous",
        "start": 7214.94,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "savez pourquoi parce que j'ai cru que",
        "start": 7217.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les journalistes lisait ses nerfs mais",
        "start": 7218.449,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr c'est le titre du plus grand",
        "start": 7221.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "roman der moderne moderne moderne pass\u00e9",
        "start": 7222.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est william faulkner et c'est un vers",
        "start": 7224.9,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de shakespeare et moi je me suis cru",
        "start": 7226.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bien inspir\u00e9s d'aller dire je suis le",
        "start": 7228.889,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bruit et la fureur au milieu d'un paquet",
        "start": 7231.11,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d'ignorants jusqu'au point que sur un",
        "start": 7232.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "plateau de t\u00e9l\u00e9 quelqu'un a dit ce type",
        "start": 7234.469,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "est fou il est le bruit et le fureur",
        "start": 7236.3,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 les bras m'en sont tomb\u00e9s jeudi",
        "start": 7238.34,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ses lacets c'est pas manger la fin c'est",
        "start": 7239.989,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "fini pour quoi dans le virage j'ai eu",
        "start": 7241.909,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "des regrets au regrett\u00e9 le bruit la",
        "start": 7243.59,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "phrase du tout \u00e7a a mis de l'ambiance en",
        "start": 7245.54,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "parle dix ans apr\u00e8s vous regrettez pas",
        "start": 7247.5,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "quel est l'homme politique \u00e0 qui on",
        "start": 7249.599,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rejette \u00e0 la figure une phrase dix ans",
        "start": 7250.949,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s mois en citant du shakespeare \u00e7a",
        "start": 7252.659,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "va ya pire que si tu as vu vous",
        "start": 7254.849,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "regrettez votre r\u00e9action au moment de la",
        "start": 7256.199,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "perquisition nullement nullement paru",
        "start": 7258.239,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "\u00e9vident par image regrett\u00e9 j'y suis all\u00e9",
        "start": 7260.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "trop fort c'est qu'on vous avait dit",
        "start": 7262.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9action inappropri\u00e9e non non",
        "start": 7264.179,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "non je on va mettre les choses bien au",
        "start": 7266.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "clair je devais faire les types de paris",
        "start": 7268.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "match comme \u00e7a non j'ai fait j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 7269.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'objet d'un abus de pouvoir cent",
        "start": 7271.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "policiers mobilis\u00e9s m\u00eame le pr\u00e9sident du",
        "start": 7274.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat a dit on ont fait pas \u00e7a aux",
        "start": 7276.48,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "malfrats aux trafiquants de drogue qui",
        "start": 7277.92,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ont investi 17 points diff\u00e9rents et nous",
        "start": 7279.599,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "avons \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9s puis sur le",
        "start": 7282.599,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "lieux de la perquisition alors que je",
        "start": 7284.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "voulais rentrer dans mon local",
        "start": 7285.9,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "le gendarme mais son sa main sur son",
        "start": 7287.46,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "arme dit je suis arm\u00e9 et me montre son",
        "start": 7289.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "drapeau bleu blanc rouge et je crie je",
        "start": 7291.539,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "crie c'est mon indignation la r\u00e9publique",
        "start": 7293.309,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 t\u00e9moin x et moi je suis sacr\u00e9 ma",
        "start": 7295.739,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "personne et sa personne et \u00e7a cr\u00e9e alors",
        "start": 7297.539,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi erreur encore d'avoir cru que",
        "start": 7298.949,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vous savez ce que \u00e7a voulait dire en",
        "start": 7301.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "effet tous les d\u00e9put\u00e9s leur personne et",
        "start": 7303.27,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9 depuis 481 corde au roi les",
        "start": 7306.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'ailleurs non non non vous ni le petit",
        "start": 7308.67,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "n'a rien \u00e0 voir avec le corps du roi les",
        "start": 7311.13,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "tribun du peuple \u00e9tait sacr\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 7313.349,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire que si on n'y touche est on courait",
        "start": 7315.239,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la fureur des dieux et le pr\u00e9sident de",
        "start": 7317.159,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale actuelle mais en",
        "start": 7318.989,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "serrant bien la derni\u00e8re fois dans son",
        "start": 7320.789,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "discours en d\u00e9fense des coll\u00e8gues qui",
        "start": 7323.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de mort a dit la",
        "start": 7325.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personne d\u00e9put\u00e9 est inviolable alors",
        "start": 7327.48,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "choisissez inviolable 500 moi ce jour l\u00e0",
        "start": 7329.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "j'ai dit sacr\u00e9 bon voil\u00e0 c'est en effet",
        "start": 7331.739,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la demande d'un \u00e9lu est sacr\u00e9 laurent",
        "start": 7334.77,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "guimier figo cl\u00e9ment \u00e9quipe mais on a",
        "start": 7336.929,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 nos \u00e0 notre communaut\u00e9 des",
        "start": 7339.179,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "questions sur votre r\u00e9forme des",
        "start": 7341.52,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "institutions alors il ya plein de",
        "start": 7342.9,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "questions \u00e9norm\u00e9ment sur le nombre de",
        "start": 7344.219,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s et de s\u00e9nateurs on y trouve qui",
        "start": 7345.719,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en a beaucoup trop 577 d\u00e9put\u00e9s 348",
        "start": 7347.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs vous \u00eates d'accord avec \u00e7a il",
        "start": 7350.429,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en faut moins non non non je - pourquoi",
        "start": 7353.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire pas parce que on consid\u00e8re qu'il y",
        "start": 7355.679,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "en a trop et la for\u00eat ce oui et puis",
        "start": 7357.75,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pourquoi pas les supprimer carr\u00e9ment",
        "start": 7359.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on serait plus tranquille qu'est",
        "start": 7361.199,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "ce que vous en pensez",
        "start": 7363.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "c'est ce sont ces questions qu'on a",
        "start": 7364.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pos\u00e9s par hectare alors pos\u00e9 la question",
        "start": 7366.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il ya trop alors il ya un",
        "start": 7369.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "style trop d'imp\u00f4ts r\u00e9ponse oui est-ce",
        "start": 7371.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il ya trop d'\u00e9lus \u00e0 b\u00e2tir pourquoi",
        "start": 7373.17,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ils ont pour quattro estion de",
        "start": 7374.76,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "christophe vous savez ce qu'est la vie",
        "start": 7376.139,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d'un expliquer non mais non \u00e7a ne nous",
        "start": 7377.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse pas c'est juste la caisse",
        "start": 7379.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "compte accord dont on peut se demander",
        "start": 7381.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "si 577 d\u00e9put\u00e9s c'est trop ou pas assez",
        "start": 7383.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la taille des circonscriptions pour quoi",
        "start": 7386.97,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 7388.35,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est la seule question qui vaille",
        "start": 7388.94,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "pour quoi faire si vous leur faites",
        "start": 7390.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "affair rien y en a trop si vous leur",
        "start": 7392.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faites beaucoup de choses",
        "start": 7395.25,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "personnellement si je pr\u00e9side ce pays",
        "start": 7396.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e sera beaucoup plus sollicit\u00e9",
        "start": 7398.39,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "par le chef du gouvernement parce que je",
        "start": 7400.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9siderai dans l'esprit initial",
        "start": 7403.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9gis grall maire non mais dans la",
        "start": 7405.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lettre de la v\u00e8me r\u00e9publique est tr\u00e8s",
        "start": 7407.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plastique c'est \u00e0 dire que le pr\u00e9sident",
        "start": 7409.02,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique \u00e0 un tutu personae des",
        "start": 7410.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s sp\u00e9cifiques la politique",
        "start": 7413.48,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re et la d\u00e9fense la d\u00e9fense parce",
        "start": 7416.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'il est le chef des arm\u00e9es la",
        "start": 7417.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re parce que c'est lui",
        "start": 7419.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui n\u00e9gocie et signe les trait\u00e9s et li\u00e9s",
        "start": 7420.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 un chef du gouvernement article va qui",
        "start": 7422.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dirige et conduit la politique de la",
        "start": 7424.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nation donc ce chef du gouvernement moi",
        "start": 7426.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je ferai la fonction de surveiller que",
        "start": 7429.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le programme s'applique sollicitera",
        "start": 7430.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "beaucoup les assembl\u00e9es et ben voil\u00e0 on",
        "start": 7432.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "a compris pourquoi vous pensez qu'il ya",
        "start": 7434.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "assez de d\u00e9put\u00e9s demandent et je",
        "start": 7435.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondais ben voil\u00e0 il faut pas croire",
        "start": 7437.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "on va qu'ayant maintenance analystes",
        "start": 7438.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 hugot cl\u00e9ment qui parcourt la",
        "start": 7440.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te sur le fond de l'\u00e9cologie va",
        "start": 7442.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous interroger sur votre programme",
        "start": 7444.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9colo il est peut-\u00eatre plus fort que",
        "start": 7446.88,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "vous on att\u00e9nue ou cl\u00e9ment",
        "start": 7448.23,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7450.14,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "sort bien bonsoir hugo on conna\u00eet votre",
        "start": 7455.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "engagement sur les questions \u00e9cologiques",
        "start": 7457.44,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et notamment sur la question du",
        "start": 7458.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre animal c'est par ce sujet que",
        "start": 7459.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voulait commencer oui bonsoir monsieur",
        "start": 7462.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon dont l'un des pires fl\u00e9aux",
        "start": 7463.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour l'environnement aujourd'hui on le",
        "start": 7466.14,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "sait les \u00e9tudes le montrent ces",
        "start": 7467.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage intensif les firmes usine",
        "start": 7468.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gaspille les ressources en eau pollue",
        "start": 7471.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les nappes phr\u00e9atiques les rivi\u00e8res avec",
        "start": 7473.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les effluents d'\u00e9levage les bretons qui",
        "start": 7474.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous regardent connaissent bien le",
        "start": 7476.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne des algues vertes l'\u00e9levage",
        "start": 7477.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est 14% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet",
        "start": 7478.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de serre au niveau mondial c'est le",
        "start": 7480.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "premier facteur de d\u00e9forestation en",
        "start": 7482.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "amazonie loin devant les autres et les",
        "start": 7484.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9levages industriels font souffrir les",
        "start": 7486.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "animaux qui sont entass\u00e9s par milliers",
        "start": 7487.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "marc farry et par dizaines de milliers",
        "start": 7489.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parfois dans votre programme vous \u00eates",
        "start": 7491.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clair sur le sujet puisque je vous",
        "start": 7492.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cite vous souhaitez interdire les fermes",
        "start": 7494.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "usines et imposer un acc\u00e8s \u00e0 l'air libre",
        "start": 7496.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour tous les animaux alors la",
        "start": 7498.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 c'est que l'\u00e9levage intensif",
        "start": 7500.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "on va voir les chiffres c'est",
        "start": 7502.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la norme en france on a \u00e0",
        "start": 7503.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s un milliard d'animaux chaque",
        "start": 7505.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e dans notre pays sur ce milliard",
        "start": 7506.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'animaux abattus 860 millions sont",
        "start": 7508.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "issus d'\u00e9levages en cage ou d'\u00e9levage en",
        "start": 7510.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent ferm\u00e9 sans aucun acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 7513.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur \u00e7a fait huit animaux sur dix",
        "start": 7514.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui sont issus eux qui sont issus",
        "start": 7516.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9levages industriels les fermer \u00e7a",
        "start": 7518.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suppose donc un bouleversement majeur",
        "start": 7520.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ma question est donc la suivante comment",
        "start": 7522.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous allez faire concr\u00e8tement l\u00e0 je vais",
        "start": 7524.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le d\u00e9cider mais comment comment on ferme",
        "start": 7526.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des \u00e9levages qui repr\u00e9sente aujourd'hui",
        "start": 7529.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "8 animaux sur dix produits on que je",
        "start": 7531.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "revois pas la question c'est une",
        "start": 7533.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision politique \u00e0 leur propre la",
        "start": 7534.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "forme vous voulez me dire est ce que",
        "start": 7536.88,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9cret est ce que c'est une loi",
        "start": 7537.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'un gouvernement qu'est ce",
        "start": 7539.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que vous faites des \u00e9levages voil\u00e0 des",
        "start": 7540.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9leveurs comment vous faites pour",
        "start": 7542.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "refermer \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un changement \u00e9norme",
        "start": 7543.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "non dans l'agriculture de passer de",
        "start": 7546.36,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque o\u00f9 les b\u00eates p\u00eacher ou les",
        "start": 7548.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "lapins \u00e9taient dans des clapiers pires",
        "start": 7551.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dupont on a tous connu \u00e7a les cochons",
        "start": 7553.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avait un enclos javier un bruit d'enfer",
        "start": 7555.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et se sentait mauvais bon bref on a",
        "start": 7557.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "connu tous \u00e0 petit on est pass\u00e9 \u00e0 des",
        "start": 7559.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "milliers de pauvres b\u00eates enferm\u00e9es dans",
        "start": 7561.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des cages c'est le cas de 95% des lapins",
        "start": 7563.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est le cas de une poule passe sa vie",
        "start": 7566.19,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sur une cette surface l\u00e0 d'accord par",
        "start": 7569.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "milliers et milliers et milliers la",
        "start": 7572.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grippe aviaire elle a commenc\u00e9 dans un",
        "start": 7574.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9levage si on peut appeler \u00e7a un \u00e9levage",
        "start": 7575.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une ferme usine de 160 mille volailles",
        "start": 7577.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et ben on dit on arr\u00eate \u00e7a donc on va",
        "start": 7579.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "passer de \u00e7a \u00e0 un retour \u00e0 une vie plus",
        "start": 7582.36,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "respectueuse",
        "start": 7585.3,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "des animaux et par cons\u00e9quent on en",
        "start": 7586.469,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "assumera toutes les cons\u00e9quences",
        "start": 7589.289,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res pour les revend il faut",
        "start": 7590.489,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer des paysans qui sont entr\u00e9s dans",
        "start": 7592.38,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "ce type d'\u00e9levage de la dette qui p\u00e8se",
        "start": 7594.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur leurs \u00e9paules on le comprend on va",
        "start": 7596.699,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "pas leur dire \u00e9coutez vous arr\u00eater tout",
        "start": 7598.53,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "\u00e7a et puis d\u00e9brouillez vous pour",
        "start": 7599.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "emprunter pour la suite parce",
        "start": 7601.469,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui la condition paysanne est",
        "start": 7603.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tellement dur qu'il se suicide en paysan",
        "start": 7604.409,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tous les deux jours donc c'est pas le",
        "start": 7606.3,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "bonheur non plus hein dans la",
        "start": 7607.739,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "paysannerie donc oui on passera d'une",
        "start": 7608.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "forme \u00e0 une autre oui je fermerai les",
        "start": 7611.039,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "fermes usines et il n'y a pas",
        "start": 7612.719,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "d'arrangement possible sur ce point le",
        "start": 7614.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "seul arrangements c'est le d\u00e9lai est la",
        "start": 7615.84,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "forme et c'est pas tout je vais",
        "start": 7617.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "combattre l'hypocrisie qui fait que pour",
        "start": 7619.139,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "se faire bien voir un certain nombre de",
        "start": 7622.32,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "gens prennent des d\u00e9cisions qu'ils",
        "start": 7624.329,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "n'appliquent pas exemple le broyage vif",
        "start": 7625.469,
        "duration": 8.221
    },
    {
        "text": "ddd pousse \u00e0 mal on ambroix vif 50",
        "start": 7628.94,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "millions par an on devait arr\u00eater au 1er",
        "start": 7633.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "janvier \u00e0 la fin du mois de janvier on a",
        "start": 7637.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vu arriver un d\u00e9cret qui dit que \u00e7a",
        "start": 7639.03,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pourra continuer encore jusqu'\u00e0 la fin",
        "start": 7640.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de l'ann\u00e9e eh bien je ne suis plus",
        "start": 7642.989,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "d'accord avec ce genre de choses et",
        "start": 7644.61,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pareil pour les can alors pardon c'est",
        "start": 7646.11,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "du d\u00e9tail vrai dire mais non c'est 20",
        "start": 7648.449,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "millions de ces petites b\u00eates qui est du",
        "start": 7650.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moment que ce sont des femelles sont",
        "start": 7652.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "elles aussi broyer parce que seuls les",
        "start": 7654.659,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "canards mal servent \u00e0 faire du foie gras",
        "start": 7657.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je ne veux plus que \u00e7a ait lieu dans le",
        "start": 7660.119,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pays alors \u00e7a va cr\u00e9er des probl\u00e8mes et",
        "start": 7662.07,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "alors la vie est faite de probl\u00e8me elle",
        "start": 7664.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est faite aussi de solutions les",
        "start": 7666.269,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "solutions sont simples on va faire",
        "start": 7667.86,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "autrement voil\u00e0 qu'est ce que les",
        "start": 7669.21,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "milices de plus alors va autrement mais",
        "start": 7670.469,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e7a je le laisserai plus induit aussi une",
        "start": 7672.179,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "baisse tr\u00e8s importante de la",
        "start": 7673.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "consommation de viande sont fermes d",
        "start": 7675.479,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "\u00e9levage et label faut aussi que les gens",
        "start": 7676.59,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "comprennent \u00e7a parce que la baisse de",
        "start": 7677.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "consommation de viande j'ai vu des",
        "start": 7679.769,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e9leveurs me dire je mets de jeu fait de",
        "start": 7681.659,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "p\u00e2ques et celui l\u00e0 bon est-ce qu'on va",
        "start": 7683.61,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "baisser la consommation d'un oui mais on",
        "start": 7685.979,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peut consommer des plus de prot\u00e9ines",
        "start": 7687.989,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "v\u00e9g\u00e9tales on consommera mieux de la",
        "start": 7689.909,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "viande peut \u00eatre de meilleure qualit\u00e9 en",
        "start": 7692.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "consommera 20 je dirais d'une mani\u00e8re",
        "start": 7694.349,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus plus plus subtile ce que l'on mange",
        "start": 7696.84,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "donc c'est pas si vous voulez le",
        "start": 7699.599,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me n'est pas l\u00e0 o\u00f9 les regarder",
        "start": 7702.119,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "les gens aujourd'hui la consommation de",
        "start": 7703.409,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "viande la plupart du temps on appelle \u00e7a",
        "start": 7704.76,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "de la viande grise d'o\u00f9 elle vient",
        "start": 7706.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est les pauvres b\u00eates qu'on a mis en",
        "start": 7708.269,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "rang dans les les fermes usines les",
        "start": 7710.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vaches alors quand elles ont peuvent",
        "start": 7712.8,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "plus et qu'elles sont mortes parce",
        "start": 7714.21,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "qu'ils n'ont pas vu la lumi\u00e8re du jour",
        "start": 7715.139,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "et qu'elles ont \u00e9t\u00e9 alors l\u00e0 on les abat",
        "start": 7716.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jour j'ai toujours et l'avion vous",
        "start": 7718.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mangez toujours de la viande alors moi",
        "start": 7720.31,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "je suis un",
        "start": 7721.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "v\u00e9g\u00e9tarien croyant n'est pas tr\u00e8s",
        "start": 7723.42,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "pratique alors vous faites est oui alors",
        "start": 7725.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a je reconnais que c'est pas tr\u00e8s au",
        "start": 7728.679,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "point monsieur m\u00e9lenchon vous avez un",
        "start": 7730.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "programme tr\u00e8s ambitieux mani\u00e8re en",
        "start": 7732.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de bien-\u00eatre animal en plus de",
        "start": 7734.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9lioration des conditions d'\u00e9levage",
        "start": 7735.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous voulez aussi mettre fin \u00e0 certains",
        "start": 7737.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "types de chasse cruelle par exemple la",
        "start": 7738.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chasse \u00e0 courre en revanche il ya une",
        "start": 7740.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "zone d'ombr\u00e9 dans votre programme vous",
        "start": 7742.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ne souhaitez pas interdire l'abattage",
        "start": 7743.86,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "sans \u00e9tourdissement qui est autoris\u00e9",
        "start": 7744.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france par d\u00e9rogation",
        "start": 7747.489,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pour produire la viande halal ou casher",
        "start": 7748.6,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'est une m\u00e9thode de mise \u00e0 mort qui est",
        "start": 7751.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s douloureuse pour les animaux puis",
        "start": 7752.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a consiste \u00e0 \u00e9gorger les animaux sans",
        "start": 7754.09,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "les \u00e9tourdir avant ils sont pleinement",
        "start": 7756.489,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "conscients lorsqu'ils sont \u00e9gorg\u00e9s et",
        "start": 7758.679,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "selon l'inra l'agonie peut aller jusqu'\u00e0",
        "start": 7760.449,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "11 minutes pourquoi vous ne souhaitez",
        "start": 7761.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas interdire cette pratique cruelle",
        "start": 7763.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pardon but c'est pas comme et publish ah",
        "start": 7765.4,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "bon je pense qu'il faut discuter avec",
        "start": 7767.65,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "les religieux parce que l\u00e0 vous touchez",
        "start": 7769.659,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "un sujet qui a pu qui est dans une zone",
        "start": 7770.889,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sensible sur la religion les gens \u00e7a les",
        "start": 7773.77,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "rend fous il n'y a qu'\u00e0 voir comment \u00e7a",
        "start": 7775.719,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 tout \u00e0 l'heure lors donc bon",
        "start": 7777.639,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "je pense qu'on discutera avec les chefs",
        "start": 7779.92,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "religieux pour dire ah vous \u00eates",
        "start": 7781.63,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "certains que dieu a dit qu'il fallait",
        "start": 7782.619,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "paoli l'\u00e9tourdir il ya plusieurs pays",
        "start": 7783.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens o\u00f9 l'abattage sans",
        "start": 7785.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tourdissement et d\u00e9j\u00e0 interdits",
        "start": 7787.57,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est le cas du danemark et",
        "start": 7788.8,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "de la belgique par exemple et comme",
        "start": 7789.94,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "disent les communaut\u00e9s juives et",
        "start": 7791.23,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "musulmanes elles l'acceptent bourbon",
        "start": 7792.489,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "alors pourquoi les juifs et les",
        "start": 7794.679,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "musulmans de france je l'accepterais pas",
        "start": 7796.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous seront pas plus beau et \u00e7a peut se",
        "start": 7797.889,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "faire aussi simplement vous le dites moi",
        "start": 7800.26,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je le fais ya pas de probl\u00e8me c'est que",
        "start": 7801.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je compose de faire passer le bien-\u00eatre",
        "start": 7802.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "animal avant certaines formes de",
        "start": 7804.82,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "convictions religieuses c'est s\u00fbr non \u00e7a",
        "start": 7806.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est pas possible si vous commencez \u00e0",
        "start": 7808.659,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dire les choses comme \u00e7a \u00e0 part les",
        "start": 7810.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de dire \u00e7a moi je",
        "start": 7811.659,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "suis facilement convaincu mais les",
        "start": 7813.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "croyants vous devez vous devez respecter",
        "start": 7815.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "leurs croyances et dire aux juifs comme",
        "start": 7817.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "musulmans attendent et on a un probl\u00e8me",
        "start": 7819.4,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vous \u00eates conscient qu' on peut discuter",
        "start": 7821.35,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "avec les th\u00e9ologiens et puis \u00e0 la fin la",
        "start": 7823.449,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision allait accepter mais je suis",
        "start": 7825.699,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous que il faut \u00e0 chaque",
        "start": 7827.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fois aller dans la pente du bien-\u00eatre et",
        "start": 7828.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc ne pas accepter les m\u00e9thodes",
        "start": 7831.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "violentes brutale comme cela je pourrais",
        "start": 7832.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous prendre bien d'autres exemples vous",
        "start": 7835.57,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 7837.25,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "je propose qu'on fasse attention \u00e0",
        "start": 7838.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comment on fait mais je savais pas je",
        "start": 7839.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'ai pas fait attention au fait que",
        "start": 7841.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est et govou vous revenez de l'usin\u00e9",
        "start": 7842.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de la hague c'est un autre sujet vous",
        "start": 7845.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "revenez devine gaz l\u00e0 o\u00f9 sont ceux qui",
        "start": 7846.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "topaient aujourd'hui les d\u00e9chets",
        "start": 7848.67,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires les plus radioactifs vous",
        "start": 7849.66,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "aviez une question \u00e0 poser \u00e0 jean luc",
        "start": 7851.01,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sur cette question l\u00e0",
        "start": 7852.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement des d\u00e9chets oui parce",
        "start": 7853.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on en parle beaucoup moins dans les",
        "start": 7855.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats mais on a g\u00e9r\u00e9 aujourd'hui en",
        "start": 7857.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "france des d\u00e9chets qui existent qui sont",
        "start": 7859.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qui sont qui ont \u00e9t\u00e9 produits depuis",
        "start": 7862.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plusieurs d\u00e9cennies les d\u00e9chets les plus",
        "start": 7864.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dangereux sont stock\u00e9s effectivement la",
        "start": 7866.73,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "visite de lagon qui \u00e9tait \u00e0 quelques",
        "start": 7868.02,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "semaines bah on va peut-\u00eatre voir",
        "start": 7869.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quelques images il s'agit principalement",
        "start": 7870.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de r\u00e9sidus de combustible qui peuvent",
        "start": 7872.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rester radioactif pendant plus de cent",
        "start": 7873.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mille ans si vous \u00eates en contact avec",
        "start": 7875.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9chets \u00e7a vous tue en quelques",
        "start": 7877.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "minutes pour c'est tr\u00e8s dangereux \u00e0",
        "start": 7878.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "terme l'\u00e9tat pr\u00e9voit aujourd'hui de les",
        "start": 7881.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "enfouir d\u00e9finitivement \u00e0 500 m\u00e8tres sous",
        "start": 7882.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "terre sur le site de bure dans la meuse",
        "start": 7884.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous avez dit que vous \u00e9tiez contre cet",
        "start": 7886.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "enfouissement vous parlez de poubelles",
        "start": 7888.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire du coup ma question c'est",
        "start": 7889.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident de la",
        "start": 7891.6,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qu'est ce que vous en faites",
        "start": 7892.92,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d'ici l\u00e0 c'est la question embarrassante",
        "start": 7894.09,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d'abord commen\u00e7ons par dire une chose",
        "start": 7897.8,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eaterai d'augmenter le stock puisque",
        "start": 7900.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "savent rien de ce nom mais c'est ce que",
        "start": 7902.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous proposez mais ceux qui sont l\u00e0 des",
        "start": 7903.51,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "patates attendait chez moi quand m\u00eame",
        "start": 7904.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le pr\u00e9sident de la",
        "start": 7906.95,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vient de faire des annonces",
        "start": 7908.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il a d\u00e9cid\u00e9 de faire des yeux pers en",
        "start": 7910.02,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "plus bon c'est comme vous savez les ep",
        "start": 7911.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "air sont construits par le grand",
        "start": 7915.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "architecte num\u00e9ro biche qui a donc pris",
        "start": 7916.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dix ans de retard et 10 milliards de rab",
        "start": 7918.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour l'unique p r qui marche d'ailleurs",
        "start": 7921.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toujours pas dans notre pays ni non plus",
        "start": 7923.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'ailleurs nous pardonnons donc il a",
        "start": 7925.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'en mettre partout si sous vide",
        "start": 7926.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus des minicentrales donc il va y en",
        "start": 7929.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avoir de tous les connaissait pas la",
        "start": 7930.93,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "question du go cl\u00e9ment la question c'est",
        "start": 7932.04,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on fait des ch\u00e8ques non",
        "start": 7933.45,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mais attendez vous permettez qu'on",
        "start": 7934.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chisse autrement que le nez comme",
        "start": 7935.76,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a voil\u00e0 l\u00e0",
        "start": 7937.44,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "bas je comprends mais madame salam et",
        "start": 7940.88,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 dit au d\u00e9but j'ai des",
        "start": 7943.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "questions complexes les r\u00e9ponses comme",
        "start": 7944.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a alors se pose la question sur les",
        "start": 7947.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets parce que vous moi je reste",
        "start": 7948.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "moins de revirements sur le trajet je",
        "start": 7950.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pense qu'on conna\u00eet oui oui sujet l\u00e0 le",
        "start": 7952.98,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9chet le d\u00e9p\u00f4t de bus ce n'est pas un",
        "start": 7955.32,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00f4t sur il est suspect tu es d'\u00eatre",
        "start": 7958.1,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sensible aux incendies puisqu'il y en a",
        "start": 7962.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 eu \u00e0 et les \u00e9cologistes qui tous",
        "start": 7963.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les ans manifeste et des insoumis sont",
        "start": 7967.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous les ans disent que ce lieu n'est",
        "start": 7969.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas s\u00fbr et stable je pr\u00e9f\u00e8re le dire et",
        "start": 7971.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du coup on est quoi on est stock on les",
        "start": 7973.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "laisse stock\u00e9s en surface comme c'est le",
        "start": 7975.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cas au genre d'excus\u00e9s comme proposition",
        "start": 7976.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de faire c'est une question c'est vous",
        "start": 7977.99,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qui appr\u00e9ciez les deux candidats",
        "start": 7979.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'accord je pr\u00e9f\u00e8re diriger le pays j'ai",
        "start": 7980.83,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "compris mes donc je commence par vous",
        "start": 7983.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "direz-vous m'interrompez qu'on arr\u00eate",
        "start": 7985.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'augmenter le stock c'est pas un d\u00e9tail",
        "start": 7987.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement on commence \u00e0 regarder",
        "start": 7988.85,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comment on va \u00eatre capable de d\u00e9monter",
        "start": 7992.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce qui existe vous savez que les les",
        "start": 7993.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "seules centrales qu'on a commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 7995.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9monter il y en a une qui a fait plus",
        "start": 7997.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de vingt ans qu'on est dessus on sait",
        "start": 7998.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas le faire donc moi je prends",
        "start": 7999.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat de votre question comme une",
        "start": 8001.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alerte apr\u00e8s qu'est ce qui est pr\u00e9vu bur",
        "start": 8003.04,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ou \u00e9tendre le lahouze \u00e9tiez la blague le",
        "start": 8005.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00f4t de l\u00e0 pour l'instant on n'a que \u00e7a",
        "start": 8009.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc moi j'arrive et qu'est-ce que vous",
        "start": 8011.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voulez que je fasse je suis oblig\u00e9 de",
        "start": 8014.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dire je vais stocker quelque part \u00e0",
        "start": 8015.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'air libre pas enfouis de mani\u00e8re \u00e0 ce",
        "start": 8017.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'on puisse trouver une solution",
        "start": 8019.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente premi\u00e8re r\u00e9ponse deuxi\u00e8me",
        "start": 8021.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse je r\u00e9sous ce scandale qui est",
        "start": 8023.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'il n'ya pas dans un pays qui est",
        "start": 8026.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi atomis\u00e9 que le n\u00f4tre une seule",
        "start": 8027.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe qui fait des recherches pour",
        "start": 8029.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "savoir comment on refroidit les d\u00e9chets",
        "start": 8031.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je parle pas de leur temp\u00e9rature je",
        "start": 8033.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parle d' abaisser le niveau de la",
        "start": 8035.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "radiation \u00e7a c'est de la recherche",
        "start": 8037.06,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "fondamentale",
        "start": 8038.38,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "si vous faites pas de la recherche",
        "start": 8039.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fondamentale il n'y a pas de solution et",
        "start": 8040.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je crains le pire parce que le nombre",
        "start": 8042.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de gens qui ont des tas de bonnes",
        "start": 8045.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "solutions ne sugg\u00e9rait j'en ai re\u00e7u",
        "start": 8046.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quelques uns merci \u00e0 vous tous \u00e0 la",
        "start": 8047.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "flotte pardon vous avez r\u00e9pondu vous",
        "start": 8049.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voulez laisser \u00e0 la surface en attendant",
        "start": 8051.61,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "de trouver une solution est \u00e9videmment",
        "start": 8053.23,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "une derni\u00e8re question qui est importante",
        "start": 8054.07,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon est vraiment tr\u00e8s",
        "start": 8055.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rapidement tr\u00e8s rapidement dans votre",
        "start": 8056.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "programme vous pr\u00e9voyez 100% d'\u00e9nergies",
        "start": 8058.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "renouvelables owens d'ici 2050 est ce",
        "start": 8059.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que dans ces \u00e9nergies renouvelables vous",
        "start": 8061.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "incluez les centrales \u00e0 biomasse qui",
        "start": 8063.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "br\u00fblent du bois c'est \u00e0 dire des arbres",
        "start": 8065.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 banon",
        "start": 8067.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parce que c'est assez absurde comme",
        "start": 8068.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment de gestion de la for\u00eat cependant",
        "start": 8069.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il y en a et c dont les fermes on",
        "start": 8071.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "continue gardanne parts \u00e9gales il faut",
        "start": 8074.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on essaye de trouver comment on se",
        "start": 8075.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sort de l\u00e0 \u00e0 chaque fois si vous voulez",
        "start": 8077.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'il faut \u00e9viter",
        "start": 8078.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est de faire peur inutilement par",
        "start": 8080.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "exemple quand je dis on fermera le",
        "start": 8082.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire ceux qui travaillent ils vont",
        "start": 8083.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rester ceux qui travaillent jusqu'au",
        "start": 8085.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bout jusqu'\u00e0 leur retraite et c'est eux",
        "start": 8087.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les mieux plac\u00e9s pour nous aider \u00e0",
        "start": 8088.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9manteler de la m\u00eame mani\u00e8re pour faire",
        "start": 8090.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer un instrument de production de",
        "start": 8092.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chaleur qui est mieux plac\u00e9 que ceux qui",
        "start": 8094.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sont dans pour savoir comment on va",
        "start": 8096.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire donc nous ne faisons pas peur aux",
        "start": 8097.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gens point de tout rendre impossible je",
        "start": 8099.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne dis pas que vous le fassiez mais",
        "start": 8101.89,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "souvent j'observe que c'est comme \u00e7a",
        "start": 8103.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'on traite les probl\u00e8mes et on fait",
        "start": 8104.47,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "peur \u00e0 tout le monde alors que les",
        "start": 8105.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "solutions le plus souvent sont assez",
        "start": 8107.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "simples \u00e0 mettre en oeuvre merci hugo",
        "start": 8108.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cl\u00e9ment de nous avoir pos\u00e9 ces questions",
        "start": 8110.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on accueille maintenant pour \u00e9voquer la",
        "start": 8112.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "culture celle qui anime avec brio deux",
        "start": 8113.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9missions culturelles sur france",
        "start": 8116.02,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions passage des arts et le grand",
        "start": 8117.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9chiquier c'est claire chazal qui nous",
        "start": 8118.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rejoint",
        "start": 8120.04,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8121.24,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bonsoir clair bonsoir bonsoir jean luc",
        "start": 8127.699,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon voit que vous vouliez savane",
        "start": 8130.739,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "excusez moi parce que l a dit bonsoir",
        "start": 8133.04,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "clair alors j'en ai ras le bon soir",
        "start": 8135.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "claire chazal depuis quelques ann\u00e9es que",
        "start": 8137.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous voulez savoir ce qui nourrit ce qui",
        "start": 8139.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fait vibrer jean luc m\u00e9lenchon dans le",
        "start": 8141.9,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "domaine culturel oui alors d'abord",
        "start": 8143.34,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un constat que je d'ailleurs",
        "start": 8145.679,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "je fais en souriant \u00e9videmment sans",
        "start": 8148.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "incriminer personne mais c'est vrai que",
        "start": 8149.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission touche \u00e0 sa fin et nous",
        "start": 8151.23,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "parlons j'allais dire enfin de culture",
        "start": 8153.03,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "personne bien s\u00fbr des responsables mais",
        "start": 8155.219,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "force est de constater que dans les",
        "start": 8157.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "programmes dans le v\u00f4tre aussi m\u00eame si",
        "start": 8159.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la culture figurent bien s\u00fbr jean luc",
        "start": 8161.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon la culture est un peu absente",
        "start": 8162.78,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "de cette campagne est ce que vous le",
        "start": 8164.76,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "constatez est ce que vous le regrettez",
        "start": 8165.989,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "chez claire comment ne pas comment je",
        "start": 8168.05,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "veux pas me livrer mais on est soixante",
        "start": 8172.11,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "jours avant l'\u00e9lection de cour en a",
        "start": 8175.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 en mal de chien \u00e0 aborder des",
        "start": 8177.719,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "questions bon un peu compliqu\u00e9 on peut",
        "start": 8180.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement \u00e0 l'immigration et de la",
        "start": 8182.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 ont crev\u00e9 mais tout le reste",
        "start": 8185.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dont \u00e7a parce que la force pour moi la",
        "start": 8187.53,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "puissance quand je suis dans le sujet",
        "start": 8189.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour moi la puissance de la france je",
        "start": 8192.269,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "veux plus que ce soit les grosses",
        "start": 8194.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "combines et l'arm\u00e9e l'arm\u00e9e n\u00e9cessaire",
        "start": 8195.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a doit \u00eatre la capacit\u00e9 \u00e0 rayonner",
        "start": 8198.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "culturellement par exemple j'ai propos\u00e9",
        "start": 8201.03,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qu'on fasse une universit\u00e9 de l'espace",
        "start": 8202.59,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "francophone et c est nous les fran\u00e7ais",
        "start": 8204.479,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "d'en commander bon en ce moment en ce",
        "start": 8206.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 o\u00f9 on est les meilleurs dans",
        "start": 8208.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la culture le jeu vid\u00e9o alors peut-\u00eatre",
        "start": 8210.389,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "essayons d'\u00eatre de mieux comprendre vous",
        "start": 8212.7,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon d'o\u00f9 vous venez et",
        "start": 8214.53,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est passionnant nous",
        "start": 8216.179,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "parlions tout \u00e0 l'heure de vos origines",
        "start": 8217.979,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "vous parler de l'alg\u00e9rie du maroc c'est",
        "start": 8219.0,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "de l\u00e0 que vous venez quand le petit jean",
        "start": 8221.04,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon qui a une dizaine d'ann\u00e9es",
        "start": 8223.439,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "vient en france avec sa m\u00e8re est",
        "start": 8224.939,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "institutrice",
        "start": 8227.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans quelle famille vit-il c'est \u00e0 dire",
        "start": 8228.139,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "dans quel environnement culturel \u00e0 quoi",
        "start": 8230.82,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "accordons de l'importance autour de vous",
        "start": 8233.34,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "au livre \u00e0 la lecture \u00e0 l'\u00e9criture",
        "start": 8235.769,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "mes parents \u00e9taient",
        "start": 8238.4,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "de tr\u00e8s braves gens et des autodidactes",
        "start": 8240.92,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "une \u00e9poque r\u00e9volue m\u00e8re institutrice",
        "start": 8244.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "leweb est institutrice de l'\u00e9poque donc",
        "start": 8247.01,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "on arrive et on apprenait sur le tight",
        "start": 8250.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "si on me donnait institutrice ma m\u00e8re",
        "start": 8252.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait lib\u00e9r\u00e9e par le fait qu'elle",
        "start": 8253.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avait un m\u00e9tier et en salaire",
        "start": 8255.45,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9tait des gens qui vivaient joyeux",
        "start": 8257.79,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a et c'est \u00e0 dire on est \u00e0 la",
        "start": 8259.559,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "maison qu'ils avaient ils se sont ruin\u00e9s",
        "start": 8263.099,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re et son \u00e9poux a achet\u00e9 des",
        "start": 8265.7,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "bouquins certains qui \u00e9taient tr\u00e8s beaux",
        "start": 8267.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et pour finir tous ces livres sont",
        "start": 8270.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "maintenant chez moi et c'est la raison",
        "start": 8272.37,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "pour laquelle je dois \u00eatre un des rares",
        "start": 8273.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personnages qui allie to peer beno\u00eet \u00e7a",
        "start": 8275.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous dit quelques",
        "start": 8278.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "personnes de lui pierre benoit moi j'ai",
        "start": 8279.59,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "tout lu mais vous savez ans vous avez",
        "start": 8282.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "enseign\u00e9 la litt\u00e9rature puisque vous",
        "start": 8283.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "voulez de la philosophie et de la",
        "start": 8285.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature vous voulez plus de morts",
        "start": 8286.74,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature parce qu'ils trient ut",
        "start": 8288.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "trophy l'eau ah ben oui mais vous avez",
        "start": 8289.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 transmettre \u00e0 ce moment l\u00e0 vous",
        "start": 8291.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avez et vous avez quand m\u00eame laisser",
        "start": 8293.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette cette profession voil\u00e0 presque",
        "start": 8295.8,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t elle qui bat les c parce que",
        "start": 8297.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'avais un dipl\u00f4me d'\u00e9tude de lettres et",
        "start": 8299.059,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "une licence de philo alors \u00e0 l'\u00e9poque la",
        "start": 8302.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "licence de philo il y avait deux mille",
        "start": 8304.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "trois cents candidats pour 50 places moi",
        "start": 8305.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais jeune p\u00e8re de famille faut pas",
        "start": 8307.53,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "passer ma vie \u00e0 passer le concours",
        "start": 8309.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais m\u00eame s'il ya mille imb\u00e9ciles qui",
        "start": 8310.679,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 par hasard il reste 1300 pour 50",
        "start": 8312.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "places bon donc j'ai d\u00fb faire autre",
        "start": 8314.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "chose et voil\u00e0 comment je suis devenu",
        "start": 8316.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "journaliste voil\u00e0 est-ce qu'\u00e0 ce moment",
        "start": 8318.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le jean luc m\u00e9lenchon veut \u00e7a il me",
        "start": 8320.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "regarde et j'y reste et vous aimez la",
        "start": 8322.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "philosophie vous aimez la r\u00e9flexion la",
        "start": 8324.51,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature les romanciers on a cit\u00e9",
        "start": 8325.83,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "faut que nurse \u00e9tait s'expire \u00e9videmment",
        "start": 8327.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est-ce que les lectures \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 8328.889,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "j'allais dire vous rattache \u00e0 la gauche",
        "start": 8330.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 pour faire simple pour peut-\u00eatre",
        "start": 8332.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment caricatural plus jean-paul",
        "start": 8335.46,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sartre que albert camus encore que vous",
        "start": 8337.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'avez cit\u00e9 tout \u00e0 l'heure o\u00f9 sans doute",
        "start": 8339.809,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "que raymond aron est ce que c'est \u00e7a ce",
        "start": 8341.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "si l'on traque qui vous convient non",
        "start": 8343.8,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a n'a pas de \u00e7a n'a pas de",
        "start": 8345.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rapport je suis entr\u00e9 dans le lit des",
        "start": 8347.429,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "deux gauches par le r\u00e9cit de la",
        "start": 8349.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise et en plus pas par",
        "start": 8351.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un auteur de gauche moteur de droite qui",
        "start": 8352.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "est adolphe thiers et la passion que",
        "start": 8355.05,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "j'ai ressenti l'identification que j'ai",
        "start": 8358.02,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement ressenti ma mamie sur la",
        "start": 8360.809,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "france d'un combat et puis alors \u00e7a va",
        "start": 8363.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous para\u00eetre bizarre le hasard de la",
        "start": 8364.8,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "vie fait que \u00e0 part la po\u00e9sie dont",
        "start": 8367.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais tr\u00e8s friands et en particulier",
        "start": 8369.929,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "de baudelaire",
        "start": 8372.15,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "fait que je sais pas vous dire pourquoi",
        "start": 8374.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je me retrouve \u00e0 lire \u00e0 13 ans 1",
        "start": 8376.03,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "teilhard de chardin donc bon ma famille",
        "start": 8379.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9tait cateau donc et \u00e7a \u00e7a m'a mis sur",
        "start": 8382.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e qui ensuite m'a permis de",
        "start": 8384.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "transit et facilement vers la",
        "start": 8386.74,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "philosophie mat\u00e9riel est aujourd'hui",
        "start": 8388.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous vous lisez cette philosophie \u00e7a",
        "start": 8390.221,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous nourrit toujours avec le temps que",
        "start": 8392.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ton vous disposez naturellement en \u00e9tant",
        "start": 8395.351,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'enjeu lui tout le temps faut laisser",
        "start": 8397.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout le temps - depuis c\u00e2blerie \u00eatre",
        "start": 8398.41,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "cette horreur de t\u00e9l\u00e9phones portables",
        "start": 8401.32,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qui a r\u00e9duit \u00e0 tous notre capacit\u00e9",
        "start": 8403.181,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "d'attention et je d\u00e9couvre avec horreur",
        "start": 8405.431,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "que je lisais plus autant qu'avant",
        "start": 8408.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment justement c'est le coeur de",
        "start": 8409.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la question vous donc souhait\u00e9 on l'a",
        "start": 8411.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure \u00e9videmment b\u00e2tir une",
        "start": 8414.13,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me r\u00e9publique est ce que dans cette",
        "start": 8415.96,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me r\u00e9publique l'exception",
        "start": 8417.311,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "culturelle fran\u00e7aise dont vous avez",
        "start": 8418.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 qui est notre richesse et dire",
        "start": 8420.521,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "notre diff\u00e9rence est-ce que vous d'abord",
        "start": 8422.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vous souhaitez la pr\u00e9server est ce que",
        "start": 8425.86,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame vous voulez j'allais dire la",
        "start": 8427.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "renforcer en sorte dans cette sixi\u00e8me",
        "start": 8429.641,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique etc alors bon je vous ai dit",
        "start": 8431.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce que j'en voyais j'ai utilis\u00e9",
        "start": 8434.2,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'argument de la puissance fran\u00e7aise",
        "start": 8435.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour montrer que la culture devrait \u00eatre",
        "start": 8437.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en quelque sorte le mot con mais \u00e0 tous",
        "start": 8439.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les chapitres du programme parce que les",
        "start": 8441.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains sont des aides de culture",
        "start": 8443.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "au sens large et \u00e9motions et que oui oui",
        "start": 8444.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et d'\u00e9motions b\u00e2ti construite",
        "start": 8446.71,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers",
        "start": 8449.17,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "les arts en g\u00e9n\u00e9ral sont les",
        "start": 8450.271,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "mots de l'indicible on ne peut pas le",
        "start": 8454.261,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "dire autrement donc tout ce qui va nous",
        "start": 8456.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "amener au contact des arts va nous",
        "start": 8458.891,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "rendre meilleurs comme \u00eatre humain plus",
        "start": 8460.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ouvert plus ensuite bon mais apr\u00e8s comme",
        "start": 8461.71,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat on a un privil\u00e8ge \u00e9norme en",
        "start": 8463.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france et qui l'a fran\u00e7ais respecte la",
        "start": 8465.551,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 nous avons un minist\u00e8re de la",
        "start": 8467.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "culture ce qui n'est pas \u00e9tonnant alors",
        "start": 8469.511,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "moi je suis pour qu'on atteigne le \u00e0 %",
        "start": 8471.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "oui nous sommes \u00e0 0 5% je viens de",
        "start": 8473.29,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "landemont fra 1 % j'ai donc dit oui",
        "start": 8475.87,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sanaa quatre milliards d'euros le budget",
        "start": 8479.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de 2022 \u00e7a veut donc \u00e7a suppose que vous",
        "start": 8481.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "passez \u00e0 8 milliards b oui et oui je",
        "start": 8483.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vais vous montrer deux exemples 1",
        "start": 8485.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'excellence fran\u00e7aise aujourd'hui les",
        "start": 8487.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "budgets en g\u00e9n\u00e9ral dans le monde",
        "start": 8490.45,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "commence par les chiffres parce que les",
        "start": 8491.95,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "gens aiment bien \u00e7a s'appelait s\u00e9rieux",
        "start": 8493.511,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "et elle va justifier tout par l'\u00e9conomie",
        "start": 8494.771,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alors bon je fais comme tout le monde",
        "start": 8497.74,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "les industries romane des industries de",
        "start": 8499.061,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "la vid\u00e9o repr\u00e9sente des budgets",
        "start": 8502.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux du cin\u00e9ma dans le",
        "start": 8504.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "monde et les fran\u00e7ais sont tr\u00e8s forts",
        "start": 8506.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans ce domaine pourquoi le jeu vid\u00e9o",
        "start": 8507.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est fascinant parce que c'est un art",
        "start": 8509.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "total c'est un art qui fait une rupture",
        "start": 8511.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avec les pr\u00e9c\u00e9dentes formes d'art comme",
        "start": 8513.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le cin\u00e9ma ou la photo avait \u00e9t\u00e9 avec la",
        "start": 8515.7,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "peinture et ainsi de suite bon donc",
        "start": 8518.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose d'extraordinaire",
        "start": 8520.771,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "vous faites des synth\u00e8ses musique image",
        "start": 8522.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "programme nous sommes tr\u00e8s bon effectif",
        "start": 8524.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais oui angoul\u00eame et elle n'est pas de",
        "start": 8526.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire vous faites des jeux vid\u00e9o quand",
        "start": 8529.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "non mais on en a on m'a offert des tests",
        "start": 8530.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle explique j'ai compris ce que",
        "start": 8532.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait on m'a fait essayer je suis",
        "start": 8534.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "absolument emball\u00e9 parce que c'est un",
        "start": 8535.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "art total et puis surtout que quand je",
        "start": 8538.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 voir comment il s'y prenait",
        "start": 8540.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui je d\u00e9couvre je d\u00e9couvre dans les",
        "start": 8541.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes \u00e0 des programmeurs pas quoi s'il",
        "start": 8544.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "y en avait mais il y avait des jeunes",
        "start": 8546.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "filles des jeunes hommes qui \u00e9taient des",
        "start": 8548.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raires et si vous mettez pas des",
        "start": 8549.96,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raires rien \u00e0 des gens puissent",
        "start": 8552.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais oui les math\u00e9matiques parce que",
        "start": 8553.891,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est mais \u00e9videmment c'est eux qui",
        "start": 8555.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "am\u00e8nent l'histoire fait pas de jeux",
        "start": 8557.641,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o sans histoire donc il faut d",
        "start": 8558.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "historia faut des plasticiens faut c'est",
        "start": 8560.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "g\u00e9nial donc je suis un fan du jeu vid\u00e9o",
        "start": 8563.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme instrument si vous voulez",
        "start": 8565.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "artistique et quand vous voyez ce que",
        "start": 8567.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "certains jeux vid\u00e9o sont capables",
        "start": 8569.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'avoir comme pr\u00e9cision m\u00eame des gens",
        "start": 8571.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui n'aiment pas bon comme assassin's",
        "start": 8572.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "creed chauffer un truc sur l'europe sur",
        "start": 8574.98,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "paris extraordinaire on a des grosses",
        "start": 8576.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bo\u00eetes comme ubisoft ils sont dirig\u00e9s",
        "start": 8579.061,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "vraiment sp\u00e9cial",
        "start": 8580.86,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "vous le savez il ya \u00e7a va mais ce que je",
        "start": 8584.48,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "regarde les gens me regardent il ya des",
        "start": 8586.891,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "gens dans des dans des gymnases qui joue",
        "start": 8589.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et puis les autres qui commandent des",
        "start": 8591.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "milliers faut vivre avec son temps qui",
        "start": 8592.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sont g\u00e9niaux jean luc m\u00e9lenchon assure",
        "start": 8594.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un gars a prim\u00e9 le pass culture je sais",
        "start": 8596.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que vous avez dit qu'il \u00e9tait mercantile",
        "start": 8598.8,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "ou en tout cas qui s'adressait aux",
        "start": 8600.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jeunes je pr\u00e9cise \u00e0 18 ans 300 euros",
        "start": 8601.891,
        "duration": 4.258
    },
    {
        "text": "pendant 24 mois",
        "start": 8604.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez c'est une bonne mesure",
        "start": 8606.149,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "vous le regardez \u00e9coutez au d\u00e9but",
        "start": 8607.26,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "j'ai compris \u00e7a va \u00eatre encore le",
        "start": 8611.239,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "consum\u00e9risme et honn\u00eatement avant de",
        "start": 8614.669,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "venir ici on a fait le point jeudi \u00e7a a",
        "start": 8616.439,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 quoi cette histoire \u00e7a commence \u00e0",
        "start": 8618.63,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "semer en basse oui mais on m'a dit ah",
        "start": 8620.609,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est pas si nuls que ce qu'on croyait",
        "start": 8622.949,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'accord parce que donc par exemple",
        "start": 8624.539,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alors la moiti\u00e9 de ce qu'ils achetaient",
        "start": 8626.699,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en livres cd manga alors \u00e9videmment on y",
        "start": 8628.079,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "revient au jeu vid\u00e9o attendez j plus",
        "start": 8630.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "rien c'est comme \u00e7a aussi les go\u00fbts des",
        "start": 8633.18,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "jeunes les ventes des mangas le pass",
        "start": 8634.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "culture notamment cet astre \u00e0 entrer les",
        "start": 8637.079,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 et en librairie a achet\u00e9",
        "start": 8639.3,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "beaucoup moins bien votre point de vue",
        "start": 8640.709,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas du coup \u00e7a a fait exploser",
        "start": 8641.85,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les ventes des livres en g\u00e9n\u00e9ral ben oui",
        "start": 8643.14,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "mais rien donc d'une certaine mani\u00e8re je",
        "start": 8644.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peux dire que l'id\u00e9e pas si mauvaise que",
        "start": 8647.729,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais je vais en prendre moi je sais",
        "start": 8649.35,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je mettrais et sous par exemple c'est",
        "start": 8651.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire des projets je crois beaucoup \u00e0",
        "start": 8653.069,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole des projets des classes \u00e0 projet",
        "start": 8654.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "artistique et culturel on avait fait \u00e7a",
        "start": 8657.029,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avec jack lang qui avait imagin\u00e9 l'id\u00e9e",
        "start": 8658.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est g\u00e9nial pourquoi parce que",
        "start": 8660.449,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "notamment dans l'enseignement",
        "start": 8662.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "professionnel c'\u00e9tait la branche entre",
        "start": 8663.359,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le savoir-faire professionnel et",
        "start": 8665.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'intuition artistique et la culture",
        "start": 8667.199,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "artistique donc je suis \u00e0 fond pour que",
        "start": 8668.97,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 nouveau des budgets qui permet",
        "start": 8670.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de ces classes pourquoi aussi parce que",
        "start": 8673.169,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet de stabiliser",
        "start": 8674.52,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "professionnellement les intermittents du",
        "start": 8675.77,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "spectacle et les m\u00e9tiers intermittents",
        "start": 8677.789,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "cirque qui tourne dans toute l'industrie",
        "start": 8680.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des arts vivants internet m\u00ealant chose",
        "start": 8682.35,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "que vous voulez - dernier moore il a une",
        "start": 8685.35,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "heure pour la culture on peut parler",
        "start": 8687.569,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre de musique et de cin\u00e9ma est ce",
        "start": 8690.329,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "que vous avez envie de laisser une trace",
        "start": 8692.459,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates pr\u00e9sident on a parl\u00e9",
        "start": 8693.6,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de jack lang du prix unique",
        "start": 8696.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "du livre il ya eu les maisons de la",
        "start": 8698.399,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "culture de malraux il ya m\u00eame eu la loi",
        "start": 8699.6,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sur l'audiovisuel qui d'accord ou pas",
        "start": 8701.31,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "mais c'\u00e9tait une chose un peu fondatrice",
        "start": 8703.499,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est ce que vous vous voulez porter une",
        "start": 8705.539,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "culture une mesure embl\u00e9matique en",
        "start": 8708.209,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de culture par exemple un grand",
        "start": 8710.1,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "mus\u00e9e o\u00f9 par exemple un grand",
        "start": 8711.569,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "investissement je le vois pas comme \u00e7a",
        "start": 8712.649,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans le monde en a peut-\u00eatre qu'une fois",
        "start": 8715.289,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e9lu",
        "start": 8717.239,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'un coup je me dire ah ben oui mais",
        "start": 8718.369,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'il faut faire mais non je",
        "start": 8720.689,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "voudrais \u00eatre",
        "start": 8722.64,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "le personnage sera r\u00e9pandu la pratique",
        "start": 8724.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la pratique pas seulement l\u00e0 des filets",
        "start": 8727.33,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "l'hexagone et ouais ouais je veux que",
        "start": 8729.76,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 prof de lettres dans une classe",
        "start": 8732.81,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "d'enseignement professionnel des gamins",
        "start": 8735.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9crivait pas sur les lignes au",
        "start": 8737.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9part et qui termine en vous ennuie",
        "start": 8738.94,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "page je suis absolument convaincu que",
        "start": 8740.5,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "l'art bouleverse les personnes et les",
        "start": 8743.79,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pratiques professionnelles sert donc j'y",
        "start": 8746.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "crois \u00e0 fond donc tout le monde dans ce",
        "start": 8748.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pays aura un acc\u00e8s \u00e0 la pratique",
        "start": 8750.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "culturelle voil\u00e0 ce que qu'on se dise \u00e7a",
        "start": 8752.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sera bastien il a bien fait \u00e7a au moins",
        "start": 8754.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame ceux qui sont pas d'accord avec",
        "start": 8756.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous il vous soit un petit compliment \u00e7a",
        "start": 8758.26,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "sera celui-l\u00e0 parce s\u00e9v\u00e8re merci clair",
        "start": 8759.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est termin\u00e9 c'est bient\u00f4t termin\u00e9 vous",
        "start": 8761.91,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "avez pass\u00e9 votre total c'est laurent",
        "start": 8764.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "guimier le directeur de l'information",
        "start": 8766.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "reste deux formations france t\u00e9l\u00e9visions",
        "start": 8767.5,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "que les gens qui m'ont h\u00e9las laurent",
        "start": 8770.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous avez la parole s'est pas termin\u00e9e",
        "start": 8773.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "attendez attendez ne commence pas",
        "start": 8775.0,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "termin\u00e9e",
        "start": 8776.11,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8777.4,
        "duration": 9.22
    },
    {
        "text": "alors quatre petites choses pour",
        "start": 8784.87,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "terminer monsieur m\u00e9lenchon d'abord une",
        "start": 8786.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mise au point parce que sur les r\u00e9seaux",
        "start": 8788.301,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sociaux depuis quelques dizaines de",
        "start": 8789.83,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "minutes il ya beaucoup de r\u00e9actions par",
        "start": 8791.271,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 l' \u00e9change que vous avez",
        "start": 8793.011,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "patrick cohen et la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0",
        "start": 8794.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la citoyennet\u00e9 madame schiappa reprend",
        "start": 8796.551,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "une citation que vous avez fait",
        "start": 8798.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "simili altercation que j'avais patrick",
        "start": 8801.28,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "cohen quand patrick cohen lui demande",
        "start": 8803.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourquoi nous proposer un produit qui",
        "start": 8805.58,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "contredit semaine jean-luc m\u00e9lenchon lui",
        "start": 8806.9,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent les gens comme vous alors",
        "start": 8808.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "juste pr\u00e9cision gens comme vous c'est le",
        "start": 8809.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "journaliste patrick cohen que vous",
        "start": 8811.37,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "d\u00e9signez mais non je parle de la surface",
        "start": 8812.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique qui nous parle journalise ah",
        "start": 8815.391,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ben oui pourquoi je pourquoi patrick",
        "start": 8817.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cohen qu'est ce qu'il a fait de plus",
        "start": 8819.08,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "qu'un mot tu le sais pas je sais sus que",
        "start": 8820.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des gens ah oui mais vous voulez dire",
        "start": 8821.811,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que comme marl\u00e8ne schiappa pose la",
        "start": 8823.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "question pas du tout elle n'est pas la",
        "start": 8824.511,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "seule \u00e0 l'avoir pos\u00e9e et je pr\u00e9f\u00e8re que",
        "start": 8825.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9criviez vin rouge avait raison",
        "start": 8827.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "non mais que le roman non ok ok vous",
        "start": 8829.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cisiez leur fille pour lui toute",
        "start": 8831.17,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique ce soir que pourquoi je n'en",
        "start": 8833.78,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "prendrais hacohen sp\u00e9cialement",
        "start": 8835.761,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 votre r\u00e9ponse est l\u00e0 il n'y a",
        "start": 8838.24,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "aucun probl\u00e8me",
        "start": 8839.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me homme attendait en plus j'ai",
        "start": 8840.69,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "non seulement avec cet homme \u00e0 part des",
        "start": 8843.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "trucs de professionnels mais comme les",
        "start": 8845.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "positions avant lui l'ancien secr\u00e9taire",
        "start": 8847.51,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "de l'union des \u00e9tudiants communistes de",
        "start": 8848.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la sorbonne donc j'ai pas de raison de",
        "start": 8850.811,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "le dire et c'est tr\u00e8s heureusement non",
        "start": 8852.73,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "non non c'est pas vous non",
        "start": 8855.76,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "on va dire que je m'acharne sur ou unef",
        "start": 8859.65,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "unef pas que c'est vous \u00e9tiez pas lieu",
        "start": 8862.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "salle unef renouveau c'est pareil c'est",
        "start": 8864.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas bien c'est pareil \u00e7a co\u00fbte quand",
        "start": 8865.99,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "m\u00eame jet\u00e9s \u00e0 l'eau alors deuxi\u00e8me",
        "start": 8869.26,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 8871.271,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "non je vous rassure je n'ai rien contre",
        "start": 8872.19,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "monsieur cohen j'esp\u00e8re pourquoi madame",
        "start": 8874.48,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "schiappa qui ferait mieux tu n'es pas l\u00e0",
        "start": 8876.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la seule \u00e0 vous avoir la",
        "start": 8877.721,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision est fait y'a pas de soucis",
        "start": 8880.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question alors pr\u00e9cise on a",
        "start": 8882.21,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 \u00e0 nos t\u00e9l\u00e9spectateurs un point de",
        "start": 8884.44,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "votre programme qu'on n'a pas \u00e9voqu\u00e9 ce",
        "start": 8886.15,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "soir c'est la question du cannabis ou",
        "start": 8887.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur cette question de la l\u00e9galisation",
        "start": 8889.601,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous \u00eates voil\u00e0 parmi les partisans",
        "start": 8891.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'une l\u00e9galisation en tout cas d'une",
        "start": 8894.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vente contr\u00f4l\u00e9e de cette de cette drogue",
        "start": 8897.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi c'est un petit peu comme tout \u00e0",
        "start": 8899.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'heure sur la retraite \u00e0 60 ans vous",
        "start": 8901.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "allez devoir convaincre les fran\u00e7ais en",
        "start": 8903.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout cas nos 150 t\u00e9l\u00e9spectateurs sont",
        "start": 8905.41,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "illimit\u00e9s les choses \u00e0 leur place les",
        "start": 8907.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "150 personnes qui se sont exprim\u00e9es par",
        "start": 8908.891,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "sa fille ce qui est des fran\u00e7ais n'est",
        "start": 8910.87,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "pas un hasard derri\u00e8re \u00e9glise fut un",
        "start": 8911.86,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "grand moment",
        "start": 8913.061,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire il ya une majorit\u00e9 de",
        "start": 8914.01,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui consid\u00e8re que vu l'\u00e9chec",
        "start": 8916.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'a \u00e9t\u00e9 la politique de prohibition les",
        "start": 8918.311,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "trafics de toute sorte qu'elle a permis",
        "start": 8921.07,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mieux vaut proc\u00e9der autrement voil\u00e0 les",
        "start": 8922.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises ont un peu de culture ils ont",
        "start": 8924.851,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 donner la prohibition de",
        "start": 8926.29,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'alcool aux \u00e9tats unis connaissent",
        "start": 8927.61,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "l'histoire des lieux cnes d'al capone",
        "start": 8928.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "compagnies savent que tout \u00e7a m\u00e8ne nulle",
        "start": 8930.641,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "part donc faut s'y prendre autrement une",
        "start": 8932.29,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e ya plein de pays du monde qui ont",
        "start": 8933.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de le faire mais bon vous n'\u00eates",
        "start": 8935.351,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pas convaincu je l'admets je serrais de",
        "start": 8936.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous convaincre troisi\u00e8me point alors l\u00e0",
        "start": 8939.04,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est une question d'actualit\u00e9 les",
        "start": 8941.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parrainages \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 8943.181,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le conseil constitutionnel et graines",
        "start": 8944.83,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "deux fois par semaine la liste des",
        "start": 8946.391,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parrainages re\u00e7u or vous n'\u00eates pas dans",
        "start": 8948.101,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "en t\u00eate de liste en appuyant que vous",
        "start": 8950.141,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avez qu' on peut le dire comme \u00e7a 258",
        "start": 8951.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parrainage est ce que vous avez peur",
        "start": 8954.431,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pour on a fait la monnaie djerba mais",
        "start": 8956.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai jamais peur de rien je crois au",
        "start": 8958.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 l'engagement etc si je n'avais",
        "start": 8960.73,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pas les 500 signatures",
        "start": 8963.07,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "vous en des bruits ray on dira voil\u00e0 la",
        "start": 8965.37,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "monarchie pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise",
        "start": 8968.28,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "\u00e9limine des gens comme \u00e7a moi j'ai",
        "start": 8970.7,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 un syst\u00e8me simple tirait d'une",
        "start": 8972.811,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "proposition de lionel jospin d'une",
        "start": 8975.601,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "commission qui \u00e9tait pluri partidaire",
        "start": 8977.49,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient les parrainages citoyens",
        "start": 8979.26,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "150000 avait estim\u00e9 lionel jospin en",
        "start": 8980.96,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "calculant d'apr\u00e8s ce que faisait des",
        "start": 8983.851,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "autres pays cent cinquante mille",
        "start": 8985.021,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "citoyens peuvent parrainer une",
        "start": 8986.55,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "candidature bon j'ai pr\u00e9sent\u00e9 une",
        "start": 8988.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "proposition de loi on l'a amen\u00e9 \u00e0",
        "start": 8990.271,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e ils ont vot\u00e9 contre bons",
        "start": 8991.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats il regarde \u00e7a l\u00e0 non mais l\u00e0",
        "start": 8993.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous avez vu fran\u00e7ois bayrou ce matin",
        "start": 8995.28,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "par exemple a propos\u00e9 que en cas de",
        "start": 8996.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me pour des candidats d\u00e9passant",
        "start": 8998.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "approchant les 10 % on les aide \u00e0",
        "start": 8999.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "trouver leur parrainage est ce que trop",
        "start": 9002.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bon mais sa bont\u00e9 aurait d\u00fb commencer",
        "start": 9003.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi j'ai d'abord je le remercie",
        "start": 9005.57,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "non mais si vous coincez ici imaginez",
        "start": 9007.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous en banque sans au bout d'une",
        "start": 9009.351,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "semaine \u00e0 une semaine avant",
        "start": 9010.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "si fran\u00e7ois bayrou vous propose les",
        "start": 9012.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parrainages alors \u00e9coutez vous pas que",
        "start": 9014.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte de ce que vous",
        "start": 9015.89,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "\u00eates en train de dire je crois vous",
        "start": 9016.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voulez dire que monsieur bayrou dispose",
        "start": 9018.561,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "de 100 maires qu'il dit toi donne un",
        "start": 9021.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pareil acte ne donne pas toi fais le",
        "start": 9024.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc on est vraiment en pleine folie",
        "start": 9026.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est la monarchie qui ruisselle pour le",
        "start": 9027.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "coup de l'un \u00e0 l'autre je remercie",
        "start": 9031.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "monsieur bayrou la qualit\u00e9 de ses",
        "start": 9032.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "intentions je n'en doute pas syst\u00e8me est",
        "start": 9034.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'il veut quand il y \u00e0 des m\u00e8res moi je",
        "start": 9036.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne demande pas monsieur b\u00e9roud je",
        "start": 9038.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "demande au maire de ce pays",
        "start": 9039.65,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ce n'est pas moi qui l'ait d\u00e9cid\u00e9 ce",
        "start": 9041.93,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "n'est pas eux qui l'ont voulu mais c'est",
        "start": 9044.061,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "eux qui doivent le faire ces temps de",
        "start": 9045.561,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "voir s'ils veulent bien sachant que me",
        "start": 9046.851,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "parrainer ne veut pas dire me soutenir",
        "start": 9049.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais quant \u00e0 monsieur bayrou lui-m\u00eame",
        "start": 9050.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tout en le remerciant de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9",
        "start": 9052.34,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et de l'apport de ces gens dont ils",
        "start": 9054.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "disposent semble-t-il si facilement je",
        "start": 9057.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lui dis que les \u00e9lus du modem aurait \u00e9t\u00e9",
        "start": 9059.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bien inspir\u00e9 de voter avec nous \u00e0",
        "start": 9061.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale pour que 150 mille",
        "start": 9063.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "citoyens puissent parrainer voil\u00e0",
        "start": 9065.84,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "maintenant oui il ya un risque je vous",
        "start": 9067.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dis pas que je suis certain d'arriver \u00e0",
        "start": 9069.021,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "500 derniers vous savez les batailles",
        "start": 9070.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que mon p\u00e8re c'est celle commune pas",
        "start": 9072.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "lors des deux derni\u00e8res petites alors",
        "start": 9074.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une question est une r\u00e9action question",
        "start": 9076.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'un aux t\u00e9l\u00e9spectateurs pourriez vous",
        "start": 9077.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser monsieur m\u00e9lenchon un point",
        "start": 9080.3,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "positif du quinquennat du pr\u00e9sident",
        "start": 9082.79,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "macron \u00e9couter laissez-moi rentrer chez",
        "start": 9084.561,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "moi j r\u00e9fl\u00e9chir intens\u00e9ment et je vous",
        "start": 9086.601,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "le dirai mais un coup pourquoi je fais",
        "start": 9088.82,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "\u00e7a je fais partie comment vous dire je",
        "start": 9090.44,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "suis j'ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente d'un groupe",
        "start": 9093.479,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'opposition je me suis oppos\u00e9 oui on",
        "start": 9095.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'est pas forc\u00e9ment pos\u00e9 int\u00e9gralement",
        "start": 9098.729,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "100% du temps matin midi et soir on peut",
        "start": 9100.26,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "parfois penser que voil\u00e0 les choses bien",
        "start": 9102.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "se sont fait voil\u00e0 on peut essama l'art",
        "start": 9104.159,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 derni\u00e8re question on a",
        "start": 9107.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 en un mot \u00e0 nos t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 9109.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de qualifier cette \u00e9mission et puis la",
        "start": 9110.64,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont ils voulaient \u00e0 l'\u00e9mission",
        "start": 9112.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ressenti j'ai le droit d'en aussi de",
        "start": 9114.329,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "voter voil\u00e0",
        "start": 9115.92,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "calme convaincant coh\u00e9rent en parlant de",
        "start": 9118.52,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "moi oui \u00e0 b\u00e9ziers rang non mais attendez",
        "start": 9121.59,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "ya alors je me suis f\u00e2ch\u00e9 que monsieur",
        "start": 9124.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fin vous dites que c'est sans",
        "start": 9126.02,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "parano\u00efa ridicule ya ridicule confus",
        "start": 9128.88,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "condescendant d\u00e9magogue il y en a aussi",
        "start": 9131.579,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un as oui c'est vrai je n'ai pas vu",
        "start": 9133.229,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jouer comme \u00e7a c'est la vie parce que",
        "start": 9135.539,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9crit en gros calme et convaincant",
        "start": 9137.399,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "mais je vois que ce qui a des roues",
        "start": 9138.899,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "depuis votre oeil \u00e0 vous comme quoi on",
        "start": 9140.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "entendra qu'en ce qui nous pla\u00eet \u00e7a",
        "start": 9141.959,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "n'est pas une analyse ophtalmologiques",
        "start": 9144.3,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 lors d'un merci les gars je vous",
        "start": 9146.359,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "remercie merci non c'est pas mal mais",
        "start": 9149.159,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vous mettez trop de sujets parce que",
        "start": 9151.02,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vous frustrer les journalistes",
        "start": 9153.27,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9briefera apr\u00e8s les autres et on",
        "start": 9154.709,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "voulait en cela il ya une autre \u00e9mission",
        "start": 9155.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral vous d\u00e9briefer vous a",
        "start": 9157.59,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d\u00e9brief\u00e9 dans un blog en g\u00e9n\u00e9ral on a",
        "start": 9159.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 vos amabilit\u00e9s ou \u00e0 vous",
        "start": 9160.859,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vos compliments cette fois",
        "start": 9162.51,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr je vais faire des compliments",
        "start": 9163.92,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "monsieur cohen pour qu'il n'y ait pas le",
        "start": 9165.18,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "moindre doute sur la qualit\u00e9 de la",
        "start": 9166.649,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 de mes relations avec lui",
        "start": 9170.039,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00eame je vous dis quand m\u00eame si vous",
        "start": 9171.539,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mettez \u00e9coutez moi je vis je suis l\u00e0",
        "start": 9173.489,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "depuis 2 heures et quoi et combien ils",
        "start": 9175.199,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "servent un teaser",
        "start": 9176.609,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "alors je dis aux gens d'accord je suis",
        "start": 9178.459,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "entra\u00een\u00e9 j'en suis \u00e0 ma troisi\u00e8me",
        "start": 9181.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "candidature mais c'est une \u00e9preuve",
        "start": 9182.459,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "physique et intellectuel et \u00e7a ressemble",
        "start": 9184.8,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "beaucoup un grand oral si vous mettez",
        "start": 9187.59,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "moins de sujets l'\u00e9mission devient plus",
        "start": 9189.899,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "praticable et les gens ne sont pas",
        "start": 9192.119,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "frustr\u00e9s mois avec madame de chazal je",
        "start": 9194.01,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "peux rester une demi heure de pur",
        "start": 9195.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "initial avec madame chazal et vous l\u00e0",
        "start": 9198.499,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "bas on parle de d'international comme",
        "start": 9200.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous voulez j'aimerais pouvoir",
        "start": 9202.499,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m'expliquer vous connaissez le sujet",
        "start": 9204.51,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "cela part du temps \u00e7a les int\u00e9resse pas",
        "start": 9206.069,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on peut parler avec personne et que",
        "start": 9207.989,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon c\u00e9cile a parl\u00e9 d'immigration",
        "start": 9209.249,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "merci jean luc m\u00e9lenchon d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 9211.14,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "notre invit\u00e9 merci",
        "start": 9213.119,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "650 regarde et on les remercie ceux qui",
        "start": 9217.99,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "ont regard\u00e9 qui sont rest\u00e9s merci \u00e0 vous",
        "start": 9220.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous de nous d'aval doivent rester",
        "start": 9222.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre rest\u00e9 d'avoir r\u00e9agi \u00e9galement",
        "start": 9223.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "personnelle dormi je d\u00e9j\u00e0 700 dormir je",
        "start": 9225.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "regardais s'il ya des moments o\u00f9 la",
        "start": 9228.14,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "cha\u00eene il \u00e9tait compl\u00e8tement con \u00e7a on a",
        "start": 9229.34,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "eu des centaines de questions on est",
        "start": 9230.779,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e9norme \u00e7a va bien voir quelques",
        "start": 9232.25,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "proches des amis dans tout \u00e7a et merci",
        "start": 9234.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9galement aux figures de france",
        "start": 9236.149,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions qui sont rest\u00e9s qui vous ont",
        "start": 9237.56,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 merci \u00e0 vous tous certains",
        "start": 9239.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "seront l\u00e0 la semaine prochaine puisque",
        "start": 9241.939,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "on sera l\u00e0 tous les jeudis jusqu'\u00e0",
        "start": 9243.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection d'autres y aura des surprises",
        "start": 9244.88,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "il ya toutes les figures que les cha\u00eenes",
        "start": 9246.71,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "qui sont qui seront mobilis\u00e9s en tout",
        "start": 9248.779,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "cas merci \u00e0 vous tous",
        "start": 9250.729,
        "duration": 3.201
    }
]