[
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous merci de",
        "start": 2.33,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "suivre cette conf\u00e9rence de presse que",
        "start": 5.22,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous avons voulu organiser pour r\u00e9pondre",
        "start": 7.56,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 la tribune publi\u00e9e par des g\u00e9n\u00e9raux de",
        "start": 10.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me section qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e dans",
        "start": 14.67,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "valeurs actuelles",
        "start": 16.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et pour commencer cette conf\u00e9rence de",
        "start": 17.63,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "presse je passe tout de suite la parole",
        "start": 20.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon et nous pourrons",
        "start": 22.23,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "ensuite encha\u00een\u00e9 sur des questions",
        "start": 25.26,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 puce",
        "start": 29.09,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "d'abord aux journalistes qui ont accept\u00e9",
        "start": 31.85,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "de r\u00e9pondre \u00e0 notre invitation ils sont",
        "start": 36.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents si j'ai bien compris dans un",
        "start": 39.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "circuit zoom c'est \u00e0 dire ils ne sont",
        "start": 41.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas en pr\u00e9sentiel l'un d'entre eux",
        "start": 43.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cependant est pr\u00e9sent dans la salle",
        "start": 45.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "au si\u00e8ge et c'est lui qui collectera les",
        "start": 47.94,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "questions qui sont pos\u00e9es les",
        "start": 50.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9percutera \u00e0 la suite de mes propos",
        "start": 52.289,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "alors c'est la deuxi\u00e8me circonstances un",
        "start": 55.59,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "peu particuli\u00e8res c'est que moi m\u00eame non",
        "start": 58.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus je ne suis pas dans la salle pour",
        "start": 59.969,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la raison que je me suis plac\u00e9 en",
        "start": 62.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "septaine depuis mon retour en bolivie de",
        "start": 64.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bolivie pour la raison que j'ai mis en",
        "start": 67.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "oeuvre j'applique les consignes de",
        "start": 69.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 qui sont recommand\u00e9es dans le",
        "start": 71.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cas o\u00f9 l'on rentre de loin et l\u00e0 je",
        "start": 74.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rentre de tr\u00e8s loin ensuite l'autre",
        "start": 77.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "circonstances particuli\u00e8res c'est que",
        "start": 79.53,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bastien lachaud qui lui est d\u00e9put\u00e9 de",
        "start": 81.99,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis et notre commissaire",
        "start": 85.35,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "charg\u00e9 dans la commission de la d\u00e9fense",
        "start": 88.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du lien avec le mouvement insoumis et",
        "start": 90.71,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "avec l'ensemble du groupe le r\u00e9pondra",
        "start": 93.63,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aux questions qui seront pos\u00e9es en",
        "start": 96.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentiel voil\u00e0 j'esp\u00e8re que tout le",
        "start": 99.21,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "monde a bien compris le dispositif",
        "start": 100.92,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il est li\u00e9 aux circonstances voyez vous",
        "start": 102.56,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui le 26 et les",
        "start": 106.35,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "faits dont nous avons \u00e0 traiter ce soir",
        "start": 109.38,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 commis le 21",
        "start": 111.479,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "le 21 le journal hebdomadaire valeurs",
        "start": 114.35,
        "duration": 7.659
    },
    {
        "text": "actuelles a publi\u00e9 un texte sign\u00e9 par un",
        "start": 118.35,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "millier de",
        "start": 122.009,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "de militaires \u00e0 la retraite dont une",
        "start": 123.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vingtaine de g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 la retraite",
        "start": 126.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "alors vous me direz ils ne sont que 20",
        "start": 128.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cela en effet ce n'est pas beaucoup par",
        "start": 131.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rapport au 5600 g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 la retraite",
        "start": 133.33,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait r\u00e9pertori\u00e9 en 2016 bien ce",
        "start": 136.24,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "texte est publi\u00e9 le 21 et le 21 c'est",
        "start": 141.13,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l'anniversaire du putsch des g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 144.67,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "f\u00e9lons en alg\u00e9rie ce texte appelle lui",
        "start": 147.58,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "aussi apr\u00e8s une d\u00e9nonciation extr\u00eamement",
        "start": 152.71,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "malsaine avec des propos extr\u00eamement",
        "start": 155.73,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "violent moiti\u00e9 allusif mais d'une",
        "start": 160.06,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9signant clairement",
        "start": 163.57,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "les habituels obsession contre les",
        "start": 166.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "musulmans",
        "start": 169.3,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "qu'ont les gens de l'extr\u00eame droite",
        "start": 170.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "telle qu'elle se manifeste d'une mani\u00e8re",
        "start": 172.65,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "maintenant constante et \u00e0 visage",
        "start": 175.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert sans \u00eatre jamais r\u00e9primer et",
        "start": 176.83,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "ces gens s'ils s'\u00e9taient content\u00e9s de",
        "start": 180.7,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dire leur habituel sottise et de jeter",
        "start": 182.79,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "leurs habituels venard peut-\u00eatre que on",
        "start": 185.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s'en seraient content\u00e9s de s'en remettra",
        "start": 187.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on se serait content\u00e9 de s'en remettre \u00e0",
        "start": 190.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la d\u00e9sapprobation du public et on en",
        "start": 192.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "serait rest\u00e9e au tweet que nous avons",
        "start": 194.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faits au post facebook nous avons d\u00e9pos\u00e9",
        "start": 197.08,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "au communiqu\u00e9 que nous avons fait depuis",
        "start": 199.72,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "la date du 21 mai en moi je veux dire",
        "start": 202.239,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que j'ai \u00e9t\u00e9 un peu surpris de ne pas",
        "start": 206.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "trouver davantage de monde pour",
        "start": 208.209,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "protester contre un tel document c'est",
        "start": 211.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois que dans un pays",
        "start": 213.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "civilis\u00e9",
        "start": 215.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et depuis les \u00e9v\u00e9nements que j'ai",
        "start": 216.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9s il ya un instant qui sont ceux",
        "start": 218.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de la guerre d'alg\u00e9rie c'est \u00e0 dire il y",
        "start": 220.78,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "a tant\u00f4t 50 ans que revoit en france des",
        "start": 223.15,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "militaires \u00e0 la retraite intervenir en",
        "start": 226.93,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "groupe pour appeler leurs coll\u00e8gues",
        "start": 229.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'activ \u00e0 intervenir pour r\u00e9tablir je ne",
        "start": 231.209,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "sais quel fumeuse valeurs",
        "start": 235.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "civilisationnelles dont ces gens l\u00e0 se",
        "start": 236.17,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "r\u00e9clament au contraire des valeurs de la",
        "start": 238.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique dont nous nous r\u00e9clamons et",
        "start": 241.239,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "qui ont force de loi et qui renforce",
        "start": 243.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'obligations pour tout le monde et",
        "start": 246.37,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "encore plus pour des militaires",
        "start": 248.35,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "fusse-t-il \u00e0 la retraite dont c'est le",
        "start": 250.239,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "devoir de servir et d'ob\u00e9ir",
        "start": 252.609,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "sans discuter ce que sont les consignes",
        "start": 255.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que donne la r\u00e9publique \u00e0 tous ceux qui",
        "start": 258.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ont la charge de la repr\u00e9senter quelle",
        "start": 260.69,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "que soit la forme",
        "start": 263.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors pourquoi est ce grave d'abord pour",
        "start": 264.4,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour le fait que intel attroupement",
        "start": 267.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9tait possible et je signale qu'\u00e0 cette",
        "start": 271.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "heure la collecte des signatures",
        "start": 272.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "continuent elles continuent sur un site",
        "start": 275.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui en plus n'a pas fait les d\u00e9marches",
        "start": 277.94,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l\u00e9gales de d\u00e9p\u00f4t des indications qui",
        "start": 280.01,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "sont obligatoires et l\u00e9gal si bien que",
        "start": 283.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sur ce sujet aussi il y aurait mati\u00e8re \u00e0",
        "start": 286.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "intervenir",
        "start": 289.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous le faisons mais pour que vous",
        "start": 290.0,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "compreniez bien avec toute la gravit\u00e9",
        "start": 292.73,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "qui est celle d'une telle situation",
        "start": 295.6,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "de quoi nous parlons je voudrais vous",
        "start": 299.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire qu' il existe un article du code",
        "start": 301.43,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "p\u00e9nal qui d'abord nous fait obligation \u00e0",
        "start": 303.86,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "nous parlementaires \u00e0 nous qui que nous",
        "start": 306.98,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "soyons qui sommes d\u00e9positaires d'une",
        "start": 310.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on ou d'une autre de l'autorit\u00e9",
        "start": 313.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "publique nous fait le devoir c'est",
        "start": 315.56,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'article 40 de d\u00e9noncer ces faits \u00e0",
        "start": 317.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 judiciaire",
        "start": 321.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et c'est ce que je suis en train de",
        "start": 322.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire notamment par cette conf\u00e9rence de",
        "start": 324.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "presse mais aussi par un document une",
        "start": 326.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lettre que nous avons envoy\u00e9 au",
        "start": 329.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "procureur g\u00e9n\u00e9ral au nom des dix sept",
        "start": 331.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parlementaires nationaux de la france",
        "start": 334.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "insoumise et des cibles parlementaires",
        "start": 336.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens de la france",
        "start": 339.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "insoumise nous accomplissons donc notre",
        "start": 340.61,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "devoir qui nous fait obligation de",
        "start": 343.58,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer les manquements \u00e0 la loi qui",
        "start": 346.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont faits et qui sont port\u00e9s \u00e0 notre",
        "start": 350.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "connaissance qu'elle manquements il",
        "start": 351.62,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "s'agit ici d'un article du code p\u00e9nal",
        "start": 354.71,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "l'article 413 3 pour ceux qui sont tr\u00e8s",
        "start": 356.26,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "curieux de la chose juridique",
        "start": 361.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cet article dit le fait de provoquer \u00e0",
        "start": 362.57,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "la d\u00e9sob\u00e9issance par quelques moyens que",
        "start": 366.56,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "ce soit des militaires ou des assujettis",
        "start": 369.11,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "affect\u00e9 \u00e0 toute forme de service",
        "start": 373.51,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "national est puni de cinq ans",
        "start": 375.8,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'emprisonnement et de 75000 euros",
        "start": 378.47,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "damende lorsque la provocation est",
        "start": 381.95,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "commise par la voie de la presse \u00e9crit",
        "start": 386.15,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ou audiovisuelle les dispositions",
        "start": 388.91,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8res des lois qui r\u00e9gissent ces",
        "start": 392.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res sont applicables en ce qui",
        "start": 394.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "concerne la d\u00e9termination des personnes",
        "start": 396.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "responsables",
        "start": 399.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qui signifie que non seulement sont",
        "start": 400.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s comme responsables ce qu'ils",
        "start": 403.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ont appel\u00e9 les militaires d'activ\u00e9 \u00e0",
        "start": 405.5,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "intervenir contre les autorit\u00e9s",
        "start": 409.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaines pour r\u00e9tablir je ne sais",
        "start": 411.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quel ordre",
        "start": 413.78,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "mais aussi ceux qui ont publi\u00e9 le texte",
        "start": 414.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ensuite comme vous le savez tout \u00e7a",
        "start": 418.0,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "intervient dans un climat assez sp\u00e9ciale",
        "start": 419.96,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "autour de ce journal qui semble cette",
        "start": 422.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e pour objectif de d\u00e9clencher une",
        "start": 425.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "telle insurrection le journal a publi\u00e9 \u00e0",
        "start": 427.94,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "la une un appel d'un ancien ministre",
        "start": 431.06,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 monsieur de villiers et monsieur",
        "start": 433.51,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "de villiers en pleine page dis-je appel",
        "start": 438.08,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'insurrection",
        "start": 440.63,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "cette attitude est elle aussi \u00e0 d\u00e9noncer",
        "start": 443.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "car elle fait l'objet de sanctions du",
        "start": 446.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "code p\u00e9nal toujours pour les curieux de",
        "start": 449.48,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "chose juridique il s'agit de l'article",
        "start": 452.48,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "412-6 4 du code p\u00e9nal il dit est puni de",
        "start": 455.05,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "15 ans de d\u00e9tention criminelle est de",
        "start": 458.9,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "225 mille euros d'amend\u00e9 le fait de",
        "start": 461.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 un mouvement",
        "start": 464.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "insurrectionnel ou de provoquer des",
        "start": 465.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rassemblements d'un rejet par quelque",
        "start": 468.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moyen que ce soit en tout \u00e9tat de cause",
        "start": 470.9,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'article 412-6 du code p\u00e9nal il est",
        "start": 472.97,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "dit le fait de diriger ou d'organiser un",
        "start": 476.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mouvement insurrectionnel est puni de la",
        "start": 479.93,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9tention criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 et de",
        "start": 482.36,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "750000 euros damende il est interdit par",
        "start": 484.84,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "la constitution fran\u00e7aise d'attent\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 488.51,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "fab r\u00e9publicaine de l'\u00e9tat",
        "start": 491.33,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 des militaires d'activ\u00e9",
        "start": 492.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'intervenir contre la population",
        "start": 495.13,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "revient \u00e0 remettre en cause la forme",
        "start": 497.71,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine de l'\u00e9tat il s'agit donc de",
        "start": 500.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faits d'une gravit\u00e9 exceptionnelle qu'il",
        "start": 502.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ne faut pas minorer rappelez vous je",
        "start": 504.59,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "vous prie lorsque pour des r\u00e9unions",
        "start": 506.84,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "le syndicat \u00e9tudiant retenez des",
        "start": 510.22,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions qui est non closes \u00e0 tel ou tel",
        "start": 513.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "type de discriminer la ferc que ce fut",
        "start": 516.44,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "comme on a d\u00e9nonc\u00e9 sur tous les tons et",
        "start": 518.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des heures durant",
        "start": 521.419,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "et surtout les cha\u00eenes d'information",
        "start": 522.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette cette attitude l\u00e0 \u00e0 savoir faire",
        "start": 524.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des militaires qui appelle d'autres",
        "start": 527.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "militaires \u00e0 l'insurrection",
        "start": 529.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de quoi je demande qu'on y",
        "start": 531.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chisse l'image que nous donnons la",
        "start": 533.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gravit\u00e9 des faits et surtout l' escalade",
        "start": 535.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "car de semaine en semaine on voit ainsi",
        "start": 537.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "se multiplier des appels et \u00e0 cet",
        "start": 539.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "instant m\u00eame la collecte des signatures",
        "start": 541.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "continuent ce n'est pas acceptable",
        "start": 543.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce n'est pas acceptable parce que \u00e7a",
        "start": 545.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "atteinte \u00e0 la forme r\u00e9publicaine de",
        "start": 547.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et ce n'est pas acceptable parce",
        "start": 549.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que \u00e7a donne de lui l'arm\u00e9 une image",
        "start": 552.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "totalement d\u00e9form\u00e9s et sacr\u00e9 \u00e0",
        "start": 554.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur des armes et des relations",
        "start": 557.66,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait inacceptable entre une",
        "start": 559.82,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "petite poign\u00e9e d'exalter et le tr\u00e8s",
        "start": 563.51,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "grand nombre qui est fermement attach\u00e9 \u00e0",
        "start": 567.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique qui respectent",
        "start": 570.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "scrupuleusement le devoir de r\u00e9serve est",
        "start": 571.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc condamn\u00e9e au silence tandis que les",
        "start": 574.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "autres donnent de 7 de notre",
        "start": 576.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "organisation militaire une image aussi",
        "start": 579.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lamentable avec laquelle l'arm\u00e9nie la",
        "start": 581.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique n'a rien \u00e0 voir il faut donc",
        "start": 584.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "soit ch\u00e2tier les coupables et nous",
        "start": 586.16,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "demandons le ch\u00e2timent des coupables",
        "start": 589.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous demandons que le garde des sceaux",
        "start": 592.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fasse son travail qui se tient",
        "start": 594.2,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9trangement muet depuis cinq jours voici",
        "start": 596.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donc cinq jours qu'un journal a publi\u00e9",
        "start": 599.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un appel de militaires \u00e0 la retraite",
        "start": 602.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "appelant des militaires d'activ\u00e9 \u00e0",
        "start": 603.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "intervenir dans la vie politique du pays",
        "start": 605.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et le garde des sceaux n'a toujours rien",
        "start": 607.88,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fait ni lui ni le procureur g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 610.88,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "auquel nous adressons par une lettre lui",
        "start": 614.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui se montre d'habitude bien plus",
        "start": 617.51,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "promptes a ouvert des enqu\u00eates",
        "start": 619.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9liminaires pour un oui pour un an",
        "start": 620.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contre les opposants politiques au",
        "start": 622.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 624.5,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent cette fois ci il pourrait",
        "start": 625.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "proc\u00e9der \u00e0 un autre type d'activit\u00e9 qui",
        "start": 627.589,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "serait de s'occuper s\u00e9rieusement de",
        "start": 629.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et de la forme",
        "start": 632.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine de notre \u00e9tat nous",
        "start": 634.67,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "demandons que le procureur g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 636.86,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "engage des poursuites contre le site web",
        "start": 640.75,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "yeux la collecte des informations et qui",
        "start": 644.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "n'a pas respect\u00e9 les informations",
        "start": 647.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e9gales si bien que nous ne pouvons pas",
        "start": 648.589,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "le poursuivre ni intervenir",
        "start": 650.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous demandons",
        "start": 652.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 les services de renseignement des",
        "start": 654.98,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es dont deux retrait\u00e9s signe ce",
        "start": 657.5,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "texte passe au crible la liste des gens",
        "start": 660.889,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui signent pour qu'on sache qui aide",
        "start": 664.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "active et qui est r\u00e9ellement \u00e0 la",
        "start": 666.199,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "retraite",
        "start": 668.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parmi ceux qui sont actives nous",
        "start": 669.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "demandons s'il en est qu'il soit",
        "start": 671.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement radi\u00e9 des cadres de",
        "start": 673.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e",
        "start": 676.31,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "exactement comme l'a \u00e9t\u00e9 dans le pass\u00e9",
        "start": 676.67,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je crois le premier signataire du",
        "start": 679.279,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "document publi\u00e9 par valeurs actuelles",
        "start": 681.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui lui-m\u00eame a \u00e9t\u00e9 radi\u00e9 des cadres de",
        "start": 683.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e en raison de ses activit\u00e9s",
        "start": 686.42,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "politiques d'extr\u00eame droite n'ont qu'eux",
        "start": 688.1,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "on est puni c'est pens\u00e9e d'extr\u00eame",
        "start": 690.709,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "droite ou m\u00eame son opinion politique",
        "start": 693.139,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite puisque l'opinion est",
        "start": 695.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "libre en france mais ses activit\u00e9s nous",
        "start": 697.279,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "demandons que tous ceux qui route",
        "start": 700.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames sign\u00e9 qu'ils \u00e9taient en",
        "start": 702.949,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "fonction dans la r\u00e9serve soit radi\u00e9e de",
        "start": 705.62,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "la r\u00e9serve que les primes aff\u00e9rentes \u00e0",
        "start": 708.74,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ces r\u00e9serves pour les officiers ne leur",
        "start": 711.769,
        "duration": 7.771
    },
    {
        "text": "soit pas vers\u00e9e et si le ministre des",
        "start": 714.47,
        "duration": 7.619
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es avait la bonne id\u00e9e de s'occuper",
        "start": 719.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'arm\u00e9e plut\u00f4t que de pol\u00e9miquer avec",
        "start": 722.089,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "madame le pen sur le sujet de l'arm\u00e9e",
        "start": 724.73,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "elle pourrait intervenir pour montrer",
        "start": 727.16,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "aux uns et aux autres ce qu'il a bien \u00e0",
        "start": 730.19,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ceux qui ne respectent pas la logique de",
        "start": 733.16,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "la forme r\u00e9publicaine de nos arm\u00e9es de",
        "start": 735.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "notre \u00e9tat il faut que tous ceux qui",
        "start": 737.779,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sont impliqu\u00e9s dans cette affaire soient",
        "start": 740.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "punis de mani\u00e8re \u00e0 ce que l'on sache",
        "start": 743.329,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "fermement que dans notre pays ce type",
        "start": 745.37,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 n'est pas accept\u00e9 et il est",
        "start": 748.19,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "temps maintenant pour moi de le dire je",
        "start": 751.639,
        "duration": 8.401
    },
    {
        "text": "ne veux pas qu en laissant passer au",
        "start": 756.019,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "finissent par laisser penser que tout",
        "start": 760.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est possible car non tout ne l'est pas",
        "start": 762.62,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "je ne veux pas qu en laissant passer",
        "start": 764.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "finissent par s'installer ce que nous",
        "start": 766.75,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "avons connu nagu\u00e8re police",
        "start": 769.16,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'une poign\u00e9e d'excit\u00e9s",
        "start": 771.769,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'extr\u00e9mistes s'emparant de tous les",
        "start": 773.949,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "leviers de la parole finissent par",
        "start": 776.389,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "impressionn\u00e9 intimider tous les autres",
        "start": 778.279,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "au point de leur interdire de s'exprimer",
        "start": 780.139,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "comme nous l'avons vu lorsqu'on \u00e9tait",
        "start": 782.93,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9voqu\u00e9 des policiers r\u00e9publicains",
        "start": 785.66,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "tout simplement parce qu'ils",
        "start": 788.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "protestaient contre cette ambiance et je",
        "start": 789.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 cet instant aux policiers",
        "start": 791.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alexandre langlois et \u00e0 son coll\u00e8gue",
        "start": 793.39,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "non nous ne laisserons pas faire et j'en",
        "start": 796.0,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "appelle par la forme qu'ils jugeront la",
        "start": 799.9,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "plus adapt\u00e9e aux militaires d'activ\u00e9",
        "start": 803.05,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pour qu'ils interviennent aupr\u00e8s de",
        "start": 806.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "leurs coll\u00e8gues de leurs camarades de",
        "start": 808.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "leurs compagnons pour leur dire non pas",
        "start": 810.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour leur dire ce qu'ils sentent tous",
        "start": 812.59,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "lorsqu'ils sont en contact avec des",
        "start": 815.35,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues ou des camarades d'engagement",
        "start": 818.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que quelque chose ne tourne pas rond",
        "start": 821.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans leur esprit les aider \u00e0 revenir",
        "start": 823.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans le droit chemin du respect de",
        "start": 825.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'ob\u00e9issance due et du partage des",
        "start": 828.1,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "valeurs r\u00e9publicaines qui nous unissent",
        "start": 830.56,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je ne veux pas ni aucun de mes camarades",
        "start": 832.74,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "ne veut qu'on laisse aller plus loin",
        "start": 836.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cette ambiance \u00e9pouvantable que l'on",
        "start": 838.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voit se r\u00e9pand nous tandis que d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 841.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on ne cesse de montrer du doigt tel ou",
        "start": 843.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tel composantes de notre nation de",
        "start": 846.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'autre des gens s'organisent de mani\u00e8re",
        "start": 848.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "factieuses on a vu ce que cela a donn\u00e9",
        "start": 850.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans la police on a vu les m\u00eames",
        "start": 852.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "policiers venir tenir deux si\u00e8ges devant",
        "start": 854.92,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "le lieu de notre de notre mouvement nous",
        "start": 857.71,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avons vu ces policiers menac\u00e9s des",
        "start": 861.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "magistrats nous les avons vus se",
        "start": 862.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 arm\u00e9 au pied d'une cha\u00eene de",
        "start": 864.76,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision \u00e7a suffit ces comportements",
        "start": 867.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on abuse de la puissance publique qui",
        "start": 871.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e ne doivent pas",
        "start": 873.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "contaminer progressivement toutes les",
        "start": 875.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s du pays",
        "start": 877.72,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "il est temps que ceux qui ont sonn\u00e9 la",
        "start": 878.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "charge qui en ont la charge r\u00e9tablisse",
        "start": 880.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le devoir d'ob\u00e9issance et de r\u00e9serve qui",
        "start": 882.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "s'impose \u00e0 toute autorit\u00e9 de cette",
        "start": 885.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nature voil\u00e0 ce que je veux dire avec la",
        "start": 888.25,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "plus grande fermet\u00e9 et en m\u00eame temps",
        "start": 891.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "puisque j'ai vu qu'un certain nombre de",
        "start": 893.34,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s ont pris position dans",
        "start": 896.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cette affaire",
        "start": 899.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'en appelle \u00e0 ce qu'enfin on puisse",
        "start": 900.1,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "organiser parmi notamment cette gauche",
        "start": 902.59,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "traditionnelle mais avec tout ce qui s'y",
        "start": 906.01,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "retrouverait une marche des libert\u00e9s",
        "start": 910.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans notre pays",
        "start": 913.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de d\u00e9raper tout \u00e7a",
        "start": 914.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "va beaucoup trop loin",
        "start": 916.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les habitudes normale ordinaire de",
        "start": 919.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la pol\u00e9mique ou du d\u00e9bat fut sur les",
        "start": 921.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 nationale sont",
        "start": 924.13,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "normales sont logiques",
        "start": 926.41,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "la contradiction des points de vue est",
        "start": 928.029,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait normal et m\u00eame salutaire",
        "start": 930.279,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "dans une d\u00e9mocratie mais ce qui ne l'est",
        "start": 932.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pas c'est d'utiliser la force publique",
        "start": 935.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "contre ceux qui ne sont pas de votre",
        "start": 937.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avis ou d'en appeler \u00e0 ce que cette",
        "start": 939.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "force soit utilis\u00e9 contre ceux qui ne",
        "start": 941.71,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "sont pas de votre de notes de votre avis",
        "start": 944.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que je veux dire et j'essaie",
        "start": 945.839,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "d'y donner la gravit\u00e9 que la situation",
        "start": 948.43,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "requiert tout cela est all\u00e9 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 951.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "beaucoup trop loin",
        "start": 955.12,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "il est temps de calmer le jeu",
        "start": 956.38,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "il est temps de faire baisser le ton de",
        "start": 960.279,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "ce qui est en train de se faire de se",
        "start": 963.52,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "nouer de se tramer ici et l\u00e0 on ne peut",
        "start": 966.4,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "pas continuer comme \u00e7a nous sommes une",
        "start": 970.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 972.82,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "nous sommes une r\u00e9publique et qui sont",
        "start": 973.6,
        "duration": 10.14
    },
    {
        "text": "d'ailleurs interdite par la loi et c'est",
        "start": 980.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pourquoi je demande que la loi soit",
        "start": 983.74,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e elle et quand il le faut j'ai",
        "start": 985.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "eu l'occasion de m'en rendre compte",
        "start": 989.709,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "et parfois avec une fermet\u00e9 qui a",
        "start": 991.6,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "surpris je pense par exemple aux 800",
        "start": 994.47,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "gilet jaune qui ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s en",
        "start": 998.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "prison apr\u00e8s les manifestations et par",
        "start": 1000.029,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent ce serait anormal",
        "start": 1003.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce serait insupportable que tandis que",
        "start": 1004.8,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les uns sont saisies est imm\u00e9diatement",
        "start": 1007.41,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 en prison d'autres puissent",
        "start": 1010.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "organiser tram est tranquillement des",
        "start": 1013.4,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "complots sans que personne n'ait rien \u00e0",
        "start": 1016.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 1018.81,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "j'ajoute que j'ai trouv\u00e9",
        "start": 1019.11,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement choquant et je suis s\u00fbr",
        "start": 1021.3,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "beaucoup de ceux qui m'\u00e9coutent l'on",
        "start": 1023.459,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trouvait \u00e9galement choquant que madame",
        "start": 1025.439,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "marine le pen qui comme moi est",
        "start": 1027.839,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 1029.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est-\u00e0-dire \u00e0 exercer la",
        "start": 1031.62,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "fonction d'autorit\u00e9 que cette pr\u00e9sidence",
        "start": 1033.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans le cadre de la 5\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1036.809,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "inclut que quelqu'un qui est candidat \u00e0",
        "start": 1038.25,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "cette fonction appels des militaires",
        "start": 1041.76,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "f\u00e9licite des militaires \u00e0 la retraite",
        "start": 1044.24,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui appelle des militaires d'actifs",
        "start": 1046.589,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "les responsabilit\u00e9s de l'int\u00e9ress\u00e9 je",
        "start": 1056.78,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "dis les choses comme elles sont avec des",
        "start": 1061.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mots bien cru pour que chacun m'entende",
        "start": 1063.33,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "il ne faut pas croire que nous allons",
        "start": 1065.7,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "laisser une poign\u00e9e de personnes",
        "start": 1069.059,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "progressivement contamin\u00e9 toutes les",
        "start": 1070.679,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s et tr\u00e8s de cette mani\u00e8re des",
        "start": 1073.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "situations diverses irr\u00e9versible le",
        "start": 1076.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "garde des sceaux doit intervenir",
        "start": 1078.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous faisons un signalement au titre de",
        "start": 1080.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'article 40 aupr\u00e8s du procureur g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1083.4,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "monsieur r\u00e9my est ce nous demandons \u00e0",
        "start": 1085.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "madame paris de mettre en action",
        "start": 1088.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le service de renseignement des arm\u00e9es",
        "start": 1090.75,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pour savoir qui parmi ceux qui signent",
        "start": 1092.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "son d'actifs ou qui forment d'autres",
        "start": 1094.559,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "groupes ici ou l\u00e0 sur facebook pour",
        "start": 1096.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tenir des propos qui ne sont pas",
        "start": 1099.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "compatibles avec l'id\u00e9e que nous on",
        "start": 1101.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'une arm\u00e9e r\u00e9publicaine",
        "start": 1102.84,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je lui demande de nous dire o\u00f9 elle en",
        "start": 1103.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est de la sanction de ceux qui s'\u00e9taient",
        "start": 1105.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "infiltr\u00e9s dans l'arm\u00e9e et qui organise",
        "start": 1108.39,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "et des petits attroupements de nazillons",
        "start": 1111.36,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ont-ils \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 d\u00e9sarm\u00e9s y en at il",
        "start": 1113.96,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "d'autres",
        "start": 1117.51,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "les enqu\u00eates ont-elles eu lieu bref les",
        "start": 1118.049,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "militaires eux m\u00eames doivent faire le",
        "start": 1120.659,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "m\u00e9nage en dix ans qui est responsable de",
        "start": 1122.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quoi",
        "start": 1125.669,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "quand il vient \u00e0 leur connaissance que",
        "start": 1125.97,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de telles activit\u00e9s ont lieu",
        "start": 1130.35,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et enfin pour notre honneur \u00e0 tous je",
        "start": 1131.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 ceux qui en particulier ont",
        "start": 1135.179,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 moi o\u00f9 se retrouvent dans",
        "start": 1136.89,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "les prises de position que la france",
        "start": 1140.159,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "insoumise expriment de ne pas confondre",
        "start": 1142.169,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "cette poign\u00e9e d'agiter qui sera puni",
        "start": 1145.74,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "avec l'arm\u00e9e avec l'arm\u00e9e de la",
        "start": 1149.659,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui pour l'essentiel est",
        "start": 1152.88,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le \u00e0 ses obligations \u00e0 l'\u00e9gard du",
        "start": 1156.299,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "pays et qui contrairement \u00e0 ce que",
        "start": 1160.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "racontent ces petits sacs cieux on porte",
        "start": 1162.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dans ses rangs nombre de ces jeunes gens",
        "start": 1164.669,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "venus des cit\u00e9s qu'ils d\u00e9noncent",
        "start": 1168.09,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "et nombre de ces musulmans qu'ils",
        "start": 1171.15,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "montrent du doigt par cons\u00e9quent pour",
        "start": 1174.27,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "notre honneur collectif pour l'honneur",
        "start": 1177.15,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique",
        "start": 1179.549,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "il est temps que le garde des sceaux et",
        "start": 1180.539,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "la ministre des arm\u00e9es se r\u00e9veille et",
        "start": 1183.03,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "fasse",
        "start": 1185.7,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "le travail pour lequel ils sont mandat\u00e9s",
        "start": 1186.559,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "qui est de rappeler au devoir de r\u00e9serve",
        "start": 1189.549,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "et d'ob\u00e9issance de ceux qui seraient",
        "start": 1192.519,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "tent\u00e9s de s'en dispenser",
        "start": 1195.499,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que je voulais vous dire et je",
        "start": 1197.2,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "suis pr\u00eat maintenant \u00e0 r\u00e9pondre mais je",
        "start": 1200.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "trouve qu'il est plus commode que mon",
        "start": 1202.669,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue bastia lachaud qui est devant",
        "start": 1204.47,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vous le fasse aussi bien nous nous",
        "start": 1206.299,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "r\u00e9partirons s'il le faut les r\u00e9ponses \u00e0",
        "start": 1208.639,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "vos questions",
        "start": 1210.74,
        "duration": 2.269
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question vous avez soulign\u00e9 le",
        "start": 1213.789,
        "duration": 8.89
    },
    {
        "text": "silence de l'ex\u00e9cutif sur cette affaire",
        "start": 1220.1,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "hormis ormis la prise de parole de la",
        "start": 1222.679,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ministre des arm\u00e9es",
        "start": 1226.669,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "comment est ce que vous comprenez ce",
        "start": 1227.299,
        "duration": 12.45
    },
    {
        "text": "silence suit cette affaire je je crois",
        "start": 1229.009,
        "duration": 13.711
    },
    {
        "text": "que nous avons d\u00e9j\u00e0 vu comment \u00e7a s'est",
        "start": 1239.749,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 avec la police progressivement",
        "start": 1242.72,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "croyant bien faire et se dispenser de",
        "start": 1245.47,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "toutes sortes d'inconv\u00e9nients",
        "start": 1248.36,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les ministres de l'int\u00e9rieur ont fini",
        "start": 1250.879,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "par l\u00e2cher les r\u00eanes au plus excit\u00e9s qui",
        "start": 1252.499,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "par ailleurs dirige ce que l'on appelle",
        "start": 1256.249,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "des syndicats et que pour ma part je",
        "start": 1259.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re comme des organisations",
        "start": 1261.11,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "factieuses compte tenu des actes qu'ils",
        "start": 1262.34,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "ont pos\u00e9s",
        "start": 1264.259,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "je l'interpr\u00e8te comme une coupable",
        "start": 1265.149,
        "duration": 8.191
    },
    {
        "text": "faiblesse si coupable qu'elle",
        "start": 1267.82,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "deviendrait criminel si elle devait",
        "start": 1273.34,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "durer",
        "start": 1275.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et le chef",
        "start": 1277.279,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des arm\u00e9es c'est la constitution de la",
        "start": 1279.59,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "v\u00e8me r\u00e9publique qui pr\u00e9voit \u00e7a il doit",
        "start": 1281.509,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "donc maintenant accomplir son devoir de",
        "start": 1284.029,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "chef des arm\u00e9es",
        "start": 1287.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "il sait comme moi que l'arm\u00e9e n'est pas",
        "start": 1288.07,
        "duration": 8.349
    },
    {
        "text": "sur ses positions et par cons\u00e9quent il",
        "start": 1293.21,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "n'y a rien \u00e0 craindre a sanctionn\u00e9 ceux",
        "start": 1296.419,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "qui se comporte de cette mani\u00e8re que je",
        "start": 1299.389,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "viens de d\u00e9noncer au contraire nombre de",
        "start": 1301.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "militaires applaudiront qu'enfin on",
        "start": 1304.309,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "distingue ces agit\u00e9s deux qui sont sur",
        "start": 1306.74,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "le terrain",
        "start": 1309.799,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "sur le front pour un certain nombre",
        "start": 1310.249,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'entre eux au nom de nous tous par un",
        "start": 1312.169,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "devoir d'ob\u00e9issance auquel \u00e9videmment",
        "start": 1315.169,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ils doivent s'astreindre en toutes",
        "start": 1317.149,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "circonstances",
        "start": 1318.95,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "je l'analyse donc comme une de ses",
        "start": 1320.039,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "innombrables faiblesses qui sont \u00e0 la",
        "start": 1322.769,
        "duration": 12.54
    },
    {
        "text": "limite de la cointe ans par un pr\u00e9quel",
        "start": 1325.95,
        "duration": 11.88
    },
    {
        "text": "re dernier et de maurras pluie d'avoir",
        "start": 1335.309,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "pris toutes sortes de lois je crois que",
        "start": 1337.83,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "l'image est coup\u00e9e la non \u00e7a revient je",
        "start": 1342.389,
        "duration": 11.13
    },
    {
        "text": "ne sais pas j'y suis bon il est marqu\u00e9",
        "start": 1346.32,
        "duration": 8.849
    },
    {
        "text": "que le p\u00f4le vid\u00e9o est coup\u00e9e bastien tu",
        "start": 1353.519,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds si jamais je suis coup\u00e9 un bon",
        "start": 1355.169,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "tu entends d\u00e9part c'est bon \u00e7a repasse",
        "start": 1360.929,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ou une petite coupure un bon voila j'ai",
        "start": 1362.999,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu euh pour l'essentiel que j'y",
        "start": 1367.289,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "vois aussi le signe de cette sorte",
        "start": 1369.629,
        "duration": 8.48
    },
    {
        "text": "d'inclinaison c'est couper \u00e0 nouveau",
        "start": 1374.179,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus bas qui a r\u00e9pondu je pense que la",
        "start": 1381.979,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e9tait \u00e9tait clair vous avez",
        "start": 1385.349,
        "duration": 9.81
    },
    {
        "text": "d'autres questions justice suite \u00e9coutez",
        "start": 1387.119,
        "duration": 9.741
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera aux",
        "start": 1395.159,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "d'ailleurs l\u00e0 c'est au procureur",
        "start": 1396.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maintenant d'agir bien \u00e9videmment il",
        "start": 1398.059,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faut que les",
        "start": 1400.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le ministre de la justice donne des",
        "start": 1401.929,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "consignes claires au procureur de",
        "start": 1404.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "poursuivre non pas ces personnes en",
        "start": 1407.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "particulier parce que ce n'est pas ce",
        "start": 1410.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00f4le mais de donner des directives",
        "start": 1411.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "claires sur l'ensemble des personnes qui",
        "start": 1412.82,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "pourraient mener des agissements",
        "start": 1415.52,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "s\u00e9ditieux et factieux et donc des",
        "start": 1418.309,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "consignes g\u00e9n\u00e9rales tr\u00e8s clair car",
        "start": 1420.98,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il serait incompr\u00e9hensible",
        "start": 1422.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que de tels faits ne soient pas",
        "start": 1424.69,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "poursuivis et condamn\u00e9s par la justice",
        "start": 1427.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de notre pays",
        "start": 1430.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement les les militaires \u00e0 la",
        "start": 1431.6,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "retraite ou d'activ qui aurait sign\u00e9 ce",
        "start": 1435.02,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "texte se trouve en dehors des clous de",
        "start": 1438.71,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la loi",
        "start": 1440.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "en dehors des clous de leur engagement \u00e0",
        "start": 1441.35,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "servir et de voir \u00e0 la fois \u00eatre",
        "start": 1443.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "poursuivie p\u00e9nalement mais \u00e9galement",
        "start": 1447.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre sanctionn\u00e9 administrativement par",
        "start": 1449.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le minist\u00e8re des arm\u00e9es dont ils",
        "start": 1452.63,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent et doivent \u00eatre radi\u00e9es du",
        "start": 1454.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarment et donc les deux sanctions",
        "start": 1456.46,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre men\u00e9es \u00e0 la fois les",
        "start": 1458.63,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sanctions p\u00e9nales et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1460.549,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nous avons saisi le procureur de la",
        "start": 1462.559,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique au titre de l'article 40 du",
        "start": 1464.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "code de proc\u00e9dure p\u00e9nale mais \u00e9galement",
        "start": 1466.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des des sanctions administratives",
        "start": 1468.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "internes au minist\u00e8re des arm\u00e9es qui",
        "start": 1470.24,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre men\u00e9es et \u00e7a c'est \u00e0",
        "start": 1472.73,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "florence parly 2 les diriger et en",
        "start": 1474.169,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "dehors de cette action juste proprement",
        "start": 1479.39,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "judiciaires est ce qu'il ya une",
        "start": 1481.91,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "mobilisation politique vous souhaiteriez",
        "start": 1483.79,
        "duration": 8.92
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre sur cette question il",
        "start": 1486.85,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "va lui offrir un c\u00e2blier bastien excuse",
        "start": 1492.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "moi je surgi dans ton dos oui bien s\u00fbr",
        "start": 1494.48,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "mais je veux distinguer les deux choses",
        "start": 1498.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re rel\u00e8ve des responsabilit\u00e9s",
        "start": 1500.38,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique chef des",
        "start": 1503.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es de la ministre des arm\u00e9es c'est",
        "start": 1505.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame le minimum qu'ils",
        "start": 1508.52,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent \u00e0 l'arm\u00e9e et troisi\u00e8mement",
        "start": 1510.38,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "laquelle arm\u00e9e n'est pas une",
        "start": 1512.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "administration comme une autre 1",
        "start": 1514.429,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "elle n\u00e9cessite des soins particuliers",
        "start": 1516.34,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "nous savons tous compte tenu des",
        "start": 1518.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "engagements qu'elle a en notre nom",
        "start": 1520.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en ce moment des gens sont engag\u00e9s ce",
        "start": 1521.87,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sous l'uniforme dans des situations de",
        "start": 1524.9,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "guerre",
        "start": 1527.48,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "c'est le cas notamment au mali pour ne",
        "start": 1527.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "citer que cet endroit bien donc \u00e7a c'est",
        "start": 1530.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9 particuli\u00e8re et le",
        "start": 1533.7,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "garde des sceaux parce que le garde des",
        "start": 1535.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sceaux \u00e9tant celui qui donne ses",
        "start": 1538.169,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "consignes au procureur g\u00e9n\u00e9ral qui sont",
        "start": 1539.58,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "des orientations g\u00e9n\u00e9rales",
        "start": 1542.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je n'ai pas entendu dire que r\u00e9cemment",
        "start": 1543.659,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le garde des sceaux et donn\u00e9 des",
        "start": 1546.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "consignes pour ne plus s'occuper des",
        "start": 1547.679,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "appels \u00e0 l'insurrection",
        "start": 1549.69,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bon je le dis \u00e0 moiti\u00e9 par plaisanterie",
        "start": 1551.159,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mais donc il doit tenir son r\u00f4le et son",
        "start": 1555.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00f4le pr\u00e9voit que ce ne soit pas \u00e0 nous",
        "start": 1557.279,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "au bout de cinq jours de porter plainte",
        "start": 1559.5,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "devant le procureur g\u00e9n\u00e9ral c'est \u00e0 lui",
        "start": 1563.009,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de le faire et de dire vous ne pouvez",
        "start": 1564.72,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pas laisser passer de telles infractions",
        "start": 1566.879,
        "duration": 12.711
    },
    {
        "text": "au code p\u00e9nal et une tripe les valeurs",
        "start": 1568.889,
        "duration": 13.5
    },
    {
        "text": "que nous d\u00e9fendons qui sont l\u00e0 des",
        "start": 1579.59,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "valeurs assez commune des valeurs",
        "start": 1582.389,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaines que dans certaines",
        "start": 1584.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "circonstances de la vie de la patrie on",
        "start": 1585.6,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "s'est tous retrouv\u00e9s au coude \u00e0 coude",
        "start": 1587.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre et bien que l'on organise",
        "start": 1589.169,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cette marche des libert\u00e9s \u00e0 laquelle",
        "start": 1591.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour ma part avec mes camarades et",
        "start": 1594.629,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'autres j'appelle d\u00e9j\u00e0 depuis plus d'un",
        "start": 1596.61,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "mois",
        "start": 1598.289,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "parce que voil\u00e0 plus d'un mois que nous",
        "start": 1598.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "savons que la situation au total fini",
        "start": 1600.659,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "par d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer entre les appels des ans",
        "start": 1603.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les soutiens de madame le pen les actes",
        "start": 1605.46,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "propose le gouvernement",
        "start": 1608.25,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "les phrases irresponsables qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1609.629,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tenus dans l'h\u00e9micycle tout au long de",
        "start": 1611.789,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "la loi pr\u00e9tendant lutter contre je ne",
        "start": 1613.889,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sais quel s\u00e9paratisme bref contre cette",
        "start": 1616.5,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "ambiance l'affirmation d'une respiration",
        "start": 1619.049,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine du pays",
        "start": 1621.769,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que je souhaite pour ma part et",
        "start": 1623.309,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "je demande au minimum \u00e0 la gauche",
        "start": 1625.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "traditionnelle de s'impliquer dans cette",
        "start": 1627.45,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "histoire de ne pas regarder tout \u00e7a se",
        "start": 1629.97,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9rouler sans rien faire j'ai not\u00e9 avec",
        "start": 1632.639,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat que l'un ou l'autre d\u00e9j\u00e0 au pri",
        "start": 1634.82,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "opposition jeune je ne montre du doigt",
        "start": 1637.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "personne \u00e0 part ceux qui restent muets",
        "start": 1639.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment d'une mani\u00e8re tout \u00e0 fait un",
        "start": 1641.97,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "comprend",
        "start": 1643.71,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "en simulant une question de sophie",
        "start": 1651.53,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "delpont pour france culture qui vous",
        "start": 1655.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "demandent pourquoi est ce que cette",
        "start": 1658.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "lettre n'est sign\u00e9 que par des d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1659.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la france est soumise ce que vous",
        "start": 1661.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avez tent\u00e9 de proposer d'autres \u00e9lus ou",
        "start": 1663.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "formations politiques de se joindre \u00e0",
        "start": 1665.27,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "cette initiative",
        "start": 1667.13,
        "duration": 8.24
    },
    {
        "text": "je propose dont ceux de deux petites",
        "start": 1669.22,
        "duration": 9.01
    },
    {
        "text": "intrigues \u00e0 interne nous avons pris",
        "start": 1675.37,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "cette position parce que nous pensions",
        "start": 1678.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait le moment de le faire on est",
        "start": 1680.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en d\u00e9but de semaine et nous sommes",
        "start": 1681.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rapidement concert\u00e9e entre nous entre ce",
        "start": 1683.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "matin et cet apr\u00e8s midi il va de soi que",
        "start": 1685.34,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "nous demandons pour nous aucune esp\u00e8ce",
        "start": 1687.74,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d'exclusivit\u00e9 dans la capacit\u00e9 de",
        "start": 1690.85,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 la situation est d'ailleurs",
        "start": 1694.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je suis s\u00fbr que outre ceux qui se sont",
        "start": 1696.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9s et qui ont bien fait de le",
        "start": 1699.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire et de le faire sans attendre",
        "start": 1701.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "eh bien nous serons entendus et que les",
        "start": 1703.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "uns et des autres nous allons nous",
        "start": 1706.37,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "concerter",
        "start": 1707.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je propose qu'on ne rabaisse pas une",
        "start": 1707.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "situation comme celle l\u00e0 \u00e0 l'habituel",
        "start": 1710.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tambouille dans laquelle se complaisent",
        "start": 1712.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un certain nombre de commentateurs qui",
        "start": 1715.34,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "refuse de voir",
        "start": 1717.8,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "tendu jusqu'au bout kazim kazim anton",
        "start": 1730.87,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "s'est arr\u00eat\u00e9 aux commentateurs mais je",
        "start": 1735.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pense que les ann\u00e9es avait \u00e9t\u00e9 compris",
        "start": 1737.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous pouvez terminer la phase damas",
        "start": 1739.54,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "plate de questions on saura du bois pour",
        "start": 1741.52,
        "duration": 9.15
    },
    {
        "text": "bfm tv sur un autre sujet donc sur",
        "start": 1747.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'attent\u00e2t de rambouillet la loi",
        "start": 1750.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "antiterroriste pr\u00e9sent\u00e9 par g\u00e9rald en",
        "start": 1752.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conseil des ministres ce mercredi",
        "start": 1754.6,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "comment votre coll\u00e8gue",
        "start": 1757.27,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le sujet et le moment",
        "start": 1761.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nuanc\u00e9 climat sur cette question pour ce",
        "start": 1763.809,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "qui est de l'attent\u00e2t de rambouillet",
        "start": 1766.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout le monde l'a fait et pour la loi",
        "start": 1767.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous verrons mais ce n'est pas notre",
        "start": 1770.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sujet aujourd'hui je demande que l'on",
        "start": 1771.25,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "accepte de prendre au s\u00e9rieux la",
        "start": 1773.2,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonciation que nous faisons devant le",
        "start": 1775.179,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "procureur g\u00e9n\u00e9ral contre 1000 militaires",
        "start": 1777.429,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 la retraite qui appellent leurs",
        "start": 1780.309,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues d'activ \u00e0 intervenir dans la",
        "start": 1781.929,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "vie publique soutenue par une candidate",
        "start": 1784.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est",
        "start": 1786.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e par un appel \u00e0 l'insurrection",
        "start": 1788.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'un ancien ministre bien connu dans",
        "start": 1790.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 1792.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est un sujet suffisamment grave pour",
        "start": 1793.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'on accepte d'y concentrer quelques",
        "start": 1795.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "instants de notre attention \u00e0 tous en",
        "start": 1797.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "attendant nous c'est le point de d\u00e9part",
        "start": 1800.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aussi d'une mobilisation que nous",
        "start": 1802.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "souhaitons non j'en suis d\u00e9sol\u00e9 moi je",
        "start": 1803.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ne parlerai pas dans notre sujet \u00e0 cet",
        "start": 1807.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "instant parce que le sujet sur lequel",
        "start": 1809.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous avons propos\u00e9 est invit\u00e9 \u00e0 cette",
        "start": 1810.94,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse c'est le probl\u00e8me",
        "start": 1814.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "particulier que je viens de soulever",
        "start": 1816.52,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "trois articles du code p\u00e9nal",
        "start": 1818.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une inaction absolue du chef des arm\u00e9es",
        "start": 1820.179,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "un silence incroyable du garde des",
        "start": 1822.64,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sceaux et un babil sans cons\u00e9quence de",
        "start": 1825.16,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "la part de la ministre des arm\u00e9es",
        "start": 1828.7,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "il ya d'autres questions sur le sujet on",
        "start": 1830.64,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "va \u00e9couter sinon nous allons vous vous",
        "start": 1834.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "remercier tous les journalistes qui ont",
        "start": 1837.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "suivi cette conf\u00e9rence de presse ainsi",
        "start": 1838.72,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "que tous ceux qui l'ont suivi en direct",
        "start": 1842.59,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sur nos r\u00e9seaux sociaux et donc nous",
        "start": 1844.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous remercions et passer une bonne",
        "start": 1848.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e",
        "start": 1849.52,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "thouar\u00e9",
        "start": 1851.38,
        "duration": 2.33
    }
]