[
    {
        "text": "la visite de jean luc m\u00e9lenchon en",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "guadeloupe le leader de la france",
        "start": 1.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "insoumise candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de 2000 22 prendra le pouls de la",
        "start": 4.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "situation des territoires pendant 48",
        "start": 6.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "heures une s\u00e9rie de rencontres au",
        "start": 8.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "programme et un grand meeting demain",
        "start": 10.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soir au gosier jean luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 12.33,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 de ce journal \u00e0 son arriv\u00e9e cet",
        "start": 14.7,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi un comit\u00e9 de soutien \u00e9taient",
        "start": 17.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour l'accueillir laetitia br\u00fbl\u00e9",
        "start": 19.439,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "christian denquin",
        "start": 21.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ils sont venus accueillir leurs",
        "start": 23.09,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "candidats et arbore fi\u00e8rement les",
        "start": 25.14,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "couleurs de la france insoumise des",
        "start": 27.33,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "guadeloup\u00e9ens qui se reconnaissent dans",
        "start": 29.699,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "la vision de jean luc m\u00e9lenchon jean luc",
        "start": 31.349,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon c'est quelqu'un qui nous",
        "start": 33.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale c'est",
        "start": 34.68,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "l'un des",
        "start": 36.6,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "je dirais pas d'\u00e9chelle mais bon bah il",
        "start": 38.14,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "est pr\u00e9sent jean luc m\u00e9lenchon a une",
        "start": 41.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne vision pour les outre-mer et",
        "start": 43.149,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je suis l\u00e0 aujourd'hui pour le soutenir",
        "start": 45.34,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "parce que son programme",
        "start": 48.129,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "est assez complet je me suis rendu",
        "start": 51.27,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "compte que en tractant les gens",
        "start": 53.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "attendent beaucoup de jaloux m\u00ealant",
        "start": 55.51,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "chant parce que l'un par une parole qui",
        "start": 56.8,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "est vrai et ils sont identifi\u00e9s \u00e0 amy",
        "start": 58.839,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 sur place la d\u00e9put\u00e9e de la france",
        "start": 62.579,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "insoumise matile de panneaux se pr\u00eate au",
        "start": 65.44,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "jeu des selles fille elle fait partie du",
        "start": 67.509,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "groupe parlementaire qui a initi\u00e9 la",
        "start": 69.909,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "commission d' enqu\u00eate sur l'eau et jouit",
        "start": 71.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "depuis d'une belle popularit\u00e9 aupr\u00e8s des",
        "start": 74.05,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "guadeloup\u00e9ens",
        "start": 75.91,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "une des raisons de la col\u00e8re ce n'est",
        "start": 77.43,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pas seulement la question du pass",
        "start": 80.259,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "sanitaire la question de la suspension",
        "start": 82.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des personnels revendications que nous",
        "start": 83.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "partageons par ailleurs mais c'est aussi",
        "start": 86.05,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la question de la vie ch\u00e8re",
        "start": 87.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la question du ch\u00f4mage",
        "start": 89.229,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "end\u00e9mique en guadeloupe mais aussi et",
        "start": 91.0,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "surtout cette question de l'eau est",
        "start": 93.46,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "depuis des mois le gouvernement fait la",
        "start": 95.259,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "sourde oreille dessus",
        "start": 96.789,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon arrive enfin en toute",
        "start": 98.52,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "d\u00e9contraction",
        "start": 102.039,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "en guadeloupe lors de la derni\u00e8re",
        "start": 107.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle le candidat \u00e9tait arriv\u00e9",
        "start": 109.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me au premier tour derri\u00e8re",
        "start": 112.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il conna\u00eet bien les",
        "start": 113.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "territoires ultramarins et il sait que",
        "start": 116.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est aussi l'un de ses points forts je",
        "start": 118.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "crois que je connais bien les dossiers d",
        "start": 120.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "outre-mer et que l'\u00e9quipe dans laquelle",
        "start": 123.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je me trouve les connais les pratiques",
        "start": 126.07,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "et pas simplement d'une mani\u00e8re",
        "start": 128.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "lointaine mais dans l'assembl\u00e9e si vous",
        "start": 130.479,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "voulez nous sommes une poign\u00e9e \u00e0 nous",
        "start": 133.33,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "indigner parce que nous sommes une",
        "start": 134.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "poign\u00e9e \u00e0 conna\u00eetre la r\u00e9alit\u00e9 je sais",
        "start": 135.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que je vais apprendre ici des choses qui",
        "start": 138.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont valables pour l'hexagone d'habitude",
        "start": 140.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est pas comme \u00e7a les gens se figure",
        "start": 141.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'ici c'est l'exotisme c'est une erreur",
        "start": 143.62,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "totale",
        "start": 146.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon b\u00e9n\u00e9ficie d'une",
        "start": 146.85,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "solide cote de popularit\u00e9 en guadeloupe",
        "start": 149.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui pourrait le placer ici en bonne",
        "start": 151.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "position pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 153.94,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "de 2000 22 20",
        "start": 155.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon bonsoir bonjour merci",
        "start": 158.01,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous ce soir sinon aux",
        "start": 161.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "joueurs je serai l\u00e0 que trois jours mais",
        "start": 163.09,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je serai pas mal la photo alors du coup",
        "start": 165.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on va rentrer tout de suite dans le vif",
        "start": 169.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "du sujet vous arrivez dans un contexte",
        "start": 170.2,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "particulier trois semaines de tensions",
        "start": 171.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sociales et des n\u00e9gociations qui",
        "start": 173.709,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "capotent d\u00e8s le premier jour que vous",
        "start": 174.91,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "inspire cette situation",
        "start": 177.01,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "si vous voulez moi je viens pas ici pour",
        "start": 180.18,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "aggraver les choses",
        "start": 183.76,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "nous sommes encore pas une",
        "start": 186.18,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle je viens pr\u00e9senter mes",
        "start": 187.989,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "id\u00e9es mon programme et je viens entendre",
        "start": 190.239,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "et voir ce qui se passe parce que voyez",
        "start": 193.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous je supporter d'une th\u00e8se \u00e2g\u00e9es",
        "start": 195.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale je crois que les outre-mer ne",
        "start": 196.57,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "sont pas des territoires",
        "start": 198.85,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "ultrap\u00e9riph\u00e9riques je crois que ce sont",
        "start": 199.989,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "des loupes sur la situation de",
        "start": 201.459,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "l'hexagone lui-m\u00eame l'hexagone ne sait",
        "start": 203.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 quel point ce qui lui pend au nez",
        "start": 205.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est la situation que vous vivez",
        "start": 207.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que les choses sont",
        "start": 210.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tellement pil\u00e9e si vous voulez cesser",
        "start": 211.93,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "qui en avait qu'un probl\u00e8me \u00e0 traiter",
        "start": 214.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peau textures et de la pol\u00e9mique mais au",
        "start": 216.54,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "moins il y aurait un d\u00e9but une forme est",
        "start": 219.28,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour tout r\u00e9gler en m\u00eame temps",
        "start": 220.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital l'eau les transports publics",
        "start": 222.01,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole bon j'ai l'impression qu'il ya",
        "start": 225.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quelque chose qui m'\u00e9chappe que je ne",
        "start": 228.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comprends pas c'est pourquoi le",
        "start": 229.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gouvernement g\u00e8re cette crise de cette",
        "start": 231.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on je ne comprends pas je suis un",
        "start": 234.16,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "homme d'exp\u00e9rience vous avez le b\u00e9n\u00e9fice",
        "start": 236.38,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de dans cette affaire j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu",
        "start": 238.209,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "ministre etc j'ai jamais vu une chose",
        "start": 240.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pareille quand il ya une situation de",
        "start": 242.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "crise bon on n'est pas content quand on",
        "start": 244.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gouverne mais on y va on parle ni coton",
        "start": 245.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on essaye de trouver une sortie on",
        "start": 248.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pousse pas les gens \u00e0 bout et j'ai",
        "start": 250.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'impression qu'ici on pousse les gens \u00e0",
        "start": 252.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bout on pousse les gens \u00e0 bout en",
        "start": 253.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie on les a pouss\u00e9s \u00e0",
        "start": 255.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bout en guyane j'ai l'impression que si",
        "start": 256.68,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "vous voulez le pouvoir aimerait se",
        "start": 259.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donner un air de comment dire de force",
        "start": 261.209,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "ou voiliers de duret\u00e9 de partie de l'or",
        "start": 263.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 v\u00e9lo des gens comment interpr\u00e9ter ce",
        "start": 266.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "positionnement de l'\u00e9tat qui choisit la",
        "start": 268.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "politique de la chaise vide dans ces",
        "start": 270.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations je vous d\u00e9clare \u00e9galement",
        "start": 272.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'il cherche une \u00e9preuve de force mais",
        "start": 273.39,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "moi je pense c'est une erreur totale",
        "start": 275.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parce que nous avons tant de choses \u00e0",
        "start": 277.13,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "faire que il faut se mettre au travail",
        "start": 279.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout de suite lire des dossiers qui sont",
        "start": 282.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vraiment insupportable je comprends que",
        "start": 283.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les gens on est par dessus la t\u00eate moi",
        "start": 285.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'est jamais arriv\u00e9 les tours d'eau",
        "start": 287.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je sais pas ce que c'est mais quand on",
        "start": 288.33,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "me raconte",
        "start": 290.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on ne revient pas on va \u00e9voquer le",
        "start": 291.77,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de l'eau tout \u00e0 l'heure demain",
        "start": 293.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous rencontrer le collectif en lutte",
        "start": 295.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui appellent \u00e0 durcir le mouvement",
        "start": 296.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'allez vous dire \u00e0 ces personnes de",
        "start": 298.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "langues devanc\u00e9 a su je vais essayer de",
        "start": 299.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "deux d'\u00e9couter tout ce qu'on va me dire",
        "start": 302.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de me demander ce que moi je ferais si",
        "start": 304.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 306.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comment je me prendrais bon ce n'est pas",
        "start": 307.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait exact de dire que l'\u00e9tat ne",
        "start": 310.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peut pas faire d\u00e9chire constant d",
        "start": 312.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "adaptation particuli\u00e8re pour la",
        "start": 313.95,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "guadeloupe il",
        "start": 316.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ya une loi on le sait je suis content",
        "start": 318.169,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "mais peu importe la loi c'est la loi je",
        "start": 321.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "suis content parce que le pass sanitaire",
        "start": 323.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est une erreur totale c'est une illusion",
        "start": 324.78,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 puisque comme vous le savez",
        "start": 326.34,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 pour obliger les gens \u00e0",
        "start": 328.919,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "se vacciner mais \u00eatre vaccin\u00e9s",
        "start": 331.229,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre en effet une mani\u00e8re",
        "start": 333.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'abaisser le danger personnellement je",
        "start": 335.34,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "suis vaccin\u00e9 le suppose que vous aussi",
        "start": 337.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bon mais \u00e7a ne nous prot\u00e8ge pas",
        "start": 339.5,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "absolument et on peut continuer \u00e0",
        "start": 342.0,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "contaminer entre l'obligation",
        "start": 343.89,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "c'est pas moi 18 contre moi vous savez",
        "start": 346.04,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "j'ai aucun talent adam je suis pas",
        "start": 348.479,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "bi\u00e9rologue c'est l'organisation mondiale",
        "start": 350.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 qui dit il ne faut pas",
        "start": 352.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "obliger c'est parce que vous savez ces",
        "start": 354.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "choses l\u00e0 sont tr\u00e8s organis\u00e9s il faut",
        "start": 355.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "convaincre et pas contraindre alors si",
        "start": 357.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous voulez si les gens ne sont pas",
        "start": 360.24,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "convaincus on s'en prend pas aux pas",
        "start": 361.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "convaincu on s'en prend aux pas",
        "start": 362.729,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "convaincant j'ajoute que dans la",
        "start": 363.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "situation particuli\u00e8re de l'h\u00f4pital tout",
        "start": 365.7,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "le monde sait qu'on est dedans une",
        "start": 367.65,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "crypte akissi dans l'hexagone les gens",
        "start": 368.93,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "n'en peuvent plus a \u00e9t\u00e9 une charge de",
        "start": 371.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "travail terrible or que voit-on tout",
        "start": 374.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'un coup on d\u00e9cide que c'est tout le",
        "start": 376.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "monde n'est pas vaccin\u00e9e \u00e0 telle date",
        "start": 377.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ceux qui sont pas vaccin\u00e9s sont",
        "start": 379.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "suspendus y perdre leur salaire mais",
        "start": 380.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'ai envie de dire d\u00e9j\u00e0 c'est pitoyable",
        "start": 382.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais enfin qu'est ce que \u00e7a veut dire si",
        "start": 384.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous enlevez 15 % \u00e0 85 % des gens qui",
        "start": 386.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont vaccin\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital vous enlevez",
        "start": 390.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "15% il n'y a plus rien qui marche c'est",
        "start": 392.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme si si vous en aviez tout d'un coup",
        "start": 394.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "10% du personnel restant \u00e0 votre",
        "start": 395.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "proposition vous demande si vous \u00eates",
        "start": 398.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident par exemple ce que je fais pas",
        "start": 399.65,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la b\u00eatise de dire \u00e0 telle date oh mais",
        "start": 402.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout le monde dehors ceux qui sont pas",
        "start": 405.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s \u00e7a tient pas debout par contre",
        "start": 406.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce que je ferais oui \u00e7a c'est s\u00fbr je",
        "start": 408.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tirerait les le\u00e7ons des exp\u00e9riences qui",
        "start": 410.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sont v\u00e9cus notamment sur le continent",
        "start": 413.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "africain o\u00f9 on vit quasiment en",
        "start": 415.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permanence avec des pand\u00e9mies bon nous",
        "start": 416.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "devrions apprendre \u00e0 d\u00e9doubler les",
        "start": 419.0,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "classes mettre des purificateurs d'air",
        "start": 421.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "augmenter le nombre de lits d'accueil",
        "start": 423.229,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "augmenter les structures d'urgence pour",
        "start": 425.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sa recruter du monde voil\u00e0 c'est si vous",
        "start": 427.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voulez \u00e7a n'a rien de myst\u00e9rieuses qui \u00e0",
        "start": 429.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce qu'il ya lieu de faire alors on dit",
        "start": 430.7,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte de l'argent bah oui mais le",
        "start": 432.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "contraire aussi \u00e7a co\u00fbte de l'argent",
        "start": 433.789,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "comme des gens meurent quand il ya un",
        "start": 434.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "malaise qui se r\u00e9pand quand il ya",
        "start": 437.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "anxi\u00e9t\u00e9 ce n'est pas vrai que parce",
        "start": 438.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on d\u00e9pense moins \u00e0 la fin on ne",
        "start": 441.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9pensera pas plus c'est le contraire",
        "start": 442.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'autre revendication du collectif c'est",
        "start": 444.62,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr le ch\u00f4mage l'emploi des jeunes",
        "start": 446.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le plan jeunesse il n'aurait pas madame",
        "start": 448.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "par excusez moi je suis d\u00e9sol\u00e9 mais j'ai",
        "start": 450.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 de dire une chose qui me para\u00eet",
        "start": 453.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "important le gouvernement doit",
        "start": 454.34,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "absolument r\u00e9tablir les tests gratuits",
        "start": 456.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avant la no\u00ebl parce que m\u00eame m\u00eame si",
        "start": 458.419,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "tout le monde d\u00e9cide et de se vacciner",
        "start": 461.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e8s maintenant et bien seul dont on ne",
        "start": 462.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pourrait pas le faire et deuxi\u00e8mement il",
        "start": 465.44,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "ne serait pas pr\u00eat pour la no\u00ebl la no\u00ebl",
        "start": 467.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les gens puissent prendre leurs",
        "start": 470.139,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s et dire voil\u00e0 je suis",
        "start": 472.16,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "test\u00e9 pas \u00e0 40 euros gratuitement et ben",
        "start": 473.93,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "si je suis positive j'ai vite j'\u00e9vite",
        "start": 476.539,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d'aller au r\u00e9veillon il faut que les",
        "start": 479.419,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "gens puissent avoir l'attitude qu'ils",
        "start": 481.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ont envie d'avoir qui est responsable",
        "start": 482.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 excusez moi mais ce poids l\u00e0 me",
        "start": 484.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "para\u00eet tr\u00e8s important est peut-\u00eatre",
        "start": 486.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait tout se retrouver sur",
        "start": 487.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e des tests gratuits c'est pas",
        "start": 489.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e si elle est avant tout la",
        "start": 492.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "martinique sont gratuits jusqu'\u00e0 la fin",
        "start": 494.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e ah ben",
        "start": 497.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bravo pour tout le monde pour",
        "start": 498.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour tout le monde non que pour les",
        "start": 500.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vacciner madame c'est comme \u00e7a dans",
        "start": 502.13,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "toute la france parce que vous avez",
        "start": 503.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 vous m\u00eame la loi mais peut-\u00eatre",
        "start": 504.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que je me trompe je veux pas vous",
        "start": 506.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contredire on va avancer on va parler du",
        "start": 507.5,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage et de l'emploi des jeunes c'est",
        "start": 510.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aussi un point de crispation de cette",
        "start": 514.159,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "crise sociale donc le plan jeunesse",
        "start": 516.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "initi\u00e9e par les tailles sur les rails",
        "start": 517.669,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "depuis hier avec trois ateliers trois",
        "start": 518.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiques pour faire \u00e9merger des id\u00e9es",
        "start": 521.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que c'est suffisant pour calmer les",
        "start": 523.07,
        "duration": 6.769
    },
    {
        "text": "tensions pour calmer falloir beaucoup de",
        "start": 526.01,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "beaucoup d'attentions pour vous faire",
        "start": 529.839,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "baisser le niveau de",
        "start": 532.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'exasp\u00e9ration des gens ici si vous",
        "start": 534.55,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "voulez prendre les choses par le bon",
        "start": 536.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bout les guadeloup\u00e9ens c'est un peuple",
        "start": 538.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "majeur il ya des gens qui sont form\u00e9s",
        "start": 539.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous avez des gens brillants ici il faut",
        "start": 542.9,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pas toujours regarder que ce qui va pas",
        "start": 545.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pire aussi ce qui va pas c'est \u00e0 dire il",
        "start": 546.589,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ya aussi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des gens brillants des",
        "start": 548.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gens qui ont beaucoup de difficult\u00e9s sur",
        "start": 550.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le plan scolaire mais laissons \u00e7a de",
        "start": 552.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 regardons qu'est ce qu'on doit",
        "start": 555.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire c'est \u00e7a la vraie question",
        "start": 557.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouverner \u00e0 partir des besoins alors l\u00e0",
        "start": 558.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous rien du boulot par exemple nous",
        "start": 560.96,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "devons r\u00e9cup\u00e9rer tout l'illettrisme qui",
        "start": 563.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "a ici en guadeloupe mais il ya aussi",
        "start": 566.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans l'hexagone 1 ce n'est pas une",
        "start": 568.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialit\u00e9 de la gwadeloup mise et les",
        "start": 569.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res qui porte aussi bon et bien il",
        "start": 572.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "y en a visant \u00e0 former pour que tr\u00e8s",
        "start": 573.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rapidement soit en \u00e9tat de d'avoir z\u00e9ro",
        "start": 575.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il les tripes sur le territoire vous",
        "start": 578.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "allez avoir un probl\u00e8me que toutes les",
        "start": 580.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00eeles vont avoir comment vous faites",
        "start": 582.08,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "comme vous avez pand\u00e9mie plus changement",
        "start": 583.88,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "climatique si les routes maritimes quand",
        "start": 585.589,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "elle se coupe bon donc vous avez int\u00e9r\u00eat",
        "start": 587.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00e0 reprendre une agriculture vivri\u00e8re qui",
        "start": 590.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous permettent de vivre vous avez les",
        "start": 592.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "terres pour le faire",
        "start": 594.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc la seule difficult\u00e9 kaunas et",
        "start": 595.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger le march\u00e9 guadeloup\u00e9ens et",
        "start": 597.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avoir le personnel pour faire cette",
        "start": 600.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "culture on peut le faire assez",
        "start": 602.27,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rapidement vous allez avoir un probl\u00e8me",
        "start": 603.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie bien s\u00fbr donc comment faire",
        "start": 605.24,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "nous savons faire les machines sont loin",
        "start": 608.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en mer qu'on peut installer pour avoir",
        "start": 610.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un plan d'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique ce que",
        "start": 612.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je suis en train de vous dire c'est que",
        "start": 614.42,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "il ne faut pas regarder toujours et la",
        "start": 615.47,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "guadeloupe avec paternalisme et",
        "start": 617.779,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "infantilis\u00e9 les populations c'est qu'est",
        "start": 620.2,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "ce qu'on a \u00e0 faire on se",
        "start": 622.49,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que ce sera porteur de l'id\u00e9e",
        "start": 626.5,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "de l'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique de la",
        "start": 629.51,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire ce sont des",
        "start": 631.899,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "id\u00e9es que je d\u00e9fends un peu partout vous",
        "start": 633.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "savez j'ai l'intention de supprimer le",
        "start": 635.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'agriculture parce que je",
        "start": 636.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "trouve que c'est pas une id\u00e9e de faire",
        "start": 638.41,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de l'agriculture",
        "start": 639.76,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "ce dont nous avons besoin c'est d'un",
        "start": 640.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la production alimentaire",
        "start": 642.339,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on va manger comment",
        "start": 643.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "expliquez-vous que ici et plus de",
        "start": 645.19,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "diab\u00e8te qu'ailleurs pourquoi y at il ici",
        "start": 647.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plus de maladies d'ob\u00e9sit\u00e9 qu'ailleurs",
        "start": 649.089,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "enfin c'est insupportable pourquoi",
        "start": 651.01,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "maltraitons les gens comme \u00e7a scapin une",
        "start": 652.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique de pr\u00e9vention \u00e0 prendre qui",
        "start": 655.149,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "commence dans l'alimentation voil\u00e0",
        "start": 657.1,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pourquoi le bien manger bah c'est",
        "start": 658.54,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une question qui fait sourire",
        "start": 660.639,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "mais elle est tr\u00e8s politique alors parmi",
        "start": 661.899,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les dossiers que vous d\u00e9fendez avec la",
        "start": 663.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france soumise il ya bien s\u00fbr le dossier",
        "start": 665.769,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de l'eau avec mathilde panneaux et",
        "start": 667.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "olivier servat rapporteur de la",
        "start": 669.37,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "commission denqu\u00eate vous avez saisies la",
        "start": 670.99,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseure des droits sur la violation",
        "start": 673.209,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "du droit \u00e0 l'eau pour la population de",
        "start": 674.769,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "balle loupe on fait le point avec un",
        "start": 676.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jacky massicot et on en reparle juste",
        "start": 678.13,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s",
        "start": 680.17,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "derni\u00e8rement interpellant de mani\u00e8re",
        "start": 681.54,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "muscl\u00e9e le gouvernement \u00e0 l'assembl\u00e9e la",
        "start": 683.769,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9e elle est fille mathilde le",
        "start": 686.139,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "panneau avait lanc\u00e9 imaginer une seule",
        "start": 687.699,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "seconde l'elys\u00e9e sans eau emmanuelle et",
        "start": 690.37,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "brigitte macro boire de l'eau avec des",
        "start": 693.639,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res f\u00e9cales et de brosser avec un",
        "start": 695.769,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisme d autant le quotidien",
        "start": 698.709,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "supportable des guadeloup\u00e9ens rythm\u00e9e",
        "start": 700.569,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "par d'incessantes coupures d'eau une eau",
        "start": 702.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le plus souvent impropre \u00e0 la",
        "start": 705.279,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "consommation pour cause de pollution la",
        "start": 706.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultante d'une gestion catastrophique",
        "start": 709.42,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "qui pour la fran\u00e7aise soumises incombe",
        "start": 710.98,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "en grande partie \u00e0 l'\u00e9tat la saisine du",
        "start": 714.069,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur des droits proc\u00e8de de la m\u00eame",
        "start": 716.769,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "veine et s'appuie notamment sur les",
        "start": 718.69,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9solutions de l'onu en la mati\u00e8re pour",
        "start": 720.519,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer une violation flagrante du",
        "start": 723.069,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 l'eau et \u00e0 l'assainissement",
        "start": 725.319,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "56% de la population non raccord\u00e9s \u00e0 un",
        "start": 727.29,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau d'assainissement des",
        "start": 730.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "canalisations en ruine des enfants",
        "start": 731.889,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parfois priv\u00e9s d'\u00e9cole par manque d'eau",
        "start": 734.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des nappes phr\u00e9atiques et des cours",
        "start": 736.089,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d'eau empoisonn\u00e9s au plomb d\u00e9conne la",
        "start": 737.74,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "saisine se fonde sur un argumentaire",
        "start": 740.8,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "solide et un constat",
        "start": 742.569,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le visu par la d\u00e9put\u00e9e mathilde le",
        "start": 744.819,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "panneau lors d'une r\u00e9cente visite sur le",
        "start": 747.339,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "terrain \u00e0 la t\u00eate de la commission d'",
        "start": 749.259,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate sur l'eau dont elle assume la",
        "start": 751.239,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence",
        "start": 752.949,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une situation indigne encore plus",
        "start": 753.579,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "dramatique en p\u00e9riode de crise sanitaire",
        "start": 756.489,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pourrait les fille qui n'a cesse de",
        "start": 758.609,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamer des mesures d'urgence un",
        "start": 761.019,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plafonnement du prix de l'eau en",
        "start": 763.359,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bouteille l'activation d'un v\u00e9ritable",
        "start": 764.769,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "plan orsec de l'eau potable ou encore un",
        "start": 766.929,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "investissement massif dans la",
        "start": 769.6,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "r\u00e9habilitation des r\u00e9seaux de",
        "start": 771.249,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "canalisation garantir \u00e0 tous une eau",
        "start": 772.779,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "potable dans des conditions",
        "start": 775.479,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement acceptables",
        "start": 776.499,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est le sens de cette saisine du",
        "start": 778.809,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur des droits elle est fille veut",
        "start": 780.789,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en finir avec l'accaparement de la",
        "start": 783.009,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ressource par des int\u00e9r\u00eats b\u00e9b\u00e9 \u00e0 des",
        "start": 785.139,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "fins essentiellement lucrative",
        "start": 787.66,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "et face aux dysfonctionnements observ\u00e9s",
        "start": 790.229,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "depuis la prise de fonctions du syndicat",
        "start": 792.369,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mixte de gestion de l'eau et de",
        "start": 794.799,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'assainissement le 1er septembre la",
        "start": 796.329,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "commission de surveillance organise ce",
        "start": 798.399,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vendredi une conf\u00e9rence de presse elle",
        "start": 800.319,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce le manque de clart\u00e9 des",
        "start": 802.329,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "informations donn\u00e9es aux usagers la",
        "start": 804.009,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "commission de surveillance qui pointe du",
        "start": 806.229,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "doigt \u00e9galement le manque de visibilit\u00e9",
        "start": 807.699,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur la situation financi\u00e8re et les",
        "start": 809.35,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "retards accumul\u00e9s alors jean luc",
        "start": 811.689,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon l'eau c'est votre dossier",
        "start": 814.659,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prioritaire ne l'avait jamais cach\u00e9 vous",
        "start": 816.22,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "avez saisies on vient de le voir la",
        "start": 818.709,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseure des droits pour d\u00e9montrer",
        "start": 820.239,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "qu'il y avait violation des droits",
        "start": 821.559,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "fondamentaux sur l'eau et",
        "start": 822.97,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "l'assainissement en guadeloupe",
        "start": 824.079,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "qu'attendez vous concr\u00e8tement et bien",
        "start": 825.039,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que la sensibilisation se fasse parce",
        "start": 827.35,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "que \u00e7a va vous para\u00eetre extraordinaire",
        "start": 830.019,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce que je vais vous dire mais souvent",
        "start": 831.339,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous nous croient pas quand on dit voil\u00e0",
        "start": 833.619,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce qui se passe en guadeloupe audio vous",
        "start": 835.419,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exag\u00e9rez c'est parce que vous \u00eates",
        "start": 837.159,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'opposition monsieur servat n'est pas",
        "start": 838.869,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "dans l'opposition",
        "start": 840.459,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais il a les m\u00eames difficult\u00e9s que nous",
        "start": 841.949,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "et mathilde plano a fait un travail",
        "start": 844.419,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "absolument admirable pour faire prendre",
        "start": 845.739,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "conscience et donc maintenant nous",
        "start": 847.989,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'avons rien d'autre \u00e0 faire que sans",
        "start": 849.609,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arr\u00eat de remettre le dossier sur la",
        "start": 850.899,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "table je vais vous dire ce n'est pas",
        "start": 853.269,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "supportable ce n'est pas acceptable et",
        "start": 854.949,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "notre pays devrait avoir honte de",
        "start": 857.379,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "traiter de cette mani\u00e8re une partie",
        "start": 860.499,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aussi importante de de la population l\u00e0",
        "start": 861.999,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est un droit de pouvoir se laver les",
        "start": 864.459,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mains puisqu'on nous dit que dans la",
        "start": 865.929,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie \u00e7a fait partie des gestes",
        "start": 867.309,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res si je suis \u00e9lu je n'irai pas",
        "start": 869.049,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "par quatre chemins \u00e7a ne sert \u00e0 rien",
        "start": 872.559,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "pour moi",
        "start": 874.629,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "ressasser les causes et responsabilit\u00e9s",
        "start": 876.6,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a il y aura des suites juridiques",
        "start": 878.6,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "c'est certain mais l'urgence est que les",
        "start": 881.009,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "rideaux baptis\u00e9 des belles explications",
        "start": 883.079,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donc je pense que l'\u00e9tat doit prendre",
        "start": 885.24,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "une mesure d'urgence et dire nous",
        "start": 887.639,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "reprenons le contr\u00f4le de cette histoire",
        "start": 889.889,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "nous mettrons l'argent qu'il faut et",
        "start": 891.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9lai qui ne peut pas \u00eatre celui",
        "start": 894.48,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "plus long que 1,1 million de voix",
        "start": 896.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9taient avanc\u00e9s par par l'\u00e9tat dans le",
        "start": 899.009,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "plan prioritaire est ce que pour pour la",
        "start": 900.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "remise en \u00e9tat des r\u00e9seaux de l'\u00e9difice",
        "start": 902.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il est renvoy\u00e9 des sommes que vous \u00eates",
        "start": 904.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une observatrice de la vie locale me",
        "start": 907.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "connaissez assez les finances \u00e7a c'est",
        "start": 909.12,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "du bricolage alors encore un petit bout",
        "start": 911.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "par cylindre est que l'\u00e9tat s'engage",
        "start": 913.019,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "davantage l'\u00e9tat doit faire en charge le",
        "start": 914.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fait qu'il doit tenir sa parole chaque",
        "start": 917.069,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "guadeloup\u00e9en guadeloup\u00e9en doit avoir de",
        "start": 919.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'eau courante buvable \u00e0 la maison point",
        "start": 921.149,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "barre nous fran\u00e7ais sixi\u00e8me puissance du",
        "start": 924.0,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "monde si on n'est pas capable d'aller",
        "start": 926.339,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "mettre des canalisations et d'amener de",
        "start": 928.019,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'eau pure et bien alors qu'est ce qu'on",
        "start": 929.49,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "est capable de faire ce sera votre",
        "start": 931.019,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "premier chantier si vous \u00eates \u00e0 \u00e9couter",
        "start": 932.459,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "en tout cas moi je vous promets une",
        "start": 934.319,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "chose c'est que je l\u00e2cherai pas prise",
        "start": 935.61,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tant que et vous aurez le droit de vous",
        "start": 936.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en prendre \u00e0 moi si je ne fais pas s'en",
        "start": 939.269,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "souviendra mais oui mais on se reverra \u00e0",
        "start": 941.16,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 je le recevrai peut-\u00eatre de",
        "start": 943.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nouveau alors certains \u00e9lus r\u00e9clament la",
        "start": 945.029,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "domiciliation du pouvoir est ce que vous",
        "start": 947.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00eates favorable \u00e0 cela bon \u00e9l\u00e8ve de la",
        "start": 949.41,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "cua la domiciliation du pouvoir qu'est",
        "start": 952.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce que vous voulez dire une",
        "start": 954.209,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "concentration du pouvoir en guadeloupe",
        "start": 956.1,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "plus de concentration l'accord",
        "start": 957.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "domiciliation du priori je comprends je",
        "start": 959.449,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "comprends oui alors attendez d'abord je",
        "start": 961.5,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "commande certaine autonomie",
        "start": 963.569,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "mieux le dire c'est pas un gros mot",
        "start": 965.089,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "autonomie il ya des territoires vous",
        "start": 967.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savez la r\u00e9publique fran\u00e7aise n'est plus",
        "start": 970.079,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat unitaire qu'elle \u00e9tait autrefois",
        "start": 972.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on n'aime pas trop le dire mais la",
        "start": 973.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \u00e0 un gouvernement le",
        "start": 975.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "territoire de la nouvelle cal\u00e9donie \u00e0",
        "start": 978.18,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "une assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante la martinique",
        "start": 979.8,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "\u00e0 une seule assembl\u00e9e vous en avez deux",
        "start": 982.199,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "la guyane en \u00e0 une donc on ressemble",
        "start": 983.819,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "davantage \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration qu'un \u00e9tat",
        "start": 986.13,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "unitaire s\u00e9rie favorable \u00e0 ces normes",
        "start": 988.259,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est pas la question du jour moi je",
        "start": 990.029,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "suis d'accord pour dire on commence",
        "start": 991.889,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "d'abord par r\u00e8gle les probl\u00e8mes",
        "start": 992.939,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riels mais si la discussion si je",
        "start": 993.81,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "suis \u00e9lu bien s\u00fbr la discussion",
        "start": 996.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alors moi j'ai certaines formes qu'un",
        "start": 998.389,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "statut je pense qu'il faut d'abord dit",
        "start": 1000.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il faut d'abord essayer de mettre",
        "start": 1002.509,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ensemble une premi\u00e8re consultation des",
        "start": 1003.74,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion et de d\u00e9partement",
        "start": 1006.079,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "que ensuite on doit pouvoir avoir un",
        "start": 1008.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s des territoires insulaires et",
        "start": 1010.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 voir qu'est-ce",
        "start": 1013.2,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "qu'on a en commun",
        "start": 1015.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que c'est pas parce que",
        "start": 1016.61,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "vous seriez autonomistes que vous seriez",
        "start": 1018.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fran\u00e7ais donc c'est pas seulement",
        "start": 1020.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "votre territoire qui vous int\u00e9resse",
        "start": 1022.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est quel genre de france vous voulez",
        "start": 1024.24,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "construire",
        "start": 1026.01,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "alors pour l'instant la seule demande",
        "start": 1027.92,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "donc pour ma part je suis saisi comme",
        "start": 1030.449,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "responsable politique c'est par les",
        "start": 1032.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "corses qui demande que on applique \u00e0 la",
        "start": 1033.929,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "corde l'article 74 de la constitution",
        "start": 1036.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui leur donnerait des pouvoirs",
        "start": 1038.51,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "comparables \u00e0 ceux de la polyn\u00e9sie",
        "start": 1040.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise j'ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu que compte",
        "start": 1041.97,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "tenu de ce que je vois ils ont \u00e9lu trois",
        "start": 1044.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s autonomie sur quatre est donn\u00e9",
        "start": 1046.679,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "deux fois de suite une majorit\u00e9 aux",
        "start": 1048.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "autonomistes et aux ind\u00e9pendantistes",
        "start": 1050.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour ma part j'y suis dispos\u00e9e l'article",
        "start": 1051.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "74 qui vous ram\u00e8ne la paix et la",
        "start": 1055.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "concorde c'est le plus important moi je",
        "start": 1056.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "suis partisan du fait qu'on ne laisse",
        "start": 1059.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas secret des divorces affectif parce",
        "start": 1060.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que je sais tr\u00e8s bien ce qui se passe",
        "start": 1063.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ici la derni\u00e8re s\u00e9ance a pas \u00e9t\u00e9 bonne",
        "start": 1064.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour les relations affectives entre la",
        "start": 1066.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "guadeloupe et l hexagone c'est pas bon",
        "start": 1068.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand les gens ont l'impression qu'on",
        "start": 1070.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les abandonne dans leurs probl\u00e8mes et",
        "start": 1071.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on les m\u00e9prise \u00e7a finit par cr\u00e9er une",
        "start": 1073.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dr\u00f4le de situation donc il faut remettre",
        "start": 1075.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un peu de un peu de lien entre nous donc",
        "start": 1078.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "oui madame je suis pr\u00eat \u00e0 faire un",
        "start": 1080.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s qui rassemble les \u00e9lus des",
        "start": 1082.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "territoires pour fixer des statuts et si",
        "start": 1084.72,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "le statut de la guadeloupe \u00e0 la demande",
        "start": 1087.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des guadeloup\u00e9ens majoritairement devait",
        "start": 1089.309,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "\u00eatre autonomie plus autonomie ce serait",
        "start": 1091.47,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "perdre et bien moi j'ai fait \u00e7a va alors",
        "start": 1093.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rencontrer les th\u00e8ses identitaires de",
        "start": 1095.429,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "certains candidats notamment d'extr\u00eame",
        "start": 1097.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "droite vous avancer le concept de la",
        "start": 1099.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation vous en parlait souvent",
        "start": 1100.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'ailleurs lors de vos mii team c'est un",
        "start": 1102.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "concept qui est forg\u00e9e par le po\u00e8te et",
        "start": 1104.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "philosophe edouard glissant qui preuve",
        "start": 1106.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les m\u00e9lange des cultures comment comptez",
        "start": 1108.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous l'appliquez en france alors",
        "start": 1110.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "riendeau et \u00e0 l'air \u00e7a se fait tout seul",
        "start": 1112.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est le petit la trouvaille le label id",
        "start": 1114.39,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de edouard glissant c'est qui dit il ya",
        "start": 1117.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat qui est absurde",
        "start": 1119.85,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ceux qui pr\u00f4nent un universalisme",
        "start": 1121.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tellement abstrait qu'on comprend m\u00eame",
        "start": 1123.179,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "pas on a l'impression que c'est une",
        "start": 1124.65,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "blessure qu'il faut rentrer dans le",
        "start": 1125.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moule et puis ceux qui ne jurent que par",
        "start": 1127.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rences et dit non non les gens",
        "start": 1129.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sont fondamentalement diff\u00e9rents",
        "start": 1130.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "glissant nous dit \u00e9coutez tout \u00e7a c'est",
        "start": 1132.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des histoires ce qui se produit c'est un",
        "start": 1134.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "double ph\u00e9nom\u00e8ne le m\u00e9tissage que tout",
        "start": 1136.83,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "le monde conna\u00eet qui est une relation",
        "start": 1138.66,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "d'amour 1 et puis la cr\u00e9olisation qui",
        "start": 1140.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'a rien \u00e0 voir c'est culturel \u00e7a veut",
        "start": 1144.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dire que les gens ils sont l\u00e0 regardez",
        "start": 1146.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "comment s'est constitu\u00e9 le cr\u00e9ole il",
        "start": 1148.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fallait bien que les gens inventent une",
        "start": 1151.18,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "langue qu'il n'y parlait pas les m\u00eames",
        "start": 1152.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc ils ont invent\u00e9 une langue",
        "start": 1153.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "notamment pour r\u00e9sister aux ma\u00eetres",
        "start": 1155.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'esclaves et \u00e9tait donc invent\u00e9 ce",
        "start": 1156.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'est pas une langue l'a emport\u00e9 sur",
        "start": 1159.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'autre donc le \u00e0 la cr\u00e9olisation cr\u00e9\u00e9",
        "start": 1160.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'hymne de l'inattendu vraiment",
        "start": 1163.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "inattendu je le dis souvent pour faire",
        "start": 1165.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rire mais pour la culture par exemple",
        "start": 1167.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "savez-vous que le premier plat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 1169.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais c'est beaucoup ce par",
        "start": 1170.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'incroyable monsieur et maurice et",
        "start": 1172.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'annuaire en apprenant tabagisme en",
        "start": 1173.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "exacerber les extr\u00eames ce concept \u00e0",
        "start": 1175.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "banon il faudrait qu'ils aillent contre",
        "start": 1178.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'a dit elle-m\u00eame une station ne sont",
        "start": 1180.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "jamais contents de rien parce que pour",
        "start": 1181.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "eux le futur est un pass\u00e9 toujours",
        "start": 1183.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "recommenc\u00e9e les gens ne changent pas les",
        "start": 1184.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cultures ne devrait pas changer ce n'est",
        "start": 1187.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas vrai la culture de la france a",
        "start": 1189.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tellement chang\u00e9 et puis il ya qu \u00e0",
        "start": 1191.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "regarder dans dans les drones dans les",
        "start": 1193.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "territoires d'outre-mer enfin ici c'est",
        "start": 1195.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'actualisation permanente la langue les",
        "start": 1197.05,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cuisines la musicalit\u00e9 quel est le le",
        "start": 1199.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "petit fran\u00e7ais qui dira qu'ils n'aiment",
        "start": 1202.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas la musique qui vire \u00e0 plat c'est \u00e7a",
        "start": 1204.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9olisation il faut pas aller",
        "start": 1206.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chercher midi \u00e0 quatorze ans future",
        "start": 1208.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "essayer de trouver la solution par",
        "start": 1209.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "laquelle la vie se pr\u00e9sente sous son",
        "start": 1211.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "meilleur jour est le plus capable de",
        "start": 1213.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous rassembler voil\u00e0 donc o\u00f9 \u00e7a les",
        "start": 1215.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "narines ce qui para\u00eet incroyable \u00e0",
        "start": 1217.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "veilleux c'est que \u00e7a justement \u00e7a",
        "start": 1219.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "paraisse extraordinaire alors que c'est",
        "start": 1221.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "si banal alors assembl\u00e9e ce sera le mot",
        "start": 1222.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la fin merci jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1224.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 nos questions on se",
        "start": 1227.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rappelle que vous tenez demain soir un",
        "start": 1228.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "meeting au gosier au gosier ici d'avoir",
        "start": 1229.99,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 nos questions",
        "start": 1232.51,
        "duration": 3.2
    }
]