[
    {
        "text": "son troisi\u00e8me discours sur le sujet et",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "plus il parle moins et landi alors l\u00e0 on",
        "start": 2.79,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "a eu quand c'est une circonstance assez",
        "start": 6.12,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "solennel bon alors j'ai bien aim\u00e9 le",
        "start": 8.099,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais qui consiste \u00e0 parler de",
        "start": 10.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "culture et \u00e0 faire des citations \u00e7a",
        "start": 12.809,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "c'est bien mais sur le fond des d\u00e9fis",
        "start": 15.389,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "les plus br\u00fblants il n'y a pratiquement",
        "start": 18.84,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rien sur le social qui \u00e9tait la grande",
        "start": 21.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "interrogation la raison pour laquelle",
        "start": 24.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne au d\u00e9part \u00e9t\u00e9 v\u00e9cue",
        "start": 26.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme un r\u00eave rien il nous reste des",
        "start": 27.99,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "travailleurs des plateformes d\u00e9tach\u00e9 sur",
        "start": 29.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les plaies des travailleurs des",
        "start": 32.189,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "plateformes s'il n'y avait pas le texte",
        "start": 33.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que nous avons un pouce et qui arrivent",
        "start": 35.7,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "par la commission pour qu'il y ait une",
        "start": 37.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9somption de salariat pour ces",
        "start": 39.809,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "travailleurs vous savez ceux qui livrent",
        "start": 41.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 domicile ceux qui font du berck en",
        "start": 43.32,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "quelque sorte une reliant je prends \u00e7a",
        "start": 45.78,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "pour le social mais pour ce qui concerne",
        "start": 49.02,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie devant l'\u00e9normit\u00e9 du d\u00e9fi du",
        "start": 51.379,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "changement climatique",
        "start": 54.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une sorte de credo sur le march\u00e9 avec le",
        "start": 56.039,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "march\u00e9 carbone qui n'est rien d'autre",
        "start": 59.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'un droit \u00e0 polluer tout le monde le",
        "start": 60.75,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "sait donc j'ai trouv\u00e9 que la substance",
        "start": 62.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pauvre au d\u00e9part on avait",
        "start": 64.439,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "l'impression que sur la russie cependant",
        "start": 66.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il \u00e0 rabat est et que c'\u00e9tait beaucoup",
        "start": 68.76,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "moins agressif que la p\u00e9riode o\u00f9 l'avait",
        "start": 70.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dit on va d\u00e9fendre l'int\u00e9gralit\u00e9 du",
        "start": 72.479,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "territoire de l'ukraine qui est une",
        "start": 75.18,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "formule absolument folle parce que",
        "start": 77.009,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qu'elle portait une menace de guerre",
        "start": 79.049,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "mais cependant les phrases sont un peu",
        "start": 80.34,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "bon j'ai trouv\u00e9 qu'il y avait des",
        "start": 83.42,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "moments un peu choquant par exemple dire",
        "start": 86.189,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "le r\u00e9armement strat\u00e9gique de l'europe",
        "start": 87.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "composantes du dialogue avec la russie",
        "start": 89.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dont on conna\u00eet \u00e7a veut dire on va dire",
        "start": 92.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on veut dire aux russes craignent",
        "start": 94.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "enix que nous sommes arm\u00e9s jusqu'aux",
        "start": 96.21,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "dents \u00e7a s'appelle pur dialogue apr\u00e8s il",
        "start": 97.74,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ya quelques sujets qui comme vous le",
        "start": 100.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "savez peut-\u00eatre me tiennent plus \u00e0 coeur",
        "start": 101.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas un mot sur les pesticides qui est",
        "start": 104.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame la grande question de",
        "start": 106.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'empoisonnement des populations en",
        "start": 108.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "europe alors m\u00eame que il \u00e9voque sur",
        "start": 110.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'autres sujets des l\u00e9gislations miroir",
        "start": 113.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pardon c'est le jargon de l'europe \u00e7a",
        "start": 115.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "veut dire que on va dire qu'on",
        "start": 117.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'acceptera plus l'importation en europe",
        "start": 119.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de certains produits qui contiennent des",
        "start": 121.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res consid\u00e9r\u00e9 par nous comme",
        "start": 123.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dangereuses en europe donc si cette",
        "start": 125.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "clause peut exister elle peut donc",
        "start": 127.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exister aussi pour les pesticides et",
        "start": 128.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle peut exister \u00e0 l'int\u00e9rieur de",
        "start": 130.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'europe moi j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u sur ce point",
        "start": 132.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on en soit toujours au m\u00eame point",
        "start": 134.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de m\u00eame qui n'est absolument rien dit",
        "start": 136.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur les m\u00e9canismes de contr\u00f4le des",
        "start": 137.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents pays sur l'alignement sur les",
        "start": 140.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "conclusions de la coop 21 ans les",
        "start": 143.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "engagements qu'on avait pris donc \u00e7a",
        "start": 144.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "para\u00eet \u00eatre un peu un discours de",
        "start": 146.75,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "circonstance",
        "start": 148.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est ce que ne savent pas les citoyens",
        "start": 149.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9 une",
        "start": 151.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence \u00e0 une faible d'initiative",
        "start": 153.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que comme on change de",
        "start": 155.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident tous les six mois le programme",
        "start": 158.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "roule de l'un \u00e0 l'autre est en quelque",
        "start": 160.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sorte c'est toujours la commission qui a",
        "start": 162.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la haute main sur ce qui se fait",
        "start": 164.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement par cons\u00e9quent le pr\u00e9sident",
        "start": 166.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais avait une petite marge de",
        "start": 168.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "manoeuvre qui \u00e9tait celle d'introduire",
        "start": 170.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de nouveaux sujets dans la discussion",
        "start": 172.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne csah principalement sa marge",
        "start": 175.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de manoeuvre est l\u00e0 on ne trouve rien",
        "start": 178.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sinon quelque chose sur le sommet sur",
        "start": 179.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les oc\u00e9ans ne j'ai les plus grandes",
        "start": 182.36,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "craintes vu que je les ai vus par valoir",
        "start": 184.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas loin de l\u00e0 lorsqu'il \u00e9tait \u00e0",
        "start": 186.709,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "marseille pour cette conf\u00e9rence sur les",
        "start": 188.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "oc\u00e9ans refus\u00e9 de se prononcer sur le",
        "start": 191.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "refus de l'exploitation des grands fonds",
        "start": 193.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc le pire \u00e7a serait qui se r\u00e9unissent",
        "start": 195.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tous pour dire ah ben oui on va discuter",
        "start": 197.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de savoir comment on peut exploiter les",
        "start": 199.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "grands fonds ce qui serait en",
        "start": 201.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e est une mer sur laquelle",
        "start": 202.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'europe \u00e0 d'innombrables porte d'entr\u00e9e",
        "start": 205.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une pure et simple catastrophe voil\u00e0 ce",
        "start": 207.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que j'ai rep\u00e9r\u00e9 c'est \u00e0 dire un discours",
        "start": 210.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "us\u00e9 d'un homme qui semble us\u00e9e par ce",
        "start": 212.75,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "qu'il dit une agressivit\u00e9 strat\u00e9gie qui",
        "start": 215.69,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "finalement est maintenu m\u00eame si on le",
        "start": 219.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sent moins promptes \u00e0 vouloir se",
        "start": 223.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipiter en ukraine pour y faire la",
        "start": 224.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "guerre et puis sur le plan social",
        "start": 226.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "inexistant et sur le plan climatique \u00e0",
        "start": 229.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s autant c'est l'impression que",
        "start": 232.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a laiss\u00e9 donc je suis d\u00e9\u00e7u mais je",
        "start": 233.96,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vois que il va bien falloir que nous on",
        "start": 236.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9pare activement parce que s'il",
        "start": 240.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "venait \u00e0 \u00eatre battu une \u00e9lection ce prix",
        "start": 241.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une formalit\u00e9 administrative je le",
        "start": 243.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rappelle c'est quelque chose qui n'est",
        "start": 245.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas coutume et en europe de voir",
        "start": 246.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelqu'un comme une \u00e9lection au milieu",
        "start": 248.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de son mandat assumer une pr\u00e9sidence de",
        "start": 250.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce point de vu les allemands nous avait",
        "start": 252.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 une le\u00e7on puisque comme c'\u00e9tait",
        "start": 253.52,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "leur tour d'\u00eatre pr\u00e9sident avec une",
        "start": 256.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9lection au milieu il avait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 258.049,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "passer leur tour et attendre six mois de",
        "start": 259.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plus pour prendre la pr\u00e9sidence je pense",
        "start": 262.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que monsieur macro aurait gagn\u00e9 \u00e0",
        "start": 264.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "proc\u00e9der de la m\u00eame mani\u00e8re parce qu'au",
        "start": 266.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moins les europ\u00e9ens et par respect pour",
        "start": 267.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "eux auraient eu la m\u00eame t\u00eate \u00e0 la t\u00eate",
        "start": 270.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat fran\u00e7ais et par cons\u00e9quent les",
        "start": 271.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00eames objectifs les marges de manoeuvre",
        "start": 274.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que ces donn\u00e9es monsieur macron",
        "start": 276.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont tr\u00e8s faibles et s'il",
        "start": 277.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9tait battu et que ce soit moi qui le",
        "start": 280.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bat naturellement j'aurais d'autres",
        "start": 281.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s sur la philosophie est ce que",
        "start": 283.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord avec l'id\u00e9e qu'il a",
        "start": 285.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9e que pour l'avenir la",
        "start": 286.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 ne peut \u00eatre qu'europ\u00e9enne",
        "start": 288.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sans pour autant dissoudre les nations",
        "start": 289.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne veut rien dire donc tout le monde",
        "start": 291.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ne peut qu'\u00eatre d'accord \u00e0 ce niveau de",
        "start": 293.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 commen\u00e7ant dissoudre et",
        "start": 295.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nation va transf\u00e9rer la souverainet\u00e9 \u00e0",
        "start": 297.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un autre ensemble bon ce que je peux",
        "start": 299.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dire c'est que healy a \u00e9videmment dans",
        "start": 301.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans ce qu'il a annonc\u00e9 quelque chose",
        "start": 304.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui n'a pas fini de faire des vagues",
        "start": 307.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est que si on transf\u00e8re au parlement",
        "start": 309.17,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en une capacit\u00e9 d'initiative",
        "start": 310.97,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "jce latif tout le monde comprend que",
        "start": 314.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toute l'europe sera trouv\u00e9e boulet par",
        "start": 316.659,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "cette situation et que les transferts de",
        "start": 318.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 et cuir ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s",
        "start": 321.25,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 parce que c'est ce qui se",
        "start": 323.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "passe quand on construit un ensemble",
        "start": 325.389,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "comme l'union europ\u00e9enne vont d\u00e9pendre",
        "start": 326.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'initiative l\u00e9gislative qui viendront",
        "start": 328.9,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "du parlement et non plus du conseil de",
        "start": 331.72,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "gouvernement et 2 et 2 et de la",
        "start": 334.569,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "commission alors tout \u00e7a peut para\u00eetre",
        "start": 337.389,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "embrouill\u00e9 mais \u00e7a veut dire que \u00e7a",
        "start": 338.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prend pas le chemin d'un respect tr\u00e8s",
        "start": 340.479,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "grande la souverainet\u00e9 des nations mais",
        "start": 342.28,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pourquoi pas discuterons tout \u00e7a \u00e7a",
        "start": 343.75,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite d'\u00eatre \u00e0 plat mais la plupart du",
        "start": 345.819,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "temps chaque fois qu'il sent qu'il y ait",
        "start": 347.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "une ouverture d\u00e9mocratique qui s'efface",
        "start": 349.21,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "ensemble en son contraire en un pi\u00e8ge",
        "start": 351.34,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qui conduit les nations \u00e0 dispara\u00eetre en",
        "start": 352.979,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "tout cas il peut pas \u00eatre question \u00e7a",
        "start": 355.569,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "pourront",
        "start": 357.729,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a c'est le ce que je peux dire",
        "start": 359.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pour le reste j'ai entendu le credo",
        "start": 362.05,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "traditionnel la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale la",
        "start": 364.86,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie lib\u00e9rale tout le monde",
        "start": 367.479,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conna\u00eet \u00e7a c'est le credo des allemands",
        "start": 369.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'ordolib\u00e9ralisme on ne croit qu'aux",
        "start": 371.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "march\u00e9s la politique doit pas s'en m\u00ealer",
        "start": 373.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'a fait que \u00e7a r\u00e9p\u00e9tez le march\u00e9 par",
        "start": 374.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "exemple sur les g\u00e9ants de l'informatique",
        "start": 376.87,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "et du num\u00e9rique",
        "start": 379.0,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "bon il a dit le contraire de ce que",
        "start": 380.409,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'europe a pris jusque l\u00e0 si l'europe a",
        "start": 382.599,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "fait le airbus si l'europe a fait",
        "start": 384.58,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "arianespace c'est en mettant en commun",
        "start": 386.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des actions des \u00e9tats et en les",
        "start": 388.659,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "prot\u00e9geant pr\u00e9cis\u00e9ment du march\u00e9 parce",
        "start": 390.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que sinon elle n'aurait jamais exist\u00e9",
        "start": 392.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors je ne vois pas pourquoi avec les",
        "start": 394.18,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "logiques de march\u00e9 on arriverait \u00e0 faire",
        "start": 396.25,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9merger ce qu'il appelle de ses voeux",
        "start": 397.779,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des g\u00e9ants du num\u00e9rique dont on n'a pas",
        "start": 399.789,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bien compris \u00e0 quoi ils serviraient moi",
        "start": 401.919,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "du moins je l\u00e0 non je dis bah il faut",
        "start": 404.199,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "des g\u00e9ants du num\u00e9rique pour garantir la",
        "start": 405.699,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 des fran\u00e7ais sur leur",
        "start": 408.19,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "propre leur propre situation donc tout",
        "start": 410.74,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e7a reste tr\u00e8s flou si vous voulez c'est",
        "start": 413.229,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "un discours tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9rale et pauvre en",
        "start": 414.669,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ambition il \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter alors pourquoi",
        "start": 418.24,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9titive mais tout simplement pour une",
        "start": 420.279,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "ben rien faire d'autre ses propres les",
        "start": 422.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s qui se r\u00e9clament de lui ici dans",
        "start": 425.039,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "cet h\u00e9micycle appartiennent \u00e0 la",
        "start": 426.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 du parlement et appartiennent \u00e0",
        "start": 429.15,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 de l'actuelle commission par",
        "start": 432.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent il ne peut pas tenir de",
        "start": 435.569,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "discours qui soit diff\u00e9rent de celui de",
        "start": 437.28,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 du parlement qui est en",
        "start": 439.349,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "effet d\u00e9mocrate lib\u00e9ral et de la",
        "start": 440.879,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de la commission",
        "start": 442.65,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "c'est donc en quelque sorte du point de",
        "start": 444.24,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vue des grands dossiers qui concernent",
        "start": 445.889,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais une pr\u00e9sidente pour rien et",
        "start": 448.349,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "sur le plan climatique vous dit que",
        "start": 450.449,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait vide sur le plan climatique",
        "start": 451.83,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous attendez",
        "start": 453.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'intervention dia nick shadow alors je",
        "start": 453.87,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "sais pas je l'\u00e9cout\u00e9 avec l'int\u00e9r\u00eat je",
        "start": 457.05,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr qu'il va dire des choses",
        "start": 458.639,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sens\u00e9es int\u00e9ressantes sans doute aux",
        "start": 459.8,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "alentours de ce que moi m\u00eame je suis en",
        "start": 463.289,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "train de dire sinon que il ya des",
        "start": 464.909,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "divergences que vous connaissez sur",
        "start": 466.919,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'analyse eux se prononcent parce qu'ils",
        "start": 468.419,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ont compris que le la concurrence libre",
        "start": 471.18,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "et non fauss\u00e9e le libre \u00e9changisme et",
        "start": 474.599,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'est assez c'est plus possible parce",
        "start": 476.729,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "que c'est une incitation permanente au",
        "start": 478.77,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "productivisme comme \u00e7a ils l'ont compris",
        "start": 480.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "le dise maintenant il parle comme une",
        "start": 483.449,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique est aussi m\u00eame",
        "start": 484.889,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "je crois avoir entendu une fois qu'ils",
        "start": 488.039,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "parlaient de r\u00e8gles verse donc c'est",
        "start": 489.36,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t des bons signes mais si vous",
        "start": 490.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "changez pas les traiter vous pouvez rien",
        "start": 491.969,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "faire de tout \u00e7a faisons les traiter",
        "start": 493.44,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9crit noir sur blanc que non",
        "start": 495.0,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "seulement l'union pratique la libert\u00e9 de",
        "start": 497.039,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chang\u00e9 la concurrence et non est",
        "start": 500.159,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "libre et non fauss\u00e9e mans en plus avec",
        "start": 501.539,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "les autres c'est \u00e9crit dans les trait\u00e9s",
        "start": 502.979,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'il lui reste encore un",
        "start": 504.81,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 faire il le fera il reste 80 jours",
        "start": 506.759,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avant le premier tour",
        "start": 509.849,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "c'est clair que du point de vue des",
        "start": 511.259,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "\u00e9lections fran\u00e7aises pardon de la",
        "start": 512.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ramener \u00e0 \u00e7a s'il faisait ce pas l\u00e0 me",
        "start": 514.32,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "dire bah au moins sur ce sujet nous",
        "start": 517.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "remettons en cause des trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 519.149,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "bon se retrouverait dans une attitude",
        "start": 520.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une choix politique extr\u00eamement proches",
        "start": 522.24,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "qui favoriserait une alliance qui",
        "start": 524.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seraient de toute autre nature que celle",
        "start": 526.709,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 convenu",
        "start": 528.72,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "en allemagne entre les verts et les",
        "start": 530.42,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sociaux d\u00e9mocrates qui est une une",
        "start": 532.31,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "alliance de l'\u00e9cologie de march\u00e9 n\u00e9o",
        "start": 534.829,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale quoi qui n'a pas de vie n'a pas",
        "start": 537.079,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "de consistance bon en tout cas nos yeux",
        "start": 539.54,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "non c'est parce que la campagne",
        "start": 551.41,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale a lu en france strasbourg est",
        "start": 553.399,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "en france j'ai donc l'opportunit\u00e9 de 10",
        "start": 555.47,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "venir \u00e0 mes yeux vous le savez vous",
        "start": 557.93,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "allez sans doute",
        "start": 560.149,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bon \u00e0 mes yeux strasbourg et la capitale",
        "start": 561.339,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "politique de l'europe ce n'est pas",
        "start": 564.199,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "bruxelles",
        "start": 565.519,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ont laiss\u00e9 glisser trop de",
        "start": 566.5,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "choses bon voil\u00e0 \u00e7a se passe ici je suis",
        "start": 568.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est l\u00e0 que vous \u00eates d'ailleurs",
        "start": 570.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "celle que vous rencontrez tout est l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 571.82,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "vous \u00eates voil\u00e0 bon mais la campagne",
        "start": 573.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'est bien qu'elle prenne appui c'est",
        "start": 576.199,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidence fran\u00e7aise c'est pas moi",
        "start": 577.76,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qui ai choisi que ce soit la pr\u00e9sidence",
        "start": 579.26,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et comme il ya une \u00e9lection au",
        "start": 581.089,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "milieu on peut pas consid\u00e9rer que c'est",
        "start": 582.889,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une formalit\u00e9 administrative",
        "start": 584.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "si \u00e7a se trouve pas au mois deux favoris",
        "start": 585.769,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "le prochain pour que je revienne ici",
        "start": 589.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais cette fois ci \u00e7a sera par los",
        "start": 590.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "deportes pour expliquer ce qui a chang\u00e9",
        "start": 592.31,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "du point de vue de la pr\u00e9sidence",
        "start": 593.99,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise ill\u00e9gaux",
        "start": 595.16,
        "duration": 3.35
    }
]