[
    {
        "text": "bonjour jean luc m\u00e9lenchon bonjour le",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "prince philippe est mort hier \u00e0 l'\u00e2ge de",
        "start": 1.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "99 ans au ch\u00e2teau de windsor comment est",
        "start": 3.179,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "ce que vous avez r\u00e9agi perd ses cendres",
        "start": 5.16,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour le reste bon je voterai",
        "start": 8.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "monarchistes et les fastes de la",
        "start": 11.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "monarchie anglaise vont toujours un peu",
        "start": 13.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9rang\u00e9 apr\u00e8s bon voir c'est bien la",
        "start": 15.089,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "monarchie c'est stable et une forme de",
        "start": 18.09,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 dans le temps",
        "start": 19.289,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "oui enfin comme \u00e7a sert \u00e0 rien chaput",
        "start": 20.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "est stable mais je pr\u00e9f\u00e8re la d\u00e9mocratie",
        "start": 23.16,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9publique ne l'aurait pas que mes",
        "start": 25.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "paroles soient mal v\u00e9cu \u00e0 propos de",
        "start": 27.269,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui vient de perdre la vie qui",
        "start": 29.46,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "avait des c\u00f4t\u00e9s plaisant et m\u00eame",
        "start": 31.529,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "attachant emmanuel macron salue une vie",
        "start": 33.899,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "exemplaire d\u00e9fini par le courage le sens",
        "start": 37.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "du devoir l'engagement pour la jeunesse",
        "start": 40.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'environnement l'environnement tir en",
        "start": 42.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parler avec le kit hii d'en faire autant",
        "start": 43.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il ne l'est jusqu'\u00e0 99 ans en attendant",
        "start": 46.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon vous vous \u00eates en",
        "start": 49.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "route pour la pr\u00e9sidentielle de 2000 22",
        "start": 50.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on va en parler dans un instant mais",
        "start": 52.53,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "d'abord vous l'avez peut-\u00eatre entendu",
        "start": 53.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans le gel de huit heures la mosqu\u00e9e de",
        "start": 54.899,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pantin a rouvert hier apr\u00e8s une",
        "start": 56.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fermeture administrative demand\u00e9e par",
        "start": 58.079,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "g\u00e9rald darmanin apr\u00e8s l'assassin\u00e2t du",
        "start": 60.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "professeur samuel p\u00e2ti en octobre",
        "start": 62.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dernier nouvel imam nouveau recteur est",
        "start": 63.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire",
        "start": 65.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est-ce que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire de vers",
        "start": 67.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les arts il \u00e9coute et je suppose qu'il y",
        "start": 68.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "avait des bonnes raisons de fermer la",
        "start": 71.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e puisque c'est la loi le permet",
        "start": 74.31,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "un avant m\u00eame la loi sur le s\u00e9paratisme",
        "start": 76.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui ne sert \u00e0 rien dans ce domaine",
        "start": 78.299,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "il y avait cette possibilit\u00e9 pour les",
        "start": 79.95,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "lieux de pr\u00eaches en particulier est",
        "start": 81.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "certes toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a l'\u00e9glise",
        "start": 84.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "catholique n'a pas reconnu la r\u00e9publique",
        "start": 87.03,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "avant 1920 donc il y avait des lois d\u00e9j\u00e0",
        "start": 88.619,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui est lui adresser un message pour",
        "start": 91.049,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "dire vous faites comme vous voulez mais",
        "start": 92.759,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas trop loin donc \u00e7a a toujours exist\u00e9",
        "start": 94.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et avait sans doute des raisons de la",
        "start": 96.119,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ferme et il ya sans doute des raisons de",
        "start": 99.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "permettre qu'elles soient r\u00e9ouvertes et",
        "start": 101.579,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est normal parce que la libert\u00e9 du",
        "start": 103.14,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "culte",
        "start": 104.549,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "et reconnue en france dans la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 105.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais nous ne savons rien avons su ni",
        "start": 107.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pourquoi il fermait ni pourquoi il",
        "start": 110.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ouvrait pour n'a su c'\u00e9tait pour la",
        "start": 111.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "publication sur facebook",
        "start": 113.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ben c'est bien je suis content vous avez",
        "start": 114.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'air d'\u00eatre au courant parce que nous",
        "start": 116.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on est vaguement en responsabilit\u00e9 l\u00e0",
        "start": 117.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bas le d\u00e9put\u00e9 de la circonscription",
        "start": 120.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bastien lachaud d\u00e9put\u00e9 en semi n'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 121.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "inform\u00e9 ni dole en t\u00eate pour la",
        "start": 124.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fermeture inh\u00e9rents du public c'\u00e9tait",
        "start": 126.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour la publication sur facebook des",
        "start": 127.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fameux cours du professeur pratique bien",
        "start": 129.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m'\u00e9couter ce pas mon avis c'est l'autre",
        "start": 131.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'accord peine que dans ce pays on",
        "start": 132.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9prise beaucoup les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 134.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "figurez vous que le r\u00f4le d'un d\u00e9put\u00e9",
        "start": 135.9,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "n'est pas de lire le journal pour savoir",
        "start": 136.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ce que le pr\u00e9fet en train de faire est",
        "start": 138.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire de faire le",
        "start": 139.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tri des imams est ce que comme le veut",
        "start": 141.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la loi s\u00e9paratisme comme le veut et",
        "start": 143.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il faut maintenant",
        "start": 145.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "labellis\u00e9 certains imams il faut",
        "start": 146.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler financeurs \u00e9trangers",
        "start": 148.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un autre sujet donc je voudrais",
        "start": 149.94,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "vous sur lequel devrait vous mettre en",
        "start": 153.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "garde attention aux id\u00e9es simples alors",
        "start": 156.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "on va trier les imams bien s\u00fbr sur quels",
        "start": 158.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res",
        "start": 162.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "si l'appel au meurtre ou \u00e0",
        "start": 162.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'insurrection ne sais pas pourquoi ils",
        "start": 164.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le feraient et bien en tout cas oui",
        "start": 166.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre punis comme n'importe quel",
        "start": 168.18,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "autre ministre du culte ou n'importe",
        "start": 170.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quel homme politique ou n'importe qui",
        "start": 171.989,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "dans ce pays ce n'est pas la la\u00efcit\u00e9 ne",
        "start": 173.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ne pourchasse pas la religion elle la",
        "start": 176.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rend possible elle rend possible la",
        "start": 179.28,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de conscience",
        "start": 180.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "alors une fois qu'on a pos\u00e9 ce principe",
        "start": 181.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sur lequel je crois que tout le monde",
        "start": 183.57,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "sera d'accord pour viande n'est pas",
        "start": 184.62,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 dessus mais vous l'affirm\u00e9",
        "start": 186.15,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "ce matin mais bien s\u00fbr que c'est que",
        "start": 187.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout le monde est d'accord et a consult\u00e9",
        "start": 189.239,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "par les musulmans qui ne sont pas",
        "start": 190.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'accord pour que les pr\u00eaches serbe de",
        "start": 192.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de tribune de propagande politique pour",
        "start": 193.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je ne sais quoi",
        "start": 196.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "non les croyants pensent que la fois se",
        "start": 197.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rapporte \u00e0 autre chose que vous affaires",
        "start": 200.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "publiques mais je vais aller sur",
        "start": 202.2,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "l'essentiel je vous mets en garde",
        "start": 203.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui vous dirai \u00e0 m\u00e9lenchon",
        "start": 205.019,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ne doit pas parler comme \u00e7a mais vous",
        "start": 207.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "verrez que j'aurai aussi raison sur ce",
        "start": 209.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sujet comme j'ai eu raison sur le",
        "start": 211.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "concordat en vous disant que c'\u00e9tait une",
        "start": 213.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aberration que ce concordat en alg\u00e9rie",
        "start": 214.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dit la chose suivante si je suis pas",
        "start": 217.2,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "contre la religion en politique mais je",
        "start": 219.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "suis contre la politique en religion si",
        "start": 222.269,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "on commence \u00e0 dire ce qui est \u00e9coutable",
        "start": 224.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et ce qui n'est pas \u00e9coutable en mati\u00e8re",
        "start": 227.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de foi on entre dans une logique qui",
        "start": 229.35,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 la violence",
        "start": 231.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs madame schiappa a",
        "start": 233.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement fait la d\u00e9monstration en",
        "start": 235.17,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "disant ah ben voil\u00e0 les imams doivent",
        "start": 237.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans leurs pr\u00eaches dire qu'il est",
        "start": 239.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "possible de s'\u00e9pouser entre personnes du",
        "start": 240.64,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "m\u00eame sexe est donc moi je suis pour",
        "start": 243.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette libert\u00e9 mais on ne peut pas",
        "start": 246.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 une religion d'aller contre",
        "start": 248.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ses propres et 10 apr\u00e8s tout les imams",
        "start": 250.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "disent ce qu'ils veulent et je ne vois",
        "start": 253.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas pourquoi madame schiappa le demand\u00e9",
        "start": 254.29,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "aux imams",
        "start": 255.97,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sans le demander aux rabbins ou aupr\u00e8s",
        "start": 256.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est absurde il n'y a pas une",
        "start": 258.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "religion qui admet le mariage homosexuel",
        "start": 259.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais je vous donne cet exemple pour vous",
        "start": 262.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "montrer qu on n'en finira plus d'aller",
        "start": 264.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans les lignes dans les textes je vais",
        "start": 266.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas vous citer ici tous les passages de",
        "start": 268.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tous les textes religieux que pour ma",
        "start": 269.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "part je trouve insupportable il hier",
        "start": 271.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais la libert\u00e9 de conscience et de la",
        "start": 272.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "foi \u00e7a suppose qu'on respecte \u00e7a hier",
        "start": 274.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "marine le pen est all\u00e9 soutenir le",
        "start": 276.58,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "candidat est reine dans les hauts de",
        "start": 277.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "france \u00e0 maubeuge sur les terres du nord",
        "start": 279.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur les terres ouvri\u00e8res sur les terres",
        "start": 281.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "anciennement socialistes c'\u00e9tait votre",
        "start": 283.18,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorat",
        "start": 284.77,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "comment est-ce que vous expliquer ce",
        "start": 285.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "transfert du vote anti capitaliste vers",
        "start": 287.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le front national vers le rassemblement",
        "start": 289.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "national d'abord je conteste qu'il ait",
        "start": 290.98,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "lieu",
        "start": 293.17,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ce qui est frappant dans l'\u00e9lectorat",
        "start": 293.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "populaire et de match mais c'est d'abord",
        "start": 295.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui s'abstient pour match et il ya",
        "start": 297.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toujours une partie de l'\u00e9lectorat",
        "start": 300.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ouvrier et populaire qui voter \u00e0 droite",
        "start": 302.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et c'est bien ce droit qu z c'est lui",
        "start": 305.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui sert \u00e0 dire un vote ouvrier pour l",
        "start": 307.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "efi et un vote ouvrier pour le",
        "start": 309.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rassemblement \u00e0 sanaa j'ai ce qui s'est",
        "start": 310.96,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 en 2010 7 mai les intentions",
        "start": 312.49,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "de vote des 18 35 ans pour leur",
        "start": 317.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e nationale vous \u00e7a vous",
        "start": 319.06,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te",
        "start": 320.59,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais ces \u00e9coutes et le rassemblement",
        "start": 321.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "national c'est un parti politique que la",
        "start": 323.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "classe politique comme on dit d'habitude",
        "start": 325.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a accept\u00e9 il re\u00e7oit de l'argent de",
        "start": 327.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat tous les ans et 1 c'est en partie",
        "start": 329.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me quand charlie hebdo et moi ya",
        "start": 332.02,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "20 ans faisait campagne pour interdire",
        "start": 335.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les organisations d'extr\u00eame droite on",
        "start": 336.729,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "nous a dit ah mais non pas de probl\u00e8me",
        "start": 338.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il faut nous sommes un pays d\u00e9mocratique",
        "start": 340.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous allons les vaincre par les urnes",
        "start": 342.46,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "donc je n'ai qu'une chose \u00e0 dire ceux",
        "start": 343.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui ne veulent pas que madame le pen",
        "start": 345.669,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "pr\u00e9side ce pays n'ont qu'une chose \u00e0",
        "start": 348.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire ne pas voter pour elle est vot\u00e9e",
        "start": 350.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par exemple pour moi est ce qu'il ya un",
        "start": 352.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rejet de",
        "start": 354.61,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon votre code de rejet",
        "start": 356.02,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "est \u00e0 52 % pour le barom\u00e8tre aux docks",
        "start": 357.819,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "sens et bien et bien est ce qu'il ya un",
        "start": 360.819,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rejet de jean luc m\u00e9lenchon aujourd'hui",
        "start": 363.19,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dans la vie politique vous venez de dire",
        "start": 364.389,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame vous avez consult\u00e9 votre",
        "start": 365.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dossard de cristal et elle dit que 52%",
        "start": 367.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des personnes me rejettent ce qui veut",
        "start": 370.84,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "dire que 48 % ne le font certainement \u00e7a",
        "start": 372.61,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "me semble \u00eatre une bonne base pour moi",
        "start": 374.949,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je trouve normal si vous voulez il faut",
        "start": 376.419,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "pas non plus caricaturer l'opinion des",
        "start": 378.909,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais y compris ceux qui ne sont pas",
        "start": 380.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "favorables \u00e0 ma candidature ou \u00e0 mon",
        "start": 382.509,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 385.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils ne sont pas d'accord point c'est mon",
        "start": 385.509,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "devoir de d\u00e9mocrates c'est de les",
        "start": 388.0,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "convaincre",
        "start": 389.409,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "donc vous voyez j'ai du pain sur la",
        "start": 389.889,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "planche il y est mais si je pars \u00e0 48%",
        "start": 391.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ma foi je me sens assez fort vous vous",
        "start": 393.75,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "sentez fort tout seul o\u00f9 vous sentez",
        "start": 396.43,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fort avec la gauche puisqu'il ya une",
        "start": 397.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9union de la gauche le 17 avril est ce",
        "start": 399.52,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "que vous allez y participer on est",
        "start": 401.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t on est partisan d'y aller un il",
        "start": 403.389,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faut chaque fois qu'un lieu o\u00f9 on d\u00e9bat",
        "start": 405.13,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "en dialogue on ira mais il faut que les",
        "start": 406.479,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "choses ne soient pas si vous voulez ou",
        "start": 408.849,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "des traquenards ou une",
        "start": 410.949,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "instrumentalisation des gens pour",
        "start": 412.0,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pourquoi je dis \u00e7a parce que d'abord",
        "start": 414.34,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la premi\u00e8re proposition de jadot",
        "start": 416.229,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui correspondait \u00e0 celle qu'on aime et",
        "start": 418.479,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fais nous m\u00eames qui \u00e9taient 10 rebonds",
        "start": 420.159,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "stop halte au feu passons \u00e0 un pacte de",
        "start": 421.599,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "non-agression \u00e7a suffit de se taper",
        "start": 425.139,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "entre nous alors que monsieur macro et",
        "start": 426.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite nous tape aussi fort",
        "start": 428.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur les soi-disant l'islamisme de",
        "start": 430.33,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "gaucher et toutes ses b\u00eatises et entre",
        "start": 432.52,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "temps la faire \u00e9voluer alors on entendu",
        "start": 434.949,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "parler de l\u00e9gislatives de pr\u00e9sidentielle",
        "start": 437.139,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "alors qu'\u00e0 vous parlez des ados",
        "start": 439.3,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie vous arrivez est maintenant",
        "start": 440.56,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "avec le th\u00e8me de l'eau vous voulez",
        "start": 442.659,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "rendre l'eau accessible que l'on est les",
        "start": 444.009,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d\u00e9lais c'est termin\u00e9 votre permission",
        "start": 446.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "juste pour eux hors norme au",
        "start": 448.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous allons d'abord demand\u00e9 comme",
        "start": 450.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cautions pr\u00e9alables",
        "start": 452.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous voulons savoir de quoi on parle \u00e0",
        "start": 453.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9union et nous proposons qu'on",
        "start": 456.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parle de faire un front commun pour",
        "start": 457.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la libert\u00e9 face \u00e0 la d\u00e9rive",
        "start": 460.21,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "autoritaire du gouvernement",
        "start": 462.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement nous allons proposer que en",
        "start": 464.37,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "effet on organise des d\u00e9bats publics sur",
        "start": 467.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le programme parce que \u00e7a motivera nos",
        "start": 469.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs j'en viens \u00e0 l'eau et \u00e0",
        "start": 471.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie merci de faire cette",
        "start": 473.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "transition tout \u00e0 l'heure \u00e0 19h je fais",
        "start": 475.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un meeting en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e alors \u00e7a",
        "start": 477.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "veut dire apr\u00e8s hologramme la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 480.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "augment\u00e9e oui parce que c'est l'enfant",
        "start": 481.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "4.0 \u00e9couter parce que l'on peut pas",
        "start": 483.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "h\u00e9las ce faire deux meetings",
        "start": 486.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "physiquement j'ai besoin que \u00e7a alors \u00e0",
        "start": 487.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour nous c'est un handicap en c'est s\u00fbr",
        "start": 490.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors je veux faire une campagne si vous",
        "start": 491.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voulez qu'ils font une campagne utile",
        "start": 494.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas seulement une campagne de posture",
        "start": 495.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors qui est-ce qui est plus unitaire -",
        "start": 498.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "unitaire des tournois l'eau pourquoi",
        "start": 499.84,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'eau alors j'y viens voil\u00e0 parce que",
        "start": 501.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est le grand sujet des dix prochaines",
        "start": 502.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 505.36,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "actuellement ne le sait pas les fran\u00e7ais",
        "start": 505.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'ont pas confiance les dumont nous",
        "start": 507.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'avait adversaires allaient rester en",
        "start": 509.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "1514 exactement mais \u00e0 l'\u00e9poque beaucoup",
        "start": 511.18,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "avait rican\u00e9 peut-\u00eatre m\u00eame faisait",
        "start": 514.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "partie du lot et il a maintenant vous",
        "start": 516.039,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'avez dit so lu ment proph\u00e9tique en",
        "start": 517.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "disant \u00e7a va devenir une denr\u00e9e rare et",
        "start": 520.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est du manque d'eau que vont venir des",
        "start": 523.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conflits sociaux des conflits entre les",
        "start": 525.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nations et une difficult\u00e9 habits pour",
        "start": 527.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc arr\u00eater de saccager la ressource",
        "start": 529.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais nous fran\u00e7ais comme nous savons",
        "start": 530.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien qu'il ya ainsi que le ne",
        "start": 532.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bloquez global nous avons des",
        "start": 533.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s \u00e0 tous les points de",
        "start": 535.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "passage dans mer m\u00e9diterran\u00e9e dans les",
        "start": 537.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "oc\u00e9ans nous sommes le deuxi\u00e8me",
        "start": 540.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "territoire du monde dans les p\u00f4les bref",
        "start": 541.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'expliquerai tout \u00e7a et je voudrais que",
        "start": 543.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais comprennent que je ne vais",
        "start": 545.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas leur parler toute la campagne claude",
        "start": 547.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me mais aussi de solutions et leur",
        "start": 549.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faire regarder le futur pour leur donner",
        "start": 551.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le go\u00fbt du futur merci un petit verdot",
        "start": 553.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon pour fermer les",
        "start": 556.33,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "rideaux c'est bien mais pas dans un",
        "start": 557.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "verre en plastique parce que c'est un",
        "start": 558.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de l'eau merci dans l'\u00e9quipe et",
        "start": 562.3,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "c'est moi qui vous remercie",
        "start": 563.92,
        "duration": 2.63
    }
]