[
    {
        "text": "Bonjour c'est le 129e num\u00e9ro\nde la Revue de la Semaine,",
        "start": 0.076,
        "duration": 4.016
    },
    {
        "text": "allez, le g\u00e9n\u00e9rique\u00a0!",
        "start": 4.692,
        "duration": 1.808
    },
    {
        "text": "[G\u00e9n\u00e9rique]",
        "start": 6.8,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "Bon, il y a des tas de sujets\nqui se sont accumul\u00e9s dans la semaine",
        "start": 13.22,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et qui invitent \u00e0 la r\u00e9flexion.",
        "start": 16.32,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "donc comme d'habitude, j'ai essay\u00e9 de voir\nce qui se voyait le moins,",
        "start": 18.84,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "et il se trouve que\ndans les jours courants,",
        "start": 24.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "est entr\u00e9 en vigueur le trait\u00e9\nd'interdiction des armes nucl\u00e9aires,",
        "start": 28.24,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a dont je vais vous parler.",
        "start": 32.08,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "Le trait\u00e9 est entr\u00e9 en vigueur\napr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9",
        "start": 35.36,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies,",
        "start": 39.54,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et ensuite ratifi\u00e9 par une s\u00e9rie d\u2019\u00c9tats.",
        "start": 43.52,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u00c0 partir du moment o\u00f9 on atteint 50 \u00e9tats,\non consid\u00e8re que le trait\u00e9 entre en vigueur,",
        "start": 46.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donc il est entr\u00e9 en vigueur parce que\nle 50\u00e8me \u00e9tat a sign\u00e9 en d'octobre dernier.",
        "start": 52.36,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "Il y a une campagne assez intense\ninternationale,",
        "start": 59.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "de tous les ennemis de l'armement nucl\u00e9aire,\nqui poussent les pays,",
        "start": 62.32,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "les uns apr\u00e8s les autres\n\u00e0 adopter ce trait\u00e9 d'interdiction",
        "start": 66.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des armes nucl\u00e9aires.",
        "start": 70.28,
        "duration": 1.42
    },
    {
        "text": "Pourquoi est-ce que je vous parle\nd'un truc pareil,",
        "start": 72.28,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "eh bien pr\u00e9cis\u00e9ment parce que\nc'est un probl\u00e8me.",
        "start": 74.8,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Il y a 15000 t\u00eates nucl\u00e9aires dans le monde,\nil y en a 2000 qui sont op\u00e9rationnelles,",
        "start": 77.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a repr\u00e9sente la capacit\u00e9\nde d\u00e9truire 100 fois la Terre.",
        "start": 84.76,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Donc d\u00e9j\u00e0, il y a un 1er raisonnement\nqui s'impose, c'est qu'il y en a 99 de trop.",
        "start": 87.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "On voit donc qu'il y a \u00e0 l'int\u00e9rieur\nde l'armement nucl\u00e9aire,",
        "start": 93.28,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "un \u00e9l\u00e9ment qui doit \u00eatre appr\u00e9ci\u00e9,\nc'est cette sorte de surench\u00e8re",
        "start": 99.4,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 en avoir toujours davantage.",
        "start": 104.36,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "Et il se trouve donc\nque ce trait\u00e9 entre en vigueur,",
        "start": 107.12,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par 50 \u00c9tats,\npas la France, et \u00e7a co\u00efncide",
        "start": 110.4,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "avec le fait que Joe Biden, le nouveau\npr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique,",
        "start": 114.0,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 de prolonger de 5 ans un trait\u00e9\nsur le th\u00e8me des armes nucl\u00e9aires",
        "start": 120.86,
        "duration": 9.08
    },
    {
        "text": "entre les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique et la Russie.",
        "start": 130.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "Ce sont des questions tr\u00e8s graves\net tr\u00e8s s\u00e9rieuses.",
        "start": 134.8,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "La 1\u00e8re parce que l'existence\nd'un arsenal pareil, c'est aussi un danger.",
        "start": 138.68,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Le simple fait que \u00e7a existe,\navec tous les incidents",
        "start": 143.18,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "qui peuvent se d\u00e9clencher dans le stockage,\nle tir accidentel, etc.",
        "start": 146.28,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Et la 2\u00e8me, parce que \u00e7a engage des questions\nde vie ou de mort pour les nations,",
        "start": 153.64,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "celles qui sont arm\u00e9es\navec des armes nucl\u00e9aires,",
        "start": 158.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et celles qui ne le sont pas.",
        "start": 161.72,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment, \u00e7a cr\u00e9\u00e9 un ordre\net une hi\u00e9rarchie de la violence",
        "start": 163.28,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "dans le monde entre ceux qui sont dot\u00e9s\nd'armes nucl\u00e9aires",
        "start": 167.34,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et ceux qui ne le sont pas, donc ce n'est pas\nune question secondaire,",
        "start": 170.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ou dont on doit discuter seulement\ndans des colloques savants.",
        "start": 173.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "Au demeurant ce sont des questions\nque nous reprendrons dans le cours",
        "start": 178.5,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "de la campagne pr\u00e9sidentielle,\net en particulier",
        "start": 183.84,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "avec la Conf\u00e9rence internationale sur la Paix\nque mes amis veulent organiser,",
        "start": 186.7,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "soit en 2021, soit carr\u00e9ment en 2022\npendant le cours m\u00eame de l'\u00e9lection.",
        "start": 194.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "Alors d'abord un mot,\npour r\u00e9sumer la situation,",
        "start": 201.12,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l'effondrement de l'URSS,\nle monde est devenu plus incertain",
        "start": 204.64,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "qu'il n'\u00e9tait auparavant, pourquoi\u00a0?",
        "start": 209.68,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Parce que la quantit\u00e9 d'armes\nqui \u00e9tait disponible avant,",
        "start": 211.6,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tait toujours l\u00e0, aussi bien\ndans les arsenaux russes,",
        "start": 214.6,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qu'am\u00e9ricains, ou chinois, ou fran\u00e7ais,",
        "start": 217.08,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "puisque nous sommes les 3e possesseurs\nd'armes nucl\u00e9aires du monde.",
        "start": 223.52,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Et l'effondrement de l'URSS a fait que\nla plupart des trait\u00e9s et surtout, la d\u00e9marche",
        "start": 229.72,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "d'organisation,\nde contr\u00f4le mutuel, de r\u00e9duction,",
        "start": 238.8,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "m\u00eame si il y avait une partie de blabla,\nexistait, elle a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e.",
        "start": 242.4,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "Et progressivement, les Nord-Am\u00e9ricains\nont exerc\u00e9 une pression",
        "start": 249.2,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui faisait revenir\nsur tous les accords ant\u00e9rieurs,",
        "start": 255.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et on est pass\u00e9 d'une phase de\u00a0:\n\"Il n'y a plus de garanties collectives\",",
        "start": 258.68,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 une phase de\u00a0: \"les garanties\nqui existaient auparavant,",
        "start": 261.72,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "nous en contestons l'existence,\nnous ne l'acceptons plus etc.\"",
        "start": 265.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Et compartiment par compartiment,\nles \u00c9tats-Unis et leurs fid\u00e8les caniches",
        "start": 269.56,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "dans le monde, se sont retir\u00e9s\nde toutes sortes d'accord,",
        "start": 276.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois c'est un peu la m\u00eame m\u00e9thode,",
        "start": 279.28,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "et c'est de bonne guerre dans ce type\nde relation, si j'ose dire,",
        "start": 281.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est que les \u00c9tats-Unis accusent les Russes\nde ne pas avoir fait ceci,",
        "start": 286.0,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "ou d'avoir fait cela, et au nom de \u00e7a,\nse retirent d'un accord.",
        "start": 289.24,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Et de fil en aiguille \u00e9videmment,\ntout un monde s'est d\u00e9tricot\u00e9.",
        "start": 293.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Nous autres Fran\u00e7ais,\nil y a des sujets quand m\u00eame",
        "start": 298.48,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui sont tr\u00e8s inqui\u00e9tants pour nous,",
        "start": 301.08,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "par exemple quand les \u00c9tats-Unis\nse sont retir\u00e9s de l'accord",
        "start": 302.7,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "qui interdisait le d\u00e9ploiement des armes\ndont la port\u00e9e est de 500 \u00e0 5000 km,",
        "start": 306.88,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut para\u00eetre un peu \u00e9trange\nqu'on parle de \u00e7a,",
        "start": 314.76,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "mais bon, nous \u00e7a nous concerne,",
        "start": 316.8,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'il y a 500 km de chez nous,\nqu'est-ce qu'il y a 5000 km,",
        "start": 319.04,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "il n'y a pas besoin d'avoir un trop\ngrand compas pour voir,",
        "start": 322.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc que les pays, et pour \u00eatre encore\nplus clair, la Russie",
        "start": 326.0,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ait la possibilit\u00e9 de d\u00e9ployer des armes\nqui peuvent taper \u00e0 5000 km,",
        "start": 331.48,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous concerne directement,",
        "start": 336.8,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "c'est un mauvais signe parce que,",
        "start": 341.24,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "c'est pas tant qu'ils ne puissent pas\nle faire autrement,",
        "start": 342.6,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "c'est que si vous d\u00eetes que vous mettez\ndes armes qui tapent \u00e0 5000 km,",
        "start": 345.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que tous ceux\nqui sont \u00e0 5000 km",
        "start": 349.88,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "peuvent se sentir, \u00e0 juste titre, vis\u00e9s,",
        "start": 352.32,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "donc les Fran\u00e7ais ont toujours\nfait attention,",
        "start": 355.84,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "dans le maniement de leur propre\ndissuasion nucl\u00e9aire,",
        "start": 357.84,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne menacer personne,",
        "start": 361.2,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "la dissuasion c'est\u00a0: \"si vous nous tapez\non vous d\u00e9molit,",
        "start": 362.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc ne nous tapez pas\" et par cons\u00e9quent\nc'est \"pas de guerre\",",
        "start": 366.52,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "pas \"un peu la guerre\", \"moyen la guerre\",\n\"tr\u00e8s beaucoup la guerre\",",
        "start": 370.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc quand il est arriv\u00e9 une ann\u00e9e\nqu'on ait eu la possibilit\u00e9",
        "start": 375.22,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "de d\u00e9ployer en armement le long\nde nos fronti\u00e8res",
        "start": 379.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui tapait \u00e0 350 ou 400 km, \u00e0 l'\u00e9poque\nle pr\u00e9sident Mitterrand a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 383.0,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "qu'on remballait, qu'on ne\nles installerait pas,",
        "start": 389.12,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelait les missiles \u00e0 roulettes,",
        "start": 391.16,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que c'est un camion\nqui tra\u00eene \u00e7a,",
        "start": 393.24,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et il y a une installation pour tirer,\npourquoi\u00a0?",
        "start": 395.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Et bien justement parce qu'il ne voulait\npas que si nous, on \u00e9tait capable",
        "start": 399.4,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "de tirer \u00e0 400 km, on nous installe en face\nla m\u00eame chose capable de tirer \u00e0 400 km,",
        "start": 402.28,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "donc c'est un encha\u00eenement, si on est\ncapable de tirer,",
        "start": 406.76,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "quelqu'un finit par tirer, et \u00e7a tourne mal\npour tout le monde,",
        "start": 408.64,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "or le c\u0153ur de la doctrine de la dissuasion,\nc'est que, entre autres choses,",
        "start": 412.0,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'Europe ne peut pas \u00eatre\nun th\u00e9\u00e2tre de guerre,",
        "start": 418.08,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "on se consid\u00e8re comme agress\u00e9 si\nil se passe quelque chose en Europe.",
        "start": 420.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Attention\u00a0! Refuser que l'Europe\nsoit un th\u00e9\u00e2tre de guerre,",
        "start": 423.28,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "prendre des dispositions pour ne menacer\npersonne en Europe,",
        "start": 426.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne veut pas dire non plus\nque les Fran\u00e7ais doivent",
        "start": 431.84,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "prendre en charge la d\u00e9fense nucl\u00e9aire\ndes autres pays d'Europe,",
        "start": 434.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser ce point parce que\nle Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,",
        "start": 437.56,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "dans une de ses envol\u00e9es \u00e0 mon avis\nassez irr\u00e9fl\u00e9chie,",
        "start": 439.92,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9, proposait que",
        "start": 443.4,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "la couverture nucl\u00e9aire fran\u00e7aise\ncouvre tous les pays d'Europe,",
        "start": 447.76,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a, \u00e7a n'est pas possible, parce que\non ne d\u00e9fend jusqu'\u00e0 la mort",
        "start": 453.56,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "que des int\u00e9r\u00eats communs, hors on a pas\ndes int\u00e9r\u00eats communs avec tous les pays,",
        "start": 456.84,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "fussent-ils m\u00eame membres\nde l'Union europ\u00e9enne,",
        "start": 462.48,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "et puis nous n'avons pas la m\u00eame r\u00e9action\n\u00e0 l'\u00e9gard de nos voisins",
        "start": 464.64,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "que certains membres de l'Union europ\u00e9enne,\nregardez les Lettons,",
        "start": 468.72,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "les Estoniens, les Lituaniens qui sont\nau contact direct de la Russie,",
        "start": 473.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "alors eux, bon ils sont l\u00e0, pour eux,\nl\u2019\u00c9tat russe est un probl\u00e8me",
        "start": 477.8,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "en toutes circonstances, alors histoire\nde les calmer,",
        "start": 483.08,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "l'Otan a mis des troupes l\u00e0-bas\net nous Fran\u00e7ais,",
        "start": 486.32,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "nous sommes dans un de ces pays\n\u00e0 la fronti\u00e8re avec les Russes",
        "start": 488.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois depuis Napol\u00e9on,",
        "start": 491.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 mon avis une erreur totale\nparce que, supposez qu'il se produise",
        "start": 494.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je ne sais quoi, je ne sais dans quel ordre,",
        "start": 498.76,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qui serait vraiment\nresponsable d'une escalade,",
        "start": 500.56,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "vous savez comme moi que \u00e7a, personne\nn'est capable de le dire,",
        "start": 503.8,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "on se trouverait embarqu\u00e9 dans un conflit\navec la Russie,",
        "start": 509.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sauf que, moi je pense que nous\nn'avons pas int\u00e9r\u00eat",
        "start": 513.08,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00eatre embarqu\u00e9 dans des conflits\navec la Russie,",
        "start": 516.48,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "depuis l'invasion de la Russie par Napol\u00e9on,",
        "start": 518.58,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "dont on peut pas dire que \u00e7a a \u00e9t\u00e9\nune grande r\u00e9ussite,",
        "start": 522.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ce genre de situation ne s'est\njamais produit,",
        "start": 525.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et nous avons plut\u00f4t \u00e9t\u00e9 alli\u00e9s\navec les Russes qu'en conflit,",
        "start": 528.34,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "donc on pourrait peut-\u00eatre bien essayer\nde continuer pendant un si\u00e8cle ou deux,",
        "start": 532.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne pas faire la guerre avec les Russes,",
        "start": 535.36,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "ou de ne cr\u00e9er aucune situation\nqui compromette l'esprit de partenariat",
        "start": 538.36,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "dans lequel on doit fonctionner avec eux.",
        "start": 542.6,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Donc, l'arm\u00e9e fran\u00e7aise sert \u00e0 d\u00e9fendre\nla France",
        "start": 545.6,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et elle ne peut pas se trouver \u00e0 \u00eatre\nembarqu\u00e9e",
        "start": 548.2,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "dans une couverture nucl\u00e9aire de l'Europe",
        "start": 550.2,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "comme l'a propos\u00e9 le Pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique,",
        "start": 552.6,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "id\u00e9e avec laquelle je suis absolument\ntotalement et compl\u00e8tement contre,",
        "start": 554.84,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le premier, Hollande avait eu\nla m\u00eame id\u00e9e, c'est absurde,",
        "start": 558.44,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d'abord parce que la dissuasion repose\nsur la responsabilit\u00e9 ultime d'une personne,",
        "start": 562.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\net on comprend pourquoi,",
        "start": 568.24,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "compte tenu de la doctrine d'emploi\nde l'arme nucl\u00e9aire,",
        "start": 570.76,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'on ne va pas r\u00e9unir\nl'Assembl\u00e9e nationale",
        "start": 573.08,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "plus tous les comit\u00e9s pour d\u00e9cider\nsi on tire ou pas,",
        "start": 575.12,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "il y a une doctrine qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie\net elle s'applique,",
        "start": 577.28,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et dans cette doctrine \u00e0 la fin,\nil y en a un qui \u00e9value",
        "start": 581.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de savoir si vraiment on est tap\u00e9,\n\u00e0 mort ou pas,",
        "start": 585.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que de toute fa\u00e7on, mes chers amis,",
        "start": 589.74,
        "duration": 1.78
    },
    {
        "text": "les armes nucl\u00e9aires ce sont\ndes armes posthumes,",
        "start": 591.72,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que si vous avez re\u00e7u un coup,\nen g\u00e9n\u00e9ral, le coup qu'on vous donne,",
        "start": 593.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas pour vous caresser quand on sait\ncomment vous allez r\u00e9pliquer,",
        "start": 597.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les Fran\u00e7ais sont capables de d\u00e9truire\nplusieurs dizaines de villes",
        "start": 600.28,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "dans le monde \u00e0 partir de leurs\nsous-marins nucl\u00e9aires,",
        "start": 604.08,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "donc tout \u00e7a n'est pas une plaisanterie,\nce n'est pas une gesticulation,",
        "start": 606.72,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que c'est extr\u00eamement dangereux,\nmais donc on ne peut pas partager,",
        "start": 611.08,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "on peut pas dire\u00a0: \"On va se mettre \u00e0 28\nautour du bouton chacun avec un doigt lev\u00e9\",",
        "start": 616.96,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas possible, mais en tout cas\n\u00e7a nous permet de nous rappeler,",
        "start": 620.98,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "nous, quelle est notre responsabilit\u00e9,\nje ne suis pas en train de vous dire",
        "start": 625.26,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "que c'est bien que ce soit comme \u00e7a,\nmais c'est comme \u00e7a actuellement,",
        "start": 627.6,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a vaut la peine d'y r\u00e9fl\u00e9chir,\n\u00e9videmment, heureusement,",
        "start": 630.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il ne faut pas croire qu'on puisse appuyer\nsur le bouton nucl\u00e9aire par erreur,",
        "start": 634.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il y a tout un protocole de la prise\nde d\u00e9cision entre l'alerte,",
        "start": 638.76,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "le retour de la d\u00e9cision, vers l'acte\n\u00e0 la fin qui consiste",
        "start": 642.8,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 appuyer sur un bouton qui lui-m\u00eame\nne tire pas la fus\u00e9e,",
        "start": 649.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est pas le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nqui, depuis sa fen\u00eatre \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e,",
        "start": 653.28,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de balancer des fus\u00e9es sur Pierre,\nPaul ou Jacques dans le monde,",
        "start": 657.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais j'ai voulu faire ce petit d\u00e9tour\npour que vous vous rappeliez",
        "start": 661.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que nous sommes directement impliqu\u00e9s",
        "start": 665.12,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "dans les questions de s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire,\net que tout nous concerne.",
        "start": 666.8,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Par exemple, si les Am\u00e9ricains\nont install\u00e9 en Pologne",
        "start": 670.28,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "des batteries de missiles anti-missile,\nnous les Fran\u00e7ais on dit\u00a0:",
        "start": 675.32,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "\"Ah bon, pour arr\u00eater quels missiles\u00a0? \",",
        "start": 678.8,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "parce que nous, on est partisan du fait\nque personne n'ait de missiles",
        "start": 681.16,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qui soient capables d'atteindre la Pologne\ndepuis autour,",
        "start": 685.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc pas pour que les Russes puissent\nle faire,",
        "start": 689.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "on voit tr\u00e8s bien que quand on installe\ndes batteries de missiles anti-missiles,",
        "start": 692.2,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ce qu'ont dit les Russes\u00a0: \"C'est curieux,\nmais telles qu'elles sont plac\u00e9es l\u00e0",
        "start": 695.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vos batteries, elle menace 75 % du dispositif\nde d\u00e9fense de la Russie,",
        "start": 698.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc on n'est pas d'accord\",\non les comprend,",
        "start": 703.56,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a tombe bien nous non plus,\non n'est pas d'accord",
        "start": 705.58,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "pour qu'il y ait des batteries de missiles\nanti-missiles,",
        "start": 708.16,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a suppose que des missiles\npourraient \u00eatre tir\u00e9s,",
        "start": 709.6,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "mais d'un autre c\u00f4t\u00e9, on peut aussi\ncomprendre que \u00e7a ne fonctionne",
        "start": 711.92,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "que si il y a un accord pour que personne\nn'ait de missiles qui tire \u00e0 500 ou \u00e0 5000km,",
        "start": 715.92,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "et puis qu'on est capable de le v\u00e9rifier,",
        "start": 720.76,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a les accords qui avaient \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s\ndans le pass\u00e9.",
        "start": 722.04,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Trump a retir\u00e9 les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique\nde l'accord sur ces missiles",
        "start": 725.96,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 moyenne port\u00e9e ou \u00e0 courte port\u00e9e,\n500 \u00e0 5000km,",
        "start": 731.36,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait tr\u00e8s content de lui et nous,\npas du tout",
        "start": 735.18,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a ne fait pas nos affaires,\ncar d\u00e8s lors qu'il s'en retire,",
        "start": 737.76,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "par la force des choses, les Russes\nen font autant,",
        "start": 741.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et donc qui est-ce qui est \u00e0 500\nou \u00e0 5000km\u00a0?",
        "start": 745.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Eh ben c'est nous, donc on est\npas trop chauds,",
        "start": 748.2,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "les \u00c9tats-Unis aussi, mais on n'est\npas d'accord,",
        "start": 751.48,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "donc on souhaite qu'il y ait\u00a0:",
        "start": 754.88,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "1, pas d'autorisation de faire des missiles\nde 500 \u00e0 5000km et",
        "start": 756.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "2. on ne met pas de batteries anti-missiles\npuisqu'il n'y a pas de missiles \u00e0 intercepter.",
        "start": 760.08,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "les Am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 assez malins,\ndisant\u00a0: \"on installe \u00e7a, vous savez,",
        "start": 765.04,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas du tout la Russie\nqui est vis\u00e9e, c'est l'Iran\".",
        "start": 769.74,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "Ben, de mieux en mieux, on voit pas pourquoi\non irait installer",
        "start": 772.32,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "ce type de batterie en Pologne,\nlors qu'on pourrait tout aussi bien,",
        "start": 774.96,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "s'ils voulaient absolument en mettre\nils pourraient les mettre plus au sud,",
        "start": 780.04,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "donc c'est une vieille histoire,",
        "start": 783.2,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est fait pour entretenir l'escalade\navec la Russie.",
        "start": 785.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Donc ils ont abrog\u00e9 ce trait\u00e9 et, pour nous,\nc'est pas une affaire.",
        "start": 789.16,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Dans les ann\u00e9es Obama un nouvel accord\npolitique a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 qui limite",
        "start": 793.98,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "le nombre d'armes que chacun des deux pays\npeut poss\u00e9der,",
        "start": 800.96,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "en l'occurrence les \u00c9tats-Unis et la Russie,\nc'est un accord qui dit\u00a0:",
        "start": 810.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\"on a le droit d'avoir 1550 t\u00eates nucl\u00e9aires\net 700 missiles pour les port\u00e9es.",
        "start": 815.68,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "Il y a de quoi d\u00e9truire la Terre\nplusieurs fois aussi",
        "start": 823.84,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "mais enfin bon, c'est un arsenal.",
        "start": 826.08,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Et l\u00e0 le trait\u00e9 arrivait au bout\net puis monsieur Trump, lui,",
        "start": 828.38,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "n'en voulait pas, il n'avait pas du tout\nl'intention de le reconduire.",
        "start": 833.5,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Ce qu'il y a de bien c'est que monsieur Biden\na d\u00e9cid\u00e9 de le reconduire,",
        "start": 836.2,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "donc on a 5 ans, il a pris le maximum\nde la dur\u00e9e de reconduction.",
        "start": 838.36,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas que \u00e7a soit g\u00e9nial,\nmais on a l'impression",
        "start": 842.8,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qu'en quelque sorte \u00e7a renverse\nune tendance o\u00f9 on avait l'impression",
        "start": 845.6,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "que l'un apr\u00e8s l'autre, tous les trait\u00e9s\n\u00e9taient annul\u00e9s et celui-l\u00e0 aussi.",
        "start": 848.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "C'est pas tellement\u2026 si vous voulez,\nun trait\u00e9 de d\u00e9sarmement",
        "start": 851.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui laisse 1550 t\u00eates nucl\u00e9aires \u00e0 chacun,\non trouve mieux comme id\u00e9e de d\u00e9sarmement,",
        "start": 855.0,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e7a l'important\u00a0:\n1 \u00e7a renverse la tendance,",
        "start": 860.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "2 les moyens de contr\u00f4le des \u00e9tats\n\u00e0 partie li\u00e9e au trait\u00e9",
        "start": 864.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "se d\u00e9veloppent donc les Am\u00e9ricains vont\nvoir chez les Russes",
        "start": 870.38,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "combien il y a de t\u00eates nucl\u00e9aires\ndans les ogives et vice-vera.",
        "start": 874.88,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Alors tout avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9mont\u00e9 comme \u00e7a morceau\npar morceau, donc il y a \u00e7a",
        "start": 878.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'estime que c'est plut\u00f4t une bonne nouvelle\nparce qu'on doit r\u00e9amorcer",
        "start": 882.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le cycle du d\u00e9sarmement multilat\u00e9ral,\nnous les Fran\u00e7ais comme les autres.",
        "start": 886.88,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire que, moi je suis partisan\ndu d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire",
        "start": 893.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et du d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire de la France,",
        "start": 897.96,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "mais certainement pas les premiers,\nni tout seul.",
        "start": 900.26,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Donc j'estime que, si on est d'accord\npour dire\u00a0: \"oui on va d\u00e9sarmer\"",
        "start": 902.86,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "ben on fait un plan et on dit\nqui d\u00e9sarme les premiers,",
        "start": 907.4,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "c'est pas nous qui allons d\u00e9sarmer\nles premiers, ce serait absurde,",
        "start": 909.44,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "on n'a pas fait des armes pour le plaisir\nde faire des armes",
        "start": 912.0,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "c'est pour assurer notre d\u00e9fense,\ndonc on dit",
        "start": 914.4,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "ben on va faire \u00e7a autrement la d\u00e9fense,\nmais \u00e7a ne veut pas dire",
        "start": 916.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate de se d\u00e9fendre pour autant,\ndonc s'il vous pla\u00eet vous l\u00e0,",
        "start": 920.24,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "les deux autres, vous commencez par d\u00e9sarmer,\nles deux autres et aussi les Chinois",
        "start": 922.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et le trait\u00e9 de non-prolif\u00e9ration\ndes armes nucl\u00e9aires,",
        "start": 927.62,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par toutes les nations\nde la terre sauf l'Inde, Isra\u00ebl",
        "start": 932.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et le Pakistan qui sont en r\u00e9alit\u00e9\ndes puissances nucl\u00e9aires officieuses.",
        "start": 938.04,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00c7a c'est le contexte dans lequel on est,",
        "start": 943.08,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "ensuite c'est appliqu\u00e9, et donc j'ai dit\ntout \u00e0 l'heure s'applique celui",
        "start": 946.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'on appelle le TIAN,",
        "start": 951.28,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "je suis partisan de signer ce trait\u00e9,\ndans les conditions que je viens de dire,",
        "start": 956.12,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que on est d'accord\npour organiser le d\u00e9sarmement",
        "start": 962.06,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas un armement unilat\u00e9ral,\non ne peut pas \u00eatre d'accord avec \u00e7a,",
        "start": 965.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cependant, commen\u00e7ons par dire qu'on est\npour et faisons ce qu'il faut pour \u00e7a,",
        "start": 968.66,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "parce que c'est un vrai danger,\nc'est un fl\u00e9au,",
        "start": 973.08,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "et comme je vous l'ai dit tout \u00e0 l'heure,\ncomme tous les instruments \u00e9taient",
        "start": 974.76,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "en train de se d\u00e9molir les uns apr\u00e8s\nles autres, tous les trait\u00e9s,",
        "start": 977.68,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "on avait l'impression que la guerre nucl\u00e9aire\nredevenait une possibilit\u00e9 admise",
        "start": 980.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "par les uns ou par les autres,\nalors dans le contexte,",
        "start": 986.34,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "la publication du TIAN, moi me permet de dire,\nje suis partisan de ce trait\u00e9,",
        "start": 988.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et je suis partisan du fait que recommencent",
        "start": 994.32,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "des consultations et des discussions\nsur le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire mondial.",
        "start": 996.4,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Une ann\u00e9e, les chinois sont intervenus,\nont fait des propositions \u00e0 l'ONU",
        "start": 1002.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur ce th\u00e8me, en faveur du d\u00e9sarmement\nnucl\u00e9aire, je suis d'accord avec eux,",
        "start": 1006.08,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "il faut recommencer ces discussions,\nc'est compliqu\u00e9, souvent c'est tr\u00e8s long,",
        "start": 1011.0,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "eh ben on fait, dans la complication\net la longueur, mais on fait,",
        "start": 1015.12,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "on ne reste pas comme \u00e0 \u00e7a regarder\ndes \u00e9v\u00e9nements passer,",
        "start": 1018.24,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "donc j'esp\u00e8re que j'ai fait comprendre\nl'importance de toutes ces questions",
        "start": 1022.24,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pour nous tous, m\u00eame si elles ont des aspects\ntechniques de trait\u00e9s.",
        "start": 1026.24,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Donc la bonne nouvelle c'est \u00e7a\u00a0:",
        "start": 1029.36,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Biden reconduit pour 5 ans\nce trait\u00e9 New Start",
        "start": 1031.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui limite le nombre des armes nucl\u00e9aires,\nc'est pas glorieux",
        "start": 1035.24,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "le nombre auquel on le rabaisse,\nmais il faut repartir de l'autre c\u00f4t\u00e9,",
        "start": 1038.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire vers le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire,",
        "start": 1041.32,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "et en particulier nous Fran\u00e7ais, on a\nune grosse r\u00e9flexion \u00e0 avoir",
        "start": 1043.24,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "parce que, quelle est l'utilit\u00e9 de d\u00e9truire\nen le frappant l'ennemi,",
        "start": 1047.92,
        "duration": 8.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire de tuer des masses consid\u00e9rables\nde populations\u00a0?",
        "start": 1056.26,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "Pourquoi avoir relanc\u00e9e cette histoire\nen repartant dans la course aux armements,",
        "start": 1060.08,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "si vous y r\u00e9fl\u00e9chissez, pourquoi moderniser\nles armes nucl\u00e9aires\u00a0?",
        "start": 1064.92,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "On peut moderniser les vecteurs, les fus\u00e9es,\nmais l'arme elle-m\u00eame, pourquoi faire\u00a0?",
        "start": 1070.0,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Elle ne tue pas assez de monde\u00a0?",
        "start": 1074.08,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "On veut qu'elle en tue davantage encore\u00a0?",
        "start": 1075.76,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "Donc en r\u00e9alit\u00e9 ce qu'on voit, c'est que\na situation n'est pas la m\u00eame",
        "start": 1077.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour tout le monde, quand vous \u00eates\nune \u00e9conomie un peu an\u00e9mi\u00e9e,",
        "start": 1081.24,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "se mettre \u00e0 s'acheter des armes,\nc'est couteux",
        "start": 1087.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9vore une partie de la substance\nde l'activit\u00e9 du pays,",
        "start": 1090.88,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "pour les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique,\nc'est l'inverse,",
        "start": 1095.3,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a sert de courroie d'entra\u00eenement,\ndonc comme l\u00e0 ils viennent de prendre",
        "start": 1097.56,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "un gros coup avec le covid\net tout ce qui va avec,",
        "start": 1100.6,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "on peut imaginer qu'ils vont repartir\ndans l'\u00e9conomie d'armement",
        "start": 1103.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que c'est ce qui leurs permet\nd'injecter sans que personne ne discute",
        "start": 1107.56,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "ce qu'ils font, des milliards\net des milliards de dollars,",
        "start": 1111.54,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui vont se retrouver dans la circulation\nmon\u00e9taire mondiale, et \u00e7a mes amis,",
        "start": 1114.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre la suite du feuilleton, parce que\ncomme je vous l'ai d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9",
        "start": 1119.88,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "sur cette cha\u00eene, il y a des pays\nqui disent\u00a0:",
        "start": 1126.66,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "\"Nous, des dollars on en veut plus, ou moins,",
        "start": 1129.0,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "on ne voit pas pourquoi on payerait avec \u00e7a\",",
        "start": 1132.08,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 maintenant que c'est aussi\nl'Europe qui s'y met,",
        "start": 1134.5,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a, ce sera pour la prochaine fois\nou pour une autre fois.",
        "start": 1137.04,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "En attendant la bonne nouvelle,\nc'est l'extension,",
        "start": 1141.0,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "la dur\u00e9e du trait\u00e9 New Start entre\nles \u00c9tats-Unis et la Russie pour 5 ans,",
        "start": 1143.72,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle, la demi bonne nouvelle,\nc'est que c'est pas fameux",
        "start": 1149.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a laisse 1550 ogives nucl\u00e9aires\n\u00e0 chacun des signataires,",
        "start": 1152.96,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ce qui fait que le monde reste\nextraordinairement dangereux",
        "start": 1158.18,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "et donc en 2022, au lieu de se mettre\nencore plus mal avec tout le monde,",
        "start": 1161.52,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "comme l'a fait Macron en disant",
        "start": 1167.08,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "qu'on allait assurer la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire\nde toute l'Union europ\u00e9enne,",
        "start": 1169.08,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "ce qui est une d\u00e9rogation au principe\nde non prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire,",
        "start": 1172.78,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a revient \u00e0 \u00e7a, et \u00e0 une absurdit\u00e9\nmilitaire totale,",
        "start": 1178.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en 2022 il faudra d\u00e9cider de tourner\nla page de ces mani\u00e8res de faire,",
        "start": 1182.42,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "de cette sottise de d\u00e9fense nucl\u00e9aire\nde toute l'Europe,",
        "start": 1187.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et puis qu'on commence \u00e0 s'interroger\nsur l'int\u00e9r\u00eat qu'il y a dans une guerre",
        "start": 1191.44,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9truire tout le monde \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9,\n\u00e0 partir de la guerre de l'espace,",
        "start": 1196.88,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "on peut proc\u00e9der d'une mani\u00e8re non l\u00e9tale,",
        "start": 1202.16,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "il n'y a personne qui meurt\nen tout cas sur le moment,",
        "start": 1205.08,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "en coupant les circuits de communication,",
        "start": 1207.64,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "en interrompant\u2026 la plupart des instruments",
        "start": 1210.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avec lesquels vous vivez aujourd'hui\nd\u00e9pendent d'une installation spatiale,",
        "start": 1214.24,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "jusqu'aux GPS que vous avez dans vos voitures,\nvotre t\u00e9l\u00e9phone, tout est connect\u00e9",
        "start": 1219.1,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 un syst\u00e8me qui pour finir, \u00e0 la fin\ndes fins, est reli\u00e9 \u00e0 l'espace,",
        "start": 1223.52,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "donc la guerre de l'espace, la guerre\ndans l'espace, la guerre depuis l'espace",
        "start": 1228.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sont les grandes questions de la d\u00e9fense\nnationale fran\u00e7aise",
        "start": 1233.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et on va avoir l'occasion d'en reparler.",
        "start": 1236.74,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Maintenant je vais vous parler de la lutte\ncontre le covid, et des strat\u00e9gies de lutte,",
        "start": 1239.3,
        "duration": 9.96
    },
    {
        "text": "c'est devenu un peu difficile d'arriver\n\u00e0 en parler parce que,",
        "start": 1250.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il y a beaucoup d'interventions notamment\nsur les cha\u00eenes en continu,",
        "start": 1253.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout le monde parle parle parle,",
        "start": 1256.76,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "et puis le gouvernement \u00e0 intervalles\nr\u00e9guliers lui-m\u00eame parle,",
        "start": 1259.24,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "bon c'est plut\u00f4t normal, c'est lui\nqui gouverne,",
        "start": 1262.88,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "mais les mesures qui sont prises\n\u00e9tant tellement s\u00e9v\u00e8res,",
        "start": 1265.2,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "c'est normal qu'ils viennent,\nqu'ils expliquent continuellement,",
        "start": 1268.44,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je ne leur fais pas le reproche de \u00e7a,",
        "start": 1271.04,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "seulement le r\u00e9sultat que je leur reproche,\nc'est que c'est du bruit",
        "start": 1272.92,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "et on sait plus o\u00f9 on en est.\nConfin\u00e9s, jusqu'\u00e0 quelle heure\u00a0?",
        "start": 1275.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Le couvre-feu, bon d'accord\non a compris 18h,",
        "start": 1279.6,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que \u00e7a nous rapporte\u00a0?",
        "start": 1282.44,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "quelle d\u00e9monstration est faite de d'impact",
        "start": 1283.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de ce couvre-feu sur les gens,\nsur la diffusion de la maladie\u00a0?",
        "start": 1287.3,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Bon donc, l'inconv\u00e9nient de tout \u00e7a c'est\nqu'on ne raisonne plus autrement",
        "start": 1292.46,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "que le nez sur l'\u00e9v\u00e9nement, alors un coup\nje confine, un coup je d\u00e9confine",
        "start": 1299.24,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "et maintenant il y a une rumeur\nqu'on va reconfiner,",
        "start": 1303.6,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne peut tout simplement pas durer\npour deux ou trois raisons",
        "start": 1306.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "que je vais \u00e9voquer, d'abord commen\u00e7ons\npar dire qu'il y a un mythe,",
        "start": 1309.64,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "c'est l'id\u00e9e que il y aurait un moment",
        "start": 1314.6,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il n'y aura plus de virus\nde la famille de la covid,",
        "start": 1320.58,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a non, \u00e7a n'aura pas lieu, le virus initial\nde la covid va muter plusieurs fois,",
        "start": 1325.82,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que au bout de plusieurs mutations",
        "start": 1333.94,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "il ne sera plus aussi agressif\npour les \u00eatres humains,",
        "start": 1337.72,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "mais en attendant il continue\n\u00e0 \u00eatre dangereux,",
        "start": 1339.8,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "et dans ces conditions,",
        "start": 1342.42,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "1 il est dangereux,\n2 il mute.",
        "start": 1345.52,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Donc \u00e0 chaque fois qu'il mute il faut\nrefaire le vaccin parce",
        "start": 1348.36,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "que ce ne sont pas les m\u00eames indicateurs\nqui permettent \u00e0 l'organisme",
        "start": 1350.32,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "de r\u00e9agir suivant que le virus change,",
        "start": 1354.08,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "alors autant dire les choses\naussi cr\u00fbment que possible,",
        "start": 1356.04,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "comme on ne peut pas vivre entre confinements\net d\u00e9confinements,",
        "start": 1361.08,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "on ne peut pas, il est temps d'imaginer\nautre chose,",
        "start": 1364.2,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "pourquoi on peut pas vivre entre confinements\net d\u00e9confinements\u00a0?",
        "start": 1368.44,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Parce que c'est le propre des \u00eatres humains,\non a besoin de visibilit\u00e9 sur notre vie",
        "start": 1371.3,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "et on n'est pas fait pour vivre enferm\u00e9s\net isol\u00e9 des autres.",
        "start": 1374.9,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Alors il y a enfermement et enfermement,",
        "start": 1378.0,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "ceux qui sont enferm\u00e9s dans\ndes petits logements,",
        "start": 1379.6,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "ou bien des logements insalubres\net en surnombre,",
        "start": 1382.96,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "l'enfermement \u00e0 ce moment-l\u00e0 devient\nextr\u00eamement dur",
        "start": 1387.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "psychologiquement et mat\u00e9riellement,\net puis la mis\u00e8re et la faim",
        "start": 1390.4,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "cach\u00e9es dans le confinement, \u00e7a arrange\npeut-\u00eatre le regard de la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 1396.8,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mais pour les gens c'est une v\u00e9ritable\ntorture.",
        "start": 1401.64,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Donc que faire d'autre\u00a0?",
        "start": 1404.18,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "Eh bien, apprendre \u00e0 vivre avec\nla pand\u00e9mie permanente,",
        "start": 1405.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans toute l'Afrique les gens n'ont jamais\ncess\u00e9 de vivre autrement",
        "start": 1410.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'avec la fi\u00e8vre du paludisme\nqui tue du monde,",
        "start": 1415.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "le paludisme continue \u00e0 circuler\nil n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9radiqu\u00e9,",
        "start": 1418.28,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "et donc des millions de gens continuent\n\u00e0 en mourir,",
        "start": 1423.36,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "et donc l'Afrique apprend, a appris \u00e0 vivre\navec la pr\u00e9sence permanente de la pand\u00e9mie,",
        "start": 1427.2,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "c'est c'est \u00e7a qu'il faut qu'on fasse\nnous aussi, \u00e7'est-\u00e0-dire",
        "start": 1431.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9tablisse des codes de gestes barri\u00e8res,",
        "start": 1435.24,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et qu'on \u00e9tablisse ensuite des codes\nde fonctionnement par roulement de l'\u00e9conomie,",
        "start": 1437.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a veut dire qu'on part un peu\nplus t\u00f4t du boulot pour pouvoir",
        "start": 1443.92,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "ne pas tous rentrer \u00e0 la m\u00eame heure,",
        "start": 1447.96,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "donc cette soci\u00e9t\u00e9 par rotation,\nc'est in\u00e9luctable,",
        "start": 1449.48,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'il va falloir organiser, autant\ns'y pr\u00e9parer tout de suite",
        "start": 1454.04,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "et rajouter un peu de capacit\u00e9\n\u00e0 penser le futur",
        "start": 1457.56,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui me semble avoir quasiment\ndisparue de la circulation,",
        "start": 1460.62,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que l'on est capable et que l'on doit\ninventer une autre forme de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1464.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que la soci\u00e9t\u00e9 confin\u00e9e, c'est-\u00e0-dire passer\n\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 par rotation, par roulement,",
        "start": 1469.44,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on ne part pas tous \u00e0 la m\u00eame heure\nau travail pour ne pas \u00eatre",
        "start": 1475.96,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "tous en m\u00eame temps sur les quais des gares,",
        "start": 1478.6,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on n'\u00e9tudie pas tous en m\u00eame temps\nquand on est \u00e0 l'\u00e9cole,",
        "start": 1480.48,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "parce il y en a qu'ils sont\nen \u00e9tude surveill\u00e9e",
        "start": 1485.16,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "pour que le nombre des \u00e9l\u00e8ves dans une classe\nne soit jamais excessif etc\u2026",
        "start": 1487.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "C'est vrai pour l'universit\u00e9, c'est vrai\npour \u00e0 peu pr\u00e8s tout,",
        "start": 1491.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "c'est l'id\u00e9e qui \u00e0 mon avis est porteuse,",
        "start": 1495.8,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "parce que sinon comment va-t-on faire\u00a0?",
        "start": 1498.14,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "\u00c0 quel moment on va-t-on dire aux Fran\u00e7ais\u00a0:\n\"Bon ben voil\u00e0, encore confinement,",
        "start": 1500.04,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "puis on verra le coup d'apr\u00e8s, il y aura\npeut-\u00eatre encore confinement,",
        "start": 1503.64,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la 3\u00e8me vague il y en aura\npeut-\u00eatre une 4\u00e8me\",",
        "start": 1506.24,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "c'est sans fin et ce n'est pas possible,\nparce que les \u00eatres humains",
        "start": 1509.06,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "sont des \u00eatre sociaux,",
        "start": 1511.556,
        "duration": 0.884
    },
    {
        "text": "ils ont besoin les uns des autres,",
        "start": 1512.64,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "de se rencontrer, de se parler, d'\u00e9changer,\nde pol\u00e9miquer,",
        "start": 1514.6,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ils ne peuvent pas vivre et se construire\nen cachette,",
        "start": 1517.5,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'il faut accepter\nce d\u00e9fi de se dire\u00a0:",
        "start": 1521.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\"Mais comment peut-on faire pour que\n\u00e7a aille mieux\",",
        "start": 1523.64,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "et en particulier qu'on fasse vivre\nune soci\u00e9t\u00e9 par roulement,",
        "start": 1526.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Roulement de quoi\u00a0?",
        "start": 1529.84,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Par exemple il faudrait rouvrir\nles salles de spectacle,",
        "start": 1531.48,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "qu'on puisse y retourner, les salles\nde spectacles c'est une des choses",
        "start": 1534.74,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "qui se s\u00e9curise le plus facilement puisque\nque les gens sont assis,",
        "start": 1537.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on dispose o\u00f9 ils sont assis les uns\npar rapport aux autres,",
        "start": 1540.4,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent, c'est assez facilement\nma\u00eetrisable, de ce que j'ai lu,",
        "start": 1543.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des pays ou des villes qui ont appliqu\u00e9\ndes mesures de cette nature,",
        "start": 1547.84,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose pour les commerces, la m\u00eame\nchose pour la plupart des activit\u00e9s",
        "start": 1550.96,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "qui contribuent \u00e0 notre mani\u00e8re de vivre\net \u00e0 notre besoin de socialisation.",
        "start": 1556.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, moi je crois que si on a \u00e9t\u00e9 capable\nde comprendre pourquoi",
        "start": 1561.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il fallait que il y ait un acc\u00e8s\naux lieux de culte,",
        "start": 1565.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que c'est important pour les gens,",
        "start": 1568.16,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "quoi qu'on pense des religions,\net de celle-ci ou de celle-l\u00e0,",
        "start": 1570.16,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "si on est capable de comprendre que\nles lieux de culte doivent \u00eatre rouverts,",
        "start": 1574.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on peut aussi comprendre pourquoi\nles bistrots doivent \u00eatre ouverts,",
        "start": 1578.84,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "parce que c'est le lieu de socialisation\nordinaire,",
        "start": 1581.52,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "le bistrot ce n'est pas seulement l'endroit\no\u00f9 les gens vont se saouler,",
        "start": 1584.44,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "figurez-vous qu'il n'y en a pas tant\nque \u00e7a qui s'y saoulent,",
        "start": 1586.36,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "mais c'est un lieux de socialisation,",
        "start": 1588.8,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment, pas plus\nde tant de personnes par m\u00b2,",
        "start": 1591.24,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas plus de ceci, pas plus de cela,\non est d'accord,",
        "start": 1593.96,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "les gens pourraient s'y retrouver,\nmais on ne peut pas continuer \u00e0 vivre",
        "start": 1597.12,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "sans lieu de socialisation, de rencontre,\nd'\u00e9change",
        "start": 1600.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "comme le sont ce type d'\u00e9tablissements.",
        "start": 1602.96,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, l\u00e0 c'est \u00e7a que je voulais vous dire\naujourd'hui\u00a0:",
        "start": 1605.82,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "il faut commencer \u00e0 imaginer de la mani\u00e8re\nla plus fine possible pour chaque cat\u00e9gorie",
        "start": 1608.52,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a veut dire la soci\u00e9t\u00e9 par roulement,",
        "start": 1613.84,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "et il faut arriver \u00e0 comprendre pour \u00eatre\nstimul\u00e9 dans la r\u00e9flexion que je recommande,",
        "start": 1616.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que le monde sans pand\u00e9mie, ben c'est fini,\nparce qu'il y aura tout le temps une pand\u00e9mie,",
        "start": 1621.48,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "on sera toujours \u00e0 la veille d'une pand\u00e9mie,\nou bien dans le feu d'une autre.",
        "start": 1626.64,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Bon si ce que je viens de vous dire\nvous a plu, mettez un petit pouce bleu,",
        "start": 1631.6,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a donne du courage \u00e0 ceux\nqui font ce temps de rencontre,",
        "start": 1634.68,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et puis si vous avez tout bien compris\nce que j'ai racont\u00e9",
        "start": 1639.54,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "dans ma conf\u00e9rence de presse \u00e0 propos\ndu risque qui p\u00e8se sur le fait",
        "start": 1644.46,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "que Facebook, Twitter peuvent d\u00e9cider\nde nous couper \u00e0 nous aussi les r\u00e9seaux,",
        "start": 1648.46,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "parce qu'apr\u00e8s l'avoir coup\u00e9 \u00e0 Trump,",
        "start": 1652.64,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "ils ont coup\u00e9 les r\u00e9seaux au Pr\u00e9sident\ndu Mexique,",
        "start": 1655.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc vous avez compris que \u00e7a se rapproche,",
        "start": 1659.52,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "parce que le Pr\u00e9sident du Mexique,\nc'est nous\u00a0!",
        "start": 1663.4,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Alors il vaut mieux \u00eatre prudent,\ndonc si vous voulez \u00eatre assur\u00e9s",
        "start": 1666.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de rester en toutes circonstances contact\u00e9s,\nvous avez noussommespour.fr",
        "start": 1669.88,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "on peut signer pour participer \u00e0 la campagne\n\u00e9lectorale",
        "start": 1675.04,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "ou soutenir ma candidature \u00e0 l'\u00e9lection\npr\u00e9sidentielle,",
        "start": 1677.36,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "parce que quand vous acc\u00e9dez l\u00e0, vous \u00eates\nint\u00e9gr\u00e9 \u00e0 une sorte de r\u00e9seau social",
        "start": 1681.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui est anim\u00e9 par l'\u00e9quipe de campagne\net les Insoumis, et donc en faisant \u00e7a,",
        "start": 1686.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous \u00eates certain que vous ne serez\njamais coup\u00e9s",
        "start": 1691.52,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "de l'endroit d'o\u00f9 partent les informations,",
        "start": 1695.0,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "et les quasi-consignes auxquelles\nnous vous avons habitu\u00e9s.",
        "start": 1697.14,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, merci, au revoir.",
        "start": 1700.1,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 1702.66,
        "duration": 1.02
    }
]