[
    {
        "text": "Je voudrais au moins me rendre utile\n\u00e0 notre d\u00e9bat",
        "start": 0.001,
        "duration": 2.679
    },
    {
        "text": "en donnant une ou deux pr\u00e9cisions,\nparce que",
        "start": 2.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sinon, comme l'a dit Marie-George Buffet,\nnon seulement on ne voit pas le rapport",
        "start": 6.08,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "entre les concepts que vous d\u00e9noncez\net les amendements que vous pr\u00e9sentez",
        "start": 10.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais surtout on pourrait croire qu'en effet\nil y aurait une th\u00e9orie de l'indig\u00e9nisme",
        "start": 15.2,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "une th\u00e9orie de la racialisation\nune th\u00e9orie de l'intersectionnalit\u00e9,",
        "start": 21.64,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "comme hier encore on parlait\nd'une th\u00e9orie du genre",
        "start": 26.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et que ces id\u00e9es mettraient en cause\nl'\u00e9quilibre de nos institutions, d'abord\u2026",
        "start": 30.04,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "\u2026les id\u00e9es sont des id\u00e9es.",
        "start": 36.16,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Mais je voudrais quand m\u00eame\npr\u00e9ciser les choses",
        "start": 37.52,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "il n'y a jamais une th\u00e9orie du genre.",
        "start": 39.28,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Il y a des outils de sociologie, d'art\nde ce que vous voulez,",
        "start": 41.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui essayent d'expliquer que le genre\nest une construction culturelle",
        "start": 47.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et c'est donc le r\u00f4le normal\ndes universitaires que de s'interroger",
        "start": 51.6,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "sur la fa\u00e7on avec laquelle\nsont produits des arch\u00e9types.",
        "start": 55.6,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "De la m\u00eame mani\u00e8re, craindre\nl'intersectionnalisme me fait rire",
        "start": 58.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est rien d'autre\nque d'analyser comment diff\u00e9rentes formes",
        "start": 63.64,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "de discriminations peuvent s'additionner,\nil faut donc pour \u00e7a, les analyser,",
        "start": 68.24,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "les identifier, puis montrer\nles m\u00e9canismes de leurs combinaisons.",
        "start": 72.96,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "C'est un travail intellectuel\nil ne date pas d'aujourd'hui.",
        "start": 77.08,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Lisez Frantz Fanon et vous en saurez\nd\u00e9finitivement beaucoup",
        "start": 79.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sur l'empilement des choses, mais oui\u00a0!",
        "start": 83.12,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "De la m\u00eame mani\u00e8re, ce que l'on appelle\nla \"racisation\"",
        "start": 85.28,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "est une mani\u00e8re de d\u00e9noncer comment,\n\u00e0 travers les arch\u00e9types racistes,",
        "start": 89.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "se construisent des discriminations\net des assignations identitaires.",
        "start": 94.2,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "Alors celui-ci aurait le rythme dans la peau,\nl'autre aurait je ne sais quoi,",
        "start": 99.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "enfin vous connaissez tout \u00e7a\naussi bien que moi.",
        "start": 103.28,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "C'est \u00e7a l\u2019intersectionnalit\u00e9,\nc'est analyser comment des discriminations",
        "start": 105.88,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "s'additionnent, et rep\u00e9rer\nses parties de la population",
        "start": 110.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour qui elles s'additionnent\nradicalement, en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 113.88,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "ce sont les femmes, comme toujours.",
        "start": 116.4,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "De la m\u00eame mani\u00e8re l'indig\u00e9nisme\nest une th\u00e9orie qui essaye",
        "start": 118.92,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "d'introduire en politique,\nla place singuli\u00e8re des indig\u00e8nes,",
        "start": 123.64,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur des soci\u00e9t\u00e9s, auxquelles\nils ne reconnaissent de leur c\u00f4t\u00e9",
        "start": 128.2,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "aucun droit et \u00e0 l\u2019inverse, \u00e0 ces soci\u00e9t\u00e9s\nqui consid\u00e8rent que leurs coutumes",
        "start": 132.32,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "sont absolument \u00e9trang\u00e8res\nau droit positif habituel,",
        "start": 136.52,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "comment combine-t-on \u00e7a, c'est un vrai d\u00e9fi.",
        "start": 139.78,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "Mais pas en France il n'y a pas d'indig\u00e8nes.",
        "start": 142.36,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "La question est pos\u00e9e\ndans toute l'Am\u00e9rique latine",
        "start": 144.92,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il y \u00e0 un d\u00e9bat.",
        "start": 147.48,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "[Brouhaha]\nCeux qui disent qu'il y a\u2026",
        "start": 149.34,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "\u2026\u00c9coutez coll\u00e8gues arr\u00eatez de hurler,\nj'essaye d'expliquer\u00a0!",
        "start": 150.78,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Vous prendrez la parole,\nvous parlerez apr\u00e8s, mais respectez\u00a0!",
        "start": 154.32,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "J'expose des arguments\u00a0!",
        "start": 158.44,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Les indig\u00e9nistes donc sont ceux qui pensent\nqu'il y \u00e0 des indig\u00e8nes en France,",
        "start": 160.56,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "ce que pour ma part je ne crois pas\net que je combats parce que c'est",
        "start": 164.68,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e absurde qui nous ferait reculer.",
        "start": 167.56,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Mais dans tous ces domaines\nc'est une bataille d'id\u00e9es\u2026",
        "start": 169.84,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "Qu'on ne supporte pas le voile,\nmais je le comprends parfaitement.",
        "start": 172.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "La question qui nous est pos\u00e9e\nn'est pas de savoir si nous le supportons",
        "start": 178.04,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "mais de savoir comment la loi peut,\npar son action s\u00e9parer, tout en garantissant",
        "start": 181.16,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de conscience\nce qui rel\u00e8ve du droit le plus intime",
        "start": 186.8,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de conscience et la foi,\net le droit commun.",
        "start": 190.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Nous sommes je crois dans cet h\u00e9micycle\ndor\u00e9navant, immens\u00e9ment majoritaires",
        "start": 193.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 distinguer ceux qui font fonctionner\nle service public",
        "start": 198.34,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "et qui par leur comportement\nleur habillement,",
        "start": 202.24,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je dis bien aussi leur comportement,\nne doivent rien faire",
        "start": 205.08,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui paraisse donner un signal aux usagers\ndu service public, qui les humilie.",
        "start": 208.08,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Pourquoi humilier\u00a0?",
        "start": 212.56,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "Parce que toute religion\nest une h\u00e9r\u00e9sie pour l'autre\u00a0!",
        "start": 214.06,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Et par cons\u00e9quent ceux qui sont\nles plus fondamentalement croyants",
        "start": 217.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "n'ont nullement l'intention de montrer\nqu'ils se soumettent \u00e0 quelqu'un.",
        "start": 220.52,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "\u00c7a c'est pour le service,\net puis apr\u00e8s il y a les usagers.",
        "start": 223.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Coll\u00e8gues, si vous enlevez cette limite-l\u00e0\nmais apr\u00e8s, o\u00f9 on va aller\u00a0?",
        "start": 226.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "On va aller d'une id\u00e9e \u00e0 l'autre\nd'une id\u00e9e \u00e0 l'autre, interdire et faire.",
        "start": 230.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Vous excipez de ceux qui dans certains pays\ncelles qui sont oblig\u00e9es de mettre un voile",
        "start": 233.56,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "et qui si elles ne le mettent pas\nvont en prison.",
        "start": 239.6,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Mais vous avez mille fois raison\nde d\u00e9noncer \u00e7a, mais pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 241.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on veut faire le contraire.",
        "start": 244.72,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire ne mettre en prison personne\n\u00e0 cause de son habillement",
        "start": 246.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et laisser \u00e0 chacun la libert\u00e9 de s'habiller\nd'une mani\u00e8re ou d'une autre.",
        "start": 250.08,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Si une mani\u00e8re de s'habiller contrarie\net bien on milite",
        "start": 253.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 ceux qui militent d'expliquer\nde convaincre, et pour finir",
        "start": 257.12,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "d'emporter non pas la contrainte,\nmais l'adh\u00e9sion.",
        "start": 262.68,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Parce que porter un voile sur sa t\u00eate\nn'a jamais agress\u00e9 personne.",
        "start": 265.04,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "La loi par rapport \u00e0 la religion,\nn'interdit que des pratiques",
        "start": 269.24,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "qui mettent en cause l'individu\u2026",
        "start": 273.12,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "[Brouhaha]\n\u2026qui mettent en cause\u2026",
        "start": 274.64,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u2026La loi ne peut punir que des actes,\npas des opinions.",
        "start": 277.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "La seule opinion qui est condamn\u00e9e\ndans notre pays, et nous d\u00e9clarons",
        "start": 280.92,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas une opinion,\nc'est le racisme.",
        "start": 284.68,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Maintenant j'esp\u00e8re avoir contribu\u00e9\nau moins \u00e0 \u00e9clairer ce que sont des termes,",
        "start": 287.72,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qui sinon peuvent passer dans la confusion.",
        "start": 291.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Puisque vous parlez du voile, alors je pense\nqu'un coll\u00e8gue a tout \u00e0 fait le droit",
        "start": 294.7,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "de donner comme exemple,\nquelque chose qu'il conna\u00eet de pr\u00e8s,",
        "start": 299.08,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que la loi ne traite pas\nd'une addition de cas particuliers.",
        "start": 301.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Mais madame Genevard\nnous vous estimons assez",
        "start": 305.4,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pour savoir que vous ne serez pas\nindiff\u00e9rente \u00e0 ce qu'on vous dise",
        "start": 307.88,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "que des millions de gens se sentent humili\u00e9s\npar le fait qu'on les interpelle.",
        "start": 311.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Pour ma part je n'aurais jamais\n\u00e9t\u00e9 dire \u00e0 ma grand-m\u00e8re",
        "start": 315.16,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "de ne pas mettre le voile\nqu'elle mettait sur la t\u00eate,",
        "start": 318.28,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0\nelle mettait un voile sur la t\u00eate,",
        "start": 320.6,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et une femme en cheveux\neh bien c'\u00e9tait mal vu\u00a0!",
        "start": 323.32,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Alors \u00e9videmment \u00e7a peut porter\n\u00e0 sourire aujourd'hui",
        "start": 326.76,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "mais moi je n'aurais pas eu le front\nd'aller lui dire\u00a0:",
        "start": 329.32,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "\"Enl\u00e8ve-toi \u00e7a de la t\u00eate pour \u00eatre lib\u00e9r\u00e9e\net je ne sais quoi.",
        "start": 331.6,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Donc que le voile\u2026\n[Brouhaha dans l\u2019h\u00e9micycle]",
        "start": 334.56,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Non mais je ne vous dirai pas\nque vous avez tort.",
        "start": 337.0,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Hier madame M\u00e9nard a dit\nqu'elle connaissait assez bien",
        "start": 338.88,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "la religion catholique\npour pouvoir en parler,",
        "start": 341.48,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "je n'en disconviens pas\npuisque m\u00eame dans sa mairie,",
        "start": 343.44,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "ils mettent des cr\u00e8ches\u00a0!",
        "start": 345.44,
        "duration": 0.8
    },
    {
        "text": "Ce qui est un signe de la\u00efcit\u00e9 assez \u00e9vident\npour tous ceux qui passent par l\u00e0.",
        "start": 346.44,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Mais enfin bon pourquoi pas\u2026",
        "start": 349.92,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "Mais madame c'est la seule religion dans\nlaquelle le p\u00e8re fondateur Saint-Paul\u2026 ,",
        "start": 351.5,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "\u2026dit qu'il faut se voiler pour marquer la\nsoumission de la femme \u00e0 l'homme.",
        "start": 358.36,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "C'est dans l'\u00e9glise catholique\u00a0!",
        "start": 363.92,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Tertullien, qui est celui qui va faire\nle plus avancer l'id\u00e9e de trinit\u00e9, dit\u00a0:",
        "start": 365.44,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "\"Ne pas se voiler c'est se prostituer\".",
        "start": 371.42,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Heureusement l'\u00e9glise n'en est plus l\u00e0\u00a0!",
        "start": 373.48,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Mais quand m\u00eame au moins,\nje vous mets au d\u00e9fi",
        "start": 375.2,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "de trouver un seul tableau\nune seule peinture",
        "start": 377.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous verrez la m\u00e8re du Christ\nsans un voile sur la t\u00eate,",
        "start": 380.72,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "ou celles qui \u00e9taient avec.",
        "start": 383.48,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Alors de gr\u00e2ce \u00e9vitons-nous\nd'absurdes guerres de religions.",
        "start": 385.32,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Et je voudrais vous dire que\nsi telle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9volution",
        "start": 390.12,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9glise catholique\u2026\nSi telle est l'\u00e9volution\u2026",
        "start": 394.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "J'ai connu moi, dans mon jeune temps\nles anticl\u00e9ricaux comme moi,",
        "start": 398.36,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "aller narguer celles\nqui portaient des soutanes",
        "start": 402.46,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "ou ceux qui portaient des soutanes.",
        "start": 404.8,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "Et bien je vais vous dire, je ne le fais plus\net je n'ai plus envie de le faire,",
        "start": 406.28,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "ce qui contrarie parfois certains camarades.",
        "start": 410.24,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Parce que depuis que j'ai vu des hommes\net des femmes avec des soutanes,",
        "start": 412.56,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "mourir avec les miens,\nque ce soit en Argentine",
        "start": 417.28,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "o\u00f9 que ce soit dans n'importe\nquel autre pays d'Am\u00e9rique latine",
        "start": 420.44,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "je n'ai plus envie de rire d'eux.",
        "start": 423.32,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Et je salue leurs martyres\naux c\u00f4t\u00e9s de la lutte du peuple.",
        "start": 424.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Alors il faut faire la part des choses.",
        "start": 428.28,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "La part des choses c'est de partir d'une\ncertaine tendresse pour la vie,",
        "start": 430.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "comprendre que bien s\u00fbr il y a des militants\u2026",
        "start": 435.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u2026Mon dieu comme la France a chang\u00e9,\nvoyez-m\u00eame l'expression que j'emploie,",
        "start": 438.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme la France a chang\u00e9\u00a0!",
        "start": 442.6,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "A P\u00e2ques dernier je me trouvais \u00e0 mon bistrot,\navec le patron qui est un bon musulman,",
        "start": 444.44,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "et nous regardions dans la rue\nvoil\u00e0 des types qui descendent,",
        "start": 450.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un vendredi,\nIls avaient les chaussettes",
        "start": 453.2,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "remont\u00e9es jusqu'aux genoux,\nceux-l\u00e0 c'\u00e9taient les salafistes.",
        "start": 455.2,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Alors on \u00e9tait l\u00e0, les bras ballants \u00e0 dire\u00a0:\n\"Ah l\u00e0 l\u00e0, quelle com\u00e9die\"\u00a0!",
        "start": 458.56,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "L\u00e0-dessus, arrive un autre cort\u00e8ge\ndans l'autre sens",
        "start": 461.8,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qui portait une croix sur le dos,\nc'\u00e9taient des \u00e9vang\u00e9listes.",
        "start": 464.0,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Ah \u00e7a, la France a chang\u00e9, c'est certain.",
        "start": 466.98,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "Est-ce que nous allons r\u00e9gler\nce type de probl\u00e8me par des brutalit\u00e9s\u00a0?",
        "start": 469.36,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Non\u00a0!",
        "start": 472.6,
        "duration": 0.56
    },
    {
        "text": "Qu'il y ait une volont\u00e9\nde l'islamisme politique",
        "start": 473.36,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de subvertir les institutions,\nbien s\u00fbr que c'est vrai.",
        "start": 476.52,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "La question qui est pos\u00e9e\nc'est de savoir comment on les combat.",
        "start": 479.62,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "Et pour les combattre on ne leur donne pas la\nvictoire,",
        "start": 482.44,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre eux, les repr\u00e9sentants\nde tous ceux qui croient",
        "start": 484.72,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "en faisant comme si tous ceux qui croient\nsont des supp\u00f4ts de l'islamisme",
        "start": 487.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a n'est pas vrai.",
        "start": 490.6,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "C'est absurde, et les 3/4 des gens\nqui sont dans cette situation",
        "start": 491.92,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "s'en d\u00e9fendraient.",
        "start": 495.08,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "J'ajoute, coll\u00e8gues, que des fois,\nc'est un peu\u2026",
        "start": 496.32,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Comment dire\u2026 difficile \u00e0 avaler.",
        "start": 501.24,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Quand on se souvient de ce qu'ont \u00e9t\u00e9\nles solidarit\u00e9s mutuelles,",
        "start": 503.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lorsque les n\u00f4tres se battaient\ncontre les islamistes,",
        "start": 507.54,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "que ce soit en Alg\u00e9rie ou en Tunisie.",
        "start": 511.12,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "Et je voudrais vous rappeler\nque ceux qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s,",
        "start": 514.26,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "l'ont \u00e9t\u00e9 par les islamistes politiques\net que c'\u00e9tait bien souvent des n\u00f4tres",
        "start": 517.68,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "et qui se sentaient bien seuls.",
        "start": 523.36,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Je n'en fais le reproche \u00e0 personne,\nmais je demande qu'\u00e0 l'inverse,",
        "start": 525.2,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "on ait l'honn\u00eatet\u00e9 de ne pas transformer\nen supp\u00f4ts de causes",
        "start": 528.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'ils ont toujours combattues,\ndes gens qui ici, comme moi,",
        "start": 531.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comme d'autres sur d'autres bancs,\nplaident pour la paix civile",
        "start": 535.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que ce qui est en cause\nc'est la possibilit\u00e9 que nous gardions",
        "start": 538.32,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "dans ce pays la paix civile.",
        "start": 541.32,
        "duration": 1.04
    },
    {
        "text": "Tant qu'on est vivant, tant qu'on se parle\ntant qu'on se dispute,",
        "start": 542.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il y a un espoir pour la R\u00e9publique.",
        "start": 546.0,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "S'il ne reste plus que la prison\net la police c'est fini\u00a0!",
        "start": 548.12,
        "duration": 2.44
    }
]