[
    {
        "text": "il se d\u00e9finit id\u00e9ologiquement comme un",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enfant de la commune de paris dont on",
        "start": 2.19,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e8bre les 150 ans qui vint reconnu",
        "start": 3.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dot\u00e9 d'un temp\u00e9rament qu'il qualifie",
        "start": 6.299,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame de m\u00e9diterran\u00e9ens jean luc",
        "start": 8.25,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ne laisse personne indiff\u00e9rent",
        "start": 10.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la france est soumise \u00e0",
        "start": 11.969,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale est l'invit\u00e9",
        "start": 13.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exceptionnel de ce journal bonsoir jean",
        "start": 15.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon bonsoir soyez le bienvenu",
        "start": 17.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sur tv5 monde",
        "start": 18.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on va bien entendu vous entendre sur",
        "start": 19.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 en france et dans le monde",
        "start": 21.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de dominer \u00e7a ne vous surprendra pas par",
        "start": 23.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie qui n'en finit plus",
        "start": 25.05,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie de kobe 19 qui provoque \u00e0 la",
        "start": 26.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fois une prise bien entendu de sant\u00e9",
        "start": 28.859,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "sanitaire mais aussi \u00e9conomiques",
        "start": 31.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir dans certains endroits du monde",
        "start": 32.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politique avant de vous entendre je",
        "start": 34.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "disais que vous d\u00e9finissiez j'ai lu \u00e7a",
        "start": 36.87,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "dans l'hebdomadaire fran\u00e7ais politis",
        "start": 38.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme un enfant de la commune comment",
        "start": 40.649,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9finiriez vous allez me dire vous",
        "start": 43.35,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "les journalistes vous aimez des",
        "start": 44.879,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9tiquettes homme de gauche gauche",
        "start": 45.809,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "radicale un peu comme alexis tsipras cet",
        "start": 48.899,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ancien premier ministre grec populiste",
        "start": 50.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de gauche et d'\u00eatre comme lui",
        "start": 52.8,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que son exp\u00e9rience une",
        "start": 54.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mis\u00e9rable",
        "start": 58.35,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "il n'a pas eu le caract\u00e8re suffisant",
        "start": 59.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour tenir t\u00eate comme il s'y \u00e9tait",
        "start": 60.539,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "engag\u00e9",
        "start": 62.19,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "alors vous aujourd'hui un homme de",
        "start": 62.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gauche annoncent alors voici comment je",
        "start": 64.019,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "me d\u00e9finis \u00e0 vous savez bien que c'est",
        "start": 66.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 parce que la sc\u00e8ne politique",
        "start": 67.83,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise a explos\u00e9 et que les mots",
        "start": 69.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n'ont pas toujours",
        "start": 72.119,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "certes pas vraiment \u00e0 d\u00e9signer la chose",
        "start": 74.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "socialiste en bolivie si vous avez une",
        "start": 75.9,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "en france",
        "start": 77.94,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment \u00e0 l'\u00e9chelle du monde",
        "start": 78.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'en parlons pas c'est encore plus",
        "start": 79.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "boulevers\u00e9 mais moi je suis un homme qui",
        "start": 81.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "a pass\u00e9 sa vie dans la gauche pour la",
        "start": 84.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gauche avec la gauche et le camp des des",
        "start": 85.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s mais je suis aussi capable",
        "start": 88.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'avoir vu peut-\u00eatre avant d'autres la",
        "start": 89.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "limite qui avait \u00e9t\u00e9 atteinte par cette",
        "start": 92.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gauche au point que je ne me sentais",
        "start": 94.35,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "plus en envie de continuer \u00e0 engager",
        "start": 97.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pareillement ma vie pour quelque chose",
        "start": 100.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'aussi douteux le social lib\u00e9ralisme",
        "start": 102.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "n'a rien \u00e0 voir avec tout ce \u00e0 quoi j'ai",
        "start": 104.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cru toute ma vie et puis entre temps",
        "start": 107.25,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "s'est produit une grande mutation",
        "start": 108.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est que j'ai adh\u00e9r\u00e9 au concept",
        "start": 109.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fondamentaux de l'\u00e9cologie politique",
        "start": 113.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a m'a conduit \u00e0 tour reformul\u00e9e",
        "start": 114.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc si je me qualifiais par rapport \u00e0",
        "start": 116.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des partis existants aujourd'hui je ne",
        "start": 119.07,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "donnerai pas le moyen de comprendre je",
        "start": 121.71,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "trouve que l'insoumission",
        "start": 123.119,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "finalement c'est un bon r\u00e9sum\u00e9 je suis",
        "start": 124.31,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "un insoumis comme il ya des socialistes",
        "start": 126.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des communistes et bahia des insoumis",
        "start": 128.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les insoumis sont ceux qui n'acceptent",
        "start": 130.83,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas l'ordre existe voil\u00e0 donc pour cette",
        "start": 133.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re d\u00e9finition vous concernant jean",
        "start": 136.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon pas facile en plus",
        "start": 138.54,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "attendre c'est pas facile mais vous",
        "start": 139.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'avez plut\u00f4t bien de r\u00e9ussir si on va",
        "start": 141.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "commencer maintenant \u00e0 parler de cette",
        "start": 143.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie et donc de cette vaccination",
        "start": 144.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avec ses grands centres xxl dit-on entre",
        "start": 146.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "100 et 200 vont voir le jour \u00e0 terme en",
        "start": 149.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "france \u00e0 l'instar de celui ouvert ce",
        "start": 151.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "matin au stade de france \u00e0 saint-denis",
        "start": 153.33,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de paris",
        "start": 155.07,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "images comment\u00e9es par myl\u00e8ne girardot",
        "start": 155.82,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "une longue files d'attentes aux abords",
        "start": 158.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "du stade de france",
        "start": 161.519,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "tous ici attendent de recevoir la",
        "start": 162.35,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieuse injection",
        "start": 164.88,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "les salons du stade ont \u00e9t\u00e9 transform\u00e9s",
        "start": 168.2,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "en vaccinodromes le plus grand du pays",
        "start": 170.73,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "1800 m\u00e8tres carr\u00e9s ou vers 11 heures par",
        "start": 173.749,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "jour six jours sur sept pour accueillir",
        "start": 176.7,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pas moins de dix mille candidats au",
        "start": 179.7,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vaccin chaque semaine comprend et les",
        "start": 181.139,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dents c'est bien c'est bien comme \u00e7a",
        "start": 183.629,
        "duration": 8.491
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 tout le monde et la capacit\u00e9",
        "start": 186.239,
        "duration": 8.071
    },
    {
        "text": "pourrait doubler voire tripler dans les",
        "start": 192.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mois \u00e0 venir dans ce centre la moiti\u00e9",
        "start": 194.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des rendez vous est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 197.34,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "population locale car ici l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 198.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "flambe le d\u00e9partement de seine saint",
        "start": 202.319,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "denis l'un des plus pauvres du pays est",
        "start": 204.48,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "aussi l'un des plus durement touch\u00e9s par",
        "start": 207.06,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "l'aco vite 19 avec moins de 5% des",
        "start": 208.829,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais compl\u00e8tement vaccin\u00e9s",
        "start": 212.519,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "il s'agit pour le gouvernement de mettre",
        "start": 213.659,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "le pied sur l'acc\u00e9l\u00e9rateur",
        "start": 215.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette semaine nous avons vaccin\u00e9 pr\u00e8s de",
        "start": 217.549,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "2 millions de fran\u00e7ais et donc nous",
        "start": 220.26,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "allons continuer d'augmenter",
        "start": 222.09,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "nous n'avons aucun probl\u00e8me de",
        "start": 223.199,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "logistique nous avons un enjeu de",
        "start": 224.819,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "livraison de vaccins",
        "start": 226.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les avoir fustig\u00e9 l'ex\u00e9cutif mise",
        "start": 227.76,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais sur ses centres de vaccination",
        "start": 231.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "g\u00e9ant entre 100 et 200 devrait ouvrir",
        "start": 233.28,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "dans les prochaines semaines sur tout le",
        "start": 236.25,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 238.709,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "et c'est dans ce contexte qu'un",
        "start": 241.459,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "responsable de l'agenc\u00e9 europ\u00e9enne des",
        "start": 243.599,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments confirme un lien entre le",
        "start": 245.519,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vaccin d'astrazeneca et les thromboses",
        "start": 247.709,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "observ\u00e9 dans plusieurs pays on a",
        "start": 249.449,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9nombr\u00e9 plusieurs morts",
        "start": 250.949,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "annonce faite par marco cavalleri jean",
        "start": 252.329,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon je pr\u00e9cise le nom de cet",
        "start": 255.0,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "homme il est responsable de la strat\u00e9gie",
        "start": 256.709,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "vaccin \u00e0 le m&a et tenez vous bien trois",
        "start": 258.32,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "heures plus tard la m\u00eame agence dit",
        "start": 261.69,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "attention n'a pas encore abouti \u00e0 une",
        "start": 263.31,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "conclusion ya quoi une demi heure l'om",
        "start": 265.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "est ce qu'ils d\u00e9clarent que c'est",
        "start": 267.449,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "toujours la question du b\u00e9n\u00e9fice risque",
        "start": 269.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui p\u00e8se c'est difficile d'y voir plus",
        "start": 270.659,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "clair alors astrazeneca ou pas \u00e9coutez",
        "start": 272.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je n'y vois pas plus clair que vous et",
        "start": 274.68,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "je n'ai pas l'intention de faire",
        "start": 276.24,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "semblant",
        "start": 277.259,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais ce qu'ils veulent attirer la foudre",
        "start": 278.15,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "est maximale est domin\u00e9e par la bataille",
        "start": 280.469,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "du big pharma des diff\u00e9rents grands",
        "start": 282.75,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "groupes qui joue de toutes les armes",
        "start": 285.33,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "dont ils sont coutumiers le d\u00e9nigrement",
        "start": 287.039,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "les fausses informations",
        "start": 289.34,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "la corruption des porte parole je n'ai",
        "start": 292.02,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "aucune confiance dans ces gens aucune",
        "start": 294.9,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "et je veux que \u00e7a s'entende ce qui est",
        "start": 296.789,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "bien dommage parce qu'on est dans un",
        "start": 298.919,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "moment difficile",
        "start": 300.06,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ce que je peux dire c'est que comme",
        "start": 301.219,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "d'autres avant noir ou avec moi puisque",
        "start": 304.349,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "j'ai sign\u00e9 de nombreuses p\u00e9titions ou",
        "start": 306.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e9tant \u00e9loign\u00e9 de mes positions",
        "start": 309.469,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "habituelles",
        "start": 312.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je dirais le pape monsieur lula etc",
        "start": 313.62,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "il faut qu' il y ait la libert\u00e9 sur les",
        "start": 317.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "brevets des vaccins nous devons \u00eatre",
        "start": 320.969,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9s \u00e0 choisir et \u00e0 en produire",
        "start": 322.8,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "le big pharma ils ont trouv\u00e9 un vaccin",
        "start": 326.0,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 comme une prouesse \u00e7a \u00e7a vous le",
        "start": 328.31,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "saluer non pas du tout je ne salue pas",
        "start": 330.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que ce sont des milliards d'argent",
        "start": 333.9,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "public qui ont aliment\u00e9 ces entreprises",
        "start": 335.49,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es je pense en particulier \u00e0 la",
        "start": 337.979,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillance lamentable de sanofi pour ce",
        "start": 340.409,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "qui est des fran\u00e7ais et croyez que j'en",
        "start": 343.919,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ai gros sur le coeur de voir que ma",
        "start": 345.21,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "patrie n'est pas pr\u00e9sente dans",
        "start": 347.099,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "non ces entreprises ont accumul\u00e9 les",
        "start": 348.569,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aides publiques il y en a pour plus de",
        "start": 350.669,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "10 milliards qui a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9 comme",
        "start": 352.74,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "\u00e7a produisant vaccin sans r\u00e9serve les",
        "start": 354.539,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices leurs dirigeants n'ont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 356.969,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ramass\u00e9 une bonne partie alors sur",
        "start": 358.919,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "astrazeneca cas c'est plus long si vous",
        "start": 360.479,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "en attendez vous m'avez pos\u00e9 une",
        "start": 362.099,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "question vous m'avez dit vous saluer sa",
        "start": 363.449,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "non je ne salue pas et c'est le",
        "start": 365.399,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "contraire je montre du doigt leur",
        "start": 367.83,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "cupidit\u00e9 et leur refus obstin\u00e9 alors",
        "start": 370.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'ils se sont d\u00e9j\u00e0 tellement enrichi en",
        "start": 372.719,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "si peu de temps qui lui \u00e9tait mieux mais",
        "start": 374.61,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e7a en deux axes \u00e2ge le vaccin \u00e0",
        "start": 376.11,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle du monde donc il faut que tout",
        "start": 377.669,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le monde puisse vacciner en ayant acc\u00e8s",
        "start": 379.529,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les vaccins",
        "start": 381.689,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il y en a cinq cubains y en a un qui est",
        "start": 382.559,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 homologu\u00e9 il ya le vaccin rue dont",
        "start": 384.869,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "notre pays ne veut pas pour des raisons",
        "start": 387.33,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiques alors que il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u",
        "start": 388.889,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "dans 57 pays",
        "start": 391.469,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "il ya le vaccin chinois il y a trois",
        "start": 392.52,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "vaccins qui sont tous anglo saxons et",
        "start": 394.83,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "comment faire qui sont les siens",
        "start": 396.509,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "appartenant \u00e0 l'union europ\u00e9enne comment",
        "start": 397.559,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire alors cavalier seul chacun devait",
        "start": 398.879,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "justement accept\u00e9 spoutnik vais signer",
        "start": 400.769,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la fin justement vous faites bien les ok",
        "start": 402.869,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans l'union europ\u00e9enne parce que les",
        "start": 404.699,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "questions de sant\u00e9 ne sont pas de",
        "start": 406.289,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences de l'union europ\u00e9enne c'est",
        "start": 408.119,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que le vexin est un m\u00e9dicament que",
        "start": 410.399,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a rentre en comp\u00e9tences de l'union",
        "start": 412.769,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pourra travailler la banque",
        "start": 414.779,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "est une marchandise",
        "start": 416.61,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "ils le consid\u00e8rent comme une marchandise",
        "start": 417.93,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 l'heure du danger je ne connais",
        "start": 419.729,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aucun r\u00e8glement et je ne m'occupe que",
        "start": 422.309,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'une chose la production de des miens \u00e0",
        "start": 424.199,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moi je d\u00e9mens c'est ce que vous leur",
        "start": 426.779,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "conseiller ou pas de se faire vacciner",
        "start": 427.919,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avec astrazeneca 6 ailleurs deux",
        "start": 428.879,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prochains m\u00e9decin vous \u00eates incroyables",
        "start": 430.889,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 432.419,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jean dauguet alors vous pensez quand on",
        "start": 433.829,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle tout le",
        "start": 435.419,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "monde est oblig\u00e9 de devenir aussi fou",
        "start": 437.249,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que les mesures macro pr\u00e9tend savoir",
        "start": 438.749,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout sur tout donc vous diriez moi je",
        "start": 440.459,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sais pas demandez \u00e0 votre m\u00e9decin",
        "start": 442.079,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliste par exemple par exemple ce",
        "start": 443.519,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "serait une r\u00e9ponse mais il ya une chose",
        "start": 445.68,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "que je dirais c'est qu'il faut faire",
        "start": 446.819,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "venir le vaccin russes maintenant",
        "start": 449.699,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maintenant alors qu'on sait depuis",
        "start": 450.99,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "novembre qu'il est efficace",
        "start": 452.939,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors qu'on sait depuis novembre que les",
        "start": 454.979,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "russes proposent de produire sur place",
        "start": 456.839,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je pense pas que la russie a propos\u00e9",
        "start": 459.119,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'ils soient ni sa validation soumis \u00e0",
        "start": 460.529,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "validation par l' agence europ\u00e9enne",
        "start": 463.319,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ah bon donc vous faisait mine d'or pour",
        "start": 464.669,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "les pompiers viennent si auparavant ils",
        "start": 467.55,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "ont demand\u00e9 la permission nomme est ce",
        "start": 469.68,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "que c'est possible de sauter cette",
        "start": 471.029,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "validation pass\u00e9 la nation il est",
        "start": 472.139,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "question d'urgence on vous voulez",
        "start": 473.61,
        "duration": 2.119
    },
    {
        "text": "d'antan les jeux puis",
        "start": 474.749,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "les conversations qui ont eu lieu entre",
        "start": 475.729,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "les russes et les fran\u00e7ais mais tout le",
        "start": 477.379,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "monde sait que les russes ont propos\u00e9",
        "start": 480.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais d'\u00e9tablir une ligne de",
        "start": 482.33,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "chrono long bi\u00ean russophobie qui fait",
        "start": 484.43,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "que non pas une russophobie il y \u00e0 une",
        "start": 486.169,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ali\u00e9nation aux d\u00e9cisions am\u00e9ricaines qui",
        "start": 488.569,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fait que les dirigeants fran\u00e7ais plus",
        "start": 491.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que d'autres europ\u00e9ens font strictement",
        "start": 493.639,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "ce que les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique leur",
        "start": 496.46,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "permettent de faire pardon de vous dire",
        "start": 498.8,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "que je le r\u00e9p\u00e8te 57 pays dans le monde",
        "start": 500.569,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "accepte ce vaccin je ne vais pas parler",
        "start": 504.589,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "que de ce vaccin y en a d'autres jeudi",
        "start": 506.779,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il faut que tous les vaccins puisse \u00eatre",
        "start": 508.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "disponible et sur sa vie faveur des",
        "start": 510.559,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "accidents exemple quand vous dites vous",
        "start": 512.029,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rez vous allez dire vous monsieur",
        "start": 513.289,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parce que vous \u00eates candidat \u00e0",
        "start": 515.209,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle nous attendent mais je",
        "start": 516.979,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'ai pas dit pr\u00e9f\u00e9rer seyassah casa",
        "start": 518.51,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "unique ah non non non je veux pouvoir",
        "start": 519.889,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "choisir et mon r\u00f4le politique et de dire",
        "start": 522.469,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous devons pouvoir choisir et faire",
        "start": 525.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 ce qui marche c'est en",
        "start": 527.089,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente 2009 une",
        "start": 528.92,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "mission fran\u00e7aise a \u00e9tabli que ce vaccin",
        "start": 531.8,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "\u00e9tait efficace \u00e0 92%",
        "start": 534.589,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent la paperasse de la",
        "start": 536.779,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne qui est le paradis",
        "start": 538.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des lobbys qui en o\u00f9 il ya neuf",
        "start": 541.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "lobbyistes par par commissaire pardon",
        "start": 543.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "par d\u00e9put\u00e9s et plus de 20 par",
        "start": 546.38,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "commissaire ras le bol parce que le",
        "start": 548.3,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat c'est que le vaccin russe notre",
        "start": 551.149,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rats en europe tout le monde le sait qu",
        "start": 553.579,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il y entrera qu'au mois de juin il ya",
        "start": 555.019,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un ministre fran\u00e7ais",
        "start": 557.269,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "cady wassa combien ce moment l\u00e0 on",
        "start": 558.44,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "n'aura plus besoin bon \u00e7a veut dire que",
        "start": 560.06,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon on va avancer juste sur une",
        "start": 561.76,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "image bien entendu boris johnson vous en",
        "start": 564.139,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "souvenez parler d'une grippette il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 566.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "malade forte heureusement il ay la",
        "start": 568.01,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "gu\u00e9rir de cette maladie l'aquavit 19 et",
        "start": 569.99,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "bien l'ex exprim\u00e9s et d\u00e8s lundi prochain",
        "start": 572.089,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "le 12 avril et ouverture des restaurants",
        "start": 573.589,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "des pubs il dit m\u00eame qui va aller boire",
        "start": 576.05,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "un coup au peuple on va l'\u00e9couter boris",
        "start": 578.81,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "johnson le r\u00e9sultat de vos efforts et",
        "start": 581.209,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr du d\u00e9ploiement du vaccin",
        "start": 585.35,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "et que je peux aujourd'hui confirm\u00e9 qu'\u00e0",
        "start": 587.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "partir du lundi 12 avril",
        "start": 589.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous passerons \u00e0 la deuxi\u00e8me \u00e9tape de m",
        "start": 590.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "feuille de route la r\u00e9ouverture des",
        "start": 592.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "magasins gymnase au camping les services",
        "start": 593.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de soins personnels comme les coiffeurs",
        "start": 596.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr les bars en plein air et les",
        "start": 598.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "services entra\u00eeneur de toujours et ce",
        "start": 600.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lundi 12 g\u00e9r\u00e9 moi-m\u00eame au pub et je",
        "start": 602.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "porterai prudemment mais de mani\u00e8re",
        "start": 604.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "irr\u00e9versible une pinte de bi\u00e8re \u00e0 mes",
        "start": 606.3,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "l\u00e8vres",
        "start": 608.22,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le royaume uni pays le plus",
        "start": 608.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "endeuill\u00e9 d'europe pr\u00e8s de 127 milles",
        "start": 610.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "morts jean luc m\u00e9lenchon et quel est",
        "start": 612.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "votre sentiment sur la gestion de cette",
        "start": 614.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "crise au royaume uni est ce que le",
        "start": 615.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil selon vous a profit\u00e9 ou non \u00e0",
        "start": 617.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "boris johnson par rapport \u00e0 ce que vous",
        "start": 618.93,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "venez de dire les le d\u00e9but de la gestion",
        "start": 622.02,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la crise a \u00e9t\u00e9 calamiteux parce que",
        "start": 625.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "boris johnson s'est comport\u00e9 comme un",
        "start": 627.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral il s'est dit le microbe c'est",
        "start": 629.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comme l'argent il va au bon endroit bon",
        "start": 630.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une erreur lui-m\u00eame a failli en",
        "start": 632.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mourir",
        "start": 634.71,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ils ont pris des mesures ensuite",
        "start": 635.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "beaucoup plus dur et apparemment ils ont",
        "start": 637.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "un taux de circulation du virus qui leur",
        "start": 639.66,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "permet de de r\u00e9ouvrir les lieux publics",
        "start": 643.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je pense que nous autres fran\u00e7ais nous",
        "start": 645.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aurions d\u00fb faire tout autrement que ce",
        "start": 648.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que nous avons fait et encore maintenant",
        "start": 649.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je pr\u00f4ne d'autres m\u00e9thodes pour",
        "start": 650.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "combattre le virus que sur la",
        "start": 653.22,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vaccination ils ont r\u00e9ussi ce que la",
        "start": 654.57,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "phrase n'avait pas r\u00e9ussi selon vous bat",
        "start": 655.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "apparemment ils ont eu beaucoup de doses",
        "start": 657.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 le cas en france on",
        "start": 659.16,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "ne peut pas que jeter des pierres au",
        "start": 660.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gouvernement de notre pays ils ont eu",
        "start": 662.42,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 la maison nous en aurons mots",
        "start": 664.59,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parce que c'est fabriqu\u00e9 dans d'autres",
        "start": 668.97,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pays de l'union europ\u00e9enne donc c'est",
        "start": 670.08,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame l\u00e0 le revers de la m\u00e9daille",
        "start": 671.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont bien d\u00e9brouill\u00e9s vous savez j'ai lu",
        "start": 672.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des choses sur des dirigeants de dents",
        "start": 675.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "monde qui ont harcel\u00e9 les entreprises",
        "start": 677.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vont \u00e7a pas \u00e9t\u00e9 le cas de de notre",
        "start": 679.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lui bon tiens",
        "start": 682.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "modestement son b\u00e9ret \u00e0 la porte de",
        "start": 685.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "madame merkel qui elle a dit qu'elle",
        "start": 687.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ferait venir le vaccin russes et leur",
        "start": 688.65,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "\u00eatre parce qu'elle est moins illumin\u00e9es",
        "start": 689.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiquement mais restons sur la",
        "start": 691.82,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de g\u00e9rer une crise depuis le",
        "start": 694.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9but le gouvernement ne conna\u00eet qu'une",
        "start": 697.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode le confinement le d\u00e9confinement",
        "start": 699.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et puis il attend les vaccins",
        "start": 701.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce qui est vrai les vaccins r\u00e8gleront le",
        "start": 704.22,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me mais on sent toutes les autres",
        "start": 705.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9tapes dans la pr\u00e9vention plut\u00f4t",
        "start": 707.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "organiser une soci\u00e9t\u00e9 de roulement que",
        "start": 709.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de rester dans cette histoire de fou de",
        "start": 711.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "confinement",
        "start": 713.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement mettre le paquet aussi sur",
        "start": 714.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le soin c'est \u00e0 dire pas seulement pr\u00e8s",
        "start": 717.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de venir par le vaccin mais \u00e9galement",
        "start": 719.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand les gens sont malades",
        "start": 722.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s d'une mani\u00e8re telle qu'il",
        "start": 723.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n'aille pas jusqu'au point de la",
        "start": 725.16,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisation sans doute d\u00e9j\u00e0 comme ils",
        "start": 726.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peuvent \u00e0 bombay si vous nous l'annonc\u00e9",
        "start": 727.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous sommes contents vous devrez bien",
        "start": 730.08,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que les maisons et dans ce lac anciens",
        "start": 731.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "patients qui se pr\u00e9sentent \u00e0 vous dire",
        "start": 732.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'ils vont r\u00e9animation donc il n'ya pas",
        "start": 734.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "traitement \u00e0 ce que voulait dire et j'ai",
        "start": 735.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc il fallait jeudi que les m\u00e9decins",
        "start": 736.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que je fr\u00e9quente pardon hein peut-\u00eatre",
        "start": 738.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que vous en fr\u00e9quenter d'autres me",
        "start": 741.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "disent tous que la question qui leur est",
        "start": 742.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e c'est qu'ils se sont trouv\u00e9s assez",
        "start": 744.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarm\u00e9s avait pour ce qui concerne les",
        "start": 746.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moyens de traiter les malades qu'il",
        "start": 748.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aurait fallu agir sur ce dont il fallait",
        "start": 749.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "agir encourager pouss\u00e9 le plus possible",
        "start": 751.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les entreprises et les laboratoires",
        "start": 754.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui avaient fait des avanc\u00e9es",
        "start": 756.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "au lieu de rejeter tout ce qu'il",
        "start": 758.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "proposait comme ce fut le cas pour",
        "start": 760.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'institut pasteur de lille les soins et",
        "start": 762.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s \u00e9videmment augmenter le",
        "start": 764.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nombre de lits donc augmenter le nombre",
        "start": 766.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de gens qui viennent \u00e0 la rescousse pour",
        "start": 768.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que la t\u00e2che les t\u00e2ches \u00e0 accomplir",
        "start": 770.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "puisse \u00eatre r\u00e9partis entre celles qui",
        "start": 772.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "demandent moins de qualification et",
        "start": 775.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "celles qui demandent le plus et j'en",
        "start": 776.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "viens de mettre sa \u00e9t\u00e9 faites y dorer",
        "start": 778.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les \u00e9purateurs des revenants m\u00eame",
        "start": 779.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pas dans cette salle \u00e7a se",
        "start": 781.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fabrique en france figurez vous et ainsi",
        "start": 783.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de suite",
        "start": 785.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc la gestion fran\u00e7aise c'est une",
        "start": 786.09,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "gestion que je qualifie d'obscurantistes",
        "start": 788.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on ne compte que sur des m\u00e9thodes comme",
        "start": 791.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le confinement et on croise les doigts",
        "start": 793.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en esp\u00e9rant qu'ils aient des doses de",
        "start": 795.33,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vaccins et qu'il arrive en france et qui",
        "start": 796.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dit pand\u00e9mie jean luc m\u00e9lenchon s'est",
        "start": 798.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dit bien entendu ces morts qu'on \u00e9voque",
        "start": 799.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et aussi les morts peut-\u00eatre que l'on ne",
        "start": 802.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voit pas avec cette crise \u00e9conomique et",
        "start": 803.79,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 805.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et d'abord cette information concernant",
        "start": 806.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "air france transporteurs a\u00e9riens",
        "start": 808.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mise \u00e0 mal par l'effondrement",
        "start": 810.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "du trafic de passagers",
        "start": 812.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "on apprend que l'\u00e9tat fran\u00e7ais est",
        "start": 813.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9 \u00e0 monter \u00e0 pr\u00e8s de 30% du",
        "start": 815.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "capital autoris\u00e9 par qui jean luc",
        "start": 817.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon la commission europ\u00e9enne le",
        "start": 818.91,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "projet de",
        "start": 821.04,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais pr\u00e9voit jusqu'\u00e0 4",
        "start": 822.52,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "milliards d'euros mais il ya une",
        "start": 823.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "condition c'est que la france sait qu'en",
        "start": 824.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout cas air france sera soumis \u00e0 une",
        "start": 827.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "interdiction de dividendes je sais que",
        "start": 828.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous d\u00e9mange de r\u00e9agir mon avance un",
        "start": 831.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bip et on vous entendra apr\u00e8s pas",
        "start": 832.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment les entreprises en tout cas",
        "start": 833.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les tpe les pme notamment les",
        "start": 835.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "restaurateurs selon sont \u00e0 bout voici",
        "start": 837.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comment elles font face et comment elles",
        "start": 839.98,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "essaient de traverser cette p\u00e9riode de",
        "start": 841.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "turbulences un exemple sign\u00e9 mais valent",
        "start": 842.92,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "au point hebdomadaire pour micka\u00ebl",
        "start": 845.2,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "brugeas et son \u00e9quipe puis une r\u00e9union",
        "start": 851.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "virtuelle destin\u00e9e \u00e0 motiver des",
        "start": 853.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s quelque peu d\u00e9soeuvr\u00e9s m\u00eame son",
        "start": 854.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 elle pr\u00e9sent \u00e7a veut dire \u00eatre",
        "start": 857.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vivant michael dirige la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 859.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rative et aux loisirs sp\u00e9cialis\u00e9",
        "start": 861.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans les colonies de vacances en france",
        "start": 863.98,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 865.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "un secteur s\u00e9v\u00e8rement touch\u00e9s par la",
        "start": 866.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "crise \u00e7a fait un an qu'on fait preuve",
        "start": 868.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9silience \u00e0 toute \u00e9preuve",
        "start": 871.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et \u00e7a je peux vous dire que il ya des",
        "start": 873.07,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "hauts et il ya des bas depuis le 1er",
        "start": 877.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "novembre l'activit\u00e9 est \u00e0 l'arr\u00eat total",
        "start": 880.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le chiffre d'affaires a baiss\u00e9 de 85 %",
        "start": 881.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en un an",
        "start": 884.8,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "d'habitude \u00e0 cette p\u00e9riode \u00e0 une semaine",
        "start": 885.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "des vacances de f\u00e9vrier s'est plaint",
        "start": 887.25,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "c'est l'effervescence ici donc j'ai lui",
        "start": 891.07,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "collaborateurs qui qui sont vraiment",
        "start": 894.58,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "fixe ici et aussi on a nos 500",
        "start": 897.37,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "occasionnels on est tous \u00e0 -15 % de nos",
        "start": 900.88,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "salaires sur l'ann\u00e9e 2020 depuis le mois",
        "start": 904.09,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "de mars ch\u00f4mage partiel fonds de",
        "start": 907.0,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 pr\u00eats garantis par l'\u00e9tat et",
        "start": 911.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aux loisirs survit gr\u00e2ce aux aides et",
        "start": 913.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "michael peut aussi compter sur le",
        "start": 915.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soutien de ses coll\u00e8gues du centre des",
        "start": 917.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jeunes dirigeants qui compte plus de",
        "start": 919.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "5000 adh\u00e9rents autour de la table et \u00e0",
        "start": 920.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran les membres du bureau de paris",
        "start": 923.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous sont dirigeants de pme",
        "start": 925.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tous secteurs confondus il y a ceux qui",
        "start": 927.91,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "vont bien",
        "start": 930.76,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "et il ya ceux pour qui les temps sont",
        "start": 933.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus durs quand on a une baisse de",
        "start": 935.7,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "chiffre d'affaires en hausse de 2 mois",
        "start": 937.44,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "prend \u00e0 penser que la bo\u00eete bike tarn",
        "start": 939.029,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement lorsqu'on sait qu'on va",
        "start": 942.029,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "licencier nos collaborateurs pour le",
        "start": 943.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "futur",
        "start": 945.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "salut si compliqu\u00e9 \u00e2g\u00e9es les efforts du",
        "start": 946.35,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais et sa politique du",
        "start": 951.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte pour soutenir les",
        "start": 952.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entreprises ne suffisent pas \u00e0 rassurer",
        "start": 954.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "face \u00e0 des lendemains incertains",
        "start": 956.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a besoin de visibilit\u00e9 en",
        "start": 957.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fait on a besoin de savoir est ce qu'on",
        "start": 960.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peut r\u00e9 embaucher ce qu'on peut",
        "start": 963.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9investir puisqu'on nous dit aussi",
        "start": 964.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "beaucoup d' aides \u00e0 l'investissement qui",
        "start": 966.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "arrivent mais investir c'est aussi",
        "start": 968.13,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sortir de l'argent notamment dans",
        "start": 970.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'industrie acheter des machines",
        "start": 974.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on n'a pas le boulot \u00e0",
        "start": 975.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mettre dessus en attendant une reprise",
        "start": 976.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "michael va demander un report du",
        "start": 979.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "remboursement du pr\u00eat garanti par l'\u00e9tat",
        "start": 981.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'il a contract\u00e9e il ya un an",
        "start": 982.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les aides \u00e9tatiques ne sont pas",
        "start": 984.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9ternelles 2021 pourrait m\u00eame se r\u00e9v\u00e9ler",
        "start": 986.04,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pire que 2020 jean luc m\u00e9lenchon qu'y",
        "start": 988.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "at-il de positif selon vous dans les",
        "start": 992.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mesures prises par le gouvernement de",
        "start": 994.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jean castex en mati\u00e8re de soutien \u00e0 ces",
        "start": 995.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "entreprises je redis sugg\u00e8re de le",
        "start": 998.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "demander au porte parole du gouvernement",
        "start": 999.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que vous avez d\u00fb entendre",
        "start": 1001.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dire que je suis pr\u00e9sident d'un groupe",
        "start": 1003.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'opposition donc sinon je suis sans",
        "start": 1006.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voix et des noisettes aussi \u00e0 vianne",
        "start": 1008.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "journalistes et les repr\u00e9sentants du",
        "start": 1009.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gouvernement pr\u00e8s donc que pensez vous",
        "start": 1011.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de ce ces mesures alors ch\u00f4mage partiel",
        "start": 1013.94,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "notamment",
        "start": 1016.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors je pense surtout que on ne devrait",
        "start": 1016.93,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "plus accepter d'arroser de quantit\u00e9",
        "start": 1019.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'argent aussi importante des gens qui",
        "start": 1022.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'en sert pour ensuite financer les",
        "start": 1024.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plans de licenciements donc c'est \u00e0 eux",
        "start": 1026.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de choisir exemple eh bien c'est le cas",
        "start": 1028.04,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "notamment dans l'a\u00e9ronautique o\u00f9",
        "start": 1030.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent \u00e9tait donn\u00e9 et",
        "start": 1033.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "beaucoup de licenciements sont en train",
        "start": 1035.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de se faire outre la crise a bon dos par",
        "start": 1036.71,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "m ah non pardon",
        "start": 1038.3,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "elle a bon dos cette crise parfois vous",
        "start": 1039.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voulez dire oui elle a bon dos et",
        "start": 1040.67,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "surtout les protagonistes chacun suit sa",
        "start": 1043.34,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "logique",
        "start": 1047.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'avionneur va suivre sa logique de",
        "start": 1047.89,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "patron d'une entreprise d'aviation et on",
        "start": 1049.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peut pas lui reprocher l'actionnaire",
        "start": 1052.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suit sa logique d'actionnaires mais o\u00f9",
        "start": 1054.26,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1055.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est le fait que nous sommes une",
        "start": 1057.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nation un peuple et que dans la grande",
        "start": 1058.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 il faut se serrer les coudes",
        "start": 1060.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et ne pas abuser de la situation il ya",
        "start": 1063.02,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des profiteurs de crise et ils doivent",
        "start": 1066.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eatre mis \u00e0 la taxe parce qu'ils se sont",
        "start": 1068.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "enrichis consid\u00e9rablement",
        "start": 1069.98,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "mais au del\u00e0 il faut avoir une r\u00e9flexion",
        "start": 1071.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maintenant dans ce prix maintenant",
        "start": 1073.15,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me avec qu'il dirigeait en",
        "start": 1075.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "politique c'est que il d\u00e9cide au jour le",
        "start": 1076.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jour mais faut essayer de se donner une",
        "start": 1078.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "perspective la dette publique fran\u00e7aise",
        "start": 1080.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est \u00e0 la merci d'une augmentation des",
        "start": 1082.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "taux alors aujourd'hui tout le monde se",
        "start": 1084.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "tape sur le ventre en disant tr\u00e8s bien",
        "start": 1085.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils sont tr\u00e8s bas ne vont pas de",
        "start": 1087.14,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "garantie qu'ils ne le soient pas et \u00e0",
        "start": 1088.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la dette publique et \u00e0 la dette",
        "start": 1089.63,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e",
        "start": 1091.64,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "les gens que vous venez d'interroger la",
        "start": 1092.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui vous disent leur angoisse la dette",
        "start": 1093.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e est aujourd'hui dix fois plus",
        "start": 1096.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dangereuse que la dette publique parce",
        "start": 1098.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'elle est plus importante et qu'elle",
        "start": 1099.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "repose sur des acteurs tr\u00e8s divers dont",
        "start": 1101.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un peu craqu\u00e9 entra\u00eener tout le reste",
        "start": 1103.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans le vide par cons\u00e9quent la quatri\u00e8me",
        "start": 1105.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vague qui s'annonce c'est une vague",
        "start": 1107.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sociale d'effondrement d'entreprise et",
        "start": 1109.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de licenciements parce \u00e7a qu'il faut se",
        "start": 1112.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00eacher de d'emp\u00eacher il va falloir la",
        "start": 1114.05,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "rembourser cette dette",
        "start": 1115.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "personnellement je pense \u00e7a serait une",
        "start": 1117.19,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "belle erreur parce que j'ai compt\u00e9 qu'il",
        "start": 1118.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faudrait deux cent soixante dix ans pour",
        "start": 1121.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le faire avec 10 milliards tous les ans",
        "start": 1122.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9e exclusivement au remboursement",
        "start": 1125.12,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de la dette c'est impossible par",
        "start": 1126.5,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent beaucoup de fran\u00e7ais se",
        "start": 1127.82,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "disent il ya bien une taxe colis qui va",
        "start": 1128.9,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "nous tomber dessus un jour ou l'autre en",
        "start": 1130.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vacances c'est apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1131.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mais pas avec moi ta vais voir",
        "start": 1133.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce que je pense qu'on peut faire",
        "start": 1135.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "diff\u00e9remment et qu'on peut se faire",
        "start": 1136.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "entendre parce que le nom des",
        "start": 1138.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gouvernements et des \u00e9conomistes qui le",
        "start": 1139.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "disent maintenant fait qu'il n'est plus",
        "start": 1141.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "possible de simplement de consid\u00e9rer",
        "start": 1143.36,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "comme un original",
        "start": 1144.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le stock de la dette publique est \u00e0 la",
        "start": 1145.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "banque centrale europ\u00e9enne peut \u00eatre",
        "start": 1147.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "annul\u00e9e ou congel\u00e9s peu importe le mot",
        "start": 1149.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on trouve mais en lib\u00e9rer la finance",
        "start": 1152.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de la france et j'ose le dire les",
        "start": 1154.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "entreprises les petites entreprises",
        "start": 1157.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "doivent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'une cage de",
        "start": 1159.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9faisance de la dette parce que sinon",
        "start": 1162.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en juin 2022 trac\u00e9 la ravine risque",
        "start": 1164.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre r\u00e9 terrible film il ya d\u00e9j\u00e0 il",
        "start": 1166.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous allez d\u00e9j\u00e0 avoir des millions de",
        "start": 1168.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs et vous savez que c'est le",
        "start": 1170.69,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "moment que le gouvernement \u00e0 trouver",
        "start": 1171.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour changer le syst\u00e8me des allocations",
        "start": 1172.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de ch\u00f4mage et une majorit\u00e9 de ch\u00f4meurs",
        "start": 1175.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "va perdre beaucoup d'argent donc tout \u00e7a",
        "start": 1177.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est fait d'une mani\u00e8re qui jamais ne",
        "start": 1179.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donne une vue d'ensemble sur ce qui a",
        "start": 1181.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fait regarder comment font les \u00e9tats",
        "start": 1183.65,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "unis",
        "start": 1184.97,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "alors justement o\u00f9 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1185.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet joe biden vous de ce",
        "start": 1186.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vaste plan sans doute de 2200 milliards",
        "start": 1189.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est bien \u00e7a j'imagine que vous \u00e9voquez",
        "start": 1191.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de ce2 de 1200 milliards de dollars qui",
        "start": 1192.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sera financ\u00e9 en large partie par la",
        "start": 1195.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "hausse de la taxation des entreprises et",
        "start": 1197.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne va pas vous d\u00e9plaire c'est pas",
        "start": 1200.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fini puisqu'on apprend aujourd'hui que",
        "start": 1201.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'administration maiden lance le combat",
        "start": 1203.3,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pour une taxation minimale",
        "start": 1205.16,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "des multinationales les pr\u00e9cisions de",
        "start": 1207.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "flore au creps r\u00e8gle tous les ans le",
        "start": 1208.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain avec son \u00e9pouse",
        "start": 1211.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "entour\u00e9s des faits de lapin c\u00e9l\u00e8bre le",
        "start": 1212.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "message de p\u00e2ques",
        "start": 1214.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "en termes clairs tous les humains",
        "start": 1215.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre sauv\u00e9s de la perdition",
        "start": 1217.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9ternel joe biden d\u00e9livre donc son",
        "start": 1219.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "message de p\u00e2ques",
        "start": 1222.28,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "we were nous allons nous r\u00e9engager",
        "start": 1223.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9inventer ce que nous pouvons \u00eatre au",
        "start": 1225.48,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "web et un plan de relance et un plan",
        "start": 1227.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour les infrastructures et l'emploi",
        "start": 1230.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "4000 milliards de dollars pour sortir",
        "start": 1232.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des t\u00e9n\u00e8bres deux plans en partie",
        "start": 1235.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "financ\u00e9e par une augmentation du taux",
        "start": 1237.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'imposition sur les entreprises",
        "start": 1239.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais fix\u00e9 \u00e0 28 % c'est la premi\u00e8re",
        "start": 1241.06,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "hausse depuis 50 ans mais joe biden ne",
        "start": 1244.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "veut pas s'arr\u00eater l\u00e0 il compte faire",
        "start": 1247.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "payer ceux qui ne versent rien ou",
        "start": 1249.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "presque rien \u00e0 l'\u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral",
        "start": 1251.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les grandes entreprises ne devrait pas",
        "start": 1253.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00eatre moins tax\u00e9s qu'un professeur ou un",
        "start": 1255.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pompier tr\u00e8s mauvaise nouvelle pour",
        "start": 1257.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "amazon et les gaffes \u00e0 sur lesquels p\u00e8se",
        "start": 1260.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une autre menace",
        "start": 1262.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette femme janet yellen secr\u00e9taire",
        "start": 1263.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine au tr\u00e9sor elle compte doubler",
        "start": 1266.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le taux d'imposition des profits",
        "start": 1268.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9s par les soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9ricaines",
        "start": 1270.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans le monde entier et new york o\u00f9 il",
        "start": 1272.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tutoie les neiges nous travaillons avec",
        "start": 1275.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les pays du g20 pour nous entendre sur",
        "start": 1277.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce taux d'imposition qui permettrait de",
        "start": 1279.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous assurer que l'\u00e9conomie mondiale",
        "start": 1282.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prosp\u00e8rent sur des r\u00e8gles du jeu plus",
        "start": 1283.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9quitables et fait route",
        "start": 1286.18,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "si les membres du g20 r\u00e9unis ce mercredi",
        "start": 1289.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'entendre sur ce point",
        "start": 1291.93,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "cela sonnerait le glas des paradis",
        "start": 1293.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fiscaux ou des syst\u00e8mes comme celui de",
        "start": 1295.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'irlande le paradis de bon nombre de",
        "start": 1297.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "multinationales pour que cette",
        "start": 1299.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution entre dans les faits deux",
        "start": 1301.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conditions l'entente des membres du g20",
        "start": 1303.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 1,5",
        "start": 1305.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'acceptation de la r\u00e9forme par le",
        "start": 1306.82,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s am\u00e9ricain",
        "start": 1309.04,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon est ce que vous",
        "start": 1311.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "applaudissez la politique joe biden la",
        "start": 1312.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "belgique jarguel me convient mieux que",
        "start": 1314.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "celle qui est pratiqu\u00e9e en europe",
        "start": 1316.69,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "imaginez vous que pour des populations",
        "start": 1317.83,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e9gales les europ\u00e9ens",
        "start": 1319.12,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "finiront un jour ou l'autre par se",
        "start": 1322.56,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "mettre d'accord sur la mani\u00e8re de sortir",
        "start": 1325.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'argent pr\u00e9vu et \u00e7a ne fait que 790",
        "start": 1327.46,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pauvre milliards tandis que en met trois",
        "start": 1330.4,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "fois la m\u00eame quantit\u00e9 et ils ont une",
        "start": 1333.55,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "politique qui a un gars disent tous",
        "start": 1336.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vieux continent qui est rest\u00e9e crisp\u00e9e",
        "start": 1337.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans un lib\u00e9ralisme train piste",
        "start": 1339.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "absolument grotesque",
        "start": 1342.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pendant que monsieur byden lui fait du",
        "start": 1343.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "deux pour ceux qui qui cible les",
        "start": 1345.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "th\u00e9ories \u00e9conomiques du keyn\u00e9sianisme de",
        "start": 1347.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "base c'est \u00e0 dire on est comme dans le",
        "start": 1349.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "creux du cycle hop au sort de l'argent",
        "start": 1351.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et ont fait de l'investissement pour le",
        "start": 1352.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "futur alors on fait des routes des ponts",
        "start": 1354.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des \u00e9oliennes tout ce que vous voulez",
        "start": 1356.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout ce qu'on devrait faire en france ou",
        "start": 1357.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en france on pourrait refaire tous les",
        "start": 1359.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les canalisations a comme \u00e7a au plan qui",
        "start": 1361.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est revenue commissaire au plan c'est",
        "start": 1363.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a non mais je sais pas dans notre",
        "start": 1364.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vie moi je voudrais aller demain je n'ai",
        "start": 1367.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas vu un plan si on cr\u00e9e analyse \u00e0 sion",
        "start": 1369.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'ai pas vu de plan pour les \u00e9nergies",
        "start": 1371.52,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "alternatives",
        "start": 1373.2,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "j'ai rien vu tout \u00e7a donc sans doute que",
        "start": 1374.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a existe mais \u00e7a n'est pas tr\u00e8s visible",
        "start": 1375.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "non soyons s\u00e9rieux c'est s\u00e9rieux ce qui",
        "start": 1377.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "se passe mais \u00e7a marche tout devient six",
        "start": 1379.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ans les infrastructures ont apr\u00e8s ad sur",
        "start": 1381.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le coup \u00e7a fonctionne parce que comme",
        "start": 1383.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous lis apr\u00e8s \u00e7a cr\u00e9e de l'emploi mais",
        "start": 1384.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 terme",
        "start": 1386.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et bien apr\u00e8s \u00e7a cr\u00e9e du bien-\u00eatre",
        "start": 1387.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prenant un exemple si on ach\u00e8te des",
        "start": 1389.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "wagons pour les mettre au service public",
        "start": 1390.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du transport et bien ensuite vous",
        "start": 1393.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "roulerez mieux c'\u00e9tait le cas avant et",
        "start": 1395.37,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous irez plus facilement prendre le",
        "start": 1396.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "train que la voiture donc ce que je veux",
        "start": 1398.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire c'est que la mani\u00e8re de r\u00e9gler la",
        "start": 1399.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "crise d'aujourd'hui doit nous pr\u00eats \u00e0",
        "start": 1401.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous aider \u00e0 pr\u00e9parer les grands",
        "start": 1402.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "changements auxquels il va falloir",
        "start": 1405.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "proc\u00e9der qu'on le veuille ou pas parce",
        "start": 1406.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que le changement climatique ce n'est",
        "start": 1408.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas juste r\u00e9par\u00e9 fonds perdus comme les",
        "start": 1409.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nouvelles technologies ou ce que vous",
        "start": 1411.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "disiez la transition \u00e9cologique non ben",
        "start": 1412.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pourquoi ce serait des fonds perdus si",
        "start": 1414.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous cr\u00e9ez si vous \u00e9largissez un canal",
        "start": 1415.89,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "si vous vous mettez des trains \u00e0 la",
        "start": 1417.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "place des avions c'est de l'argent perdu",
        "start": 1421.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cdu du bien c'est du bienfait pour tout",
        "start": 1422.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 1425.19,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "si vous ouvrez des lits d'h\u00f4pitaux",
        "start": 1425.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "maintenant on a tous compris que ce que",
        "start": 1427.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte et ne pas les avoir",
        "start": 1429.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bref tout ce qui permet l'\u00e9quipement",
        "start": 1430.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "collectif le bien-\u00eatre collectif stimule",
        "start": 1433.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et rempiler carnet de",
        "start": 1436.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "commandes moi ma peau de ma politique",
        "start": 1438.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique c'est remplissez les carnets",
        "start": 1439.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de commande alors si possible pas des",
        "start": 1441.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "commandes de n'importe quoi on a quand",
        "start": 1443.34,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "m\u00eame tous appris qu'il fallait changer",
        "start": 1445.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce que nous produisons la mani\u00e8re de le",
        "start": 1446.93,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "faire et d'\u00e9chang\u00e9s en attendant j'y",
        "start": 1449.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "reviens je pense que c'est la bonne",
        "start": 1452.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode qu'applique byden alors vous me",
        "start": 1454.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "direz lui c'est facile il appuie sur le",
        "start": 1455.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bouton il \u00e0 la planche \u00e0 billets l'ordre",
        "start": 1457.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est mort donc les am\u00e9ricains nous font",
        "start": 1459.27,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "payer",
        "start": 1461.16,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "le mais bon c'est bien en p\u00e9riode de",
        "start": 1462.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "crise il faut prendre des mesures qui",
        "start": 1464.33,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "soient vigoureuses",
        "start": 1465.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "regardez bien la france le rhum l'europe",
        "start": 1466.429,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00e0 moi le plan de l'europe ce chiffre",
        "start": 1469.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 coups de centaines de milliards",
        "start": 1470.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "alors deux centaines de 790 milliards",
        "start": 1472.73,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "199 400 milliards seront des deux des",
        "start": 1475.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pr\u00eats les sacs ces plans ne sont pas",
        "start": 1479.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9s l\u00e0 encore \u00e7a vaut rien c'est vous",
        "start": 1481.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "savez quelle est la preuve le pib annuel",
        "start": 1483.11,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de l'europe",
        "start": 1485.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "douze mille milliards donc imaginez vous",
        "start": 1486.73,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "que 12 milliards qui r\u00e9duit de 5 6 8% en",
        "start": 1489.98,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "moyenne \u00e0 cause de la crise et vous",
        "start": 1494.78,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "remettez derri\u00e8re les petites",
        "start": 1496.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "gouttelettes qui n'a pas de sens mais",
        "start": 1498.049,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "attendez vous face orties la gouttelette",
        "start": 1500.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "impression en train de se battre pour",
        "start": 1501.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "savoir si oui ou non cet argent est",
        "start": 1503.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale la preuve",
        "start": 1506.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la cour allemande parce qu en allemagne",
        "start": 1507.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 des infractions et oui mais la cour de",
        "start": 1508.97,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "karlsruhe a bloqu\u00e9 le plan europ\u00e9en et",
        "start": 1511.34,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "on va continuer on va continuer jean luc",
        "start": 1515.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon avec vous voil\u00e0 l'enfant",
        "start": 1516.919,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "serait pas en allemand merck larmoyant",
        "start": 1517.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'est que m\u00e9lenchon ont fait une courte",
        "start": 1519.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pause et on se retrouve juste apr\u00e8s",
        "start": 1521.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me partie \u00e9dition sp\u00e9ciale avec",
        "start": 1523.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon qui est notre invit\u00e9",
        "start": 1524.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "re bonsoir jean luc m\u00e9lenchon d\u00e9put\u00e9",
        "start": 1526.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pr\u00e9sident du groupe la france",
        "start": 1529.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "soumise \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et",
        "start": 1530.9,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "candidat d\u00e9clar\u00e9",
        "start": 1532.37,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vous avez d'ailleurs \u00e9t\u00e9 l'un des",
        "start": 1533.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "premiers \u00e0 vous lancer dans cette course",
        "start": 1534.53,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2000 22 on l'a",
        "start": 1535.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas encore dit mais ce sera la 3e j aime",
        "start": 1537.559,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait madame le pen la premi\u00e8re et",
        "start": 1538.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "puis moi et vous aviez dernier un peu",
        "start": 1540.679,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "plus de 11% la premi\u00e8re fois 19% pass\u00e9",
        "start": 1542.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me fois on verra donc en 2022",
        "start": 1545.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en attendant j'ai gagn\u00e9 je le disais je",
        "start": 1547.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le disais c'est ce que vous dites vous",
        "start": 1549.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que vous allez gagner on va voir vous",
        "start": 1550.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avez beaucoup de concurrence \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1552.2,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 mais en attendant le disais en",
        "start": 1553.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'\u00e9mission que nous on va me",
        "start": 1554.929,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "faciliter les choses puis en \u00e0 vous vous",
        "start": 1556.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "disiez vous aviez un temp\u00e9rament",
        "start": 1558.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9en on va voir pourquoi sophie",
        "start": 1559.94,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "golstein dresde un aper\u00e7u de votre",
        "start": 1562.64,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "parcours de votre vie",
        "start": 1564.049,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "vous venez de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la",
        "start": 1568.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e jean luc m\u00e9lenchon tanger",
        "start": 1569.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "au maroc c'est toute votre enfance",
        "start": 1572.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une petite communaut\u00e9 fran\u00e7aise y c\u00f4toie",
        "start": 1574.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une population cosmopolite",
        "start": 1576.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cela forge une identit\u00e9 la v\u00f4tre et",
        "start": 1578.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plurielle vos parents sont des pieds",
        "start": 1581.29,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "noirs n\u00e9s en alg\u00e9rie alors divorce c'est",
        "start": 1583.6,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "le d\u00e9part on est en 1962 d'autres",
        "start": 1587.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont rapatri\u00e9s d'alg\u00e9rie",
        "start": 1590.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates h\u00e9riss\u00e9 en normandie avec",
        "start": 1592.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "votre m\u00e8re institutrice vous avez 11 ans",
        "start": 1594.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il fait froid on vous traite de biko",
        "start": 1596.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "racontez-vous le racisme ne s'oublie pas",
        "start": 1599.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lorsqu'on le prend en pleine face",
        "start": 1602.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous en tirez une force plut\u00f4t discret",
        "start": 1603.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jusque l\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon on vous",
        "start": 1606.22,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrez une passion au fil des ans",
        "start": 1608.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'apolitique passage trotskiste s\u00e9jour",
        "start": 1609.9,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "au parti socialiste elle gauche",
        "start": 1613.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vir\u00e9 fran\u00e7ois mitterrand qui a",
        "start": 1614.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "su faire l'union de la gauche",
        "start": 1617.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous voici en 1997 je m'en tiens \u00e0 la",
        "start": 1618.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le\u00e7on vieux m'a donn\u00e9 peu de temps avant",
        "start": 1621.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'il disparaisse lui dont j'avoue avec",
        "start": 1623.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 qu'il \u00e9tait un ma\u00eetre \u00e0 penser",
        "start": 1625.96,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "pour moi le pr\u00e9sident mitterrand",
        "start": 1629.14,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "il me dit le pr\u00e9sident mitterrand",
        "start": 1631.98,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "monsieur n'est jamais",
        "start": 1636.85,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "marcher votre chemin je marche monsieur",
        "start": 1640.15,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs tribun \u00e0 35 ans ministre du",
        "start": 1645.31,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "peuple \u00e0 49 au niveau j'aurais moi aussi",
        "start": 1648.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je suis bien \u00e9lev\u00e9 vous savez je suis de",
        "start": 1651.17,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "gauche mais elle vient devant lieu mais",
        "start": 1652.43,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je suis bien \u00e0 lui et insoumis",
        "start": 1653.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "professionnel \u00e0 70 je suis le",
        "start": 1655.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant des t\u00eates dures des",
        "start": 1657.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "insomnies de ceux \u00e0 qui on ne la fait",
        "start": 1658.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas une deuxi\u00e8me une troisi\u00e8me ou une",
        "start": 1660.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me fois",
        "start": 1662.12,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "votre objectif",
        "start": 1663.65,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "tu es le vote des d\u00e9\u00e7us de la gauche",
        "start": 1665.059,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tout en sioniste est d\u00e9riv\u00e9 vers",
        "start": 1666.379,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite qui travaillent \u00e0 se",
        "start": 1668.269,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "relever une virginit\u00e9 plus difficile \u00e0",
        "start": 1670.22,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser que j'ai 28 ans maintenant",
        "start": 1672.889,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "appara\u00eet des nouvelles technologies \u00e7a",
        "start": 1675.429,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "vous rajeuni l'image",
        "start": 1679.909,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "la col\u00e8re fait partie de vos outils de",
        "start": 1682.04,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "communication politique",
        "start": 1684.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous l'avez facile la col\u00e8re lorsque des",
        "start": 1685.75,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "agents de l'\u00e9tat viennent",
        "start": 1689.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "perquisitionner votre domicile et le",
        "start": 1690.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "si\u00e8ge de votre parti vous hurlez la",
        "start": 1692.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est moi ne sommes pas de",
        "start": 1695.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voyous nous sommes des militants",
        "start": 1697.97,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 1699.5,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cela vous vaut trois mois de prison avec",
        "start": 1700.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sursis et 8000 euros damende pour un",
        "start": 1702.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "medion et provocations lankaise sur vos",
        "start": 1704.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comptes de campagne 2010 est est",
        "start": 1706.88,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "toujours en cours",
        "start": 1708.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1709.95,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "quelques mois avant l'\u00e9chec \u00e0 la",
        "start": 1712.01,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous et les cessonnais",
        "start": 1713.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "devanc\u00e9 par marine le pen au premier",
        "start": 1714.91,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "tour de la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1717.35,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "duel macro le pen au 2\u00e8 une consigne de",
        "start": 1718.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vote",
        "start": 1722.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous vous y refus\u00e9 le message que vous",
        "start": 1722.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "envoyer dans l'entre-deux-tours jean luc",
        "start": 1725.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon c'est que l'extr\u00eame droite et",
        "start": 1727.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la nuit droit puis gauche d'emmanuel",
        "start": 1729.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "macron se valent",
        "start": 1731.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est irresponsable pour de nombreux",
        "start": 1732.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de voix",
        "start": 1734.75,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1736.43,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1737.01,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "il voulait \u00eatre candidat troisi\u00e8me",
        "start": 1738.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tentative ce fut la bonne pour",
        "start": 1740.669,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mitterrand et chirac",
        "start": 1742.5,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "\u00e7a va donc aux curieux ne jamais je me",
        "start": 1743.669,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "suis senti aussi pr\u00eat \u00e0 gouverner comme",
        "start": 1746.789,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "avant pour peser \u00e0 gauche ne vous reste",
        "start": 1750.179,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "plus qu'\u00e0 rassembler",
        "start": 1752.94,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 campagne mais sur le blond",
        "start": 1754.909,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fleuve intranquille vers l'elys\u00e9e c'est",
        "start": 1757.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "loin d'\u00eatre des images voil\u00e0 tu vois",
        "start": 1760.009,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bien que \u00e7a pousse 1 devant ouais c'est",
        "start": 1761.69,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 1763.249,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1764.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon l\u00e0 on avait jos\u00e9 bov\u00e9",
        "start": 1767.6,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "est s\u00fbre cette barque qui m\u00e8ne \u00e0",
        "start": 1770.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e vous emm\u00e8neriez avec vous",
        "start": 1771.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "yannick jadot d'europe \u00e9cologie les",
        "start": 1773.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "verts olivier faur du parti socialiste",
        "start": 1775.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "notre ancienne formation et fabien",
        "start": 1777.12,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "roussel du parti communiste fran\u00e7ais",
        "start": 1778.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais moi j'ai dit que je me sentais une",
        "start": 1779.55,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "vocation de candidat commun je crois que",
        "start": 1781.65,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est possible mais ce qui est",
        "start": 1786.15,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire c'est \u00e7a qu'il faut regarder",
        "start": 1787.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce qui est n\u00e9cessaire c'est que l'on",
        "start": 1788.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tienne compte du fait qu'il y a une",
        "start": 1791.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9norme abstention dans notre pays \u00e9norme",
        "start": 1793.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on n'a jamais vu \u00e7a m\u00eame aux municipales",
        "start": 1795.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent l'enjeu c'est d'abord de",
        "start": 1797.97,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "remobiliser le peuple citoyen et pour \u00e7a",
        "start": 1800.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il faut lui parler clair net et faire",
        "start": 1803.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des propositions qui en soit \u00e0 mes yeux",
        "start": 1805.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des propositions de rupture yannick",
        "start": 1807.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jadot dit que c'est pour faire barrage \u00e0",
        "start": 1810.24,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "marine le pen on a bien compris en",
        "start": 1811.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "voyant ce sujet que vous \u00e7a ne vous",
        "start": 1812.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "convient pas mais bon il fait comme il",
        "start": 1813.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'entend mais il y en a assez des",
        "start": 1816.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9lections des castors mais c'est quoi la",
        "start": 1818.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "condition fribourg lequel r\u00e9gnait les",
        "start": 1820.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ravages ouais c'est quoi la condition",
        "start": 1822.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "importante pour vous pourrez venir les",
        "start": 1823.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gauches mais je ne pose pas le probl\u00e8me",
        "start": 1825.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a si vous le permettez sas et",
        "start": 1827.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'autres qui le pose et qui d'ailleurs",
        "start": 1829.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en faisant \u00e7a se mettent eux-m\u00eames une",
        "start": 1830.97,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "corde autour du cou",
        "start": 1832.68,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "parce que si on passe son temps \u00e0 dire",
        "start": 1833.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si on est pas uni \u00e0 venir on va perdre",
        "start": 1835.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on r\u00e9p\u00e8te du matin au soir qu'on va",
        "start": 1838.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "perdre parce que unis \u00e7a ne se produira",
        "start": 1840.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas pourquoi",
        "start": 1842.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'instant vous le savez le parti",
        "start": 1843.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "europe ecologie les verts par la voix de",
        "start": 1846.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "son secr\u00e9taire national a d\u00e9clar\u00e9 qu' il",
        "start": 1848.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "y aurait une primaire pour investir un",
        "start": 1850.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "candidat vert alain badiou bien julien",
        "start": 1852.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bayou a dit donc y aura une primaire \u00e7a",
        "start": 1854.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "veut dire que la discussion \u00e0 propos",
        "start": 1855.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'un candidat commun est clos et je ne",
        "start": 1857.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "veux pas jeter de pierres il a \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 1859.71,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "peu recadr\u00e9 semble \u00eatre cidre \u00e0 segr\u00e9",
        "start": 1860.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "go\u00fbter le jeu ne veut pas lui jeter de",
        "start": 1862.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pierres parce que ce serait hypocrite je",
        "start": 1864.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "suis candidat les communistes part et",
        "start": 1866.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ils vont avoir un candidat je n'ai pas",
        "start": 1869.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "encore compris pourquoi nous ne faisons",
        "start": 1871.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas \u00e9quipe ensemble cette fois ci les",
        "start": 1873.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "socialistes auront un candidat peut-\u00eatre",
        "start": 1875.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "auront-ils comme candidat le candidat",
        "start": 1876.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes comme ils ont fait la",
        "start": 1878.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois mais c'est pas \u00e7a le sujet",
        "start": 1880.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les gens s'en fichent de savoir qui avec",
        "start": 1882.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui les gens demandent qu'est-ce que",
        "start": 1884.34,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "vous comptez faire",
        "start": 1885.66,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "expliquez nous comment vous allez nous",
        "start": 1886.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire et de la mousse dans laquelle nous",
        "start": 1888.06,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "sommes et les n\u00f4tres la force de l'ombre",
        "start": 1889.98,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "une eau fait la force aussi fait le",
        "start": 1892.039,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous supprimez votre t\u00e9l\u00e9 est",
        "start": 1894.799,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faite de la m\u00eame cha\u00eene avec d'autres",
        "start": 1896.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes via une r\u00e9union d'ici aux gens",
        "start": 1898.369,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mais l'union fait la force",
        "start": 1899.69,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "non vous \u00eates diff\u00e9rent c'est pour \u00e7a",
        "start": 1900.859,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'on vous appr\u00e9ci\u00e9 c'est \u00e7a qui fait",
        "start": 1903.559,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'on vous \u00e9coute vous avez une",
        "start": 1905.479,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "proposition particuli\u00e8re et je vous",
        "start": 1907.609,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "souhaite qu'elle r\u00e9ussisse et par",
        "start": 1909.379,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "ailleurs il est assez r\u00e9cente",
        "start": 1910.519,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "mais la politique c'est d'abord les",
        "start": 1911.84,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "citoyens c'est pas les parties les",
        "start": 1913.7,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "citoyens ont besoin d'\u00eatre convaincus",
        "start": 1915.619,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il existe une issue c'est ce que",
        "start": 1917.749,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'essaie alors yannick jadot au d\u00e9but il",
        "start": 1919.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulait cr\u00e9er un cours entre emmanuel",
        "start": 1921.529,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "macron disait-il et jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1923.359,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "maintenant il vous tend la main on va",
        "start": 1925.879,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9couter",
        "start": 1927.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "pourquoi j'\u00e9largis cet appel y compris \u00e0",
        "start": 1928.359,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1931.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on ne peut pas matin midi soir constat\u00e9",
        "start": 1932.749,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "la menace du front national dans notre",
        "start": 1936.47,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 1938.57,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "donc nous avons une responsabilit\u00e9 nous",
        "start": 1938.84,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "avons une responsabilit\u00e9 c'est de nous",
        "start": 1941.539,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "parler nous avons une responsabilit\u00e9",
        "start": 1943.669,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est de travailler \u00e0 des r\u00e9ponses aux",
        "start": 1945.669,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "urgences aux p\u00e9rils que je viens de",
        "start": 1949.159,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "citer",
        "start": 1951.739,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7aises pour les fran\u00e7ais de",
        "start": 1952.129,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "leur offrir dans ce moment d'incroyables",
        "start": 1954.83,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "tristesse de leur offrir une esp\u00e9rance",
        "start": 1957.47,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "d'alternative que je voudrais voil\u00e0 jean",
        "start": 1960.379,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon \u00eates s\u00fbrs et il a le droit",
        "start": 1963.229,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de le penser mais il m\u00eame d'avoir un",
        "start": 1965.45,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "projet puisqu'il dit qu'il est temps d'y",
        "start": 1968.119,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "penser mais \u00e7a va bouger un programme",
        "start": 1969.499,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il s'appelle l'avenir en commun il est",
        "start": 1971.749,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compl\u00e9t\u00e9 en ce moment au public",
        "start": 1973.759,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous savez des brochures qui permettent",
        "start": 1975.289,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "de discuter chaque que le point du",
        "start": 1977.479,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "programme et je propose que ne pas",
        "start": 1979.58,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "biaiser avec les questions oui ou non on",
        "start": 1982.879,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "arr\u00eate avec la monarchie pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1985.549,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a va vous avez compris cette fois ci ce",
        "start": 1987.409,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu est un monarque pr\u00e9sidentiel avec son",
        "start": 1989.509,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "conseil de d\u00e9part vous paris ou non est",
        "start": 1991.129,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce que l'europe",
        "start": 1992.899,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "on leur dit stop avec les trait\u00e9s",
        "start": 1994.429,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "actuels parce que quand il ya une crise",
        "start": 1996.71,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "vous voyez bien qu'on ne les applique",
        "start": 1998.239,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus et ainsi de suite on la",
        "start": 1999.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique il faut arr\u00eater",
        "start": 2001.869,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de dire comme m\u00e9lenchon dit la",
        "start": 2003.729,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "planification alors on est contre",
        "start": 2005.259,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maintenant progressivement tous les",
        "start": 2006.879,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "secteurs de l'\u00e9conomie de des",
        "start": 2008.919,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9conomistes disent que oui la pr\u00e9vision",
        "start": 2010.599,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "la planification et indices menant les",
        "start": 2013.029,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "clochards partie de mona il vous vous",
        "start": 2014.59,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "prenez aujourd'hui une f\u00e9d\u00e9ration",
        "start": 2015.82,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "populaire on vous entend moins sur la",
        "start": 2016.929,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "question d'un sixi\u00e8me r\u00e9publique c'est",
        "start": 2018.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "quoi ce serait quoi le contenu de cette",
        "start": 2020.169,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration populaire",
        "start": 2021.97,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "moi j'ai propos\u00e9 je maintiens ma",
        "start": 2023.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "proposition que tous ceux qui veulent",
        "start": 2025.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soutenir ensemble d'abord d'agir dans le",
        "start": 2026.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent ce serait une bonne chose par",
        "start": 2029.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "exemple pour la d\u00e9fense des libert\u00e9s",
        "start": 2031.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le 7 avril qui vient l\u00e0 nous allons",
        "start": 2033.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avoir une r\u00e9union qui va avoir lieu je",
        "start": 2035.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "crois au si\u00e8ge du mouvement a soumis",
        "start": 2038.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "demain je crois que cette fois ci toutes",
        "start": 2040.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les parties de la gauche traditionnelle",
        "start": 2042.39,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "acceptent de venir",
        "start": 2043.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la fois d'avant ni les verts ni les",
        "start": 2045.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "communistes ni les socialistes voulaient",
        "start": 2047.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "venir maintenant \u00e7a y est tout le monde",
        "start": 2048.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "a compris bien c'est bien premi\u00e8rement",
        "start": 2050.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "agir ensemble deuxi\u00e8mement oui on",
        "start": 2052.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourrait imaginer \u00e0 ce moment-l\u00e0 de",
        "start": 2053.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre ensemble d'un programme pour la",
        "start": 2055.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle bon de s'entendre sur les",
        "start": 2057.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "questions essentielles inscrire les",
        "start": 2060.75,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "dollars \u00e0 106 filoni inscrire dans la",
        "start": 2062.13,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "constitution le lot nous autres on ne",
        "start": 2063.929,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "peut pas gouverner comme les autres on",
        "start": 2068.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "va pas venir juste pour dire on va",
        "start": 2069.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "changer trois boules on met une",
        "start": 2071.61,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "serviette de plus ici non il faut faire",
        "start": 2072.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une rupture",
        "start": 2075.179,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "cette rupture il faut l'organiser la",
        "start": 2075.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "planifier l'eau va \u00eatre la grande",
        "start": 2077.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "question de toutes nos soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 2079.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "celui qui avait raison c'est",
        "start": 2081.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologiste ren\u00e9 dumont en 1974",
        "start": 2082.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je ne regrette pas d'avoir vot\u00e9",
        "start": 2085.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mitterrand \u00e0 l'\u00e9poque j'ai pas su voter",
        "start": 2086.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "oui je veux tu es bien parce que c'\u00e9tait",
        "start": 2088.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche \u00e9tait que le",
        "start": 2090.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "programme commun qui arrivait mais c'est",
        "start": 2092.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ren\u00e9 dumont qui avait raison l'eau va",
        "start": 2094.11,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "t'il mati\u00e8res rares et pr\u00e9cieux",
        "start": 2095.61,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'ailleurs oppos\u00e9 une question sur le",
        "start": 2096.899,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "compte twitter de la france insoumise",
        "start": 2098.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur cette question de l'oim pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 2099.56,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00eates vous favorable \u00e0 l'inscription dans",
        "start": 2102.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la constitution fran\u00e7aise du droit \u00e0",
        "start": 2103.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'eau et \u00e0 l'assainissement \u00e0 sa",
        "start": 2105.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "protection et \u00e0 interdire son",
        "start": 2106.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "accaparement par les multinationales",
        "start": 2108.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sinon on court vers quels risques eh",
        "start": 2109.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien d'abord commen\u00e7ons par dire qu'il",
        "start": 2111.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ya une votation citoyenne merci de",
        "start": 2113.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'avoir rappel\u00e9 comme vous venez de le",
        "start": 2115.2,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 2116.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le risque c'est m\u00eame plan et c'est une",
        "start": 2117.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 vous avez d\u00e9j\u00e0 des zones en",
        "start": 2119.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france qui sont en stress hydrique",
        "start": 2122.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "capitaux o\u00f9 il y en a - et on am\u00e8ne de",
        "start": 2124.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'eau en camion ou en ach\u00e8tent des",
        "start": 2126.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bouteilles mais \u00e7a se voit pas \u00e7a se",
        "start": 2128.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parle pas on se dit ah bah c'est une",
        "start": 2129.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "crise provisoire nous maintenant nous",
        "start": 2131.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sommes entr\u00e9s dans la longue dur\u00e9e dans",
        "start": 2133.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9nurie d'eau \u00e0 l'heure en france",
        "start": 2134.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est moins violent que dans d'autres",
        "start": 2136.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pays du monde",
        "start": 2138.51,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mais le processus est en route par",
        "start": 2139.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent arr\u00eater de perdre de l'eau en",
        "start": 2141.09,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "route",
        "start": 2142.98,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez de faire du profit dessus",
        "start": 2143.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "garantir \u00e0 la fois aux gens qu'ils",
        "start": 2144.93,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "puissent en avoir",
        "start": 2146.67,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et puis qu'on la traite diff\u00e9remment",
        "start": 2147.36,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "qu'elles soient moins pur",
        "start": 2148.92,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "moins surcharg\u00e9s de glyphosate de",
        "start": 2150.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plastique et de toutes ces choses tout",
        "start": 2152.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est du travail c'est pas juste des",
        "start": 2154.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "phras\u00e9s dire il ya qu'\u00e0 faut qu'on",
        "start": 2156.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il faut s'y mettre donc \u00e7a veut dire",
        "start": 2157.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pardon mais parle n'appelle la pioche",
        "start": 2159.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "creuser des tranch\u00e9es m des",
        "start": 2160.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "canalisations j'en ai pur\u00e9e l'eau",
        "start": 2162.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "devient trop c'est que vos voyages en",
        "start": 2165.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "am\u00e9rique du sud vous vous renforcez",
        "start": 2166.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cette fibre si l'on peut dire \u00e9cologique",
        "start": 2168.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous y serez bient\u00f4t en \u00e9quateur",
        "start": 2170.41,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "notamment pour soutenir le candidat",
        "start": 2171.82,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "socialiste au deuxi\u00e8me tour de la",
        "start": 2172.78,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2174.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "non j'y arrive apr\u00e8s la bataille il se",
        "start": 2174.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "trouve qu'en fait je vais en bolivie la",
        "start": 2176.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e de la terre je suis un gars pour",
        "start": 2178.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la journ\u00e9e de la terre en bolivie la",
        "start": 2179.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bolivie sous la pr\u00e9sidence d'evo morales",
        "start": 2181.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avait r\u00e9ussi \u00e0 faire inscrire le droit \u00e0",
        "start": 2184.18,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'eau comme un droit humain par l'onu",
        "start": 2187.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ils ont eux m\u00eames cr\u00e9\u00e9 un minist\u00e8re de",
        "start": 2188.97,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "l'eau ils l'ont collectiviser j'ai",
        "start": 2191.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "besoin de voir comment ils s'y sont pris",
        "start": 2193.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce que si demain je dois gouverner le",
        "start": 2195.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 2198.25,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident est en tout cas puisque pas",
        "start": 2198.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pareil que gouverner il y aura un",
        "start": 2200.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ministre est int\u00e9ressant ce que vous",
        "start": 2201.64,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "dites parce que pour des dirigeants",
        "start": 2202.81,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "occidentaux sais pas j'ai pas",
        "start": 2203.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "essentialiser mais sa part impensable de",
        "start": 2205.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "puiser c'est le cas de le dire puisqu'on",
        "start": 2207.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en parle dans des pays du sud et",
        "start": 2209.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "notamment ceux d'assumer totalement ce",
        "start": 2211.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fallait aller en am\u00e9rique du sud m\u00eame si",
        "start": 2214.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parfois on vous dit mais attention le",
        "start": 2216.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chavisme ses sabres le bolivar et non",
        "start": 2217.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais vous vous inspirez vraiment ces",
        "start": 2220.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plages doit m\u00e9riter la merci parce que",
        "start": 2221.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous avez raison dire je m'inspire c'est",
        "start": 2223.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas un mod\u00e8le je sais tr\u00e8s bien que la",
        "start": 2225.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bolivie l'\u00e9conomie bolivienne et la",
        "start": 2227.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dont un \u00e0 voir bon et ainsi de",
        "start": 2228.94,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "suite",
        "start": 2230.83,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "bon ben arfa \u00e7a fait partie des",
        "start": 2231.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "commodit\u00e9s de la pol\u00e9mique en france on",
        "start": 2232.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous colle une \u00e9tiquette et puis r\u00f4le",
        "start": 2234.76,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "boboul",
        "start": 2236.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "non moi l'am\u00e9rique latine m'a int\u00e9ress\u00e9",
        "start": 2236.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que ce sont des peuples",
        "start": 2238.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement dynamique qu'ils ont rompu",
        "start": 2239.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avec le lib\u00e9ralisme",
        "start": 2241.72,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas tout r\u00e9ussi loin de l\u00e0",
        "start": 2242.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais il ya comme \u00e7a des fulgurances des",
        "start": 2244.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "choses extraordinaires a observ\u00e9 dans ce",
        "start": 2246.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'ils font il faut apprendre il faut",
        "start": 2248.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "apprendre de tout le monde il faut",
        "start": 2249.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cesser avec cet europ\u00e9ocentrisme ya nous",
        "start": 2251.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui sommes bien int\u00e9ressant la preuve la",
        "start": 2254.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "france sont plus pack d'accent des",
        "start": 2256.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "publicit\u00e9s les vaccins dans bach inciter",
        "start": 2257.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les vaccins buvables et l\u00e0 sur l'eau et",
        "start": 2259.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aux avis une parenth\u00e8se vaccin cubain",
        "start": 2260.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui s'appelle abdallah sav\u00e8s vous y \u00eates",
        "start": 2262.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "f\u00e9ru de litt\u00e9rature et ben c'est le nom",
        "start": 2264.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'un po\u00e8me de jos\u00e9 marti perdra",
        "start": 2265.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution devant n'ont pas assez fait",
        "start": 2268.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame de po\u00e9sie dans sa sp\u00e9cialit\u00e9 la",
        "start": 2270.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "po\u00e9sie c'est le 16\u00e8me si\u00e8cle pr\u00e8s j'ai",
        "start": 2272.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 la br\u00e9silienne",
        "start": 2274.33,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "non mais pour revenir",
        "start": 2275.56,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "on fait une chose extraordinaire",
        "start": 2278.51,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "franchement quand l'histoire va se",
        "start": 2279.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9rouler pendant qu'ils \u00e9taient sous",
        "start": 2281.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "embargo et continuent \u00e0 l'\u00eatre",
        "start": 2282.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils ont r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9velopper la m\u00e9decine",
        "start": 2284.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et en faire un atout qui fait que cette",
        "start": 2286.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "petite il te dit il est pr\u00e9sente dans le",
        "start": 2288.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "monde a envie d'\u00eatre vous demandez",
        "start": 2291.02,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "pourquoi on notera ou le castro le",
        "start": 2291.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident l'ex pr\u00e9sident lula qui va",
        "start": 2293.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre se repr\u00e9senter ou \u00e0 chavez",
        "start": 2294.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais le socialisme du xxi\u00e8me si\u00e8cle est",
        "start": 2296.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce que ce serait pas lula",
        "start": 2298.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre selon vous chacun marche son",
        "start": 2299.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "chemin et trace sa voie les conditions",
        "start": 2302.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sont tellement diff\u00e9rentes nous nous",
        "start": 2305.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sommes un pays de 67 millions",
        "start": 2307.16,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'habitants le br\u00e9sil",
        "start": 2308.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ils sont 200 millions d'habitants il",
        "start": 2309.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9tait la dixi\u00e8me puissance du monde nous",
        "start": 2311.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9tions la 6e jusqu'\u00e0 une date r\u00e9cente la",
        "start": 2313.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "france dispose par rapport \u00e0 ces pays",
        "start": 2316.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pardon de le dire d'un avantage et c'est",
        "start": 2317.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas rien tout ce qu'on dit d'habitude",
        "start": 2320.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir une masse de jeunes gens",
        "start": 2321.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "form\u00e9s ing\u00e9nieurs cadres de tous les",
        "start": 2323.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "niveaux capable de faire bifurquer notre",
        "start": 2326.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie sans trop de casse e.on la",
        "start": 2328.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 de manquer de personnel",
        "start": 2330.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9 interm\u00e9diaires les br\u00e9siliens",
        "start": 2332.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moins que les autres parce que ils sont",
        "start": 2334.97,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forts mais dans tous les autres",
        "start": 2336.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pays c'est un probl\u00e8me donc on doit",
        "start": 2337.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "apprendre mais pour autant on doit pas",
        "start": 2339.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00e9priser les autres ils font des choses",
        "start": 2340.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "extraordinaires jean luc m\u00e9lenchon on va",
        "start": 2342.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parler l\u00e0 dans un instant du sahel mais",
        "start": 2344.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un d\u00e9fi dans cette entrevue est ce que",
        "start": 2347.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous pouvez en 40 secondes me dire c'est",
        "start": 2349.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vrai qu'avant quand hier un chef d'\u00e9tat",
        "start": 2351.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en france aux \u00eeles et golo mitterrandien",
        "start": 2352.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 2354.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "jacques chirac aussi par exemple dit on",
        "start": 2355.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'il y avait une politique arabe de la",
        "start": 2357.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "france qui \u00e9tait pas calqu\u00e9e sur la",
        "start": 2358.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "politique am\u00e9ricaine et lui rupture avec",
        "start": 2360.5,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy",
        "start": 2361.97,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ensuite avec fran\u00e7ois hollande",
        "start": 2362.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui emmanuel macron sait plus",
        "start": 2364.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "trop vous c'est quoi votre colonne vert",
        "start": 2365.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors all\u00e9 au total a d'abord dire o\u00f9 je",
        "start": 2367.52,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "travaille l\u00e0 est la suivante east \u00e0 moi",
        "start": 2369.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je si je devais \u00e0 tout prix me rattacher",
        "start": 2371.8,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 la tradition d'autres je me sentirai",
        "start": 2374.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup plus proche de ce qu'a fait",
        "start": 2377.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand o\u00f9 le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2378.53,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "gaulle",
        "start": 2380.06,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "je suis un ind\u00e9pendantiste france",
        "start": 2380.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nouvelle sainte anne du moscou",
        "start": 2382.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "exactement ni personne alors s'entendre",
        "start": 2383.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avec tout le monde c'est l'autre version",
        "start": 2385.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de l'autre volet de la faire mais courir",
        "start": 2387.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re les etats-unis d'am\u00e9rique",
        "start": 2389.93,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'abord les \u00e9tats unis am\u00e9rique vous",
        "start": 2391.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m\u00e9prise com vous fait \u00e7a parce que c'est",
        "start": 2392.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une grande puissance donc ils m\u00e9prisent",
        "start": 2394.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les l\u00e8ches bottes et non il faut tracer",
        "start": 2395.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "son chemin la france a des atouts",
        "start": 2398.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il faut s'entendre avec les russes et",
        "start": 2400.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des partenaires alors qu'on n'aime pas",
        "start": 2402.23,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "monsieur poutine c'est une autre",
        "start": 2403.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "question personnellement en russie je",
        "start": 2404.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soutiens de ses opposants bon sergue\u00ef",
        "start": 2406.49,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "oudaltsov le pr\u00eat",
        "start": 2408.56,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "dans deux du fond du front de gauche",
        "start": 2409.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais c'est pas le sujet au pacte il avec",
        "start": 2411.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des nations c'est pas nous comme choisir",
        "start": 2413.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les gouvernements des autres la paix du",
        "start": 2414.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "monde et la prosp\u00e9rit\u00e9 du monde bosse",
        "start": 2416.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais dans l'ann\u00e9e avec les chinois a",
        "start": 2417.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 de se coller au hawk \u00e0 paris aux",
        "start": 2419.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "agents de l'arabie saleh ben justement",
        "start": 2421.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "justement il a justement vous allez",
        "start": 2423.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9couter regarder",
        "start": 2425.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous sommes en guerre quels sont les",
        "start": 2426.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "objectifs disons-le est clairement je",
        "start": 2428.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "veux dire d'une certaine mani\u00e8re vous",
        "start": 2430.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "savez comme moi madame monsieur le",
        "start": 2432.19,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ministre que nous nous retirons un jour",
        "start": 2433.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "personne dans cette salle ne dit nous",
        "start": 2435.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sommes l\u00e0 pour toujours qui est notre",
        "start": 2436.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ennemi au mali qui parce qu'ils ne",
        "start": 2438.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "suffit pas de dire les djihadistes moi",
        "start": 2441.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je pose une autre question qui paye ces",
        "start": 2443.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 personne ne sera croire que les",
        "start": 2445.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "malheureux qui sont maintenant achetable",
        "start": 2447.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour peu dans une carri\u00e8re militaire",
        "start": 2449.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "autour du lac tchad qui se vident et o\u00f9",
        "start": 2451.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la catastrophe \u00e9cologique devient une",
        "start": 2454.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "catastrophe politique qui les paient il",
        "start": 2456.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faut nommer l'ennemi qui paye parce que",
        "start": 2458.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui paye commande talents nos mails et",
        "start": 2460.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2462.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "merci le sandre avons r\u00e9sum\u00e9 un des",
        "start": 2463.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "valeureux mais pas l\u00e0 bas nous savons",
        "start": 2465.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que j'ai pas tous les moyens de",
        "start": 2468.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "savoir et civilis\u00e9 je ne veux pas rendre",
        "start": 2470.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus difficile la situation mon pays",
        "start": 2471.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame je tiens compte de \u00e7a",
        "start": 2473.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'essaye de tenir une un cap pour ceux",
        "start": 2475.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui comme les verts avait pos\u00e9 la",
        "start": 2478.36,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "question en interviewant c'est un",
        "start": 2479.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "anglicisme pardonnez-moi en posant la",
        "start": 2480.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "question \u00e0 fran\u00e7ois nadale distincts",
        "start": 2482.14,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "sommet sur boko haram",
        "start": 2483.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je lui avais pos\u00e9 cette question de",
        "start": 2484.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lations du canard encha\u00een\u00e9 qui",
        "start": 2486.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "disait que des monarchies du golfe a",
        "start": 2487.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "rapport\u00e9 dans decision by il m'a dit je",
        "start": 2490.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'ai pas vos informations et fran\u00e7ois",
        "start": 2492.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "hollande ne r\u00e9pondait aussi vias \u00e7a peut",
        "start": 2493.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00eatre possible ce via des associations",
        "start": 2496.84,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "caritatives",
        "start": 2498.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je m'\u00e9tonne pas de lui l'un des",
        "start": 2499.98,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "associations caritatives finances",
        "start": 2502.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "charit\u00e9 avait t-il bord tout \u00e7a c'est",
        "start": 2504.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des histoires l'association la france",
        "start": 2506.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "va-t-elle sortir et jean luc meynot",
        "start": 2508.45,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "regarderai si\u00e8ge de l'association",
        "start": 2509.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "caritative ne paye pas des fusils",
        "start": 2510.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'accord ni des salaires \u00e0 des",
        "start": 2512.8,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "mercenaires",
        "start": 2514.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc si le pr\u00eat si nous devons nous mais",
        "start": 2514.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous devons dire quels sont les pays",
        "start": 2517.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais que ceux qui adorent comme on dit",
        "start": 2519.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr tout le monde parle de",
        "start": 2521.32,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "deux des \u00e9mirats ou du qatar ou de",
        "start": 2523.87,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'arabie saoudite c'est un secret de",
        "start": 2527.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "polichinelle que ces trois pays ont",
        "start": 2529.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es financer tous les",
        "start": 2531.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux la semaine derni\u00e8re luc",
        "start": 2533.83,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon une enqu\u00eate de l'onu",
        "start": 2535.27,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "disait que la france avait fait dix neuf",
        "start": 2536.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "civils avant de passer aux probl\u00e8mes de",
        "start": 2538.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 2541.23,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "on peut peut-\u00eatre r\u00e9gler son compte de",
        "start": 2541.71,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ceux de nos ennemis vous voulez vendre",
        "start": 2543.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es les nord am\u00e9ricains et les",
        "start": 2544.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont aid\u00e9 les djihadistes parce",
        "start": 2546.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'il s'en servait contre les",
        "start": 2548.52,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "communistes",
        "start": 2549.48,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e7a nous revient dans la",
        "start": 2550.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "figure alors maintenant parlons de",
        "start": 2551.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration ben voil\u00e0 qui est dit \u00e0",
        "start": 2553.05,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "leurs op\u00e9rations barkan l'arm\u00e9e",
        "start": 2554.22,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise doit-elle se retirer parce que",
        "start": 2555.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous le dites au fond et sur sa personne",
        "start": 2557.01,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ne seront d accord avec vous c'est \u00e0",
        "start": 2558.54,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dire que de toute fa\u00e7on on n'a pas",
        "start": 2559.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 rester ad vitam aeternam et",
        "start": 2561.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le son se retire au fait qu ajouter le",
        "start": 2563.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me est que personne ne nous",
        "start": 2565.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "demande de nous retirer du jour au",
        "start": 2567.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lendemain nous ce serait absurde puisque",
        "start": 2568.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une guerre est en cours de route il faut",
        "start": 2570.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc en r\u00e8gle et les causes la premi\u00e8re",
        "start": 2572.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "et diplomatique",
        "start": 2574.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faut que les sponsors arr\u00eate de payer",
        "start": 2575.4,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et s'il bay qu'ils sachent que nous",
        "start": 2577.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sommes en \u00e9tat de les punir bien",
        "start": 2580.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose deuxi\u00e8me chose nous",
        "start": 2582.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous n'avons pas vocation \u00e0",
        "start": 2584.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9sents maintenant et pour",
        "start": 2586.35,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "toujours",
        "start": 2588.0,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "au mali le mali appartient aux maliens",
        "start": 2588.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc l'arm\u00e9e fran\u00e7aise il est parce qu",
        "start": 2590.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle en a re\u00e7u l'ordre pas parce qu'elle",
        "start": 2593.07,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "se prom\u00e8ne",
        "start": 2594.3,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est donc la politique qui doit assumer",
        "start": 2594.81,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "il y a une politique militaire",
        "start": 2596.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de politique politicienne",
        "start": 2598.67,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "ni politique c'est \u00e0 dire qu'on ne sait",
        "start": 2601.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas ce qu'on fait l\u00e0 et quand on s'en va",
        "start": 2603.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand est ce qu'on s'en ira alors on me",
        "start": 2604.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dit comme \u00e7a sera fini nous c'est une",
        "start": 2606.84,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mauvaise plaisanterie il ya un but de",
        "start": 2608.22,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "guerre mais a pas de but de paix en",
        "start": 2609.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quelque sorte il n'y a pas de but de",
        "start": 2610.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "paix et je redoute qu'on prenne",
        "start": 2612.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'habitude de trouver que c'est un",
        "start": 2614.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "business qui fonctionne comme on l'a",
        "start": 2616.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fait en afghanistan vingt ans apr\u00e8s on",
        "start": 2618.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'y trouve encore alli\u00e9e avec le pire de",
        "start": 2619.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce qu'on pr\u00e9tend de compte comme",
        "start": 2622.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendez combattre donc au mali \u00e0",
        "start": 2623.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "discutons et qui est malien pour leur",
        "start": 2625.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dire \u00e9coutez nous on n'a pas vocation \u00e0",
        "start": 2627.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rester ici si vous voulez qu'on reste",
        "start": 2628.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dites le nous et deuxi\u00e8mement dit",
        "start": 2630.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "discutons ensemble de savoir dans",
        "start": 2633.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quelles conditions se retire alors la",
        "start": 2635.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france commence les \u00e9conomies \u00e7a fait",
        "start": 2637.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "huit ans quand on est en guerre on a",
        "start": 2639.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 une fois au parlement fran\u00e7ais sait",
        "start": 2640.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas dans quel pays du monde une chose",
        "start": 2642.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pareille est possible 8 en guerre un",
        "start": 2643.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vote",
        "start": 2645.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cinq mille personnes sur place deux",
        "start": 2646.26,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "millions par jour 2 millions d'euros \u00e7a",
        "start": 2648.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous co\u00fbte cette histoire l\u00e0 donc",
        "start": 2651.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'il est temps d'aborder \u00e7a",
        "start": 2652.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re tranquille rationnelle et",
        "start": 2654.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodique",
        "start": 2656.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il faudra s'en aller il faut que ce soit",
        "start": 2657.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans les meilleures conditions pour nous",
        "start": 2660.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais par en plus",
        "start": 2661.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'on ait \u00e0 infliger on voulait des",
        "start": 2663.21,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "routes sur place voil\u00e0 donc ce que pense",
        "start": 2664.71,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon de la situation au",
        "start": 2669.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sahel et de cette intervention fran\u00e7aise",
        "start": 2671.52,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comme vous l'avez dit qui dure depuis",
        "start": 2673.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus de huit ans maintenant on va",
        "start": 2674.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "poursuivre avec vous et bien venu si",
        "start": 2676.71,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous nous rejoignez dans 64 minutes",
        "start": 2678.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re partie jean luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 2679.859,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "toujours avec nous re bonsoir jean luc",
        "start": 2682.05,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon nicolas georges nous a rejoint",
        "start": 2683.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que les t\u00e9l\u00e9spectateurs connaissent bien",
        "start": 2684.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de la chronique hulot on va s'int\u00e9resser",
        "start": 2686.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 vos go\u00fbts culturels vos passions en",
        "start": 2688.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "406 nicola di noto bonsoir jean luc",
        "start": 2690.75,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon alors si on fouille dans vos",
        "start": 2692.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "musiciens ou artistes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s on va",
        "start": 2694.109,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "trouver p\u00eale-m\u00eale mozart consiste cabrel",
        "start": 2696.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "carla bruni et si vous m'invitez chez",
        "start": 2699.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous d'\u00eatre grandes choses que l'on",
        "start": 2700.92,
        "duration": 8.429
    },
    {
        "text": "\u00e9coute ce morceau this fire un beau",
        "start": 2702.27,
        "duration": 9.18
    },
    {
        "text": "morceau il cherchait",
        "start": 2709.349,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "quand tu as besoin d'\u00e9nergie",
        "start": 2711.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a il vaut mieux \u00e7a que manque de",
        "start": 2714.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la 2e db mais donc si on vient chez vous",
        "start": 2715.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on risque d'entendre l\u00e0 on",
        "start": 2718.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "trouvera des pubs du calme on pourra se",
        "start": 2720.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faire une petite jauge un petit",
        "start": 2722.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "championnat recueil leur dis \u00e7a c'est",
        "start": 2724.41,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "des petites attentions",
        "start": 2726.48,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "non mais moi je suis un peu dat\u00e9es on",
        "start": 2730.52,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "vous attend maintenant je prends que les",
        "start": 2732.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "valeurs s\u00fbres celles que tout le monde",
        "start": 2734.85,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "leur commande",
        "start": 2736.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il ya aussi tous 1000 livres chez vous",
        "start": 2736.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui \u00eates un passionn\u00e9 de litt\u00e9rature et",
        "start": 2739.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parmi vous m\u00e9ritez pas que je fais lyon",
        "start": 2741.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plus alors comme il para\u00eet que julie \u00e7a",
        "start": 2743.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "se dit tout le monde m'en envoie 11 ans",
        "start": 2745.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors je suis confuse et mais pas le",
        "start": 2747.06,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "temps de raison de dire aux gens ou",
        "start": 2748.53,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "telle machine dans l'\u00e2me \u00e0 nicolas il a",
        "start": 2749.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9nich\u00e9 le pr\u00e9f\u00e9rait pas vos clips",
        "start": 2750.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s \u00e0 bois de thouars 5 de kurt von",
        "start": 2752.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de guengat c'est votre livre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 2755.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "leur bonheur gouttes",
        "start": 2757.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ces abattoirs num\u00e9ro cinq s'est en",
        "start": 2758.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "hausse et en ligne qui a un peu de",
        "start": 2761.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fiction c'est pas mon livre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 je",
        "start": 2762.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sais pas vous dire mon pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 2764.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vendredi je s\u00e9vis tellement je dirais",
        "start": 2766.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t \u00e7a comme homme comme rep\u00e8re dans",
        "start": 2768.3,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la vie qui je suis o\u00f9 je vais et c'est",
        "start": 2771.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les grandes questions fondamentales bon",
        "start": 2774.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour les jours de f\u00eate",
        "start": 2776.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "eh bien je lirai vendredi ou les limbes",
        "start": 2777.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "du pacifique mais l\u00e0 j'ai heureusement",
        "start": 2779.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que j'ai pas envie faveur en ce moment",
        "start": 2782.22,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on m'a offert mon ami bernard pignerol",
        "start": 2784.47,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "m'a offert une les deux \u00e0 la reddition",
        "start": 2787.5,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de philip k dick alors toutes ces",
        "start": 2790.83,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nouvelles et grandiose je recommande \u00e0",
        "start": 2793.35,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "vos auditeurs",
        "start": 2796.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est un grand tr\u00e8s grand auteur comme",
        "start": 2798.11,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "beaucoup d'auteurs de science fiction",
        "start": 2801.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 la fois en touche et litt\u00e9raire",
        "start": 2802.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une mani\u00e8re de dire les choses de les",
        "start": 2805.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "raconter et une prescience ont",
        "start": 2807.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "absolument abasourdissante parce qu'il",
        "start": 2809.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut se rappeler que tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit",
        "start": 2812.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 50 et que \u00e7a dit",
        "start": 2813.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses qu'on est en train de",
        "start": 2816.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vivre \u00e7a doit me fascine si on fait un",
        "start": 2817.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plateau signer chez vous plut\u00f4t blade",
        "start": 2819.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "runner de ridley scott ou les bronz\u00e9s",
        "start": 2821.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "font du ski alors plut\u00f4t blade runner on",
        "start": 2824.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avait plein de rumeurs c'est un",
        "start": 2826.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chef-d'oeuvre total l'intrigu\u00e9 g\u00e9nial",
        "start": 2827.19,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "les images sont absolument",
        "start": 2831.27,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "c'est formidable \u00e7a c'est pablo du grand",
        "start": 2834.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tableau picasso ou banques si l'art de",
        "start": 2837.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rue qu'est ce que vous pr\u00e9f\u00e9rez les deux",
        "start": 2839.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les deux noms je suis tr\u00e8s sensible \u00e0",
        "start": 2841.34,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "l'art de rue",
        "start": 2843.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alors marseille \u00e0 me parle comme \u00e7a vous",
        "start": 2845.05,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "dit quelque chose",
        "start": 2848.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "alors je suis peu figuratif plut\u00f4t",
        "start": 2849.26,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "abstrait 1 et l'art de rue et souvent",
        "start": 2851.45,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "figuratif mais oui c'est jean benoit",
        "start": 2854.02,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "phare seulement parce qu'\u00e0 mon portrait",
        "start": 2857.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 marseille on a m\u00fbri dans cette",
        "start": 2858.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9mission touche \u00e0 sa fin merci beaucoup",
        "start": 2861.14,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "nicolas alors vraiment justes et alors",
        "start": 2862.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je connais pas beaucoup le temps mais",
        "start": 2863.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous reviendrez juste une question c'est",
        "start": 2866.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a ou vous cin\u00e9ma th\u00e9\u00e2tre concerts",
        "start": 2868.97,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de musique",
        "start": 2871.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'irais plut\u00f4t en concert le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2872.59,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "quoi inspirer un concert le besoin",
        "start": 2875.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec les autres que voulez vous",
        "start": 2877.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tous ces gens qui nous gouvernent n'y",
        "start": 2878.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comprennent rien les \u00eatres humains cddh",
        "start": 2880.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sociaux faut alors en plus un animal",
        "start": 2882.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "social disait \u00e0 risque il faut qu'on se",
        "start": 2884.12,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "touche",
        "start": 2885.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il faut que c'est comme \u00e7a et c'est pas",
        "start": 2885.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "un suppl\u00e9ment",
        "start": 2888.35,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie de la vie si vous enlevez",
        "start": 2889.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a il reste plus rien alors les gens des",
        "start": 2890.72,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "primes d'arriv\u00e9e",
        "start": 2892.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2893.68,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise",
        "start": 2896.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de 2022 merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous sur",
        "start": 2897.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tv5 monde et merci \u00e0 vous d'\u00eatre fid\u00e8le",
        "start": 2899.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 64 minutes et \u00e0 tv5 monde partout dans",
        "start": 2901.64,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 2904.16,
        "duration": 2.21
    }
]