[
    {
        "text": "Bonjour, c'est la 135e Revue de la semaine,\net je m'adresse \u00e0 vous depuis l\u2019\u00c9quateur,",
        "start": 0.001,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "dans les conditions mentales d'un homme\nqui encaisse un d\u00e9calage horaire de 6h.",
        "start": 5.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Allez, g\u00e9n\u00e9rique\u00a0!",
        "start": 9.84,
        "duration": 0.96
    },
    {
        "text": "[g\u00e9n\u00e9rique]",
        "start": 11.0,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "Je me trouve donc en Am\u00e9rique latine",
        "start": 17.74,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'y suis \u00e0 l'invitation de la Pr\u00e9sidence\ndu gouvernement bolivien",
        "start": 20.64,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "et du Parlement andins des Nations.",
        "start": 25.44,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "cette invitation fait suite \u00e0 une initiative que\nnous avons prise avec l'ex pr\u00e9sident Lula,",
        "start": 29.52,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait d'engager une campagne\ninternationale",
        "start": 38.0,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "en faveur de la licence libre sur\nles vaccins contre la Covid 19.",
        "start": 41.0,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas la seule initiative\nqui existe dans ce domaine,",
        "start": 45.68,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "il y en a eu plusieurs, mais celle-l\u00e0,\ndisons, a fait son chemin",
        "start": 48.36,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "dans les Am\u00e9riques d'une mani\u00e8re\nun peu plus pouss\u00e9e.",
        "start": 52.2,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Alors pour nous de quoi s'agit-il\u00a0?",
        "start": 56.44,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "A chaque fois, c'est de convaincre\nle plus de pays possible",
        "start": 58.24,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "que c'est la bonne m\u00e9thode,\net c'EST la bonne m\u00e9thode,",
        "start": 61.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que, aussi bien par rapport\n\u00e0 la situation actuelle,",
        "start": 65.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si on continue sur la pente\nsur laquelle on est,",
        "start": 68.48,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que 80 % des vaccins disponibles\nvont dans les pays dits \"du Nord\",",
        "start": 71.84,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire en fait dans les pays riches,",
        "start": 76.4,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "\u00c7a r\u00e9glera sans doute la question\nde la mortalit\u00e9 dans ces pays,",
        "start": 78.52,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a ne la r\u00e9glera pas dans\ntous les autres",
        "start": 82.24,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "et par cons\u00e9quent, la terre enti\u00e8re\nva devenir une sorte de zone bizarre,",
        "start": 84.4,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y aura des endroits o\u00f9 l'on peut mourir\net d'autres o\u00f9 ce n'est plus possible,",
        "start": 90.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que l'immunit\u00e9 collective est arriv\u00e9e,",
        "start": 95.28,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "certains pourront, dans ces endroits\ndangereux, se tirer d'affaire",
        "start": 97.04,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont vaccin\u00e9s et pas les autres,",
        "start": 100.12,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Alors d\u00e9j\u00e0 sur le cas de la Covid 19,\nc'est assez insupportable,",
        "start": 102.8,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "mais imaginez-vous que, comme tout le monde\nsait que ces virus mutent,",
        "start": 106.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous devons nous attendre,\n\u00e0 intervalles r\u00e9guliers,",
        "start": 109.72,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu'il y ait des pand\u00e9mies,\net m\u00eame on peut imaginer",
        "start": 111.76,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "que h\u00e9las, dans le futur, on vivra\nquasi en permanence dans des pand\u00e9mies.",
        "start": 114.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Surtout que la cause premi\u00e8re des pand\u00e9mies\nn'a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e nulle part,",
        "start": 118.56,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire les \u00e9levages d'animaux\ndomestiques concentr\u00e9s,",
        "start": 121.92,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "les fermes des 10 000 vaches,\ndes 50 000 cochons, des 200 000 poules,",
        "start": 126.6,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "enfin toutes ces horreurs qui sont\nles endroits par lesquels",
        "start": 131.08,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "se transmettent \u00e0 l'homme des maladies\nqui viennent des animaux,",
        "start": 134.56,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "pas seulement ceux qui sont enferm\u00e9s\net trait\u00e9s de cette mani\u00e8re-l\u00e0,",
        "start": 137.32,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "mais des animaux sauvages qui sont expuls\u00e9s\nde leurs habitats naturels,",
        "start": 140.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "se rapprochent de l'habitat des \u00eatres humains\net donc des \u00e9levages des \u00eatres humains,",
        "start": 143.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "leurs transmettent leurs virus, et \u00e7a donne\nce qu'on appelle la zoonose,",
        "start": 147.88,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire des maladies\nqui se transmettent \u00e0 l'homme,",
        "start": 151.54,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a depuis les premi\u00e8res villes\n\u00e0 l'origine de l'Histoire,",
        "start": 154.48,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment \u00e0 l'\u00e9poque, \u00e7a n'avait pas\nles proportions que \u00e7a prend aujourd'hui,",
        "start": 158.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "o\u00f9 quasi instantan\u00e9ment, la Terre enti\u00e8re\ntombe malade,",
        "start": 161.56,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9conomie est globalis\u00e9e",
        "start": 164.28,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "et que les cha\u00eenes d'interd\u00e9pendance\nmat\u00e9rielle sont extr\u00eamement longues,",
        "start": 165.96,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et que parfois pour avoir un produit\n\u00e0 un endroit,",
        "start": 170.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "il faut que les pi\u00e8ces les plus diverses\naient voyag\u00e9 \u00e0 beaucoup d'autres",
        "start": 173.52,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "vous comprenez, vous connaissez tout \u00e7a.",
        "start": 177.52,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Donc on s'est mis en campagne, et pour moi,\nl'invitation correspond au 22 avril,",
        "start": 179.56,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "c'est donc la \"Journ\u00e9e de la Terre\",\nje suis l'invit\u00e9 de ce Gouvernement,",
        "start": 186.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour moi c'est une occasion de faire entendre\nune autre voix de la France,",
        "start": 189.12,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce que pour l'instant, la voix officielle\nde la France, c'est celle de Monsieur Macron,",
        "start": 191.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est bien normal c'est le Pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique \u00e9lu de notre pays,",
        "start": 196.6,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "mais lui, \u00e0 l'Organisation Mondiale\ndu Commerce,",
        "start": 200.44,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "il a vot\u00e9 contre la licence libre\nsur les vaccins,",
        "start": 205.48,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ce qui est une attitude qui est tr\u00e8s marqu\u00e9e\npar l'esprit mercantile anglo-saxon,",
        "start": 208.94,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "\u00e9troit et born\u00e9, parce que dans le pass\u00e9,\nles Fran\u00e7ais n'agissaient pas comme \u00e7a,",
        "start": 213.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jusqu'en 1959, les Fran\u00e7ais ne permettaient\npas qu'il y ait des brevets",
        "start": 217.52,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "sur les vaccins et les autres biens\nsanitaires mondiaux",
        "start": 221.6,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "dont tout le monde avait besoin\npour faire face \u00e0 une maladie.",
        "start": 225.32,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Alors bon c'est ma mani\u00e8re \u00e0 moi\nde contribuer aussi \u00e0 l'image de mon pays,",
        "start": 229.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 son audience, que les gens voient\ndans le monde",
        "start": 234.8,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "qu'il y a pas qu'une seule fa\u00e7on\nd'\u00eatre fran\u00e7ais,",
        "start": 238.28,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "ni que la France ne s'exprime pas que\npour uniquement",
        "start": 240.6,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "servir les int\u00e9r\u00eats de la puissance,",
        "start": 244.08,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a me para\u00eet important de jouer ce r\u00f4le,\nje l'ai d\u00e9j\u00e0 fait dans d'autres circonstances,",
        "start": 246.48,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 certains pays africains\no\u00f9 je me suis exprim\u00e9,",
        "start": 250.2,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame par rapport aux pays\nd'Am\u00e9rique latine,",
        "start": 253.84,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "alors j'en profite d'ailleurs pour revenir\nsur un point, parce que parfois on me moque,",
        "start": 255.4,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "on me dit\u00a0: \"Ah mais M\u00e9lenchon, il est\ntoujours fourr\u00e9 en Am\u00e9rique latine\",",
        "start": 259.4,
        "duration": 2.02
    },
    {
        "text": "non pas toujours, pas toujours, par exemple\nici je suis en \u00c9quateur,",
        "start": 261.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re fois que je suis venu ici\nc'\u00e9tait en 2014,",
        "start": 265.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il ne faut quand m\u00eame pas exag\u00e9rer,\nc'\u00e9tait y a 7 ans,",
        "start": 268.16,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "j'aime beaucoup ce pays, je ne veux pas\nvous le cacher,",
        "start": 269.84,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s li\u00e9 \u00e0 un certain nombre\nde ses dirigeants politiques de gauche",
        "start": 271.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avec lesquelles je suis certainement\nle plus en phase sur ce continent,",
        "start": 276.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9quipe de Rafael Correa\net du candidat qu'il y avait ici",
        "start": 281.96,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "pour la derni\u00e8re \u00e9lection pr\u00e9sidentielle\nAndr\u00e9s Arauz,",
        "start": 285.68,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quand on a vu que le deuxi\u00e8me tour\nde l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en \u00c9quateur",
        "start": 288.4,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "tombait pile-poil une semaine\navant la Bolivie,",
        "start": 293.92,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "ben j'ai d\u00e9cid\u00e9 de commencer par passer\nici pour y rencontrer les \u00e9quipes,",
        "start": 297.04,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "alors si on avait gagn\u00e9, ben j'aurais\n\u00e9t\u00e9 heureux avec eux,",
        "start": 301.36,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et comme on a perdu et ben j'ai \u00e9t\u00e9\nmalheureux avec eux,",
        "start": 304.16,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et c'est toujours pareil,\nj'entretiens un lien",
        "start": 307.0,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et je vous prie de comprendre que\npour un homme comme moi,",
        "start": 309.2,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a a beaucoup de sens ce type de lien,\nparce que j'appartiens \u00e0 une tradition",
        "start": 312.44,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'internationalisme \u00e9tait\nquelque chose de permanent",
        "start": 316.04,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et qui aujourd'hui s'est beaucoup perdu,",
        "start": 319.08,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "par exemple quand le pr\u00e9sident de la Bolivie\nnouvellement \u00e9lu, apr\u00e8s un putsch,",
        "start": 321.04,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le premier tour il est \u00e9lu,\nalors qu'il appartient \u00e0 notre famille,",
        "start": 325.84,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qu'ils se sont tap\u00e9 toutes les horreurs\nqu'on pouvait raconter sur eux,",
        "start": 328.88,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "ils ont gagn\u00e9 d\u00e8s le premier tour,",
        "start": 332.0,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "eh bien le jour o\u00f9 il est devenu\nle Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,",
        "start": 333.8,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "la seule d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise qui \u00e9tait\npr\u00e9sente ce jour-l\u00e0 c'\u00e9tait la n\u00f4tre,",
        "start": 336.28,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "celle des Insoumis, pr\u00e9sid\u00e9e par\nMathilde Panot qui nous repr\u00e9sentait ici,",
        "start": 340.64,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "mais sinon, il n'y avait pas un seul autre\nparti fran\u00e7ais,",
        "start": 344.48,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "parce que les partis fran\u00e7ais soit\nsont inattentifs",
        "start": 346.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ou ne s'y int\u00e9ressent plus ou subissent\nla pression, ils c\u00e8dent comme souvent,",
        "start": 349.92,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "moi non mais eux oui, on leur dit\u00a0:\n\"Ah l'Am\u00e9rique latine c'est loin\",",
        "start": 354.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors ils n'osent plus rien dire, pas moi.",
        "start": 358.04,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Je pense que l'Am\u00e9rique latine reste le seul\nlieu du monde",
        "start": 361.52,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la cha\u00eene de la contrainte sous\nles politiques n\u00e9olib\u00e9rales a craqu\u00e9,",
        "start": 364.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et donc tout ce qu'ils font m'int\u00e9resse,\nnous int\u00e9resse",
        "start": 369.42,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "et nous permet d'apprendre, et l\u00e0\nen particulier, en \u00c9quateur,",
        "start": 372.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s important pour moi,\nparce que je les ai chop\u00e9s",
        "start": 375.64,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "juste le lendemain matin du jour\nde la d\u00e9faite,",
        "start": 378.32,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "donc les images sont encore tr\u00e8s vives,\nles enseignements sont tr\u00e8s nombreux,",
        "start": 382.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'ai donc fait une rencontre\navec Andr\u00e9s Arauz notre candidat",
        "start": 387.32,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qui m'a beaucoup impressionn\u00e9\npar son sang-froid,",
        "start": 391.56,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "parce qu'il ont quand m\u00eame fait face\n\u00e0 une s\u00e9rie d'aventures,",
        "start": 394.2,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "il y en aurait pour une revue de la semaine\nenti\u00e8re \u00e0 vous les raconter,",
        "start": 397.0,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "on leur a tout fait, les proc\u00e9dures\njudiciaires contre \u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde,",
        "start": 399.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tous les cadres du mouvement dans\ndes conditions compl\u00e9tement extravagantes",
        "start": 403.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "destin\u00e9es terroriser les gens,\nje vous donne un exemple\u00a0:",
        "start": 408.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Ils ont trouv\u00e9 un truc, quand un ministre\nou un chef d'administration centrale",
        "start": 412.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est rep\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant un des n\u00f4tres,\nil passent au peigne fin les d\u00e9cisions",
        "start": 417.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 prises par son minist\u00e8re,",
        "start": 422.0,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et quand elle ne sont pas\nexactement conformes",
        "start": 424.0,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu'ils disent \u00eatre la l\u00e9galit\u00e9\nadministrative,",
        "start": 427.0,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "ils font un proc\u00e8s au gars ou \u00e0 la fille\net lui demande de rembourser",
        "start": 430.16,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "la somme que l'\u00c9tat a avanc\u00e9,\nvous imaginez\u00a0!",
        "start": 433.76,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Bon, imaginez vous, vous \u00eates Ministre\nde la D\u00e9fense en France",
        "start": 435.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comme l'\u00e9tait Monsieur Le Drian,\net puis on lui dit\u00a0:",
        "start": 438.88,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "\"Ben voil\u00e0, vous avez pass\u00e9 la commande\nde tel sous-marin,",
        "start": 441.04,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "mais bon c'\u00e9tait pas conforme\nadministrativement,",
        "start": 443.8,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "donc vous devez rembourser \u00e0 l'\u00c9tat\nle prix du sous-marin\".",
        "start": 446.04,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "C'est ce qui arrive, alors les gens\nsont \u00e9cras\u00e9s si vous voulez,",
        "start": 448.04,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d'abord de peur, et puis \u00e7a vous lamine,\net puis les types ils tiennent bon ici,",
        "start": 452.04,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "je vais vous donner un exemple de ce genre\nde demande de remboursement,",
        "start": 456.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "3 Ministres des gouvernements\nde Rafael Correa ont \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 parti,",
        "start": 459.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on leur a dit\u00a0: \"Ah mais vous n'avez pas\nautoris\u00e9,",
        "start": 464.44,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "dans des conditions administrativement\nr\u00e9guli\u00e8res,",
        "start": 466.44,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Monsieur Assange \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent\n\u00e0 l'ambassade d\u2019\u00c9quateur en Angleterre\",",
        "start": 469.56,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il s'\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9, j'esp\u00e8re que vous\navez toute cette histoire \u00e0 l'esprit,",
        "start": 474.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\"Et alors comme c'\u00e9tait pas conforme,\nvous devez rembourser\",",
        "start": 478.4,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et eux ils ont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 5 milliards\nle co\u00fbt de son accueil",
        "start": 481.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pendant 3 ans ou 4 ans dans cette ambassade,",
        "start": 484.52,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "c'est compl\u00e8tement d\u00e9lirant, on le sait,\nil y en a plein",
        "start": 486.92,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qui sont dans cette situation, vous imaginez,",
        "start": 490.28,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ce n'est m\u00eame pas envisageable\nde rembourser des sommes pareils,",
        "start": 493.8,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "donc il y aura des proc\u00e9dures judiciaires,\ntout le monde s'y attend,",
        "start": 497.4,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mais les proc\u00e9dures judiciaires\n\u00e7a co\u00fbte beaucoup d'argent,",
        "start": 500.08,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "on nous traite tous de la m\u00eame mani\u00e8re,",
        "start": 502.9,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "mais c'est pour dire qu'ils ont vraiment\nr\u00e9sist\u00e9 \u00e0 tout,",
        "start": 505.08,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ils n'ont eu l'autorisation d'\u00eatre candidats\n\u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 508.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que le 25 d\u00e9cembre, et leur champion\nqui est Rafael Correa,",
        "start": 510.96,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qui est l'ancien Pr\u00e9sident qui a sorti\nce pays du n\u00e9ant, de la mis\u00e8re,",
        "start": 515.44,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "de la corruption, de l'\u00e0 peu pr\u00e8s,\nde l'incomp\u00e9tence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.",
        "start": 519.68,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Vous savez, l'Etat aux mains des lib\u00e9raux,\nil n'y a plus rien qui marche,",
        "start": 524.88,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "il n'y a que des gens qui s'enrichissent,\nenfin bon, e",
        "start": 527.64,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "t Rafael Correa a \u00e9t\u00e9 interdit\nde candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 530.68,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "il a fait l'objet d'une condamnation\nsans m\u00eame qu'il puisse se d\u00e9fendre",
        "start": 534.04,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 8 ans de prison, il y a 18 incriminations\ncontre lui, ils y ont vraiment \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fort,",
        "start": 537.56,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "alors vous comprenez qu'\u00e0 la sortie\nd'une \u00e9lection comme celle-l\u00e0",
        "start": 541.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les gens que vous rencontrez, c'est des gens\nqui ont une force de caract\u00e8re",
        "start": 546.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de laquelle vous n'avez qu'\u00e0 apprendre,\nAndr\u00e9 Arauz n'a que 35 ans,",
        "start": 549.16,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "mais je vous garantis que sa capacit\u00e9\n\u00e0 garder le sourire,",
        "start": 553.24,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "la bonne humeur, dans un contexte pareil,\nc'est assez remarquable,",
        "start": 556.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous donne une belle le\u00e7on de vie\npour nous qui souvent g\u00e9missons,",
        "start": 560.74,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "nous plaignons, parce que c'est\nun peu difficile pour nous,",
        "start": 565.6,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "bon, eh oui, c'est un peu difficile,\nmais quand on voit dans quelles conditions",
        "start": 568.28,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "les lib\u00e9raux dans pratiquement tous les pays\ndu monde passent \u00e0 la violence autoritaire,",
        "start": 571.8,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ici aussi, il y a eu l'\u00e9quivalent du mouvement\nGilet jaune \u00e0 partir des Indiens",
        "start": 576.48,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "et de la population la plus d\u00e9favoris\u00e9e\ndu pays, il y a eu,",
        "start": 581.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ici aussi, c'est curieux quand m\u00eame,\nc'est curieux, mais ici aussi",
        "start": 585.8,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "il y a beaucoup de gens qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9borgn\u00e9s,\nce qui montre",
        "start": 589.44,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "que c'est une tactique de police\nqui s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e dans le monde,",
        "start": 592.84,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "parce que mes camarades chiliens me disent\nque la m\u00eame chose \u00e0 eu lieu au Chili,",
        "start": 595.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens \u00e9borgn\u00e9s, donc il y a\nune volont\u00e9 d'utiliser cette m\u00e9thode",
        "start": 598.84,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pour terroriser les manifestants,",
        "start": 602.809,
        "duration": 1.671
    },
    {
        "text": "enfin c'est pour dire, ici \u00e7a s'est pass\u00e9\ncomme \u00e7a aussi,",
        "start": 604.68,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et donc quand on faisait le bilan\nde l'\u00e9lection, ils m'ont racont\u00e9,",
        "start": 607.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "moi je leur ai dit\u00a0: \"\u00c9coutez,\nparlez-moi des coups durs,",
        "start": 609.92,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "quels coups durs vous avez re\u00e7u et qu'est-ce\nqu'on fait pour riposter\".",
        "start": 612.68,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Parce que moi je vous ai annonc\u00e9\ndans une des interviews",
        "start": 616.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que j'ai fait, je crois que c'\u00e9tait\npour \"Ouest France\" je crois,",
        "start": 619.4,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "o\u00f9 j'avais dit\u00a0: \"Ce sera sale, la campagne\nva \u00eatre tr\u00e8s sale\",",
        "start": 623.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ici elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s sale, tr\u00e8s tr\u00e8s sale,\nils ont invent\u00e9 des bobards,",
        "start": 626.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas id\u00e9e, par exemple\n\u00e0 un moment donn\u00e9,",
        "start": 631.08,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment bon Cuba Venezuela tout \u00e7a,\ntous les jours, \u00e7a va de soi,",
        "start": 632.88,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 un moment donn\u00e9, ils ont invent\u00e9\nque notre candidat Andr\u00e9s Arauz",
        "start": 637.0,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 subventionn\u00e9 par un groupe\nde gu\u00e9rilla de narcotrafiquants,",
        "start": 639.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous \u00e7a nous fait rire quand on\nen entend parler,",
        "start": 643.94,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "mais ici \u00e7a fait rire personne, parce que\nc'est diffus\u00e9, les gens se disent\u00a0:",
        "start": 646.04,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\"Ah, il n'y a pas de fum\u00e9e sans feu,\nil y a peut-\u00eatre un probl\u00e8me\".",
        "start": 649.92,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a est ridicule, la gu\u00e9rilla\nqui est cit\u00e9e n'existe m\u00eame plus,",
        "start": 653.64,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment Andr\u00e9s Arauz n'a rien \u00e0 voir\nni avec les gu\u00e9rillas",
        "start": 658.04,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "ni avec les narcotrafiquants, mais ils ont\nquand m\u00eame tent\u00e9 de le faire,",
        "start": 661.68,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et puis ils utilisent une m\u00e9thode",
        "start": 665.32,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "qui s'appelle le \"Dip Fake\",\npuisqu'on parle en anglais partout,",
        "start": 666.76,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la profonde fausse information,\nvoil\u00e0 comment \u00e7a se passe.",
        "start": 670.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Vous avez peut-\u00eatre vu sur TF1, ils font \u00e7a\ncomme une \u00e9mission humoristique",
        "start": 674.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous voyez quelqu'un qui parle\net qui dit des trucs",
        "start": 678.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qui n'ont rien \u00e0 voir avec, \u00e9videmment,\nsa position personnelle,",
        "start": 681.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais comme c'est une vid\u00e9o, comme\nles l\u00e8vres bougent bien",
        "start": 684.04,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et que le son de la voix c'est le m\u00eame,\nles mots c'est les m\u00eames,",
        "start": 686.6,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "parce que c'est un logiciel qui fait tout \u00e7a,",
        "start": 689.08,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "c'est vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s impressionnant,\nalors ils ont fait \u00e7a \u00e0 Andr\u00e9s Arauz,",
        "start": 690.76,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s tout le reste, attaquer\nsa famille, enfin bref,",
        "start": 695.6,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "on a beaucoup appris de ce que\nnos ennemis nous font,",
        "start": 699.2,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "parce que je pense qu'on va avoir des choses\nqui vont \u00eatre tr\u00e8s ressemblantes en France",
        "start": 701.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que non, je vais vous dire pourquoi\nj'esp\u00e8re que non,",
        "start": 706.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0, \u00e0 peine l'\u00e9lection\nest termin\u00e9e,",
        "start": 710.76,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "tous autant qu'on est ici, on s'est adress\u00e9s\nau nouveau Pr\u00e9sident pour lui dire\u00a0:",
        "start": 712.4,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "\"\u00c9coutez Pr\u00e9sident, on reconnait\nla d\u00e9faite \u00e9lectorale\",",
        "start": 716.48,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "c'est rare je peux vous dire, dans le coin,\nc'est pas trop l'habitude,",
        "start": 720.56,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "on commence par discuter et par contester\nl'honn\u00eatet\u00e9 du r\u00e9sultat",
        "start": 723.56,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "il a reconnu, ce qu'on demande c'est\nqu'on baisse le niveau de la conflictualit\u00e9,",
        "start": 727.4,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "donc il demande \u00e7a au nouveau Pr\u00e9sident,\nlequel a l'air d'\u00eatre enclin \u00e0 dire\u00a0:",
        "start": 733.58,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "\"Bon, c'est bon, il y en a marre\",\nparce que d'abord,",
        "start": 740.26,
        "duration": 2.674
    },
    {
        "text": "si vous voulez, la justice \u00e9quatorienne\n\u00e7a existe,",
        "start": 743.034,
        "duration": 3.966
    },
    {
        "text": "il y a des juges qui croient \u00e0 ce qu'ils font\net qui se sentent d\u00e9shonor\u00e9s",
        "start": 747.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par le fait que la justice est utilis\u00e9e\npour faire \u00e7a,",
        "start": 751.72,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "la chasse aux opposants politiques,\nici comme dans plein d'autres pays",
        "start": 754.84,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "et surtout les opposants de gauche,\ndonc il y a toute une s\u00e9rie de gens,",
        "start": 757.96,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de juges, bon c'est quand m\u00eame des gens\nqui appartiennent",
        "start": 762.04,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 la cat\u00e9gorie sociale la plus \u00e9lev\u00e9e,\nqui sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s par cette situation,",
        "start": 766.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui demandent que \u00e7a s'arr\u00eate.",
        "start": 771.64,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "C'est ce qui s'est produit au Br\u00e9sil,\nvous avez peut-\u00eatre vu",
        "start": 772.92,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "que le juge voyou Moro, avec lequel\nla justice fran\u00e7aise avait commenc\u00e9",
        "start": 774.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des \u00e9changes de bonnes pratiques,",
        "start": 780.68,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "bon les juges br\u00e9siliens ne veulent plus\nde \u00e7a, et ils ont d\u00e9jug\u00e9 ce juge,",
        "start": 782.36,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "cass\u00e9 tous ses jugements, et je pense\nqu'un jour ou l'autre,",
        "start": 789.32,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "il ira lui aussi en jugement pour s'\u00eatre\ncomport\u00e9 de cette mani\u00e8re l\u00e0,",
        "start": 791.88,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "donc le croisement d'une justice, des gens\nde justice qui disent\u00a0:",
        "start": 795.28,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\"Nous, on ne veut plus faire ce boulot l\u00e0,\nla chasse aux opposants\",",
        "start": 800.52,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "d'autre part l'administration \"Biden\"\nqui au dire des amis,",
        "start": 803.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je ne veux pas vous dire \"c'est ma conviction\",\nmais j'ai vraiment envie d'y croire,",
        "start": 808.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'administration \"Biden\" semble ne plus \u00eatre\nd'accord avec ce genre de m\u00e9thode",
        "start": 813.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "brutale, violente, qui \u00e9tait plut\u00f4t li\u00e9e\n\u00e0 l'\u00e8re Trump",
        "start": 818.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et aux types qui dominaient l'\u00e8re \"Trump\",",
        "start": 822.44,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient le plus souvent aux \u00c9tats-Unis\nles plus violents, les plus fascisto\u00efdes,",
        "start": 825.84,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "mais les Trumpistes dans le monde entier\navaient des alli\u00e9s, des bons copains",
        "start": 829.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans les diff\u00e9rents pays, et je ne veux\nnommer personne,",
        "start": 833.72,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "donc il semble qu'il puisse y avoir\nun tournant, et \u00e7a,",
        "start": 837.0,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a fait r\u00e9fl\u00e9chir aussi sur la situation\nde notre pays, on n'a pas int\u00e9r\u00eat, nous,",
        "start": 840.4,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire monter continuellement le niveau\nde la violence verbale en politique,",
        "start": 845.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parce que arrive un moment o\u00f9 on ne sait\nplus comment rembobiner le film,",
        "start": 850.92,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et on ne peut pas g\u00e9rer nos soci\u00e9t\u00e9s\ndans la situation dans laquelle elles sont",
        "start": 855.82,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "exclusivement avec une conflictualit\u00e9 absolue\nentre protagonistes de la sc\u00e8ne.",
        "start": 859.44,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "Bien s\u00fbr, \u00e7a ne veut pas dire renoncer\nau fait que l'on est des opposants,",
        "start": 867.4,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "en France je ne renoncerais pas \u00e0 \u00e7a,\nmais je m'inqui\u00e8te de voir quand,",
        "start": 870.4,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "si vous voulez, \u00e7a devient cette sorte\nd'ambiance pourrie, o\u00f9 on vous chope un mot,",
        "start": 875.0,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "vous vous rappelez quand ils m'avaient\nfait \"barbare\", trois jours",
        "start": 880.08,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "parce que j'avais dit que, dans une\nconversation priv\u00e9e,",
        "start": 882.24,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "ils avaient chop\u00e9 un petit bout, j'avais\ntrait\u00e9 de barbares",
        "start": 884.76,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "les policiers qui \u00e9borgnent les gens,",
        "start": 887.56,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "mais je n'ai pas \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 \u00eatre victime\nde cette m\u00e9thode,",
        "start": 890.94,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d'autres groupe avec des amalgames,\nvous voyez par exemple,",
        "start": 894.52,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "de dire que la Mairesse de Strasbourg\nest une alli\u00e9e des islamistes,",
        "start": 897.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a n'a pas de sens, tout le monde\nle sait, mais \u00e7a pourrit l'atmosph\u00e8re,",
        "start": 900.56,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a cr\u00e9e une ambiance de violence permanente,",
        "start": 903.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 c'est pareil, il y a l'habituel gag,\nd\u00e8s que je sors de France",
        "start": 906.36,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "vous avez toute la macronie qui sort\nde la niche et",
        "start": 909.96,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "qui se jette sur moi pour aboyer,\nquand je suis all\u00e9 \u00e0 la R\u00e9union",
        "start": 912.6,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ils avaient dit\u00a0: \"Ah il est parti\nen vacances\", tu parles de vacances,",
        "start": 915.88,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat c'est que le 25 d\u00e9cembre\nje n'\u00e9tais pas en famille,",
        "start": 918.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "comme vacances on fait mieux, mais\nc'est pour dire que pareil,",
        "start": 921.52,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ils font monter le ton d'une fa\u00e7on\nqui est sale quoi,",
        "start": 924.12,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "par exemple moi je suis en Am\u00e9rique latine,\nje vais ramener le virus br\u00e9silien",
        "start": 928.96,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "ou bien on dit\u00a0: \"Ah, regardez,\nil le fait expr\u00e8s\",",
        "start": 932.68,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "il y a une photo, je suis photographi\u00e9\nsans masque,",
        "start": 937.04,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "bah oui, quand on fait des photos",
        "start": 940.18,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "on enl\u00e8ve le masque, alors \u00e7a dure\nle temps de la photo,",
        "start": 941.32,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "c'est des petits exemples, bon \u00e7a montre\nla m\u00e9diocrit\u00e9 de mes adversaires,",
        "start": 944.26,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez, les petites piq\u00fbres\ncomme \u00e7a r\u00e9p\u00e9t\u00e9es",
        "start": 949.04,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent une ambiance d\u00e9testable de violence,\nde surench\u00e8re, de m\u00e9pris,",
        "start": 952.08,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "et \u00e7a bon, moi je trouve que c'est pas bon\net ce que je vois ici,",
        "start": 957.52,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 nous que \u00e7a co\u00fbte le plus cher\nparce que les autres s'en foutent,",
        "start": 960.56,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "vous pouvez leur dire ce que vous voulez,\nils ont l'habitude,",
        "start": 963.72,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "ils sont souvent tr\u00e8s riches, tr\u00e8s importants,\ndonc en r\u00e9alit\u00e9 l'opinion des autres",
        "start": 968.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est pas vraiment leur souci,\nils s'en foutent,",
        "start": 972.6,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "nous c'est pas pareil, et donc il faut\nqu'on y r\u00e9fl\u00e9chisse",
        "start": 975.82,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "pour qu'on trouve le bon point d'\u00e9quilibre\npour \u00eatre \u00e0 la fois",
        "start": 979.88,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "dans la conflictualit\u00e9 politique\net en m\u00eame temps dans la capacit\u00e9",
        "start": 982.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne pas laisser la situation\nse d\u00e9grader au point",
        "start": 986.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que plus personne ne parle \u00e0 personne",
        "start": 990.48,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et il n'y a plus que que des injures\nen circulation, voil\u00e0.",
        "start": 992.76,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Alors bon, donc l\u00e0 moi je travaille\nsur le th\u00e8me du \"Lawfare\",",
        "start": 996.0,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la guerre judiciaire contre nous,",
        "start": 1000.6,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "on a mont\u00e9 un forum mondial,\non va tenir la deuxi\u00e8me session",
        "start": 1003.12,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "qui va avoir lieu fin avril je pense et,\nbon on va se r\u00e9unir l\u00e0 par \"Zoom\",",
        "start": 1006.6,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "de plusieurs pays du monde, plusieurs grandes\norganisations, sur plusieurs cas,",
        "start": 1014.64,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ils ne sont pas tous de gauche d'ailleurs,",
        "start": 1020.74,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "quand on a fait la premi\u00e8re session du forum,\non l'a faite au Philippines,",
        "start": 1022.56,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "la femme qui est en prison depuis 4 ans\nc'est une centriste,",
        "start": 1025.96,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "donc plut\u00f4t de type lib\u00e9rale sur le plan\n\u00e9conomique, mais c'est une centriste,",
        "start": 1030.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et le tyran local est une sorte d'\u00e9nergum\u00e8ne\nd'extr\u00eame droite dans, vous savez,",
        "start": 1034.84,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "cette lign\u00e9e les trumpistes, Orb\u00e1n en Hongrie,\nces gens tr\u00e8s agit\u00e9s et tr\u00e8s violents.",
        "start": 1042.02,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "Donc on a fait sur son cas \u00e0 elle",
        "start": 1049.08,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me session, on va voir\nquels cas on s\u00e9lectionne,",
        "start": 1050.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment maintenant que Lula a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9\net que l'\u00e9tau se desserre sur nous",
        "start": 1054.8,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "dans l'Am\u00e9rique latine, les affaires\nvont mieux,",
        "start": 1058.64,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "c'est plus simple de faire la d\u00e9monstration,\nprenons l'exemple de Lula pour le Br\u00e9sil,",
        "start": 1060.4,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "vous avez vu, il y a eu plusieurs papiers\nqui sont parus dans ce journal",
        "start": 1064.88,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "qui ne m'est pas du tout favorable en France,\nqui est le \"Monde\",",
        "start": 1067.8,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "qui a mis quand m\u00eame bien du temps,",
        "start": 1070.24,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "et je trouve que c'est bien dommage,\n\u00e0 se r\u00e9veiller",
        "start": 1071.84,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "pour dire\u00a0: \"Bon ben ok, c'\u00e9tait\nun coup mont\u00e9\",",
        "start": 1073.6,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "bon bah ouais, il fallait le dire avant,\nparce que quand m\u00eame\u2026",
        "start": 1075.8,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "mais c'est pas grave, on est content\nqu'ils le disent maintenant,",
        "start": 1079.64,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a donne un signal,\naussi en France,",
        "start": 1081.88,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "du fait que tout le monde n'est\nplus trop d'accord",
        "start": 1084.56,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "pour que tous les coups soient permis\ncontre l'opposition de gauche,",
        "start": 1088.04,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et contre moi en particulier, mais pas\nque moi, il y en a d'autres comme moi",
        "start": 1090.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui se font pourchasser judiciairement\ndans des conditions",
        "start": 1095.04,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui sont compl\u00e9tement extravagantes\net absurdes,",
        "start": 1098.76,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais vous savez ce que c'est, quand il vous\u2026\nvous ne savez pas non,",
        "start": 1100.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est moi qui vous le raconte,\nils vous prennent \u00e0 parti,",
        "start": 1104.88,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "alors ils disent\u00a0: \"Enqu\u00eate pr\u00e9liminaire\",\nalors ils copient la moiti\u00e9 du code p\u00e9nal,",
        "start": 1108.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors il est marqu\u00e9\u00a0: recel, abus,\nescroquerie, pouh pouh,",
        "start": 1113.6,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "il y en a long comme \u00e7a, c'est horrible,\nalors ceux qui font ce genre d'incrimination,",
        "start": 1118.28,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ils savent tr\u00e8s bien qu'ils vous pourrissent\nla r\u00e9putation",
        "start": 1123.72,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et ils mettent toute cette liste pour avoir\nun pr\u00e9texte \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre",
        "start": 1126.2,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "de vous choper, en tous cas \u00e7a marche,\net l\u00e0, il y a des imb\u00e9ciles",
        "start": 1130.32,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0: \"Eh, M\u00e9lenchon\naussi, M\u00e9lenchon\", moi ou un autre,",
        "start": 1133.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame Madame Le Pen ou Monsieur Bayrou,\nmoi vous savez",
        "start": 1137.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but j'\u00e9tais comme vous autres,\ncomme beaucoup de vous autres,",
        "start": 1140.52,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'ils avaient affaire \u00e0 la justice,\nje me disais\u00a0:",
        "start": 1143.68,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\"Il y a s\u00fbrement des bonnes raisons\",",
        "start": 1146.96,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "alors maintenant je peux vous dire\nque c'est fini, je n'y crois plus,",
        "start": 1148.68,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "donc chaque fois que j'entends parler\nd'une action de justice",
        "start": 1150.84,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "contre un militant politique,\nquel qu'il soit hein, quel qu'il soit,",
        "start": 1154.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de ce niveau-l\u00e0, c'est \u00e0 dire o\u00f9 il y a\ndes incriminations,",
        "start": 1157.52,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "je me dis houp houp houp,\nj'attends de savoir,",
        "start": 1160.32,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "je ferme ma bouche aussi longtemps\nque je n'ai pas de certitude, bon voil\u00e0.",
        "start": 1165.12,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Alors bon, ce s\u00e9jour l\u00e0 ici, \u00e0 cet instant\nen \u00c9quateur, je devais voir la Pr\u00e9f\u00e8te,",
        "start": 1169.08,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "(Pr\u00e9f\u00e8te c'est Gouverneur) , de la province\nde Pichinche,",
        "start": 1176.24,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Pichinche c'est l'\u00e9quivalent\nde l'Ile de France,",
        "start": 1179.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9gion capitale\ndonc tr\u00e8s importante,",
        "start": 1182.36,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "elle c'est une femme qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e,\nelle aussi,",
        "start": 1185.76,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "et bon alors elle est avec un bracelet\n\u00e9lectronique au pied,",
        "start": 1188.8,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "bon moi j'estime que cette humiliation ne\nd\u00e9shonore que ceux qui la lui ont inflig\u00e9e,",
        "start": 1191.92,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "parce que bon, on peut \u00eatre en d\u00e9saccord\npolitique avec cette femme,",
        "start": 1196.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est une femme honn\u00eate, personne n'a pu\n\u00e9tablir jamais",
        "start": 1200.92,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "le moindre fait prouvant qu'elle\nne l'ait pas \u00e9t\u00e9.",
        "start": 1203.36,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "Alors bon, c'est comme \u00e7a, il y a elle\net puis il y a tous ses copains,",
        "start": 1206.98,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "j'en ai vu passer hier quelques-uns\nqui m'ont racont\u00e9",
        "start": 1209.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a s'\u00e9tait pass\u00e9, leur incrimination\nsur des demandes de remboursement",
        "start": 1212.48,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "ou des choses de cette nature.",
        "start": 1219.12,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "Donc l\u00e0 on travaille plut\u00f4t sur l'affaire\ndes pers\u00e9cutions judiciaires,",
        "start": 1220.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment si Andr\u00e9s Arauz avait gagn\u00e9,",
        "start": 1224.72,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "ben on aurait particip\u00e9 aux f\u00eates\nde la victoire, ce n'est pas le cas,",
        "start": 1226.76,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "mais il faut \u00eatre capable d'apprendre\ndes autres",
        "start": 1231.32,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "et notamment des Latinos-am\u00e9ricains,\nde ne pas les traiter",
        "start": 1233.68,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "comme le font souvent les petits pr\u00e9tentieux\nen Europe,",
        "start": 1236.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui pensent que eux ils savent\nce qui est bien,",
        "start": 1239.64,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "et puis alors tout le reste, ils ont\nune attitude paternaliste",
        "start": 1241.12,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ou un peu hautaine \u00e0 leur \u00e9gard, que ce soit\n\u00e0 l'\u00e9gard des Latinos-am\u00e9ricains",
        "start": 1244.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ou des africains, au lieu de dire\u00a0:\n\"Ben j'\u00e9coute ce qu'ils me disent,",
        "start": 1248.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "j'apprends, parce que ce qu'ils me disent\n\u00e7a va se passer",
        "start": 1251.36,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "chez moi aussi ou \u00e7a peut se passer chez moi",
        "start": 1253.32,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ou comment j'y r\u00e9pondrai si c'est moi\nqui avait affaire \u00e0 ce genre de situation,",
        "start": 1255.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il faut tout le temps \u00eatre\nen apprentissage,",
        "start": 1259.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et se demander comment ce qu'on voit,\nce qu'on voit faire aux autres,",
        "start": 1262.8,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "apporte pour votre propre pays, voil\u00e0.",
        "start": 1268.68,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Bon alors c'\u00e9tait une petite \u00e9dition\nsp\u00e9ciale \"En voyage\",",
        "start": 1271.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "Je vous ai dit en commen\u00e7ant\u00a0:\n\"Depuis l\u2019\u00c9quateur\",",
        "start": 1276.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'amuse de vous parler comme \u00e7a",
        "start": 1279.72,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "parce que l\u2019\u00c9quateur porte ce nom\n\u00e0 cause d'un Fran\u00e7ais.",
        "start": 1281.8,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Ce Fran\u00e7ais c'\u00e9tait le chef d'une exp\u00e9dition\nqui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e",
        "start": 1285.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour savoir si la terre \u00e9tait ronde\nou si elle avait la forme d'une patate,",
        "start": 1290.6,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "et cette dispute \u00e0 donn\u00e9 lieu\n\u00e0 deux exp\u00e9ditions,",
        "start": 1293.72,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "une en Laponie et l'autre ici, et ici elle\n\u00e9tait dirig\u00e9e par un homme donc,",
        "start": 1299.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui s\u2019appelait La Condamine,",
        "start": 1302.82,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "flanqu\u00e9 d'un autre qui s'appelait Jussieu\net plusieurs autres.",
        "start": 1304.52,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Et La Condamine, chaque fois qu'il envoyait\nun rapport \u00e0 Paris, il disait\u00a0:",
        "start": 1306.8,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "\"Depuis l'\u00e9quateur\", mais il parlait\nde l'\u00e9quateur physique,",
        "start": 1311.72,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "ce pays n'existait pas, il \u00e9tait\n\u00e0 l'int\u00e9rieur de la Vice-royaut\u00e9",
        "start": 1314.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et de la province du P\u00e9rou, et donc\n\"depuis l'\u00e9quateur, depuis l'\u00e9quateur,",
        "start": 1320.24,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "depuis l'\u00e9quateur\", et \u00e0 force ben le pays\ns'est appel\u00e9 \u00c9quateur,",
        "start": 1324.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "parce que \"depuis l'\u00e9quateur\",",
        "start": 1327.64,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "donc nous autres Fran\u00e7ais, nous avons\n\u00e0 voir avec l'histoire de l'\u00c9quateur,",
        "start": 1329.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'abord parce que notre grande R\u00e9volution\nici \u00e9tait tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre,",
        "start": 1333.68,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et tr\u00e8s aim\u00e9e des gens qui avaient l'esprit\nle plus ouvert,",
        "start": 1336.92,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "quand je dis\u00a0: \"Les esprits les plus ouverts\",\n\u00e7a ne veut pas dire seulement \"la gauche\",",
        "start": 1341.52,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire tous ceux qui croyaient\n\u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique,",
        "start": 1344.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine, contre la Royaut\u00e9 espagnole\net contre l'obscurantisme cl\u00e9rical,",
        "start": 1349.16,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "ici l'\u00c9quateur a une pratique d'\u00c9tat\nqui cherche \u00e0 \u00eatre la\u00efque,",
        "start": 1355.44,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr la religion joue un r\u00f4le tr\u00e8s grand\ndans la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 1362.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais par rapport \u00e0 l'\u00c9tat il y a une distance",
        "start": 1366.12,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "parce que les premiers fondateurs de l'\u00c9tat\n\u00e9taient eux-m\u00eame tr\u00e8s la\u00efcs,",
        "start": 1369.24,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et notre ami Rafael Correa, du temps\no\u00f9 il pr\u00e9sidait l'\u00c9quateur,",
        "start": 1372.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 faire retirer\ntous les symboles religieux",
        "start": 1376.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des \u00e9difices publics, tribunaux, \u00e9coles,\ncoll\u00e8ges, lyc\u00e9es,",
        "start": 1379.28,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y avait beaucoup de de symbole\nreligieux un peu partout",
        "start": 1384.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors ils ont voulu cr\u00e9er, et mettre\nen sc\u00e8ne un \u00c9tat la\u00efc,",
        "start": 1387.84,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qui tient \u00e0 distance\nles religions, ne s'en m\u00eale pas,",
        "start": 1391.44,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "ne s'en occupe pas, donc ici la religion\ndominante est le christianisme",
        "start": 1395.32,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et le catholicisme pour \u00eatre plus pr\u00e9cis,\nmais il y a aussi beaucoup",
        "start": 1399.08,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "de petites sectes \u00e9vang\u00e9listes qui existent,\net aucune d'entre elles n'est inqui\u00e9t\u00e9e",
        "start": 1402.68,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "dans ses pratiques religieuses, ils font ce\nqu'ils veulent et ils font vraiment beaucoup.",
        "start": 1406.8,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Cette la\u00efcit\u00e9 de l'\u00c9tat, sa racine profonde,",
        "start": 1413.2,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "elle est dans ce moment singulier\nde l'histoire des Am\u00e9riques",
        "start": 1416.68,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "quand les guerres d'ind\u00e9pendance contre\nles Espagnols ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9es,",
        "start": 1420.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le plus souvent au point de d\u00e9part\non trouvait une connivence,",
        "start": 1423.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une connexion intellectuelle entre\nles secteurs la\u00efcs, r\u00e9publicains,",
        "start": 1427.28,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "ce qui veut dire antiroyalistes, et notamment\nles Fran\u00e7ais,",
        "start": 1435.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la \"D\u00e9claration des Droits de l'Homme\",",
        "start": 1438.16,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "je ne dis pas que c'est nous qui\navons inject\u00e9 l'ind\u00e9pendance,",
        "start": 1439.8,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vrai, ni m\u00eame qui avons eu\nun r\u00f4le, je ne sais pas quoi,",
        "start": 1442.08,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "d'une esp\u00e8ce d'avant garde r\u00e9volutionnaire\nr\u00e9publicaine,",
        "start": 1446.32,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "mais les Libertadors, c'est-\u00e0-dire\nles hommes et les femmes qui ont particip\u00e9",
        "start": 1449.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 la lib\u00e9ration des \u00c9tats latino-am\u00e9ricains\ns'inspiraient beaucoup",
        "start": 1455.2,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "de la D\u00e9claration des Droits de l'Homme,",
        "start": 1459.46,
        "duration": 1.18
    },
    {
        "text": "et vivaient beaucoup dans la lign\u00e9e\nde la R\u00e9volution fran\u00e7aise,",
        "start": 1460.84,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "ici Simon Bolivar est pass\u00e9, ainsi que\nle Mar\u00e9chal Sucre,",
        "start": 1464.48,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "enfin, mar\u00e9chal c'\u00e9tait les titres de l'\u00e9poque,",
        "start": 1468.92,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "qui ont ici gagn\u00e9 une bataille, \u00e0 Quito m\u00eame,\ncontre l'Empire espagnol,",
        "start": 1472.38,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "et ici est venue aussi Manuela S\u00e1enz qui est\nla seule femme g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1478.06,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "de la p\u00e9riode de la guerre d'ind\u00e9pendance\nau c\u00f4t\u00e9 de Simon Bolivar.",
        "start": 1482.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Bon, moi je me suis beaucoup appropri\u00e9\ntoute cette histoire,",
        "start": 1486.72,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "parce que j'en connais les connexions\navec la France",
        "start": 1489.24,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et \u00e7a me touche beaucoup, parce que\nc'est ma patrie,",
        "start": 1491.82,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "et que j'aime que la France ce soit \u00e7a quoi,\npas seulement les marchands de canons",
        "start": 1493.48,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "qui votent contre les licences libres\n\u00e0 l'Organisation Mondiale du Commerce,",
        "start": 1498.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et toutes ces horreurs, j'aime que la France\n\u00e7a soit cet esprit de la libert\u00e9",
        "start": 1503.32,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et de l'ind\u00e9pendance, de la citoyennet\u00e9,\nde la R\u00e9publique,",
        "start": 1508.46,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "enfin les grandes choses qui font \u00e0 mes yeux\nl'identit\u00e9 et la culture fondamentale",
        "start": 1511.92,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la France et du peuple fran\u00e7ais, voil\u00e0.",
        "start": 1517.64,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Donc je suis assez heureux quand je me trouve\ndans ces contextes",
        "start": 1520.92,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "avec tous ces gens qui regardent aussi\navec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1523.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce que nous nous faisons, nous autres\nles Insoumis,",
        "start": 1526.68,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes un cas mondial\nde forme de r\u00e9sistance d\u00e9termin\u00e9e et absolue",
        "start": 1528.8,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 un pouvoir n\u00e9olib\u00e9ral qui suit la pente\nde tous les pouvoirs n\u00e9olib\u00e9raux",
        "start": 1534.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de plus en plus autoritaire, manipulant\ntous les moyens m\u00e9diatiques,",
        "start": 1539.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "judiciaires, et autres, pour essayer\nd'abattre ses adversaires.",
        "start": 1543.56,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "C'est un moment un peu p\u00e9nible, nous, on\nle vit moins durement que d'autres.",
        "start": 1547.18,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "Hier j'ai rencontr\u00e9 une femme tout \u00e0 fait\nextraordinaire, qui elle-m\u00eame est la fille",
        "start": 1553.44,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d'un autre homme, lui aussi extraordinaire\ndans son pays la Colombie,",
        "start": 1557.72,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et qui nous racontait, \u00e9videmment les larmes\naux yeux que,",
        "start": 1562.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous savez que les gu\u00e9rillas colombiennes\non d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9sarmer,",
        "start": 1565.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de reprendre par un processus d\u00e9mocratique,",
        "start": 1568.92,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "mais l'extr\u00eame droite et les paramilitaires\neux, ils n'ont renonc\u00e9 \u00e0 rien du tout,",
        "start": 1572.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ils continuent \u00e0 tuer les gens,\net en particulier les n\u00f4tres",
        "start": 1575.6,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et la semaine derni\u00e8re, ils ont tu\u00e9\n12 dirigeants de la jeunesse",
        "start": 1578.16,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "de \"Colombia humana\", qui est le mouvement,\nen quelque sorte, je ne sais pas comment",
        "start": 1582.36,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "on peut dire, avec lequel nous sommes li\u00e9s\nnous autres les Insoumis",
        "start": 1587.44,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "dont le porte-parole, Gustavo Petro,\na \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s loin",
        "start": 1591.12,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\nla derni\u00e8re fois jusqu'au 2e tour",
        "start": 1595.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans des conditions assez comparables\n\u00e0 celles",
        "start": 1598.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 celle d'Andr\u00e9s Arauz ici,\nc'est \u00e0 dire que tous les autres",
        "start": 1601.84,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "se sont mis contre lui, tous sans exception\npour l'emp\u00eacher d'y arriver,",
        "start": 1606.92,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "et l\u00e0, \u00e0 chaque fois, on a un cas qui est\nun peu difficile,",
        "start": 1611.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est que les partis qui sont li\u00e9s\n\u00e0 la gauche traditionnelle",
        "start": 1616.08,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "que nous connaissons, mais surtout\n\u00e0 la sociale d\u00e9mocratie mondiale",
        "start": 1620.16,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "ou aux mouvements \u00e9cologistes mondiaux,\nne jouent pas le jeu au 2e tour,",
        "start": 1623.28,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'ils n'aident pas\nnos candidats \u00e0 y arriver",
        "start": 1627.96,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand on est loin devant eux, \u00e7a a \u00e9t\u00e9\nle cas aussi bien en Colombie",
        "start": 1631.24,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "que ce fut le cas ici pour Andr\u00e9s Arauz,",
        "start": 1634.72,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "alors pour moi, c'est un \u00e9v\u00e9nement\nque je n'ai jamais connu,",
        "start": 1637.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "parce que j'ai eu la chance de vivre\nune longue p\u00e9riode politique",
        "start": 1643.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le camp progressiste ou la gauche\ntraditionnelle",
        "start": 1647.68,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "aussi violentes qu'aient \u00e9t\u00e9 les pol\u00e9miques,\n\u00e0 la fin se retrouvaient hein,",
        "start": 1651.68,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e9taient capable de se retrouver,\net je m'inqui\u00e8te de voir",
        "start": 1656.16,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "que ce ne soit plus le cas dans\ndes situations comme celle-ci,",
        "start": 1658.92,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ce qu'il y a en jeu quand m\u00eame\n\u00e0 chaque fois,",
        "start": 1661.96,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "c'est pas seulement de la politique\n\u00e9conomique,",
        "start": 1664.84,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "c'est aussi le droit de vivre\ntout simplement hein,",
        "start": 1666.6,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 de survivre \u00e0 un pouvoir,\ndonc \u00e7a \u00e7a m'inqui\u00e8te,",
        "start": 1669.48,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "parce que je redoute que cette forme\nde sectarisme ne finissent par contaminer",
        "start": 1674.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tous les peuples du monde et au pire moment,\nparce que le moment que nous vivons,",
        "start": 1679.36,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois un moment de d\u00e9cadence\nlib\u00e9rale de la civilisation humaine,",
        "start": 1684.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un moment d'extr\u00eame tension et un moment\no\u00f9 il faut plus que jamais mettre en avant",
        "start": 1689.56,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "une m\u00e9thode collective de r\u00e9sistance,\nnotamment aux d\u00e9sastres",
        "start": 1693.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui seront op\u00e9r\u00e9s par le changement climatique,\nsi vous ne voulez pas entendre parler",
        "start": 1697.56,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "de questions sociales, au moins\ntenez compte de \u00e7a,",
        "start": 1701.2,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "la question sociale \u00e9videmment est partout\ndans le monde,",
        "start": 1704.08,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "plus les soci\u00e9t\u00e9s sont in\u00e9galitaires\nmoins bien elles r\u00e9sistent aux \u00e9preuves",
        "start": 1706.8,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui leur sont inflig\u00e9es, que ce soit\nla pand\u00e9mie",
        "start": 1710.52,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "ou que ce soit le changement climatique.",
        "start": 1712.4,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Bon, je ne veux pas terminer sur une note\nqui vous paraisse pessimiste,",
        "start": 1714.12,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "je vous retrouverai, parce que quand\nje vais \u00eatre en Bolivie",
        "start": 1716.92,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "il y aura toute une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements,\nje pense, qui vous int\u00e9resseront",
        "start": 1720.26,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous qui suivez r\u00e9guli\u00e8rement\nces Revues de la semaine,",
        "start": 1723.16,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "il faut que j'arrive en m\u00eame temps \u00e0 boucler\nle post par \u00e9crit, il y a beaucoup de boulot,",
        "start": 1726.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il ne faut pas croire qu'on se repose ici.",
        "start": 1729.76,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Et devinez qui est derri\u00e8re la cam\u00e9ra\n\u00e0 cet instant\u00a0!",
        "start": 1731.4,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Antoine\u00a0! Qui a fait le voyage avec moi\net qui donc fait les interviews,",
        "start": 1734.28,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "alors il y a Antoine qui est l\u00e0, il y a\npour le mouvement lui-m\u00eame",
        "start": 1740.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et les relations internationales\nChristian Rodriguez,",
        "start": 1744.44,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et pour le site \"Le monde en commun\",\nsur lequel je vous renvoie,",
        "start": 1747.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Sofia Chikirou qui r\u00e9alise plusieurs\ninterviews en profondeur ici,",
        "start": 1750.16,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qui nous aide bien pour comprendre\nce qui se passe,",
        "start": 1754.36,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "il y en a une notamment avec le juge Garz\u00f3n,",
        "start": 1757.12,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "dont vous connaissez le nom puisque c'est\nl'homme qui a faillit coincer Pinochet",
        "start": 1759.48,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "alors qu'il \u00e9tait en Angleterre,\nmais ce n'est pas son seul titre,",
        "start": 1764.28,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "c'est un homme assez impressionnant\nvous le verrez",
        "start": 1768.2,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "dans cette interview sur le site\n\"Le monde en commun\".",
        "start": 1770.4,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, je vous dis \u00e0 bient\u00f4t,\n\u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t,",
        "start": 1773.2,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "et merci d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 une fois de plus,",
        "start": 1775.16,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "si \u00e7a vous a plu, vous mettez\ndes petits pouces bleus,",
        "start": 1777.08,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "si vous arrivez l\u00e0 par hasard\net que vous voudriez bien conna\u00eetre",
        "start": 1778.84,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "la suite des \u00e9v\u00e9nements, ben, vous\nvous abonnez, c'est gratuit,",
        "start": 1784.12,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a le restera toujours, on est plus\nde 500 000 abonn\u00e9s sur cette cha\u00eene,",
        "start": 1786.4,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re et je ne sais toujours pas\npourquoi.",
        "start": 1789.4,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 1795.06,
        "duration": 1.34
    }
]