[
    {
        "text": "bonsoir jean luc m\u00e9lenchon bonsoir merci",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre un autre invit\u00e9 dans toute",
        "start": 1.949,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "franchise ce soit alors vous \u00eates",
        "start": 3.179,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du groupe la france un soumise",
        "start": 5.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale d\u00e9put\u00e9 de la 4e",
        "start": 6.629,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "circonscription des bouches du rh\u00f4ne",
        "start": 8.67,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 10.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et auteur de d\u00e9put\u00e9s du",
        "start": 11.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peuple humain jean luc m\u00e9lenchon d\u00e9put\u00e9",
        "start": 13.38,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "du peuplement on va en parler",
        "start": 15.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'en ai pris le chemin hier en marge de",
        "start": 16.529,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la marge de libert\u00e9 on va parler du fond",
        "start": 19.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de cette marche mais vous avez \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 21.539,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "farine est quasiment imm\u00e9diatement vous",
        "start": 23.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9clar\u00e9 si vous ne me voyez pas",
        "start": 25.56,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "plus \u00e9mu que cela c'est peut-\u00eatre que \u00e7a",
        "start": 27.3,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "aurait pu \u00eatre pire",
        "start": 29.369,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que voulez-vous dire jean",
        "start": 30.289,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon peut-\u00eatre que \u00e7a aurait pu",
        "start": 33.36,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00eatre pire vous avez peur et si vous avez",
        "start": 34.77,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "peur de quoi exactement",
        "start": 36.989,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "d'abord je crois que dans ce moment dans",
        "start": 39.829,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "farine \u00e2ge on \u00e9tait dans la manif",
        "start": 44.61,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais dans le carr\u00e9 de t\u00eate j'\u00e9tais",
        "start": 46.469,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pas en train de me promener dans la rue",
        "start": 48.329,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et quelqu'un a d\u00e9cid\u00e9 d'agr\u00e9er c'est la",
        "start": 50.34,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "manif parce que je suis pas le seul \u00e0",
        "start": 53.219,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "bas prix de la farine 1 et l'as vos",
        "start": 54.809,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues journalistes et puis autour de",
        "start": 56.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "moi on voit juste derri\u00e8re m'envoie sur",
        "start": 59.309,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "votre image eric coquerel qui est un des",
        "start": 61.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "deux organisateurs avec tomasz porte de",
        "start": 63.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette manif",
        "start": 66.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc c'est bien une agression contre en",
        "start": 67.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "droit constitutionnel celui de",
        "start": 70.89,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "manifester c'est la raison d'ailleurs",
        "start": 72.36,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "pour laquelle je ne veux pas porter",
        "start": 73.439,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "plainte",
        "start": 75.299,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "j'estime que c'est au procureur de la",
        "start": 75.689,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'\u00e9tat de dire",
        "start": 78.09,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "s'il consid\u00e8re que c'est un probl\u00e8me",
        "start": 81.659,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "qu'on ne puisse pas manifester sans \u00eatre",
        "start": 84.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 vous a demand\u00e9 si vous",
        "start": 87.0,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "souhaitiez port\u00e9 plainte et vous avez",
        "start": 88.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dit non j'ai re\u00e7u au sepa sepa pass\u00e9 six",
        "start": 89.939,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ans que \u00e7a me fait tellement de choses",
        "start": 93.0,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "j'ai re\u00e7u un message qui m'a interrog\u00e9",
        "start": 94.2,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d'ailleurs par sms pour me dire il faut",
        "start": 96.479,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "venir porter plainte non non c'est au",
        "start": 98.909,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "procureur de le faire ce n'est pas une",
        "start": 100.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "affaire personnelle et je pense que l\u00e0",
        "start": 102.869,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "nous voyons coquerel enfarin\u00e9e il a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 105.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 agress\u00e9 une fois vos coll\u00e8gues l'ont",
        "start": 107.7,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 en quelque sorte cet endroit qui est",
        "start": 109.71,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qui mis en cause voil\u00e0 donc c'est au",
        "start": 114.119,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "procureur de dire ce n'est pas",
        "start": 115.86,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "acceptable",
        "start": 117.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une affaire personnelle je",
        "start": 118.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "leur dis et si le procureur estime que",
        "start": 120.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a",
        "start": 122.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'a pas d'importance il en assumera pas",
        "start": 123.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lui bien s\u00fbr personnellement mais le",
        "start": 126.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "garde des sceaux assumera la",
        "start": 128.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de cette situation",
        "start": 129.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e7a suffit que on se cache",
        "start": 131.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et qu'on n'assume pas ses",
        "start": 134.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s parce que qu'est-ce qui",
        "start": 136.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aurait pu m'arriver d'autres me dit vous",
        "start": 138.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "madame car ware est bien le mardi pardon",
        "start": 139.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le lundi de 7 semaines nous avons vu une",
        "start": 142.74,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o dans laquelle quelque a port\u00e9 neuf",
        "start": 145.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "coups de fusil sur un mannequin",
        "start": 148.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quatorze coups de couteau en disant",
        "start": 149.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "'vous voyez les insoumis les \u00e9lecteurs",
        "start": 152.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ans me dise comme \u00e7a les \u00e9lecteurs de",
        "start": 154.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon ne sont pas \u00e0 l'abri",
        "start": 156.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 vous avez port\u00e9 plainte \u00e0",
        "start": 158.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rance oui parce que il ne se passait",
        "start": 160.26,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "rien mais je vais d'abord 4000 plaintes",
        "start": 163.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9pos\u00e9 mais nous avons",
        "start": 166.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "attendu que le procureur le fasse parce",
        "start": 167.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que je crois que ya un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 170.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans cette affaire a emp\u00each\u00e9 les",
        "start": 172.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "violences gagnent pas les folkloriser a",
        "start": 174.72,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pas les banaliser",
        "start": 176.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "or j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s cruellement surpris de",
        "start": 177.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voir monsieur zemmour dire que bon",
        "start": 179.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une plaisanterie ah bon c'est",
        "start": 181.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une plaisanterie de menacer de mort des",
        "start": 183.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "gens et de et d'en faire la",
        "start": 185.73,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration",
        "start": 187.2,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait d'ailleurs \u00e7a n'a",
        "start": 187.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas tra\u00een\u00e9 dans cette ambiance lendemain",
        "start": 189.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9",
        "start": 191.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9 on a le sentiment que il y \u00e0 un",
        "start": 193.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "groupe politique parce que je vous",
        "start": 196.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rappelle que celui qui a jet\u00e9 de la",
        "start": 197.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "farine est un membre de l'extr\u00eame droite",
        "start": 199.83,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "assum\u00e9 qui re\u00e7oit des gens d'extr\u00eame",
        "start": 201.81,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "droite sur cette petite cha\u00eene de vid\u00e9o",
        "start": 204.239,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "donc c'est bien l'extr\u00eame droite et il y",
        "start": 207.39,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 un d\u00e9ni il y \u00e0 un d\u00e9ni de la gravit\u00e9",
        "start": 210.06,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d'abord des m\u00e9dias pour commen\u00e7ons parce",
        "start": 214.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que sinon je vais traiter de complotiste",
        "start": 216.6,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "on ne sait plus d'ailleurs si on peut",
        "start": 218.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parler d'effets de syst\u00e8me ou pas dans",
        "start": 219.989,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "ce pays parce qu'on est aussit\u00f4t",
        "start": 221.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soup\u00e7onn\u00e9 de voir des complots je vais",
        "start": 223.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous dire une bonne chose madame quart",
        "start": 225.57,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'heure pour que la sph\u00e8re soient sold\u00e9s",
        "start": 226.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e8s maintenant et qu'il n'y ait pas",
        "start": 228.42,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "besoin d'y revenir",
        "start": 230.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "moi je ne suis pas un complotiste et",
        "start": 230.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous savez pourquoi j'ai m\u00eame pas besoin",
        "start": 232.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre complotistes la r\u00e9alit\u00e9 me",
        "start": 233.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fournit \u00e0 ces mati\u00e8res \u00e0 mes arguments",
        "start": 236.04,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qu'on reviendra sur les propos de la",
        "start": 237.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re bien s\u00fbr mais dans le",
        "start": 239.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "cas qui nous occupe c'est d'avoir donn\u00e9",
        "start": 241.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la parole sans tr\u00eave \u00e0 des gens",
        "start": 243.42,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite et ya au moins une",
        "start": 245.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision qui s'est",
        "start": 247.019,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9e l\u00e0 dedans c'est \u00e7a qui fait",
        "start": 248.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que se propagent des id\u00e9es et nous nous",
        "start": 250.65,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "sommes dans un rapport",
        "start": 253.23,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pas vous d\u00e9fend luc m\u00e9lenchon j'ai",
        "start": 254.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "souvent dans cette \u00e9mission on a le",
        "start": 256.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "temps et c'est \u00e7a qui est bien donc on",
        "start": 258.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "va continuer d'avancer pas \u00e0 pas vous",
        "start": 260.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parler de cet individu hier selon le",
        "start": 262.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parisien il a d\u00e9clar\u00e9 \u00e7a aurait pu \u00eatre",
        "start": 264.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "contraint outre hommes politiques cette",
        "start": 265.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "eau farine \u00e2ge en \u00e9voquant un geste de",
        "start": 267.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contestation et effectivement ils se",
        "start": 269.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "seraient d\u00e9clar\u00e9s sympathisants du",
        "start": 271.52,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "courant souverainiste",
        "start": 272.75,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a aurait pu \u00eatre contraint autres",
        "start": 273.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "hommes politiques dit il cette semaine",
        "start": 275.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9",
        "start": 277.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gifl\u00e9 la veille de votre en farine \u00e2ge",
        "start": 279.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait fran\u00e7ois de rugy qui recevait",
        "start": 281.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aussi de la farine",
        "start": 283.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est ce que pour vous c'est effectivement",
        "start": 284.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est la m\u00eame histoire que \u00e7a",
        "start": 286.64,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "rajoute",
        "start": 288.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr \u00e7a raconte l'histoire de la",
        "start": 289.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e progressive de l'extr\u00eame droite",
        "start": 291.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dans ce qui a toujours \u00e9t\u00e9 sa tactique",
        "start": 294.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et sa mani\u00e8re ce soir entre le pr\u00e9sident",
        "start": 296.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un \u00e9lu de la majorit\u00e9 o\u00f9 vous font",
        "start": 298.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vraiment c'est les m\u00eames mais enfin ce",
        "start": 300.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont les m\u00eames gens ils se r\u00e9clament des",
        "start": 302.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00eames id\u00e9es il d\u00e9clare les m\u00eames choses",
        "start": 303.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ils agissent tous d'une mani\u00e8re o\u00f9 l'on",
        "start": 305.96,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sent qu'il y \u00e0 un une pens\u00e9e commune \u00e0",
        "start": 309.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 j'ai dit tout de suite ma",
        "start": 311.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 313.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique avec qui j'ai tous les",
        "start": 315.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords que l'on sait puisque je suis",
        "start": 317.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "un de ses opposants mais je ne peux pas",
        "start": 318.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00eatre d'accord avec le fait qu'on le fera",
        "start": 320.54,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce que vous \u00eates un acheteur pour la",
        "start": 322.07,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "campagne de 2022",
        "start": 323.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr la r\u00e9gion du climat actuel est",
        "start": 324.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce que vous redoutez cette campagne",
        "start": 326.78,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale",
        "start": 328.4,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cette campagne \u00e9lectorale j'ai dit",
        "start": 329.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'elle serait salle et elle sera",
        "start": 331.07,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "violente et c'est commencer et le jour",
        "start": 332.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je dis que il y a maintenant des",
        "start": 334.669,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "choses qui se r\u00e9p\u00e8te on me traite de",
        "start": 337.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "complotiste et c'est \u00e7a que j'ai j'ai du",
        "start": 338.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 accepter pourquoi yat-il ce d\u00e9ni",
        "start": 340.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de cette forme de violence l\u00e0 pourquoi",
        "start": 343.64,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "quand il s'agit du terrorisme islamiste",
        "start": 346.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on en entend parler pendant des heures",
        "start": 348.919,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s qu'il s'agit d attentat de",
        "start": 350.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite qui aujourd'hui sont",
        "start": 352.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les tentatives d'attentats sont",
        "start": 354.65,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "nombreuses la police internationale dit",
        "start": 356.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que c'est un des dangers majeurs en",
        "start": 358.669,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "europe et on fait comme si ce n'\u00e9tait",
        "start": 360.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas le cas ce qui concerne par exemple",
        "start": 362.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'homme qui a gifl\u00e9 emmanuel macron des",
        "start": 363.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "portraits ont \u00e9t\u00e9 faits en fin de",
        "start": 365.9,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "semaine une fois que les informations",
        "start": 367.46,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "\u00e9taient parvenues notamment aux",
        "start": 368.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9dactions pour d\u00e9montrer les liens les",
        "start": 369.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux ses abonnements etc",
        "start": 372.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oui une part du travail a \u00e9t\u00e9 f\u00eat\u00e9 par",
        "start": 373.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ailleurs il a \u00e9t\u00e9 mis devant la justice",
        "start": 375.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "assez rapidement la sanction \u00e9tait",
        "start": 377.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9 par beaucoup de plut\u00f4t s\u00e9rieuse",
        "start": 379.31,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "quatre mois ferme",
        "start": 381.11,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "je pense que",
        "start": 381.979,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "r\u00e9action a \u00e9t\u00e9 la bonne il ya eu enqu\u00eate",
        "start": 383.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "etc",
        "start": 386.04,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mais il faudrait que l'on fasse de m\u00eame",
        "start": 386.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois on n'aille pas laisser",
        "start": 388.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelqu'un dire sur une cha\u00eene de",
        "start": 390.84,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision comme l'a fait monsieur",
        "start": 392.25,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "zemmour 1 que c'\u00e9tait une plaisanterie",
        "start": 393.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la vid\u00e9o de ce papa si t\u00f4t et puis",
        "start": 395.639,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ensuite le lendemain dire que le",
        "start": 398.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron a eu ce qu'il m\u00e9ritait",
        "start": 399.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "enfin tous a eu lieu et c'est sans suite",
        "start": 401.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on dirait et lorsque quelqu'un me menace",
        "start": 404.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "madame carri\u00e8re comment ne puis-je pas",
        "start": 406.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dire mon indignation",
        "start": 408.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lorsque j'ai vu certains journalistes",
        "start": 409.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dire que c'\u00e9tait une diversion n'a pas",
        "start": 411.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui peut croire que ce soit une",
        "start": 413.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "diversion que je cite le fait qu'on",
        "start": 415.44,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "veuille me tuer il n'y a pas que les",
        "start": 417.66,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "journalistes",
        "start": 419.639,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "il ya aussi un constable politiques qui",
        "start": 420.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ont pens\u00e9 qu effectivement vous",
        "start": 423.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "utilisiez un fait pour essayer de mettre",
        "start": 424.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cart un autre c'est \u00e0 dire vos",
        "start": 426.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "propos dimanche dernier donc vous",
        "start": 428.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez quoi \u00e7a que c'est extr\u00eamement",
        "start": 429.81,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "bas et d\u00e9gradant de leur part je n'en",
        "start": 432.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rajoute pas parce que j'ai vu certains",
        "start": 435.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'entre eux j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait",
        "start": 437.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'une ville nice en sans pr\u00e9c\u00e9dent qui",
        "start": 438.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "me laisse quasiment sans voix parce que",
        "start": 441.75,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "comment peut-on r\u00e9ellement imaginer",
        "start": 444.24,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qu'une peut protester contre cette",
        "start": 446.78,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "action puisse \u00eatre une diversion voyez",
        "start": 450.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous madame carole \u00e0 chaque fois qu'on a",
        "start": 452.37,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "affaire \u00e0 des violences",
        "start": 454.77,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des attentats des agressions il faut en",
        "start": 456.2,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e0 mon avis toujours se demander",
        "start": 459.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quel est le but de l'adversaire et ne",
        "start": 461.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas l'aider \u00e0 l'atteinte par exemple",
        "start": 464.52,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "quand il ya un attentat de terroristes",
        "start": 465.9,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "islamistes",
        "start": 468.479,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je fais toujours tr\u00e8s attention \u00e0 ce que",
        "start": 469.169,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "veut l'adversaire l'adversaire veut",
        "start": 471.479,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "diviser les fran\u00e7ais entre musulmans et",
        "start": 473.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non musulmans c'est \u00e7a son but",
        "start": 475.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et si nous faisons l'erreur d'assimiler",
        "start": 477.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les musulmans terroristes",
        "start": 479.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "eh bien nous leur donnons raison de m\u00eame",
        "start": 481.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quand quelqu'un me menace que dit il",
        "start": 483.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'il faut voir il me menace il",
        "start": 485.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "essuie son couteau ils montrent comment",
        "start": 488.22,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "on peut me tuer et puis ensuite il dit",
        "start": 489.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parce que vous voyez la pma et la gpa",
        "start": 492.539,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "oui bah la tol\u00e9rance est bien mais c'est",
        "start": 494.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mieux avec un fusil autrement dit ils",
        "start": 497.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous menacent parce que le m\u00eame jour et",
        "start": 499.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de bande le dit le m\u00eame jour",
        "start": 501.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "passe \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale la loi sur",
        "start": 503.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la paix et vous avez revendu \u00e0",
        "start": 506.13,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e j'ai couru \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 507.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias suis inscrit dans le d\u00e9bat je",
        "start": 508.889,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tais pas pr\u00e9vu dans ce d\u00e9bat qui",
        "start": 511.02,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "viande",
        "start": 512.82,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "en troisi\u00e8me lecture je me suis inscrit",
        "start": 513.31,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour dire vous voyez je vous ne me fait",
        "start": 516.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas peur vous ne me ferez pas terne et",
        "start": 518.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon eux m\u00eames par exemple pardon",
        "start": 520.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je termine sur la mani\u00e8re de r\u00e9agir",
        "start": 521.65,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "quand quelqu'un me jette de la farine",
        "start": 523.09,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je suis j'ai tellement vu de choses dans",
        "start": 526.029,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "ma vie c'est ma chance et l'exp\u00e9rience",
        "start": 528.64,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 aussi il faut en quelques",
        "start": 530.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "secondes se demander tel comportement \u00e0",
        "start": 532.839,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "voir je sais que celui qui a fait \u00e7a le",
        "start": 534.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fait pour que je m'en aille",
        "start": 537.52,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour que des gens aient peur pour qu'on",
        "start": 538.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "se dise oh la la cette manifestation",
        "start": 540.22,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'est une bataille rang\u00e9e donc pas mon",
        "start": 542.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sourire par le sang froid et par le",
        "start": 544.839,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "calme je montre qu'il n'en est pas",
        "start": 546.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "question se continue d'avancer pas",
        "start": 547.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'emploi on a \u00e9voqu\u00e9 la gifle a re\u00e7u le",
        "start": 549.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lui le",
        "start": 552.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident il a \u00e9voqu\u00e9 un acte isol\u00e9",
        "start": 554.02,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "il a dit je le cite il ya eu des moments",
        "start": 555.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de tr\u00e8s fortes tensions dans notre pays",
        "start": 558.339,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "de violence que j'ai eu \u00e0 vivre comme",
        "start": 559.93,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident au moment de la crise des",
        "start": 561.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gilet jaune et il dit la soci\u00e9t\u00e9 n'est",
        "start": 562.839,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "plus dans cet \u00e9tat l\u00e0 aujourd'hui",
        "start": 564.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 n'est plus dans cet \u00e9tat l\u00e0",
        "start": 566.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et il a raison et de",
        "start": 568.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "minimiser et de dire on est sur un autre",
        "start": 570.58,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "une autre difficult\u00e9 \u00e9coutez moi je vais",
        "start": 573.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pas entrer dans le commentaire de ce",
        "start": 577.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'il a jug\u00e9 opportun de faire",
        "start": 578.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je comprends que je partage avec lui",
        "start": 581.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que ni lui ni moi ni personne",
        "start": 583.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'avait int\u00e9r\u00eat \u00e0 donner non plus un",
        "start": 586.06,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit \u00e0 une bande de cr\u00e9tins violent",
        "start": 588.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui serait totalement disproportionn\u00e9",
        "start": 591.4,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ils ont une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9 pour faire \u00e7a",
        "start": 593.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous les jours donc \u00e7a va \u00e7a suffit",
        "start": 595.089,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a donc de ce point de vue le",
        "start": 596.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident a raison de dire ce sont des",
        "start": 598.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "actes isol\u00e9s mais c'est d'isoler la sont",
        "start": 601.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement dangereux l'autre chose",
        "start": 603.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est que tout \u00e7a remplit une",
        "start": 605.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fonction pour d'extr\u00eame droite",
        "start": 606.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "historiquement si vous permettez qu'on",
        "start": 608.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le dise il ya une histoire de l'extr\u00eame",
        "start": 610.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "droite l'extr\u00eame droite a toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 611.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un courant dangereux politique ni",
        "start": 613.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9ligible \u00e0 la r\u00e9publique nuisible aux",
        "start": 615.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains ils ont toujours \u00e9t\u00e9 comme",
        "start": 617.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce n'est pas nouveau et il joue",
        "start": 618.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "toujours la m\u00eame fonction c'est-\u00e0-dire",
        "start": 620.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une \u00eele sont eux une diversion ambulante",
        "start": 622.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pendant qu'on affronte une crise sociale",
        "start": 625.06,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "majeure pendant qu'on a on va en parler",
        "start": 627.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure des sujets sur la table",
        "start": 629.709,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "comme les questions de la licence libre",
        "start": 632.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour les vaccins comme les nouveaux",
        "start": 634.959,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "cadeaux que le gouvernement a fait au",
        "start": 636.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "capital et bien de quoi est-on en train",
        "start": 638.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de parler vous et moi 2 d'un type qui",
        "start": 640.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jettent de la farine d'un abruti qui",
        "start": 642.55,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "menacent les gens morts",
        "start": 644.26,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "et de quelqu'un qui est \u00e0 moiti\u00e9 des",
        "start": 645.279,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rang\u00e9es qui tape le pr\u00e9sident de la",
        "start": 647.079,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique la grande question aussi qui",
        "start": 648.399,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "veut qu'on peut se poser c'est comment",
        "start": 650.17,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "on en est arriv\u00e9 l\u00e0",
        "start": 651.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faisons simple question simple comment",
        "start": 652.029,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "on en est arriv\u00e9 l\u00e0",
        "start": 654.16,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "hier jean luc m\u00e9lenchon dans le cort\u00e8ge",
        "start": 656.11,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par un",
        "start": 658.329,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "journaliste qui vous pose cette question",
        "start": 659.829,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 ceux qui",
        "start": 661.029,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "disent que vous participez \u00e0 cette",
        "start": 662.529,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tension dans le d\u00e9bat et vous avez",
        "start": 663.79,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu qu'ils sont \u00e0 l'image de leurs",
        "start": 665.439,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs sans histoire si un jour",
        "start": 667.149,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "j'ai un mauvais sort",
        "start": 668.86,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "ils en seront responsables bien s\u00fbr",
        "start": 669.639,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est bien parce que c'est vous",
        "start": 672.899,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "mais on peut faire \u00e7a avec n'importe qui",
        "start": 675.779,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "prendre un mot et dire qui il est",
        "start": 678.37,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "comme si cet \u00e9tat une \u00e9nigme alors on en",
        "start": 681.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "attendait pardon on a fait \u00e7a la semaine",
        "start": 684.759,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "d'avant on va en parler peut-\u00eatre mais",
        "start": 686.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "savoir qu'ils sont bien s\u00fbr qui serait",
        "start": 687.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "responsable jean qui banalisent les gens",
        "start": 689.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui s'amusent avec \u00e7a les gens qui comme",
        "start": 691.54,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure sur ce plateau",
        "start": 693.73,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "un \u00e9ditorialiste du nouvel obs sur ce",
        "start": 695.259,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "plateau viens devant vous un \u00e9dit",
        "start": 698.529,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e0 contribuer \u00e0 la violence",
        "start": 701.139,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "donc je suis responsable de ce qui m'est",
        "start": 702.999,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 et il ne doit pas faire la",
        "start": 704.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chochotte donc en plus gel\u00e9 ce ceux qui",
        "start": 706.48,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "m'\u00e9coutent appr\u00e9cier ce genre de terme",
        "start": 708.43,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "en d'autres termes s'il m'arrive malheur",
        "start": 710.649,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ce sera de ma faute",
        "start": 713.529,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et bien non ce n'est pas comme \u00e7a qu'il",
        "start": 714.43,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "faut traiter le probl\u00e8me il faut le",
        "start": 716.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "faire avec sens des responsabilit\u00e9s moi",
        "start": 717.339,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "celui qui frappe le pr\u00e9sident de la",
        "start": 719.92,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je lui suis aussi le",
        "start": 721.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je n'h\u00e9site",
        "start": 723.129,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas une seconde \u00e0 dire c'est de la faute",
        "start": 724.93,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de celui qui a frapp\u00e9 quand bien m\u00eame le",
        "start": 727.059,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident \u00e9voque la violence des gilet",
        "start": 729.279,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "jaune qui n'est pas en cause dans cette",
        "start": 731.079,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "histoire l\u00e0 donc je crois que chacun",
        "start": 732.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'entre nous doit faire preuve de",
        "start": 734.889,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "sang-froid de maturit\u00e9 d'autorit\u00e9 pour",
        "start": 736.6,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "mettre les choses comme \u00e7a j'en sortirai",
        "start": 739.66,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "selon vous et que voulez vous faire",
        "start": 741.519,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "d'autres non on va s'en sortir d'une",
        "start": 742.959,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "autre mani\u00e8re",
        "start": 744.61,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "il faut convaincre les braves gens de ne",
        "start": 745.149,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pas voter pour l'extr\u00eame droite ce n'est",
        "start": 748.629,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas lui donner deux ans veut nous",
        "start": 750.189,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "emmener au fond de la marche hier donc",
        "start": 751.809,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "marche des libert\u00e9s 140 villes de france",
        "start": 753.91,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "une centaine d'organisations repr\u00e9senter",
        "start": 756.279,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9noncer je cite les attaques",
        "start": 757.959,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "contre les libert\u00e9s mais aussi la",
        "start": 759.759,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "progression des id\u00e9es de l'extr\u00eame",
        "start": 761.019,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "droite dans notre d\u00e9bat public et pour",
        "start": 762.189,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vous qui est responsable en france de",
        "start": 765.67,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "l'expansion des id\u00e9es d'extr\u00eame droite",
        "start": 767.889,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "dans notre pays vous",
        "start": 769.899,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "point\u00e9 du doigt hier le pr\u00e9sident de la",
        "start": 772.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique alors lui bien s\u00fbr mais lui",
        "start": 774.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il vient \u00e0 la fin de la vague",
        "start": 776.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout a commenc\u00e9 par la d\u00e9diabolisation",
        "start": 777.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "madame le pen y avait autrefois une",
        "start": 779.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "digue et tout le monde \u00e9tait d'accord",
        "start": 781.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans ce pays quelles que soient les",
        "start": 783.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oppositions qu'on avait les uns avec les",
        "start": 785.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "autres pour dire 'nous n'acceptons pas",
        "start": 786.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ces id\u00e9es l\u00e0 parce qu'on savait de quoi",
        "start": 788.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il s'agissait et on le d\u00e9non\u00e7ait et puis",
        "start": 790.25,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "un jour \u00e7a s'est arr\u00eat\u00e9 et les gens ont",
        "start": 792.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fait semblant de trouver madame le pen",
        "start": 794.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "comparable \u00e0 quelqu'un d'autre",
        "start": 798.02,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "or elle ne l'est pas la preuve a \u00e9t\u00e9",
        "start": 799.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e lorsqu'il ya eu cette tribune de",
        "start": 801.709,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "militaires \u00e0 la retraite je me d\u00e9p\u00eache",
        "start": 803.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de le rappeler est finalement assez",
        "start": 805.88,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "groupusculaire qui ont dit nos coll\u00e8gues",
        "start": 807.68,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 imaginez-vous l'arm\u00e9e devront",
        "start": 809.779,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "intervenir pour emp\u00eacher les hordes de",
        "start": 813.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "banlieue enfin n'importe quoi et bien la",
        "start": 814.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re et seule personne qui dira mais",
        "start": 817.1,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "ils ont raison c'est madame le pen",
        "start": 818.87,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "donc vous voyez bien qu'elle n'a pas",
        "start": 820.279,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 qu'elle est toujours sur la ligne",
        "start": 821.959,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "de l'extr\u00eame droite c'est \u00e0 dire",
        "start": 824.149,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rant le choc des religions au choc",
        "start": 825.77,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "social elle est l\u00e0 pour \u00e7a alors dans",
        "start": 828.92,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ces conditions la premi\u00e8re",
        "start": 831.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 l\u00e0 voil\u00e0 apr\u00e8s le",
        "start": 832.279,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident a commis une erreur terrible",
        "start": 833.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en d\u00e9cembre dernier il a abattu lui m\u00eame",
        "start": 836.06,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "une digue en jambes et p\u00e9tain \u00e9tait un",
        "start": 838.49,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "grand strat\u00e8ge militaire ce n'est pas",
        "start": 839.899,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "vrai et maurras un grand auteur ce n'est",
        "start": 841.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas vrai non plus ce sont deux",
        "start": 843.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mite criminelle et tra\u00eetres \u00e0 la",
        "start": 845.329,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "patrie",
        "start": 847.67,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je crois que je ne sais pas pourquoi il",
        "start": 848.029,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "a fait \u00e7a mais il a abattu une digue",
        "start": 850.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jamais un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ne",
        "start": 851.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peut parler de l'histoire nationale",
        "start": 854.27,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "avec de tels mots dans la manifestation",
        "start": 855.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "hier qu'on a suivi en direct on a",
        "start": 857.899,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 des manifestants et certains",
        "start": 859.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "disaient emmanuel macron et marine le",
        "start": 862.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pen ils se valent aujourd'hui les",
        "start": 864.2,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "renvoyant dos \u00e0 dos est ce que vous",
        "start": 866.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faites la m\u00eame chose ce n'est pas ce",
        "start": 867.709,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas pareil",
        "start": 870.14,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "si je vais au bout de la question tr\u00e8s",
        "start": 870.829,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 l'\u00e9glise que vous dites marine le",
        "start": 872.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pen et emmanuel maquet aujourd'hui c'est",
        "start": 874.399,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "non ce que je dis et je le r\u00e9p\u00e8te apr\u00e8s",
        "start": 876.23,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d'autres c'est que monsieur macron c'est",
        "start": 878.959,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "lep\u00e9nis\u00e9 peut-\u00eatre ma tempe at il chang\u00e9",
        "start": 881.149,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'avis en reprenant des mots des termes",
        "start": 882.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des mesures qui \u00e9taient celles de",
        "start": 885.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un paroxysme",
        "start": 886.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que nous avons vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision comme",
        "start": 888.26,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "son ministre de l'int\u00e9rieur \u00e0 dire",
        "start": 890.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "madame le pen vous \u00eates trop molle",
        "start": 892.339,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un \u00e9v\u00e9nement absolument inou\u00efe",
        "start": 893.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on n'avait jamais entendu un ministre",
        "start": 896.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui est un des garants des libert\u00e9s",
        "start": 898.19,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "publiques parler comme \u00e7a donc",
        "start": 899.72,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "oui l\u00e0 il ya eu du point de vue de",
        "start": 902.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monsieur macron une \u00e9volution et",
        "start": 904.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements que",
        "start": 905.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nous venons de vivre il faut la",
        "start": 907.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comprendre qu'il doit reprendre son r\u00f4le",
        "start": 908.82,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "quel que soit le niveau d'engagement que",
        "start": 910.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'on a dans la vie politique et m\u00eame des",
        "start": 913.529,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques",
        "start": 915.33,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 on est tous comptables",
        "start": 915.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9r\u00eat du pays donc \u00e7a c'est la",
        "start": 917.61,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose",
        "start": 919.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 madame le pen il est clair que",
        "start": 920.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "elle aussi elle s'est en quelque sorte",
        "start": 922.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la 1000 \u00e0 la peau de mouton pour qu'on",
        "start": 924.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ne voie pas celle du loup et quand elle",
        "start": 927.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous fait le num\u00e9ro ou bah moi l\u00e0 plus",
        "start": 929.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir avec rien l'europe a dit",
        "start": 931.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'accord etc",
        "start": 932.88,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "on voit bien que les deux combien et",
        "start": 933.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "surtout ce que je voudrais vous dire",
        "start": 935.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "dans la manifestation d'hier il faut il",
        "start": 936.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ne faut pas oublier le texte qui appelle",
        "start": 939.39,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et ce texte ne fait pas que dire",
        "start": 941.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite est en danger pour",
        "start": 943.529,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "notre pays il se dit que monsieur macron",
        "start": 945.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "depuis qu'il est au pouvoir",
        "start": 947.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 raison d'une loi par an soit sur le",
        "start": 948.93,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "terrorisme soit sur la s\u00e9curit\u00e9 soit sur",
        "start": 951.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'immigration alors qu'il lie les deux",
        "start": 954.57,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "tous les ans a durci les conditions les",
        "start": 956.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mets de la loi dans notre loup\u00e9 le",
        "start": 959.279,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "conseil d'\u00e9tat qui a retoqu\u00e9 une partie",
        "start": 960.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "du texte sur le maintien de l'ordre et",
        "start": 962.279,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "notamment l'interdiction menac\u00e9e vous",
        "start": 964.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'avez pas r\u00e9agi je crois sur ce j'ai eu",
        "start": 966.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le temps de r\u00e9agir je dois r\u00e9agir \u00e0 son",
        "start": 967.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "truc \u00e0 la fois imaginez-vous ce qui a",
        "start": 970.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ma semaine c'est la m\u00eame que c'est",
        "start": 971.97,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "qu'on est bien dans un \u00e9tat de droit",
        "start": 973.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "abb\u00e8s et la preuve en tout cas que",
        "start": 974.9,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "j'avais raison et je me permets de vous",
        "start": 977.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le dire parce que connaissent pas",
        "start": 979.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entendu pour avoir dit que les m\u00e9thodes",
        "start": 980.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de maintien soit disant de maintien de",
        "start": 982.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'ordre est en fait une s\u00e9rie de",
        "start": 984.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "provocations du pr\u00e9fet l'allemand \u00e9tait",
        "start": 986.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des m\u00e9thodes qui conduisait \u00e0 la",
        "start": 989.1,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "violence",
        "start": 990.51,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "le massage conduit \u00e0 la violence je me",
        "start": 990.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "demande d'ailleurs si ce n'est pas sur",
        "start": 993.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce plateau que j'avais expliqu\u00e9 en quoi",
        "start": 994.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "consistait le massage avait donc raison",
        "start": 996.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et je vais vous dire autre chose encore",
        "start": 998.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voyez-vous hier il ya une autre tactique",
        "start": 1000.44,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "polici\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e il y avait",
        "start": 1003.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup de policiers bon ne voyez pas",
        "start": 1005.089,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait \u00e0 la fin de la manif",
        "start": 1006.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'ai vu personnellement passer au moins",
        "start": 1008.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dire motocyclistes voltigeurs",
        "start": 1009.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "heureusement ils ne sont pas entr\u00e9s dans",
        "start": 1011.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la manifestation il ya eu aucun incident",
        "start": 1013.43,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent on voit bien que les",
        "start": 1015.53,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "techniques de maintien de l'ordre qui",
        "start": 1017.209,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "sont des techniques qui mise sur la paix",
        "start": 1019.459,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "civile sont plus efficaces que les",
        "start": 1021.44,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "techniques o\u00f9 on consid\u00e8re que le",
        "start": 1023.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "manifestant est un ennemi ce qu'elle a",
        "start": 1025.429,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 de nationalement alors jean luc",
        "start": 1027.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je vous ai demand\u00e9 si vous",
        "start": 1029.06,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pensiez qu emmanuel macron et marine le",
        "start": 1030.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pen c'\u00e9tait la m\u00eame chose",
        "start": 1031.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui val\u00e9rie p\u00e9cresse elle vous",
        "start": 1033.74,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "rendent ou en renvoie dos \u00e0 dos marine",
        "start": 1035.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le pen et vous elle dit qu'elle",
        "start": 1038.089,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'abstiendra en cas de deuxi\u00e8me tour si",
        "start": 1039.65,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "c'est vous et marine le pen il faut",
        "start": 1042.709,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "faire barrage selon elle \u00e0 marine le pen",
        "start": 1044.329,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "et jean-luc m\u00e9langerait c'\u00e9tait le but",
        "start": 1045.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la manoeuvre de la semaine pass\u00e9e",
        "start": 1047.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans certains milieux politiques",
        "start": 1049.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on appelle coup\u00e9 l'omelette",
        "start": 1051.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aux deux bouts vous avez des gens qui",
        "start": 1053.12,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "essayent de construire une omelette o\u00f9",
        "start": 1054.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il ya les gens raisonnables au milieu",
        "start": 1056.809,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qui sont pour l'europe et contre les",
        "start": 1058.16,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "musulmans et puis des deux c\u00f4t\u00e9s les",
        "start": 1060.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "extr\u00e9mistes bon ne nous ne tombons pas",
        "start": 1062.929,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dans ce panneau madame p\u00e9cresse comme",
        "start": 1065.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une grave et lourde faute morale parce",
        "start": 1066.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que quelle que soit l'ampleur de ses",
        "start": 1069.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords avec moi ne devrait pas",
        "start": 1071.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parler comme \u00e7a parce qu'elle sait tr\u00e8s",
        "start": 1073.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bien qu'il y a une diff\u00e9rence",
        "start": 1075.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fondamentale de nature entre un",
        "start": 1076.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "humaniste et un membre de l'extr\u00eame",
        "start": 1077.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "droite est elle oblig\u00e9e de dire ce",
        "start": 1080.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'elle voterait par exemple si vous me",
        "start": 1082.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "demandez je ne vous le dirais pas je",
        "start": 1083.99,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dirais je ferai comme une \u00e9lection",
        "start": 1085.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle si je vous demandais s'il",
        "start": 1086.78,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "second tour c'est emmanuel macron marine",
        "start": 1088.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le pen alors je ne vous r\u00e9pondrai pas",
        "start": 1090.679,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "pour deux raisons d'abord parce que",
        "start": 1092.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cette mani\u00e8re d'installer comme une",
        "start": 1093.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence en deuxi\u00e8me tour qui n'a pas",
        "start": 1095.69,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "lieu et qui n'aura pas lieu",
        "start": 1097.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fin fini par \u00eatre lassant",
        "start": 1099.25,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "l'auront pas son temps s'expliquer voyez",
        "start": 1101.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je perds encore deux ou trois",
        "start": 1103.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "secondes - la derni\u00e8re fois comment",
        "start": 1104.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ai-je fait j'ai dit je le rappelle parce",
        "start": 1106.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que mes propos l\u00e0 encore ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1108.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arrang\u00e9es et bien tordue dans tous les",
        "start": 1110.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sens j'ai dit il ne faut pas une voix",
        "start": 1112.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour madame le pen mais je ne donne pas",
        "start": 1115.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de consignes parce que vous ne m'avez",
        "start": 1116.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas donner cette autorit\u00e9 rappelez-vous",
        "start": 1118.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait le chef d'un mouvement qui",
        "start": 1120.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "venait de na\u00eetre et donc nous avons",
        "start": 1121.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ouvert laissez moi finir nous avons",
        "start": 1123.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ouvert sur le site des insoumis la",
        "start": 1125.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de dire s'il il fallait",
        "start": 1127.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'abstenir ou s'il fallait voter pour",
        "start": 1129.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monsieur macron voil\u00e0 ce que nous avons",
        "start": 1131.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait par cons\u00e9quent pour moi je ne vous",
        "start": 1133.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dirai jamais ce que je ferai \u00e0",
        "start": 1135.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection au deuxi\u00e8me tour mais je ne",
        "start": 1137.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dirais certainement pas que je m'en",
        "start": 1139.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fiche de savoir si on vote pour madame",
        "start": 1141.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le pen ou pour quelqu'un d'autre 2022",
        "start": 1142.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 dans quelques jours ce sont les",
        "start": 1144.8,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 1145.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 pour vouloir le",
        "start": 1146.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "front r\u00e9publicain \u00e7a n'a pas de sens",
        "start": 1149.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "alors commen\u00e7ons par dire je vous pose",
        "start": 1150.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la m\u00eame question dans le terran mais",
        "start": 1152.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous pourquoi pas ces choses l\u00e0 vont se",
        "start": 1153.89,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider",
        "start": 1156.35,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionalement pour une raison tr\u00e8s",
        "start": 1157.03,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "simple c'est que nous avons souhait\u00e9",
        "start": 1158.929,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous les insoumis un accord g\u00e9n\u00e9ral dans",
        "start": 1160.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1163.429,
        "duration": 1.931
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 1164.66,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et parmi ceux qui ont d\u00e9cid\u00e9 que \u00e7a",
        "start": 1165.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas possible il ya notamment",
        "start": 1167.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europe ecologie les verts qui a r\u00e9clam\u00e9",
        "start": 1168.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "par tous la t\u00eate de liste en nous disant",
        "start": 1170.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on \u00e7a se d\u00e9cide localement",
        "start": 1172.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est donc localement r\u00e9gionalement que",
        "start": 1174.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e7a va se d\u00e9cider et je ferai comme tout",
        "start": 1177.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le monde si on me demande mon avis je le",
        "start": 1180.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donnerai je donnerais aux int\u00e9ress\u00e9s",
        "start": 1181.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e0 eux d'assumer la situation",
        "start": 1183.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voyez-vous par exemple en r\u00e9gion dans ma",
        "start": 1186.12,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion",
        "start": 1188.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en paca europe ecologie les verts a",
        "start": 1188.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 qu'il ne voulait pas d'un soumis",
        "start": 1191.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans leur liste nous avons donc \u00e9t\u00e9",
        "start": 1193.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9 nous n'avons nous avons d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1194.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de ne pas aggraver le d\u00e9sordre locale",
        "start": 1196.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya quand m\u00eame deux listes",
        "start": 1198.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9es par des verts et donc je laisse",
        "start": 1200.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses g\u00e9nies de la strat\u00e9gie la",
        "start": 1202.98,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de dire ce qu'il faut",
        "start": 1204.99,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "faire au deuxi\u00e8me tour parce que c'est",
        "start": 1206.669,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "eux qui ont cr\u00e9\u00e9 cette situation 2022",
        "start": 1208.169,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "eric zemmour laisse planer le doute sur",
        "start": 1210.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection sur une candidature \u00e0",
        "start": 1212.549,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection",
        "start": 1213.99,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "est-ce que vous la redout\u00e9e et pour vous",
        "start": 1214.47,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous pr\u00e9senterez quoi je ne suis pas",
        "start": 1216.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "concern\u00e9 par par tout \u00e7a moi je sais",
        "start": 1217.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'en 2022",
        "start": 1220.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je me pr\u00e9sente avec un programme qui est",
        "start": 1221.549,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "connu maintenant",
        "start": 1224.64,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quoique j'ai encore vu mais certains",
        "start": 1225.929,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "dires il n'a pas de programme comme",
        "start": 1227.34,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "incroyable dans ce pays le temps qu'il",
        "start": 1228.63,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "faut pour faire admettre une id\u00e9e alors",
        "start": 1229.919,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "voyez vous je crois que \u00e7a me permet \u00e7a",
        "start": 1232.049,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre le moment d'en parler",
        "start": 1236.7,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "excusez moi je ne sais plus o\u00f9 on en est",
        "start": 1237.72,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "une autre",
        "start": 1239.19,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "on va y venir ah bon donc je pars m'a",
        "start": 1239.549,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 du progr\u00e8s social et humain",
        "start": 1241.559,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "d'accord les entre les mains mais",
        "start": 1243.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'avance je d\u00e9roule un peu le fil par",
        "start": 1244.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rapport au rassemblement national vous \u00e0",
        "start": 1247.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite c'est ideye cette",
        "start": 1249.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "manifestation hier on voit bien que",
        "start": 1251.85,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "chacun essaie de voir comment se",
        "start": 1253.14,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "positionner g\u00e9rald darmanin lui il a",
        "start": 1254.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 la marque sataniques et",
        "start": 1256.919,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senterait une victoire du r'n cette",
        "start": 1258.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "semaine et \u00e7a vous fait sourire la la",
        "start": 1259.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "roue diabolisation est ce que c'est une",
        "start": 1262.02,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "bonne strat\u00e9gie",
        "start": 1264.27,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "je ne sais pas mais ce qui m'a fait",
        "start": 1264.929,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "rigoler c'est satanique parce que",
        "start": 1266.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la semaine o\u00f9 on traiter de",
        "start": 1268.11,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "complotiste alors quand m\u00eame qu'est ce",
        "start": 1269.85,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire de plus comme",
        "start": 1271.049,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "expression qui est mal venu regardez",
        "start": 1273.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bien cette semaine voyez vous pas ce que",
        "start": 1277.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vis 17 ah ben c'est parce que j'ai",
        "start": 1278.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de le faire au moment qui me",
        "start": 1281.24,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "convenait n'est pas au moment o\u00f9 j'en",
        "start": 1282.59,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e9tais sommet la semaine derni\u00e8re on a eu",
        "start": 1284.269,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "une belle \u00e9mission avec la france inter",
        "start": 1286.909,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "b 4 de vos coll\u00e8gues qui sont",
        "start": 1289.159,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riment\u00e9s qui passent pas pour des",
        "start": 1291.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "perdreaux de l'ann\u00e9e et personne n'a vu",
        "start": 1293.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans ce que j'ai dit mati\u00e8re a provoqu\u00e9",
        "start": 1295.85,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "le scandale qui a eu lieu ensuite deux",
        "start": 1298.37,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "militants politiques du printemps soit",
        "start": 1300.799,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "disant r\u00e9publicains qui sont en fait des",
        "start": 1304.429,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "gens qui combine avec l'extr\u00eame droite",
        "start": 1306.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et une dirigeante socialiste s'en sont",
        "start": 1308.12,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pris \u00e0 moi le soir l\u00e0 j'\u00e9tais occup\u00e9 il",
        "start": 1309.889,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "y avait les \u00e9lections dans le 20e",
        "start": 1312.559,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "arrondissement",
        "start": 1314.0,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "et puis le lendemain il ya eu pas pas si",
        "start": 1314.539,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "t\u00f4t donc je ne r\u00e9ponds pas aux",
        "start": 1317.419,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sommations du jackass arts m\u00e9diatiques",
        "start": 1318.889,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "et puis quand m\u00eame il a bien fallu",
        "start": 1320.929,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "admettre que \u00e7a monte \u00e7a monte toute la",
        "start": 1322.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "semaine on m'a donc traiter de comploter",
        "start": 1324.769,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je le redis je ne suis pas complotistes",
        "start": 1326.87,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "je ne le serai pas et je n'ai pas de",
        "start": 1329.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "raison de l'\u00eatre parce que l\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1331.039,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "me donne de presse que vous on y va on y",
        "start": 1332.99,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "va",
        "start": 1336.47,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 je vous dis \u00e7a parce que",
        "start": 1336.649,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est pour terminer la fr\u00e9quence qui se",
        "start": 1338.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "rappelle non mais je rappelle \u00e0 nos",
        "start": 1339.679,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs sur france inter vous",
        "start": 1341.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarez vous verrez que dans les",
        "start": 1343.46,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines de la campagne",
        "start": 1344.63,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle nous aurons un grave",
        "start": 1345.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "accident et vous avez affirm\u00e9 qu'\u00e0",
        "start": 1346.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chaque \u00e9lection pr\u00e9sidentielle un",
        "start": 1348.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement gravissime de les perturber le",
        "start": 1349.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jeu pour permettre de montrer du doigt",
        "start": 1351.23,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "les musulmans invent\u00e9 une guerre civile",
        "start": 1352.58,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ajoutant que tout \u00e7a c'\u00e9tait \u00e9crit",
        "start": 1353.95,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9",
        "start": 1355.789,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait il ya une semaine une semaine",
        "start": 1357.139,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s est ce que vous comprenez que ses",
        "start": 1358.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "propos aient pu choquer certains non non",
        "start": 1360.62,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "je pense que c'est un montage pur et",
        "start": 1362.84,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "simple",
        "start": 1364.909,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "il m'a demand\u00e9 mais oui attendez une",
        "start": 1365.419,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "seconde va donner des noms ne vous",
        "start": 1367.13,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas il y aura des noms mais je",
        "start": 1369.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pense que c'est un montage voyez vous un",
        "start": 1371.779,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "peu avant j'\u00e9tais islamo gauchiste avant",
        "start": 1374.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais anti flics c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1376.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toutes les occasions sur un mot de me",
        "start": 1378.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pourchasser sont les bonnes quand je dis",
        "start": 1380.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il y aura parce que c'est toujours comme",
        "start": 1382.279,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour vous r\u00e9pondre je vais reprendre",
        "start": 1384.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des propos de mathias fake ministre de",
        "start": 1387.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur socialiste qui d\u00e9clarait",
        "start": 1389.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans un discours devant les pr\u00e9fets pas",
        "start": 1392.51,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "devant ses amis dans un banquet",
        "start": 1394.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain le 5 avril 2017",
        "start": 1396.649,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections constituent une cible pour",
        "start": 1399.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des terroristes qui cherchent \u00e0",
        "start": 1402.019,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabiliser le pays",
        "start": 1403.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plus la date de l'\u00e9lection approche plus",
        "start": 1405.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "notre vigilance doit \u00eatre forte et",
        "start": 1407.96,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "mathias felt ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1409.97,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "socialiste en avril 2010 est dit",
        "start": 1411.94,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "n'oublions pas qu'en 2012 les tueries de",
        "start": 1415.6,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "toulouse et de montauban sont intervenus",
        "start": 1419.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en pleine campagne donc pourquoi n'at-on",
        "start": 1421.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas fait un proc\u00e8s de complotisme \u00e0",
        "start": 1423.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mathias feld wallace et bernard",
        "start": 1426.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cazeneuve lee d\u00e9montrer ce que moi je",
        "start": 1427.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dis quand ce type d'\u00e9v\u00e9nement a lieu",
        "start": 1430.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est imm\u00e9diatement exploit\u00e9 pour cr\u00e9er",
        "start": 1432.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9motion de l'angoiss\u00e9 montr\u00e9 du",
        "start": 1434.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "doigt les musulmans",
        "start": 1436.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bernard cazeneuve disait lui il accusait",
        "start": 1437.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "marine le pen et fran\u00e7ois fillon",
        "start": 1440.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'exploiter sans vergogne la peur et",
        "start": 1441.74,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "l'\u00e9motion \u00e0 des fins exclusivement",
        "start": 1444.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politicienne ont-ils raison ou pas la",
        "start": 1446.08,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re sur france inter a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1448.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 un sp\u00e9cialiste",
        "start": 1451.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "monsieur j\u00e9r\u00f4me fourquet de lagence ifop",
        "start": 1452.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui dit lui",
        "start": 1456.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "oui c'est vrai \u00e7a fait changer la",
        "start": 1456.89,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois 4 % de votes et la",
        "start": 1459.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois lui pour cent",
        "start": 1463.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais dit il il faut relativiser j'admets",
        "start": 1464.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'on relativise mais enfin on parle",
        "start": 1466.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans le premier cas d'un million et demi",
        "start": 1468.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de suffrages et dans le deuxi\u00e8me de",
        "start": 1470.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "presque 3 donc chang\u00e9 3 millions de",
        "start": 1472.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "suffrages ou 2 millions de suffrages par",
        "start": 1475.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dons de vous dire que \u00e7a une importance",
        "start": 1477.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans une \u00e9lection alors ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1479.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "retenu cette semaine certains disaient",
        "start": 1481.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que \u00e9ventuellement les terroristes",
        "start": 1482.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "choisissent un moment pour lille en plus",
        "start": 1484.79,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "possible le paysage politique fran\u00e7ais",
        "start": 1488.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sas analyse vous avez beaucoup publi\u00e9",
        "start": 1490.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des articles de presse montrant",
        "start": 1493.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "recensant les faits divers qui ont pu",
        "start": 1494.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "changer le cours d'une campagne",
        "start": 1496.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais ce qui a \u00e9t\u00e9 not\u00e9e interpr\u00e9ter si",
        "start": 1498.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on rentre un peu dans le d\u00e9tail c'est",
        "start": 1500.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que vous propose dans cette d\u00e9clarations",
        "start": 1502.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "interviennent dans un cadre du dans le",
        "start": 1504.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cas d'une d\u00e9monstration sur le syst\u00e8me",
        "start": 1505.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui invente des pr\u00e9sidents sorti du",
        "start": 1507.26,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "chapeau",
        "start": 1508.88,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous dites un candidat que de syst\u00e8mes",
        "start": 1509.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "invente vous prenez l'exemple des",
        "start": 1511.46,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "manuels macro et vous \u00e9voquez le bac \u00e0",
        "start": 1512.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vis de vous \u00e9voquez oui vous \u00e9voquez un",
        "start": 1514.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me oligarchique",
        "start": 1516.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en dix ans de m\u00eame que vous verrez de",
        "start": 1517.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00eame que vous verrez dans la foul\u00e9e que",
        "start": 1521.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans la derni\u00e8re semaine de la campagne",
        "start": 1522.77,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle nous aurons un grave",
        "start": 1523.82,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "incident ou un meurtre il y aller c'est",
        "start": 1525.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "certain que ce qui a \u00e9t\u00e9 compris par",
        "start": 1527.71,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "beaucoup m\u00eame nom c'est l'agenda du",
        "start": 1530.66,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui fait ces attaques sont",
        "start": 1532.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tr\u00e9es quel nom alors je vais",
        "start": 1533.929,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "d'abord vous",
        "start": 1536.15,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "vous clarifier dire les choses comme",
        "start": 1536.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "elles doivent \u00eatre dites les attentats",
        "start": 1538.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9cid\u00e9s par des assassins et des",
        "start": 1540.52,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "terroristes est eux qui d\u00e9cident ensuite",
        "start": 1543.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me utilise cette situation mais",
        "start": 1545.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ceux qui sont les responsables des",
        "start": 1548.41,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "attentats",
        "start": 1549.82,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce sont les terroristes et personne ne",
        "start": 1550.33,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vous dit pas qu'un syst\u00e8me est \u00e0",
        "start": 1552.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'origine de cet agenda est pourquoi",
        "start": 1554.049,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pourquoi dirais qu'une chose pareille ce",
        "start": 1555.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai c'est bien les assassins",
        "start": 1557.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sont les assassins mais moi madame",
        "start": 1559.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "carole herr pardon mais balayez devant",
        "start": 1561.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "votre porte l\u00e0 la profession par",
        "start": 1562.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "s\u00e9quence 2017 2012 sur la sph\u00e8re de la",
        "start": 1565.0,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "cnra c'est pas moi qui a invent\u00e9 que",
        "start": 1568.78,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un agent du renseignement",
        "start": 1571.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieur c'est monsieur bonnet ancien",
        "start": 1573.429,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "directeur des services de renseignement",
        "start": 1576.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui a dit que monsieur mehr a \u00e9t\u00e9 un de",
        "start": 1577.78,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ses agents",
        "start": 1579.58,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement d\u00e9mentie par",
        "start": 1580.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "celui qui \u00e9tait directeur du service \u00e0",
        "start": 1582.309,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 monsieur squarcini donc",
        "start": 1584.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "puisque le directeur avait d\u00e9menti",
        "start": 1586.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi les autres journaux ont-ils",
        "start": 1588.46,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "\u00e9prouv\u00e9 le besoin pendant une semaine de",
        "start": 1590.59,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "revenir sur cette affaire et de",
        "start": 1593.169,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "s'interroger et m\u00eame le grand journal le",
        "start": 1594.429,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "monde a mis en titre monsieur meira",
        "start": 1596.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aurait d\u00e9couvert qu'ils \u00e9taient",
        "start": 1598.809,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "manipul\u00e9s par le renseignement int\u00e9rieur",
        "start": 1600.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent ces citations l\u00e0 qu'il",
        "start": 1602.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faudrait mettre l\u00e0 vous savez ce qui a",
        "start": 1604.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "choqu\u00e9 dans ma phrase je vais vous le",
        "start": 1606.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dire c'est que certains notamment du",
        "start": 1607.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "printemps r\u00e9publicains n'ont pas",
        "start": 1609.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "support\u00e9 que je dise que tout \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 1611.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "montrer du doigt les musulmans parce",
        "start": 1613.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'ils sont dans une attitude d'hyst\u00e9rie",
        "start": 1615.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "par rapport aux musulmans et donc l\u00e0 je",
        "start": 1617.71,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "vous voyais comme vous faites madame",
        "start": 1620.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "carroir je le comprends mais alors on",
        "start": 1621.57,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "analyse chacun de mes mots alors j'ai",
        "start": 1624.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 prof de fran\u00e7ais",
        "start": 1625.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a me permet de tenir le choc c'est un",
        "start": 1627.58,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "montage qui fait contre moi parce que je",
        "start": 1629.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dis na na na nana na na na d'eux m\u00eames",
        "start": 1631.419,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "vous avez vous-m\u00eame soulign\u00e9 d'eux m\u00eames",
        "start": 1634.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de m\u00eame n'est pas \u00e9gal de m\u00eame n'est pas",
        "start": 1636.4,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "donc de m\u00eame ne signifie pas donc vous",
        "start": 1638.83,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "avez compris donc \u00e7a c'est un prof de",
        "start": 1642.429,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui vous le dit de m\u00eame vous",
        "start": 1644.049,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "verrez qu'il y aura des incidents parce",
        "start": 1646.419,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "que il y en a eu \u00e0 chaque \u00e9lection \u00e0",
        "start": 1648.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'instant o\u00f9 je vous parle",
        "start": 1649.96,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "mes amis qu'ils m'\u00e9coutent met en",
        "start": 1651.34,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "circulation un tweet ou on r\u00e9capitule",
        "start": 1653.049,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "toutes les dates de tous les attentats",
        "start": 1655.299,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "qui sont tomb\u00e9s dans des \u00e9lections",
        "start": 1657.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'ai donc le droit comme responsables",
        "start": 1659.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "politiques de dire attention attention \u00e0",
        "start": 1661.66,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ces fa\u00e7on de tromper tout le monde par",
        "start": 1665.08,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "des \u00e9v\u00e9nements qui viennent \u00e0 nu",
        "start": 1667.78,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection quant aux victimes je me",
        "start": 1669.639,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sens oblig\u00e9 de redire que j'\u00e9prouve pour",
        "start": 1671.769,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elle alain jour la plus vive compassion",
        "start": 1673.599,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comment pouvez vous en douter pourquoi",
        "start": 1675.669,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 chercher je doute pas mais",
        "start": 1677.559,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous avez renouveler l'expression de",
        "start": 1680.2,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "votre compassion pour les victimes",
        "start": 1681.669,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voulaient le faire mais oui mais je vais",
        "start": 1682.539,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame vous poser la question est ce",
        "start": 1685.359,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que vous comprenez que l ai \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9",
        "start": 1686.859,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "puisque par exemple latif al bundy",
        "start": 1689.079,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ath\u00e8nes elle n'est pas la seule dont le",
        "start": 1690.549,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fils militaire a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par mohamed",
        "start": 1692.169,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "merah et elle a jug\u00e9 vos propos",
        "start": 1693.849,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "inadmissibles sur twitter est la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1696.009,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur le sujet en gros apr\u00e8s une semaine",
        "start": 1697.929,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous dites quoi et bien la m\u00eame chose",
        "start": 1700.599,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "que je comprends sa douleur et que je",
        "start": 1703.179,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sais tr\u00e8s bien que c'est le genre de",
        "start": 1705.19,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sujet qui ne peut que la raviver je lui",
        "start": 1706.419,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "redis donc ma compassion d'\u00eatres humains",
        "start": 1708.759,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme on pourrait-on croire que \u00e7a m'est",
        "start": 1711.399,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9rent",
        "start": 1713.229,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "croyez-vous que moi je ne sois pas p\u00e8re",
        "start": 1713.829,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de famille et grand p\u00e8re je le suis",
        "start": 1715.749,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comme tout le monde donc je ressens",
        "start": 1717.879,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re terrible",
        "start": 1719.079,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la violence de ces attentats et en",
        "start": 1720.729,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "particulier ceux meira a tu\u00e9 des enfants",
        "start": 1722.589,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des enfants qui \u00e9taient n\u00e9s hors d'\u00e9tat",
        "start": 1724.979,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "m\u00eame de comprendre ce qui leur arrive et",
        "start": 1728.349,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cette violence l\u00e0 elle me percute comme",
        "start": 1729.759,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tout le monde et je comprends que les",
        "start": 1731.649,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gens soit indign\u00e9 mais ce qui m'indigne",
        "start": 1733.119,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "encore plus c'est que certains aient",
        "start": 1735.129,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 mes formules pour dire m\u00e9lenchon",
        "start": 1737.229,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "a dit que tout \u00e7a est alors les gens ils",
        "start": 1740.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9agissent \u00e0 \u00e7a je ne leur en veux pas",
        "start": 1742.539,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je leur en voudrais jamais ils peuvent",
        "start": 1744.07,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "dire ce qu'ils ressentent le besoin de",
        "start": 1746.259,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dire et j'\u00e9couterai avec leur douleur",
        "start": 1749.649,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que je la comprends je la",
        "start": 1751.989,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comprends comme moi m\u00eame je suis",
        "start": 1753.909,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sensible \u00e0 la douleur de mes camarades",
        "start": 1756.249,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quand par exemple on en a 6 ans nasa",
        "start": 1757.929,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sashina peu pr\u00e8s 10 par semaine en",
        "start": 1760.479,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "colombie et que h\u00e9las dans la presse de",
        "start": 1762.399,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mon pays on n'en dit pas un mot",
        "start": 1764.409,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que c'est plus int\u00e9ressant de",
        "start": 1765.639,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parler du venezuela ou ne tue personne",
        "start": 1767.349,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que de la colombie vous parlez dans",
        "start": 1768.909,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9claration des faits avant il y",
        "start": 1770.859,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avait des attentats et vous parlez aussi",
        "start": 1773.229,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de pabbi bout de papier voisins est ce",
        "start": 1774.249,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que pour vous c'est la m\u00eame chose et les",
        "start": 1776.589,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gens ne savent m\u00eame plus pourquoi j'ai",
        "start": 1778.869,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "un jeu vraiment je veux que les",
        "start": 1780.489,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs se rendent compte de",
        "start": 1781.57,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "cette histoire nous parlons l\u00e0",
        "start": 1783.039,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "maintenant les gens de quelques qui",
        "start": 1784.119,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 en 2002 donc je vais vous le",
        "start": 1786.07,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "raconter je vois comment invit\u00e9 pour",
        "start": 1788.2,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "parler de choses s\u00e9rieuses donc je vais",
        "start": 1789.579,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "entrer dans les d\u00e9tails",
        "start": 1791.619,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous avons appris le samedi je crois de",
        "start": 1792.549,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle quand un vieux",
        "start": 1794.919,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "monsieur avait \u00e9t\u00e9 battu frapp\u00e9 et \u00e7a \u00e0",
        "start": 1797.529,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sa bicoque mise en feu",
        "start": 1800.649,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "et pendant deux jours avant le premier",
        "start": 1802.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tour de l'\u00e9lection",
        "start": 1805.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on nous a parl\u00e9 que de \u00e7a \u00e9videmment la",
        "start": 1806.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "question de la s\u00e9curit\u00e9 etc a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9e",
        "start": 1808.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 la figure de lionel jospin \u00e7a a",
        "start": 1810.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "modifi\u00e9 le vote je pense dans certain",
        "start": 1812.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nombre de gens et lionel jospin n'a pas",
        "start": 1814.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "acc\u00e9d\u00e9 au deuxi\u00e8me tour \u00e0 deux voies par",
        "start": 1817.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bureau de vote",
        "start": 1819.64,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "comment voulez vous que je ne rappelle",
        "start": 1820.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas dans la liste des \u00e9v\u00e9nements qui ont",
        "start": 1821.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles cet",
        "start": 1824.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement l\u00e0 je ne met pas sur le m\u00eame",
        "start": 1826.45,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "plan que la sas amera mais je le cite en",
        "start": 1828.4,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "faisant la liste de ces attentats celui",
        "start": 1832.06,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui a lyon a fait un attentat et qui a",
        "start": 1835.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dit je le fais parce que c'est les",
        "start": 1838.36,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "\u00e9lections",
        "start": 1840.01,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je ne peux pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a je",
        "start": 1840.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous ai lu il ya un instant la",
        "start": 1842.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration du ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1843.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "socialiste dix ans plus on s'approche",
        "start": 1846.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des \u00e9lections puis on doit faire",
        "start": 1848.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "attention parce qu'elles sont manipul\u00e9s",
        "start": 1850.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "par les terroristes",
        "start": 1852.1,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "un autre point et je sais que \u00e7a vous",
        "start": 1853.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "met en col\u00e8re non mais j'y vais quand",
        "start": 1854.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00eame parce que vous savez j'ai tout subi",
        "start": 1856.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tout supporter alors beaux quartiers pas",
        "start": 1857.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une cuill\u00e8re de plus qui va changer le",
        "start": 1859.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "go\u00fbt du baril prend les choses jusqu'au",
        "start": 1861.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bout et ensuite on passe vraiment \u00e0 la",
        "start": 1863.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suite mais quelques jours plus tard un",
        "start": 1865.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nouveau vous avez \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de",
        "start": 1867.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "complotisme pour des propos tenus et oui",
        "start": 1868.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous fait souffler youtube le 3 juin",
        "start": 1871.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dernier un extrait qui a \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9 vous",
        "start": 1873.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "revenez sur la panne d'orange qui est",
        "start": 1876.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "intervenue le 2 juin les num\u00e9ros",
        "start": 1877.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'urgence qui ont \u00e9t\u00e9 inaccessibles et",
        "start": 1879.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous trouvez \u00e7a suspect vous dites qu'il",
        "start": 1881.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sabote voil\u00e0 comment ils travaillent ils",
        "start": 1882.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sabotent ils font des choses et puis les",
        "start": 1884.83,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mettent en \u00e9pingle il est mont\u00e9 en",
        "start": 1886.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9pingle que pour vous montrer pourquoi",
        "start": 1887.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il faut du priv\u00e9 donc je vous pose la",
        "start": 1889.51,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 1891.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "accusez vous savez tout est dans la fia",
        "start": 1892.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'ya pas encore autre chose",
        "start": 1895.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "non parce que j'\u00e9tais \u00e0 saint-claude",
        "start": 1896.61,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre l'emploi dans une usine o\u00f9 les",
        "start": 1898.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gens fabriquent de l'aluminium et j'ai",
        "start": 1901.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aussi beaucoup parl\u00e9 et j'ai dit aux",
        "start": 1902.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gens vous \u00eates victime d'un syst\u00e8me qui",
        "start": 1904.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9truit alors vous n'\u00eates pas",
        "start": 1907.03,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "coupable",
        "start": 1908.89,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi \u00e7a pourrait \u00eatre cause",
        "start": 1909.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 comme du complotisme je crois",
        "start": 1910.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que j'ai d\u00fb d\u00e9brancher le patronale",
        "start": 1913.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "capital gold race a d\u00e9finitivement sur",
        "start": 1914.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cette vid\u00e9o mais \u00e7a sera pas d\u00e9finitif",
        "start": 1916.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "madame terroir vous le savez aussi bien",
        "start": 1918.37,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "que moi",
        "start": 1919.78,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "la calomnie est fait pour \u00e7a d'abord",
        "start": 1920.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "islamo-gauchiste je retrouverai",
        "start": 1923.34,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "complotistes est utilis\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 1925.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9lection r\u00e9gionale vous le savez",
        "start": 1926.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme moi les gens de droite de",
        "start": 1928.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite ou de la droite extr\u00eame",
        "start": 1930.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "10 \u00e0 chaque fois que mes",
        "start": 1932.89,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "amis sont dans une liste ils disent mais",
        "start": 1934.659,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "leurs responsables et un complotiste est",
        "start": 1936.369,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 pour \u00e7a donc \u00e7a ne s'arr\u00eatera",
        "start": 1938.259,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jamais alors sur orange",
        "start": 1940.419,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai fait ce que font des dirigeants de",
        "start": 1941.799,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "gauche depuis on disons un si\u00e8cle c'est",
        "start": 1944.169,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'on met en cause le syst\u00e8me",
        "start": 1948.249,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et il est vrai que le syst\u00e8me commence",
        "start": 1950.169,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "par d\u00e9sorganiser pour ensuite montr\u00e9s du",
        "start": 1952.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "doigt et si vous voulez plus de d\u00e9tails",
        "start": 1955.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je vous renvoie \u00e0 ses brillantes",
        "start": 1957.07,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "explication qu'a vie donn\u00e9e le monsieur",
        "start": 1959.2,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "bayous de la fa\u00e7on avec laquelle avait",
        "start": 1962.619,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9r\u00e9gl\u00e9 d'autres syst\u00e8mes pour \u00eatre",
        "start": 1965.559,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "ensuite \u00eatre privatis\u00e9e donc \u00e7a n'est",
        "start": 1968.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pas une nouveaut\u00e9 risque par contre",
        "start": 1970.45,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "madame carroir permettez moi de dire une",
        "start": 1972.19,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "chose je suis trop \u00e0 vis\u00e9e philosophique",
        "start": 1973.659,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "mans pour ne pas comprendre que mes",
        "start": 1976.419,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "adversaires je parle de l'extr\u00eame droite",
        "start": 1979.21,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "qui sont eux aussi des gens qui",
        "start": 1981.399,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissent r\u00e9ussissent un tour de",
        "start": 1982.899,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "force",
        "start": 1984.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "chaque fois que quelqu'un mettra en",
        "start": 1984.849,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cause un effet de syst\u00e8me",
        "start": 1987.07,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vous comprenez ce qui a un effet le",
        "start": 1988.629,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me vous vous le comprenez je le dis",
        "start": 1990.429,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "aux gens un effet de syst\u00e8me c'est quand",
        "start": 1991.989,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'ensemble d\u00e9termine un r\u00e9sultat",
        "start": 1993.34,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "ponctuelle d'une partie d'accord en",
        "start": 1996.849,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "effet de syst\u00e8me le capitalisme est un",
        "start": 1999.609,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me",
        "start": 2001.47,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "il ya donc des effets de syst\u00e8mes la",
        "start": 2002.249,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "violence sociale dans laquelle nous",
        "start": 2004.529,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vivons donc chaque fois qu on d\u00e9noncera",
        "start": 2005.849,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un effet de syst\u00e8me",
        "start": 2008.129,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous aurez quelqu'un pour faire le petit",
        "start": 2009.119,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "malin et venir dire assez du complotisme",
        "start": 2010.739,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc attention \u00e0 ce que l'obscurantisme",
        "start": 2012.809,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui qu'ouvre temps de",
        "start": 2015.149,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "terrain n'aille pas en plus emp\u00eacher la",
        "start": 2017.099,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e rationnelle est ce que \u00e0 la fin",
        "start": 2019.019,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de la semaine vous pensez que tout cela",
        "start": 2020.549,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peut laisser des traces politiquement",
        "start": 2022.95,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "crant\u00e9e d\u00e9sunion de la gauche ou m \u00e0",
        "start": 2024.779,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "taire d\u00e9finitivement l'hypoth\u00e8se d'une",
        "start": 2028.019,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "union de la gauche parce que vos propos",
        "start": 2029.609,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 remis en question par",
        "start": 2030.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "olivier faur fabien roussiale ou encore",
        "start": 2032.489,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "julien bayou est ce que c'est vraiment",
        "start": 2034.44,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "nouveau pour vous ces gens de combattent",
        "start": 2036.389,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "depuis toujours il continue je leur",
        "start": 2037.919,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "reproche une certaine bassesse parce que",
        "start": 2040.169,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est stupide de leur part de ne pas",
        "start": 2042.809,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comprendre que leur tour viendra que ce",
        "start": 2044.279,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui m'est fait a toujours \u00e9t\u00e9 fait aux",
        "start": 2046.259,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "autres \u00e0 moins qu'ils soient devenus si",
        "start": 2047.549,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "insignifiante on n'y pense pas mais",
        "start": 2049.409,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a n'a rien \u00e0 voir bien s\u00fbr que \u00e7a",
        "start": 2051.859,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "va laisser des traces",
        "start": 2054.929,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "on explique \u00e0 des millions de gens que",
        "start": 2055.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je suis le diable en personne que chaque",
        "start": 2057.72,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fois qu'il ya un probl\u00e8me c'est de ma",
        "start": 2060.0,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "faute que je suis un islamo gauchiste",
        "start": 2061.079,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "moi qui",
        "start": 2063.329,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ne suis ni musulman ni gauchiste et",
        "start": 2064.44,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "qu'il n'ait jamais \u00e9t\u00e9 que je suis un",
        "start": 2066.359,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "anti flics",
        "start": 2069.329,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi qui ne le suis pas mais oui j'assume",
        "start": 2070.139,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "d'avoir dit que je r\u00e9formerai pr\u00e9sident",
        "start": 2072.329,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique la police de fonte en",
        "start": 2074.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comble parce que telle qu'elle est l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 2076.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ne me convient pas et \u00e7a ne me para\u00eet",
        "start": 2079.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas conforme \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2080.79,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "si je poursuis sur la question il \u00e0",
        "start": 2082.71,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gauche je pense que vous voyez o\u00f9 je",
        "start": 2084.119,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "veux en venir je sais pas arnaud",
        "start": 2085.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "montebourg il a dit sa disponibilit\u00e9",
        "start": 2088.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cette semaine pour une candidature",
        "start": 2089.04,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "unique en 2022",
        "start": 2090.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il vous appelle vous jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2091.829,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous retirer et puis il y va fort pour",
        "start": 2093.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lui vous avez \u00e9t\u00e9 une solution en 2010",
        "start": 2096.659,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "est d'ailleurs il dit avoir vot\u00e9 pour",
        "start": 2098.13,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "vous et vous seriez aujourd'hui le",
        "start": 2099.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me incapable de rassembler face \u00e0",
        "start": 2100.589,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "marine le pen vous perdriez le pays",
        "start": 2102.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'est pas m\u00e9lenchonistes j'arr\u00eate l\u00e0",
        "start": 2104.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous lui r\u00e9pondez quoi rien parce que je",
        "start": 2106.56,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "souris et je suis rassur\u00e9 la derni\u00e8re",
        "start": 2109.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fois d\u00e9j\u00e0 il m'avait demand\u00e9 de me",
        "start": 2113.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "retirer la derni\u00e8re fois en 2017 il",
        "start": 2114.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9 \u00e0 voter pour monsieur",
        "start": 2117.329,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "hamon et apparemment il ne l'a pas fait",
        "start": 2119.46,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "et puis vous voyez comment \u00e7a c'est fini",
        "start": 2121.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il a vot\u00e9 pour moi donc cette fois ci",
        "start": 2123.089,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dit que je dois m'en aller mais \u00e0 la fin",
        "start": 2125.28,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "il votera pour moi vous verrez je vais",
        "start": 2126.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous poser une question un peu plus une",
        "start": 2129.119,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8se au s'est dit tout \u00e7a on parle",
        "start": 2130.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de tension sur le fond maintenant",
        "start": 2132.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aussi sur la forme",
        "start": 2133.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors nos montebourg dit que vous devez",
        "start": 2135.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "renoncer est ce que \u00e7a vous arrive de",
        "start": 2137.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vaciller est-ce que parfois mais c'est",
        "start": 2139.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi en ce moment",
        "start": 2142.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour plein de raisons vous passez par",
        "start": 2143.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ici mais enfin \u00e9coutez j'ai pas de",
        "start": 2145.47,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "raison de vaciller je suis au double du",
        "start": 2147.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nombre des intentions de vote de mes",
        "start": 2151.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "concurrents socialiste et d'europe",
        "start": 2153.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie les verts au triple du nombre",
        "start": 2155.73,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "des intentions de vote de monsieur",
        "start": 2159.45,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "montebourg et 19 fois plus qu'eux n'ont",
        "start": 2161.609,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "pas 19 x 12 x plus que monsieur roussel",
        "start": 2165.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourquoi ce serait moi qui va si ray",
        "start": 2168.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est eux qui devraient se poser des",
        "start": 2169.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "questions ils devraient se dire apr\u00e8s",
        "start": 2171.39,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tout puisqu'on nous dit que tout est",
        "start": 2173.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "perdu il croit tout ce que tout est",
        "start": 2174.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "perdu pas moi moi je pense que je vais",
        "start": 2175.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gagner et je vais faire ce qu'il faut",
        "start": 2177.63,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a mais eux ils pensent que c'est",
        "start": 2178.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "perdu de redire puisque c'est perdu",
        "start": 2180.329,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "allons voir cet homme",
        "start": 2181.71,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "et puis peut-\u00eatre discutons du programme",
        "start": 2182.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que mon avantage surtout c'est que",
        "start": 2185.069,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi j'ai un programme et je ne suis",
        "start": 2187.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'un programme l'avenir en commun qui a",
        "start": 2189.089,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 redress\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises avez",
        "start": 2190.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous vu comment ce monsieur faure a",
        "start": 2193.44,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "r\u00e9agi \u00e0 ce sujet il dit ah mais il dit",
        "start": 2194.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que c'est nouveau",
        "start": 2197.339,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "testament cette ironie est tr\u00e8s mal",
        "start": 2197.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 pour les chr\u00e9tiens d'une part et",
        "start": 2199.44,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'autre part pour moi parce que non je",
        "start": 2201.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ne dis pas que c'est le nouveau",
        "start": 2203.099,
        "duration": 1.351
    },
    {
        "text": "testament",
        "start": 2203.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 \u00e0 olivier faur d'en parler",
        "start": 2204.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et puis il ne m'a jamais r\u00e9pondu donc",
        "start": 2206.67,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "j'en ai tir\u00e9 la conclusion que ces gens",
        "start": 2208.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ne veulent pas de l'union et d'ailleurs",
        "start": 2210.839,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "elle n'est pas possible je vais vous",
        "start": 2212.76,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "donner un exemple c'est eux",
        "start": 2214.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais vous est ce que vous vous doutez",
        "start": 2215.46,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "partout quoi madame car were vous aussi",
        "start": 2218.49,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "des fois vous doutez oui demander ce que",
        "start": 2224.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous foutez le dimanche \u00e0 faire des",
        "start": 2225.72,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9missions le d\u00e9tail beau gosse bon ben",
        "start": 2227.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moi c'est pareil je suis comme vous il",
        "start": 2229.079,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "ya des moments je me dis mais comment",
        "start": 2230.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre dans une gal\u00e8re pareil",
        "start": 2231.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bon et puis",
        "start": 2233.7,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "mais mon r\u00f4le c'est pas d'h\u00e9siter de",
        "start": 2235.02,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "vaciller d'\u00e9taler mes tripes fumantes \u00e0",
        "start": 2237.329,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "tout propos c'est d'assumer la",
        "start": 2239.609,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 je l'assument",
        "start": 2241.44,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "je le fais avec tout mon coeur tout mon",
        "start": 2243.329,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "intelligence si j'en ai je travaille je",
        "start": 2246.329,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "bosse j'organise je joue mon r\u00f4le au",
        "start": 2249.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "milieu d'une \u00e9quipe parce que quand m\u00eame",
        "start": 2251.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "maintenant mon effort et moins grands",
        "start": 2252.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'auparavant je suis entour\u00e9 de vente",
        "start": 2254.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "trois autres parlementaires",
        "start": 2256.14,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "tout le monde a vu la jeune g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2258.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de des parlementaires un celui son",
        "start": 2259.88,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "brillantissime",
        "start": 2262.41,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "donc nous sommes capables de gouverner",
        "start": 2263.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'ai moins d'angoiss\u00e9 que la fois",
        "start": 2264.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'avant je me demandais aussi des fois",
        "start": 2266.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ce qu'on allait y arriver mais n'en",
        "start": 2267.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "souffrira jusqu'au bout mais elle une",
        "start": 2269.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "seule raison de ne pas le faire pardon",
        "start": 2271.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "madame car web et je m'adresse \u00e0 ceux",
        "start": 2274.02,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qui m'\u00e9coutent \u00e0 cet instant et \u00e0 ceux",
        "start": 2276.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui sont dans l'opposition \u00e0 monsieur",
        "start": 2278.369,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "macron et \u00e0 ceux qui sont dans leur",
        "start": 2280.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rejet de la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle nous",
        "start": 2282.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vivons qui ne l'aiment pas \u00e0 cause sa",
        "start": 2284.49,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 son \u00e9go\u00efsme sa bassesse",
        "start": 2286.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "est ce que vous comprenez que vous avez",
        "start": 2288.869,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "un instrument politique",
        "start": 2291.869,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "c'est le programme l'avenir en commun et",
        "start": 2293.28,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "son candidat jean luc m\u00e9lenchon puisque",
        "start": 2295.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez que tout est perdu du",
        "start": 2297.839,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "mois et des mois \u00e0 ce que les gens qui",
        "start": 2299.76,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "comme moi veulent se battre tiennent le",
        "start": 2302.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "coup voil\u00e0 et est ce que ces derniers",
        "start": 2303.839,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "jours renforce tout \u00e7a ni l'un ni",
        "start": 2306.27,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "l'autre je fais mon travail j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 2309.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "heureux de voir comment nous sommes bien",
        "start": 2311.819,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployer tous",
        "start": 2313.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 heureux de voir mes camarades",
        "start": 2314.54,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "partout sur le terrain d\u00e9fendant leurs",
        "start": 2318.06,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "id\u00e9es",
        "start": 2319.829,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 je n'ai pas je n'ai pas eu de",
        "start": 2321.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "doutes sur ce sujet un madame car j'ai",
        "start": 2323.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "eu peut-\u00eatre du doute \u00e0 me dire par quel",
        "start": 2325.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bout dois je prends cette question pour",
        "start": 2327.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mille \u00e0 dramatiser ni non plus faire",
        "start": 2329.68,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "comme si ce n'\u00e9tait rien parce que je",
        "start": 2332.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sais harvey que je suis de toute mon",
        "start": 2334.269,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience pas seulement fran\u00e7aise mais",
        "start": 2336.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "internationale que nous sommes en danger",
        "start": 2339.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "si nous laissons faire",
        "start": 2341.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite si tout le monde s'y",
        "start": 2343.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "met pour dire \u00e7a non comme autrefois par",
        "start": 2345.25,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "exemple monsieur chirac \u00e9tait un mur en",
        "start": 2347.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "face de l'extr\u00eame droite un mur",
        "start": 2350.529,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "il ne s'\u00e9tait pas 1 m je cite monsieur",
        "start": 2352.39,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "chirac parce qu'il n'est pas de montant",
        "start": 2354.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et bien quand nous faisions tout \u00e7a il",
        "start": 2355.839,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'avan\u00e7ait plus je parlais de arnaud",
        "start": 2358.42,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "montebourg qui met en avant la strat\u00e9gie",
        "start": 2361.119,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du bloc populaire \u00e7a devrait vous parler",
        "start": 2362.619,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "parce que vous vous parler de la",
        "start": 2364.779,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de l'union populaire c'\u00e9tait",
        "start": 2365.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "encore le 6 juin sur votre sur votre",
        "start": 2367.569,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "blog mais en fait l\u00e0 encore une question",
        "start": 2369.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple c'est quoi l'union populaire",
        "start": 2371.41,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "l'union populaire c'est ni droite mais",
        "start": 2373.69,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "ni gauche \u00e9galement",
        "start": 2376.839,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est-ce que parce que je les ai une",
        "start": 2378.059,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "interview \u00e0 l'occasion de la sortie de",
        "start": 2380.529,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "votre livre que j'ai montr\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 2382.299,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "l'heure dans le monde",
        "start": 2383.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je vais leur montrer ses d\u00e9put\u00e9s du",
        "start": 2384.88,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "peuple humain et la question vous \u00eates",
        "start": 2387.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne pose est de savoir si vous avez",
        "start": 2389.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 au populisme en fait la question",
        "start": 2390.97,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9faite de podemos aux",
        "start": 2393.22,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "\u00e9lections \u00e0 madrid est il le signe que",
        "start": 2394.599,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "le moment populiste et passez vous m\u00eame",
        "start": 2395.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "semblait avoir abandonn\u00e9 cette strat\u00e9gie",
        "start": 2397.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est dit et vous y r\u00e9pondez j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 2399.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "contraint de faire un pas de c\u00f4t\u00e9 car",
        "start": 2401.41,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "toutes les mains tendues sont rest\u00e9s",
        "start": 2404.17,
        "duration": 1.699
    },
    {
        "text": "dans le vide",
        "start": 2405.339,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "non mais justement je parlais de leur",
        "start": 2405.869,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "union de la gauche l\u00e0 toutes les mains",
        "start": 2408.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que j'ai tendu j'ai dit faisons un front",
        "start": 2410.259,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "populaire faisons une f\u00e9d\u00e9ration",
        "start": 2412.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "populaire tout le monde m'a envoy\u00e9",
        "start": 2414.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "balader pas question pas avec toi on",
        "start": 2416.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "veut pas de parler etc",
        "start": 2417.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et puis \u00e7a donne nous faisons l'union",
        "start": 2418.99,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans le nord et on nous jette dehors des",
        "start": 2421.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9lections d\u00e9partementales devant pareil",
        "start": 2424.48,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "pour paca donc si vous voulez tout ses",
        "start": 2427.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mains que j'\u00e9tends dumont servi \u00e0 rien",
        "start": 2429.009,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent je ne me vois pas",
        "start": 2430.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 jouer de la mandoline comme",
        "start": 2432.43,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "\u00e7a donc ma je demande qu'on entende bien",
        "start": 2433.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ma strat\u00e9gie vous parliez du bloc",
        "start": 2436.269,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "populaire",
        "start": 2438.49,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "le bloc populaire n'est pas une",
        "start": 2439.089,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "invention monsieur montebourg ce sont",
        "start": 2440.769,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deux \u00e9conomistes qui ont fait un docteur",
        "start": 2442.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en t\u00eate l\u00e0 dessus il appelait \u00e7a m\u00eame le",
        "start": 2444.309,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "bleu",
        "start": 2446.23,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "bourgeois et je me suis beaucoup",
        "start": 2446.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 leur travail \u00e7a correspond \u00e0",
        "start": 2449.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que je me fais la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2452.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 socialement explos\u00e9 par",
        "start": 2454.1,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e par le",
        "start": 2456.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage par la pr\u00e9carit\u00e9 c'est super",
        "start": 2459.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "structures politiques ont vol\u00e9 en \u00e9clats",
        "start": 2461.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en relation avec cet \u00e9miettement qui",
        "start": 2463.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "concerne aussi bien la droite que la",
        "start": 2466.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gauche il faut donc reconstruire un p\u00f4le",
        "start": 2467.36,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "stable qui est capable de porter un",
        "start": 2470.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "projet de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2473.57,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "monsieur macro important pour la droite",
        "start": 2474.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bien madame le pen en portant pour",
        "start": 2476.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite alors elle l'ennemi ce",
        "start": 2478.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont les immigr\u00e9s les arabes et des",
        "start": 2480.8,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "musulmans",
        "start": 2482.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour lui c'est des travailleurs qui sont",
        "start": 2482.9,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "des feignants qui veulent pas travailler",
        "start": 2485.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et nous nous devons le reconstituer sur",
        "start": 2486.97,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ce que nous avons \u00e9t\u00e9 historiquement je",
        "start": 2490.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dis nous je ne parle pas qu'\u00e0 gauche",
        "start": 2492.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que plein de gens se posent des",
        "start": 2494.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "questions aussi bien des gens de gauche",
        "start": 2496.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que des gens de droite c'est \u00e0 dire \u00e0",
        "start": 2497.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "partir de leur v\u00e9cu donc l'union",
        "start": 2499.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "populaire",
        "start": 2502.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre des fois emp\u00each\u00e9 par",
        "start": 2503.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche je vous donne un",
        "start": 2505.13,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "exemple nous avons neuf fran\u00e7ais sur dix",
        "start": 2506.69,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "parce que nous avons fait faire des",
        "start": 2510.97,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "sondages qui sont pour augmenter le smic",
        "start": 2512.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "9 fran\u00e7ais sur 10 qui sont pour",
        "start": 2516.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "instaurer une garantie d'emploi 9",
        "start": 2517.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur 10 pour interdire le",
        "start": 2520.16,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "glyphosate",
        "start": 2521.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ces trois points chacun nous distingue",
        "start": 2522.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des uns ou des autres mais ils",
        "start": 2524.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "permettent de rassembler 9 fran\u00e7ais sur",
        "start": 2526.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "10 six fran\u00e7ais sur dix sont pour passer",
        "start": 2528.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 la 6\u00e8me r\u00e9publique et la semaine de 80",
        "start": 2531.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sept fran\u00e7ais sur dix huit fran\u00e7ais sur",
        "start": 2533.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dix sont pour taxer les profiteurs de",
        "start": 2536.15,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "crise r\u00e9tablir l'imp\u00f4t de solidarit\u00e9",
        "start": 2538.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "interdire la prob la publicit\u00e9 sur les",
        "start": 2540.49,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "produits polluants",
        "start": 2542.78,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il ya bien un programme",
        "start": 2543.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui peut rassembler une masse de",
        "start": 2545.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et qui fasse la synth\u00e8se entre",
        "start": 2548.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les objectifs que la gauche a port\u00e9",
        "start": 2550.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "historiquement et les objectifs que les",
        "start": 2552.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9colos porte parfois plus ou moins d'un",
        "start": 2554.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "an c'est \u00e0 dire faire tourner l'\u00e9conomie",
        "start": 2556.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du pays pour qu'elles se dirigent dans",
        "start": 2558.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la bifurcation \u00e9cologique et que tout le",
        "start": 2560.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monde travaille la garantie d'emploi",
        "start": 2562.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre donn\u00e9e parce qu'il ya des",
        "start": 2564.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "millions d'heures de travail et ils ne",
        "start": 2565.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont pas le plein emploi vous leur dites",
        "start": 2567.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans le progr\u00e8s social humain parce que",
        "start": 2569.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous pourriez des cahiers r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 2570.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le plein emploi doit permettre de",
        "start": 2572.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "financer votre syst\u00e8me de retraites bien",
        "start": 2574.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s\u00fbr ses 60 ans \u00e0 taux plein pour",
        "start": 2577.64,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "quarantaine",
        "start": 2579.23,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "ut de cotisation vous leurrez \u00e9crivait \u00e0",
        "start": 2579.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nouveau une fois n'est pas coutume jean",
        "start": 2581.119,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon est ce que vous pourriez",
        "start": 2583.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00eatre d'accord avec le medef geoffroy",
        "start": 2584.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rooney qui dit en fait on fait pas une",
        "start": 2586.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme l\u00e0 maintenant comme \u00e7a faisons",
        "start": 2589.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat lors de l'\u00e9lection",
        "start": 2591.08,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle chacun mais ses",
        "start": 2592.52,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "propositions sur la table",
        "start": 2593.84,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et parlons-en et est ce que vous dites",
        "start": 2594.92,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "effectivement geoffroy roux de b\u00e9zieux",
        "start": 2596.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je voulais le programme on y met",
        "start": 2598.84,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment parce que pourquoi monsieur",
        "start": 2601.82,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "debaisieux est un type s\u00e9rieux",
        "start": 2603.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il est responsable du medef le jour o\u00f9",
        "start": 2604.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je serai \u00e9lu il va lui falloir que je",
        "start": 2607.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trouve un compromis avec eux j'ai jamais",
        "start": 2609.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dit moi j'allais nationaliser tout ce",
        "start": 2611.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui bouge dans ce pays si vous voulez \u00e7a",
        "start": 2613.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comme programme je ne m\u00e9prise pas mais",
        "start": 2615.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ceux qui veulent tout nationaliser",
        "start": 2617.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils votent pour les organisations",
        "start": 2618.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "classique de l'extr\u00eame gauche",
        "start": 2620.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je ne suis pas de l'extr\u00eame gauche je",
        "start": 2622.13,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "pense faire avancer les choses en",
        "start": 2623.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "proposant un mod\u00e8le d'\u00e9conomie mixte",
        "start": 2625.369,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "dans lequel le collectif trash la voix",
        "start": 2627.74,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est dit de quel c\u00f4t\u00e9 on va moi ce que",
        "start": 2630.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'apporte entreprises c'est de la",
        "start": 2632.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 avec moi ils savent o\u00f9 on va",
        "start": 2634.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on va faire dans quels",
        "start": 2636.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "domaines on va d\u00e9velopper les choses",
        "start": 2637.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "donc ils vont peut-\u00eatre pouvoir penser",
        "start": 2639.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 investir parce que si je",
        "start": 2640.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donne du boulot \u00e0 tout le monde",
        "start": 2643.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "raisonnons en \u00e9conomie en macro\u00e9conomie",
        "start": 2645.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si suppos\u00e9 1",
        "start": 2647.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on va essayer de le faire tout le monde",
        "start": 2649.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "travaille 53 % de la croissance",
        "start": 2652.16,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est de la consommation populaire alors",
        "start": 2655.34,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "faut pas consommer n'importe quoi il",
        "start": 2658.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faut pas faire la croissance n'importe",
        "start": 2659.869,
        "duration": 1.711
    },
    {
        "text": "comment",
        "start": 2661.28,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "on sait que le productivisme a des",
        "start": 2661.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "limites mais si ces gens \u00e9taient l\u00e0",
        "start": 2663.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ayant une paye alors ils ach\u00e8tent ils",
        "start": 2664.79,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "orientent la production en satisfaisant",
        "start": 2668.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "certains produits plut\u00f4t que d'autres",
        "start": 2671.359,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "madame terroir si nous passons \u00e0",
        "start": 2673.04,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "l'agriculture bio par exemple",
        "start": 2675.82,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement les produits alimentaires",
        "start": 2678.43,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "co\u00fbteront plus cher d\u00e8s lors il faut",
        "start": 2680.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "augmenter les payes pour que les gens",
        "start": 2682.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "puissent suivre le mouvement si nous",
        "start": 2683.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "augmentons les paye nous augmenterons",
        "start": 2685.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les cotisations sociales et nous",
        "start": 2687.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faciliterons la circulation les cercles",
        "start": 2689.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les reconnais c'est la grande question",
        "start": 2691.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est ce que vous publiez les cahiers oui",
        "start": 2692.9,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "on est dans une p\u00e9riode de grand",
        "start": 2694.79,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pragmatisme aussi sortir il relance",
        "start": 2696.16,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et la grande question souvent",
        "start": 2698.77,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est comment on finance bien s\u00fbr donc",
        "start": 2701.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "non comment on finance",
        "start": 2703.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "absolument mais je vais vous r\u00e9pondre \u00e7a",
        "start": 2704.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voudrait qu'on y consacre une \u00e9mission",
        "start": 2706.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous l'acceptez bien s\u00fbr mais si vous",
        "start": 2708.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voulez ce qu'ils nous ont fait des",
        "start": 2711.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons nous posant ce type de questions",
        "start": 2712.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 avec un air sup\u00e9rieur",
        "start": 2714.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comment vous financez \u00e7a ils ont quand",
        "start": 2715.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00eame plant\u00e9 le syst\u00e8me d'un bout \u00e0",
        "start": 2717.74,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "l'autre",
        "start": 2719.54,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "ceux qui ont fait des grandes pr\u00e9visions",
        "start": 2719.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique",
        "start": 2721.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "regardez sur la retraite il avait pr\u00e9vu",
        "start": 2722.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un d\u00e9ficit de 25 milliards",
        "start": 2725.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ils sont tromp\u00e9s 12 milliards excusez du",
        "start": 2727.34,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "peu il manque 13 milliards si on",
        "start": 2729.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "appliquait une seule des mesures pas une",
        "start": 2732.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mesure bolch\u00e9vique un payer les femmes",
        "start": 2735.11,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "comme les hommes \u00e0 travail \u00e9gal et \u00e0",
        "start": 2737.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qualification \u00e9gale il y aurait plus de",
        "start": 2740.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit il y aura un exc\u00e9dent de 5",
        "start": 2742.73,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "milliards",
        "start": 2744.23,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "alors moi je ne supporte plus les le\u00e7ons",
        "start": 2744.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de ces gens qui se sont tromp\u00e9s tout le",
        "start": 2746.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "temps et qui continue \u00e0 poser des",
        "start": 2749.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "questions absurdes avec quoi perron nous",
        "start": 2751.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la retraite \u00e0 60 ans je vous le redis",
        "start": 2753.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous l'appellerons en faisant en sorte",
        "start": 2755.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que les gens les femmes travaillent et",
        "start": 2758.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soient pay\u00e9s comme les hommes nous le",
        "start": 2761.33,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ferons etc etc",
        "start": 2762.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il ya une s\u00e9rie de mesures que j'ai dit",
        "start": 2763.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 quatre fois cette fois ci que",
        "start": 2766.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous avons arr\u00eat\u00e9s ont fait conna\u00eetre",
        "start": 2767.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "leur grand d\u00e9bat donc lors de l'\u00e9lection",
        "start": 2768.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle si effectivement ils",
        "start": 2771.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "doivent aller seul mais madame kacher",
        "start": 2773.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr regard\u00e9 une chose tout \u00e0",
        "start": 2774.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'heure vous aviez le pr\u00e9sident du",
        "start": 2776.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cercle des \u00e9conomistes sur le sur le",
        "start": 2778.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plateau ric6 de l'anglais alors on dit",
        "start": 2779.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il faut at il dit des choses sens\u00e9es 1",
        "start": 2781.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il dit la dette priv\u00e9e plus inqui\u00e9tante",
        "start": 2783.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que la dette publique",
        "start": 2785.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "oui c'est vrai donc si demain les",
        "start": 2786.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 qui on a fait un emprunt",
        "start": 2789.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "garanti par l'\u00e9tat ne peuvent plus payer",
        "start": 2791.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "supposons que \u00e7a se produise c'est bien",
        "start": 2793.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la dette priv\u00e9e dont nous parlons l\u00e0",
        "start": 2795.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui va venir \u00e0 la rescousse qui l'\u00e9tat",
        "start": 2796.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "par la force des choses dont ils",
        "start": 2800.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voudraient mieux d\u00e9sendetter l'\u00e9tat pour",
        "start": 2801.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il puisse venir \u00e0 la rescousse il ya",
        "start": 2803.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "besoin mais qui commet le dessin des",
        "start": 2805.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "troncs si on n'annule pas la dette que",
        "start": 2807.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dit monsieur le pr\u00e9sident du cercle des",
        "start": 2809.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9conomistes et diallo lance une solution",
        "start": 2810.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "na\u00efve et que trouve ensuite ce grand",
        "start": 2812.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "g\u00e9nie l'anglais d'interrogent je dis bon",
        "start": 2814.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors qu'est-ce qu'on fait du \u00e0 bosse \u00e7a",
        "start": 2817.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sera une crise ben moi j'essaye d'\u00e9viter",
        "start": 2818.57,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qu'une crise",
        "start": 2820.25,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je ne veux pas qu'ils aient de crise je",
        "start": 2821.03,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ne veux pas qu'ils aient le chaos",
        "start": 2822.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "partout je veux que nous avancions dans",
        "start": 2823.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des cadres organis\u00e9 structur\u00e9 discipline",
        "start": 2826.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et pr\u00e9visible donc on doit discuter de",
        "start": 2828.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'annulation de la dette publique",
        "start": 2831.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 monsieur lorenzi dit abc on annule",
        "start": 2832.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une dette les gens voudront plus pr\u00eat\u00e9",
        "start": 2834.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des sous mais personne n'a pr\u00eat\u00e9 cet",
        "start": 2836.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "argent c'est l'argent de la banque",
        "start": 2838.04,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne",
        "start": 2839.36,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "moi aussi je me permets",
        "start": 2840.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avancez le temps nous est compt\u00e9 oui et",
        "start": 2841.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on va passer du temps \u00e0 discuter de ya",
        "start": 2843.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des d\u00e9sistements des sottises des eaux",
        "start": 2845.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9mission n'est encore dissuad\u00e9s par",
        "start": 2847.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "exemple dans l'actualit\u00e9 aujourd'hui sur",
        "start": 2849.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cette antenne le g\u00e9n\u00e9ral lecointe le",
        "start": 2851.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat major des arm\u00e9es a annonc\u00e9",
        "start": 2853.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'il quittait ses fonctions il veut",
        "start": 2855.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9viter une politisation de la fonction",
        "start": 2856.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en gros il se dit si je pars apr\u00e8s",
        "start": 2858.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quatre ans ainsi je ne serai pas \u00e0 saint",
        "start": 2860.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ciers associ\u00e9 au mandat d'un pr\u00e9sident",
        "start": 2862.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en l'occurrence emmanuel macron claude",
        "start": 2865.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et moi je ne connais pas ces raisons",
        "start": 2867.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'abord je veux lui rendre hommage parce",
        "start": 2869.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que cet homme n'a pas eu peur d'assumer",
        "start": 2871.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ses responsabilit\u00e9s et sa responsabilit\u00e9",
        "start": 2873.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est de faire que l'arm\u00e9e ne se m\u00eale",
        "start": 2876.14,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas de politique",
        "start": 2878.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les militaires eux-m\u00eames vote \u00e9videmment",
        "start": 2878.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme tout le monde ils ont une opinion",
        "start": 2880.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils s'abonnent \u00e0 des journaux ils",
        "start": 2882.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peuvent en civil et sans faire du",
        "start": 2884.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tam-tam participer \u00e0 des r\u00e9unions",
        "start": 2886.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "publiques bon mais les militaires n'ont",
        "start": 2888.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 entrer dans le d\u00e9bat politique",
        "start": 2890.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et si je suis \u00e9lu il n'y entrerons pas",
        "start": 2893.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et je publierai ce qui ferait le",
        "start": 2895.7,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "contraire est ce que deux villes a fait",
        "start": 2897.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors lui ce qu'il a eu le courage de",
        "start": 2898.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire c'est de dire ce que je suis en",
        "start": 2900.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "train de dire moi avec un peu plus de",
        "start": 2902.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vigueur et avec un temps un peu plus",
        "start": 2904.25,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique lui qui l'a fait d'une mani\u00e8re",
        "start": 2906.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuse",
        "start": 2908.23,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "il a dit l'arm\u00e9e ne se m\u00eale pas de",
        "start": 2909.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "politique pourquoi l'arm\u00e9e ne doit-elle",
        "start": 2911.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas se m\u00ealer de politique parce que",
        "start": 2912.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est sa coh\u00e9sion qui est en jeu",
        "start": 2914.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "si dans chaque bataillon chaque escadron",
        "start": 2916.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on commence \u00e0 s'engueuler pour savoir",
        "start": 2918.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec qui rompt pour qui on va voter",
        "start": 2920.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et si la th\u00e8se monsieur m\u00e9lenchon est",
        "start": 2922.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus juste que celle de monsieur macro",
        "start": 2923.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'y a plus d'arm\u00e9e il faut que chacun",
        "start": 2925.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sente l'autre comme un fr\u00e8re de combat",
        "start": 2927.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ou une soeur de combat puisque nous",
        "start": 2928.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avons des effectifs f\u00e9minins nombreux y",
        "start": 2930.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "compris dans les unit\u00e9s combattantes",
        "start": 2932.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc le g\u00e9n\u00e9ral lecointe a fait son",
        "start": 2934.04,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 2936.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "par contre ce qui est inou\u00ef c'est ce",
        "start": 2936.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "saut lui qu'il fasse et pas le pr\u00e9sident",
        "start": 2939.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique parce que le chef des",
        "start": 2940.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es c'est le pr\u00e9sident de la",
        "start": 2942.11,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 2943.52,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "et si je suis le pr\u00e9sident de la",
        "start": 2944.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je serai le chef des arm\u00e9es",
        "start": 2945.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et je ne permettrai pas que l'on fasse",
        "start": 2946.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de la politique dans les arm\u00e9es je",
        "start": 2948.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "termine en vous disant que la forme est",
        "start": 2950.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "inou\u00ef on n'a jamais vu \u00e7a l'\u00e9tat va \u00e0",
        "start": 2953.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vau l'eau",
        "start": 2955.79,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "alors maintenant le chef d'\u00e9tat-major",
        "start": 2956.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des arm\u00e9es nomme qu'on estime \u00e0 vient \u00e0",
        "start": 2958.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la radio pour dire je d\u00e9missionne et",
        "start": 2960.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "puis il annonce le nom de son successeur",
        "start": 2962.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce que c'est que cette",
        "start": 2963.89,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "histoire malgr\u00e9 tout le respect que j'ai",
        "start": 2965.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour le g\u00e9n\u00e9ral lecoindre \u00e7a s'est",
        "start": 2966.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jamais vu on ne fait pas comme \u00e7a vous",
        "start": 2968.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "imaginez alors si on reste sur la",
        "start": 2970.94,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "question de l'arm\u00e9e",
        "start": 2972.92,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "barkan le retrait annonc\u00e9 par le",
        "start": 2973.93,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de nos",
        "start": 2976.48,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "soldats de l'op\u00e9ration barkan progressif",
        "start": 2978.309,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "encore une fois avec des discussions \u00e0",
        "start": 2980.829,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "venir et des op\u00e9rations qui seront",
        "start": 2982.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ponctuelles pour intervenir vous la",
        "start": 2984.51,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "france insoumise vous avez r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 2987.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dit il faut poser la question du retrait",
        "start": 2989.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur la table et vous avez dit il faut",
        "start": 2991.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des discussions au parlement sur ce",
        "start": 2993.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sujet \u00e7a devrait du coup vous satisfaire",
        "start": 2994.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vas voir je sais pas pourquoi on nous",
        "start": 2997.42,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "demande toujours d'\u00eatre satisfait de ce",
        "start": 2999.19,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que disent les autres plut\u00f4t que de moi",
        "start": 3000.569,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "m\u00eame parce que encore une fois c'est moi",
        "start": 3001.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "qui avais raison non madame car where we",
        "start": 3003.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ou non avec la raison oui j'avais raison",
        "start": 3006.089,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parce que continuer comme \u00e7a ne m\u00e8ne",
        "start": 3007.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nulle part",
        "start": 3009.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc ils en conviennent c'est bien je",
        "start": 3010.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "leur donne une bonne image",
        "start": 3013.47,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "c'est sympa de ma part envoy\u00e9 je vous ai",
        "start": 3014.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu maintenant il faut pas \u00eatre",
        "start": 3016.829,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "aussi loufoques en partant qu'en",
        "start": 3019.68,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "arrivant d\u00e8s le d\u00e9but des militaires ont",
        "start": 3022.02,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dit une intervention militaire sans",
        "start": 3024.329,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "projet politique \u00e7a marche pas y a pas",
        "start": 3025.859,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de projet politique et le parlement",
        "start": 3027.569,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'a jamais discut\u00e9 on a vot\u00e9",
        "start": 3029.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une fois et ensuite on est rest\u00e9 huit",
        "start": 3032.28,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ans on a d\u00e9pens\u00e9 2 millions d'euros par",
        "start": 3034.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jour sans que c'est l'air d'\u00e9mouvoir pic",
        "start": 3037.71,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "ce soir donc nous les en semi bastien",
        "start": 3039.54,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "lachaud qui est notre num\u00e9ro un pour les",
        "start": 3042.599,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "questions militaires",
        "start": 3044.579,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "nous avons discut\u00e9 c'est pas s\u00e9rieux il",
        "start": 3045.329,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "faut qu'on dise dans quelles conditions",
        "start": 3047.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "au sens car on a quand m\u00eame perdu 50",
        "start": 3049.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soldats l\u00e0-bas ou 55",
        "start": 3051.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est pas rien on est l\u00e0 je parle des",
        "start": 3052.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "soldats fran\u00e7ais mais il faut aussi",
        "start": 3055.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parler des maliens qui sont morts aussi",
        "start": 3056.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bien des civils que des militaires le",
        "start": 3059.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ben ali \u00e0 partir ou maliens pas aux",
        "start": 3061.53,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 3063.03,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas vocation est chabat",
        "start": 3063.45,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a jusqu'\u00e0 la nuit des temps donc",
        "start": 3064.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il faut dire dans quelles conditions au",
        "start": 3067.049,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sort c'est ce que ne fait pas monsieur",
        "start": 3068.46,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "macron est ce qu'il annonce des",
        "start": 3069.869,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "objectifs politiques qui conditionnerait",
        "start": 3071.549,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "notre sortie",
        "start": 3074.16,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui est important parce que",
        "start": 3074.819,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "c'est pas tout dire on va passer la main",
        "start": 3076.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce qu'on ne fera pas avec ce qu'il a dit",
        "start": 3078.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "a d'autres mais pour faire quoi pour",
        "start": 3079.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mener quel type de guerre est ce que",
        "start": 3081.93,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "vous croyez pas que les deux millions",
        "start": 3083.4,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'euros il aurait \u00e9t\u00e9 mieux utilis\u00e9s si",
        "start": 3084.569,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "avec ses sous l\u00e0 on avait pay\u00e9 ces",
        "start": 3087.119,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pauvres gens qui sont autour du lac",
        "start": 3089.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tchad le lac s'est vid\u00e9 il ya plus de",
        "start": 3091.2,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 3092.88,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "donc tout le monde est au ch\u00f4mage et",
        "start": 3093.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "facile \u00e0 embaucher pour une arm\u00e9e de",
        "start": 3094.95,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "mercenaires",
        "start": 3097.02,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon la question sanitaire",
        "start": 3097.859,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faut en parler est-ce que questions en",
        "start": 3099.21,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "direct vous dites il faut maintenant",
        "start": 3101.849,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "lev\u00e9 le couvre-feu",
        "start": 3103.559,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "c'est de moins en moins respect\u00e9s on",
        "start": 3104.73,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "des images de f\u00eates vous les avez vus",
        "start": 3106.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comme nous aux invalides il ya eu roland",
        "start": 3107.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "garros avec la d\u00e9rogation qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3109.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "accord\u00e9e ce que vous dites maintenant il",
        "start": 3111.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "faut lever bon c'est c'est des choses",
        "start": 3113.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui se r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 deux fois",
        "start": 3116.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maintenant la v\u00e9rit\u00e9 c'est que plus",
        "start": 3118.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "personne ne comprend rien \u00e0 la",
        "start": 3120.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "signification des consignes qui sont",
        "start": 3122.21,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es",
        "start": 3123.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pourquoi 23h est-ce qu'on va moins se",
        "start": 3124.1,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "contaminer \u00e0 22 heures ou \u00e0 z\u00e9ro heure",
        "start": 3127.01,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "enfin tout \u00e7a para\u00eet assez loufoque de",
        "start": 3130.28,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "m\u00eame avoir permis que des matchs et lieu",
        "start": 3133.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alors que c'\u00e9tait interdit pour les",
        "start": 3136.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "autres tout \u00e7a a donn\u00e9 l'impression que",
        "start": 3138.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce n'est pas s\u00e9rieux et c'\u00e9tait pas",
        "start": 3140.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ma\u00eetris\u00e9 si bien que les forces de la",
        "start": 3141.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vie qui elles vont \u00e0 la libert\u00e9",
        "start": 3143.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est un instinct absolument fondamental",
        "start": 3145.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est encore plus fort chez les plus",
        "start": 3147.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jeunes que chez les plus \u00e2g\u00e9s qui ont",
        "start": 3149.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre moins envie de sortir le soir",
        "start": 3151.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et d'aller \u00e0 la rencontre des autres",
        "start": 3153.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc il ya l\u00e0 une pulsion de vie qui est",
        "start": 3155.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forte alors l'autorit\u00e9 n'est",
        "start": 3158.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 que quand elle est respectable",
        "start": 3159.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si les ordres et contre-ordres s'\u00e9tant",
        "start": 3161.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9s plus personne ne nous dit on",
        "start": 3163.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 laisser sa continuer",
        "start": 3165.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus longtemps et donc peut-\u00eatre faut-il",
        "start": 3167.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "se posait la question de lever le couvre",
        "start": 3170.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "feu parce qu'\u00e0 23 heures",
        "start": 3172.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je crois que \u00e7a n'a plus beaucoup de",
        "start": 3173.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sens de m\u00eame je n'ai pas tr\u00e8s bien",
        "start": 3175.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "compris les autres consignes mais je ne",
        "start": 3177.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veux pas si vous voulez \u00eatre un facteur",
        "start": 3178.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de pagaille c'est pas mon r\u00f4le de faire",
        "start": 3180.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sa d\u00e9cision \u00e9tait prise je suis h\u00e9las",
        "start": 3182.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "certains m'en veulent beaucoup y compris",
        "start": 3185.66,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "parmi les insoumis oblig\u00e9 d'\u00eatre un",
        "start": 3187.07,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "exemple pour la discipline sinon je ne",
        "start": 3191.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pourrais pas le moment venu moi-m\u00eame en",
        "start": 3194.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamer aux autres bon voil\u00e0 donc je",
        "start": 3195.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "crois avoir dit l\u00e0 l'essentiel et n'y",
        "start": 3197.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voyez pas une formule complotistes je ne",
        "start": 3199.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dis pas que les jeunes couples optent",
        "start": 3201.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour la vie et je ne dis pas que le",
        "start": 3202.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gouvernement complotent contre jeudi qu'",
        "start": 3204.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 force d'avoir dit une chose et son",
        "start": 3206.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contraire l'autorit\u00e9 n'est plus entendue",
        "start": 3208.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et que la pulsion de vie de toute fa\u00e7on",
        "start": 3210.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mes amis est toujours la plus forte",
        "start": 3212.84,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "un petit peu avant cette \u00e9mission",
        "start": 3214.19,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations du pr\u00e9sident de la",
        "start": 3215.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 l'issue du g7 les",
        "start": 3216.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations notamment sur sur les",
        "start": 3218.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vaccins le g7 s'engage un milliard de",
        "start": 3220.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "doses partager la france plus",
        "start": 3222.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement va partager 60 millions",
        "start": 3224.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de doses objectif de 60% de la",
        "start": 3225.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "population mondiale vacciner en 2022",
        "start": 3227.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "discussions \u00e0 l'om c'est jean luc",
        "start": 3230.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sur les brevets pour faire des",
        "start": 3232.28,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "vaccins bien public",
        "start": 3233.93,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "dial est ce que \u00e7a va vous allez me dire",
        "start": 3235.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je suis pas l\u00e0 pour distribuer les",
        "start": 3237.52,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "bruits et mauvais points mais est ce que",
        "start": 3238.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a va dans le bon sauveur district bon",
        "start": 3239.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "point \u00e0 moi parce que quand nous avons",
        "start": 3241.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 moi et aux insoumis et \u00e0 mon",
        "start": 3244.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "camarade il n'y a sur lula du br\u00e9sil",
        "start": 3246.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que tous les deux nous avons \u00e9t\u00e9",
        "start": 3249.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les premiers \u00e0 faire une p\u00e9tition",
        "start": 3250.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "internationale pour demander la libert\u00e9",
        "start": 3252.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur les vaccins ce sont mes camarades",
        "start": 3254.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui ont obtenu un vote positif du",
        "start": 3256.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en ce sont les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 3258.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les eurod\u00e9put\u00e9s insoumis qui l'ont fait",
        "start": 3260.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc nous on est content parce que \u00e7a",
        "start": 3262.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avance mais on ne se laisse pas berner",
        "start": 3264.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "madame carroir ils n'ont rien dit ils",
        "start": 3266.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'ont rien d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 3269.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous demandons la lev\u00e9e des brevets que",
        "start": 3269.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les gens puissent produire ces vaccins",
        "start": 3273.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "librement sans payer de royalties \u00e0 ceux",
        "start": 3274.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui les ont mis au point",
        "start": 3277.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est rien nous c'est attendait",
        "start": 3278.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "madame eux ils ont d\u00e9j\u00e0 dit non madame",
        "start": 3280.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "car ward ne prenait pas la",
        "start": 3282.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de dire des choses qui ne",
        "start": 3283.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sont pas apr\u00e8s on vous le reprocherait",
        "start": 3285.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ils ne l'ont pas d\u00e9cid\u00e9 attendait le",
        "start": 3287.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vote de l'om c'est vous avez vu que la",
        "start": 3289.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois le pr\u00e9sident macron a dit",
        "start": 3291.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'un air sublime que oui il n'y avait",
        "start": 3293.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas de probl\u00e8me et ensuite quand ils",
        "start": 3295.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sont all\u00e9s \u00e0 l'om c'est ils ont vot\u00e9",
        "start": 3296.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contre l'entente l'organisation mondiale",
        "start": 3298.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du commerce phares dont j'ai eu un petit",
        "start": 3301.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "instant de 2,2 \u00e0 m'interroger si j'ai \u00e0",
        "start": 3302.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "employer la bonne formule donc attendez",
        "start": 3305.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que ce soit fait parce que ce n'est pas",
        "start": 3307.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait et ce n'est pas ce qu'il dit quand",
        "start": 3308.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il dit qu'il faut continuer \u00e0 offrir des",
        "start": 3310.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vaccins je suis absolument contre cette",
        "start": 3312.28,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vision de charitables de l'action",
        "start": 3314.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sanitaire",
        "start": 3317.89,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tous les \u00eatres humains doivent pouvoir",
        "start": 3318.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00eatre vaccin\u00e9 et chaque \u00e9tat doit pouvoir",
        "start": 3320.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le faire et mettre en place la",
        "start": 3322.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "production sur la vaccination j'ai une",
        "start": 3324.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "question plus franco fran\u00e7aise parce que",
        "start": 3325.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a beau fixe malgr\u00e9 tout vous voyez",
        "start": 3327.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cette actualit\u00e9 sur le fait de moins",
        "start": 3328.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prendre de rendez-vous actuellement la",
        "start": 3330.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question du plafond de verre et la",
        "start": 3332.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question de l'obligation qui revient",
        "start": 3334.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'obligation notamment vaccinale pour",
        "start": 3335.47,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les soignants vous y seriez oppos\u00e9 c'est",
        "start": 3337.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que l'organisation mondiale de la",
        "start": 3341.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 cette fois ci pas du commerce dit",
        "start": 3343.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il ne faut pas que ce soit",
        "start": 3345.34,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "obligatoire il s'appuie sur un savoir",
        "start": 3346.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "internationale alors qui suis-je mois",
        "start": 3349.32,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "pour dire non non ils ont tort j'en sais",
        "start": 3351.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus ce que ils ont dit qu'il fallait",
        "start": 3353.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas que ce soit obligatoire et attendez",
        "start": 3354.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moi j'ai \u00e9t\u00e9 le premier surpris je suis",
        "start": 3356.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 comme tout le monde au bcg j'ai",
        "start": 3358.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "toujours ma petite marque sur sur le",
        "start": 3359.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bras bon de m\u00eame je sais qu'on ne rentre",
        "start": 3362.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas dans certains pays sans \u00eatre",
        "start": 3364.48,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s de la fi\u00e8vre jaune",
        "start": 3365.77,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9 la fi\u00e8vre jaune et il",
        "start": 3367.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ya bien longtemps contre le chol\u00e9ra et",
        "start": 3369.119,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait obligatoire mais l\u00e0 ils disent",
        "start": 3371.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si c'est obligatoire \u00e7a va pas le faire",
        "start": 3373.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et puis si vous dites que \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 3375.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "obligatoire et que vous ne donnez pas le",
        "start": 3376.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "moyen haut j'en passe qui a pas assez",
        "start": 3378.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'accent qu'est ce qui se passe l\u00e0 dame",
        "start": 3379.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "car were secours pas de vaccin",
        "start": 3380.76,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "juste le droit de se taire et de rester",
        "start": 3382.44,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 la maison parce qu'on leur dira ah",
        "start": 3383.609,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas vaccin\u00e9 restez chez vous",
        "start": 3385.02,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous voyagez pas vous sortez pas si vous",
        "start": 3386.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "allez au boulot \u00e7a o\u00f9 il \u00e7a par contre",
        "start": 3388.589,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "toi y aller",
        "start": 3390.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m\u00eame malade 1 donc franchement je trouve",
        "start": 3390.869,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "que ce sont des mani\u00e8res de d'interroger",
        "start": 3392.94,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "le la vie qui sont eux qui sont",
        "start": 3396.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9raisonnables ou bien tout le monde est",
        "start": 3397.799,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 et dans ce cas l\u00e0 il ya du",
        "start": 3399.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vaccin pour tout le monde on commence",
        "start": 3402.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "par \u00e7a et puis ma foi le probl\u00e8me est",
        "start": 3403.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 mais qu'est ce qu'on valait",
        "start": 3405.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'inventer une discussion sur escaut",
        "start": 3405.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rend obligatoire quelque chose qu'on",
        "start": 3407.97,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "peut pas faire le g7",
        "start": 3409.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est surtout la politique de prix",
        "start": 3410.49,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "national \u00e0 diplomatie cette d\u00e9claration",
        "start": 3412.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d' emmanuel macron ce g7 a permis de",
        "start": 3414.569,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "constater des diff\u00e9rences avec des",
        "start": 3416.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties devenu lib\u00e9ral comme la",
        "start": 3418.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "russie ou avec les puissances non",
        "start": 3420.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques comme la chine avec une",
        "start": 3421.53,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de ne pas c\u00e9der \u00e0 aucune na\u00efvet\u00e9",
        "start": 3422.97,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et \u00e7a avance \u00e7a s'annonce pardon parce",
        "start": 3425.75,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "que j'ai un chat dans la gorge avant une",
        "start": 3428.91,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "rencontre entre eux joe biden et",
        "start": 3431.94,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "vladimir poutine",
        "start": 3433.559,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "est ce que vous dites il faut",
        "start": 3434.96,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "effectivement un dialogue avec vladimir",
        "start": 3437.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "poutine m\u00eame si le g7 acte le fait que",
        "start": 3439.079,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "c'est devenu une d\u00e9mocratie lib\u00e9rale et",
        "start": 3441.42,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "les quads une telle rencontre d'abord",
        "start": 3444.75,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par dire que ce g7 peu est un",
        "start": 3447.059,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et est quelque chose d'insupportable",
        "start": 3449.849,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "parce que pas parce qu'il ya lou\u00e9 nu",
        "start": 3452.069,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pourquoi on se r\u00e9unir est \u00e0 sec pour",
        "start": 3453.99,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "prendre des d\u00e9cisions que les autres",
        "start": 3456.24,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ensuite ex\u00e9cute",
        "start": 3457.589,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la vision qu'on a nous fran\u00e7ais",
        "start": 3458.76,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "du monde sait \u00e7a absurde \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 3460.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notre ligne si nous voulons nous \u00eatre",
        "start": 3462.869,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant faut pas les nous se laisser",
        "start": 3464.4,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "enfermer dans le club des riches et des",
        "start": 3466.17,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains il faut au contraire",
        "start": 3469.319,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "travailler large donc dans le cadre de",
        "start": 3470.549,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "l'onu",
        "start": 3472.77,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "je commence par vous dire \u00e7a parce que",
        "start": 3473.13,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "je suis un peu fatigu\u00e9 qu'on sa valse",
        "start": 3475.049,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "g700 discuter apr\u00e8s discuter que",
        "start": 3476.609,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "monsieur poutine mais \u00e9videmment faut",
        "start": 3479.069,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "discuter que monsieur poutine la russie",
        "start": 3480.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "est un partenaire",
        "start": 3481.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la chine doit \u00eatre un partenaire sans",
        "start": 3482.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "na\u00efvet\u00e9 sans renoncer \u00e0 ce que nous",
        "start": 3485.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "croyons \u00e0 quoi nous sommes atterr\u00e9s donc",
        "start": 3487.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais madame permettez moi de vous dire",
        "start": 3489.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que personne ne se pose la question de",
        "start": 3490.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "savoir d\u00e9mocratie devenu lib\u00e9ral combat",
        "start": 3491.97,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a veut dire il",
        "start": 3494.49,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "allez \u00e7a m'int\u00e9resse pas c'est encore un",
        "start": 3495.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mot \u00e0 la noix pour pour ne pas oser dire",
        "start": 3496.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "franchement ce qu'il veut dire",
        "start": 3499.63,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a vous d\u00e9range pas de discuter",
        "start": 3500.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avec monsieur joe biden qui est un brave",
        "start": 3502.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "homme que je consid\u00e8re comme un point",
        "start": 3503.86,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "d'appui 1",
        "start": 3505.33,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "je pense que d\u00e9j\u00e0 si on faisait une",
        "start": 3506.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bonne partie de la politique il applique",
        "start": 3507.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis en france j'en serais",
        "start": 3509.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "content et je veux bien faire joe biden",
        "start": 3511.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en france je veux bien au moins sur ces",
        "start": 3513.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sujets mais pas sur le reste",
        "start": 3515.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monsieur joe biden et le pr\u00e9sident d'un",
        "start": 3516.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pays qui est un centre de torture \u00e0",
        "start": 3518.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "guantanamo qui n'ont jamais ferm\u00e9 \u00e7a",
        "start": 3520.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9range personne de lui parler monsieur",
        "start": 3522.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "joe biden et le pr\u00e9sident d'un pays qui",
        "start": 3525.04,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "n'a pas sign\u00e9 les accords internationaux",
        "start": 3527.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui reconnaissent le tribunal p\u00e9nal",
        "start": 3530.25,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "international",
        "start": 3532.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il n'a pas reconnu le trait\u00e9 contre les",
        "start": 3533.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mines antipersonnel",
        "start": 3535.81,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il n'a pas reconnu le trait\u00e9 qui",
        "start": 3536.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "interdit qui limite le travail des",
        "start": 3538.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es des enfants \u00e7a",
        "start": 3541.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9range personne de lui parler donc",
        "start": 3543.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est pas le sujet dans les relations",
        "start": 3545.08,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "internationales",
        "start": 3546.34,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "vous parlez pas avec votre femme ou",
        "start": 3547.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "votre mari ou votre conjoint vous",
        "start": 3548.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlais que d'autres pays qu'ont",
        "start": 3550.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'autres r\u00e8gles qu'ils ont eux m\u00eames",
        "start": 3551.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "choisie unique m\u00e9lange donc lundi pour",
        "start": 3553.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le r\u00e9alisme on arrive au terme de",
        "start": 3554.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission oui je voudrais juste",
        "start": 3556.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "conclure s\u00fbrement quelques jours",
        "start": 3557.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales vous en attendez",
        "start": 3559.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quoi pr\u00e9cis\u00e9ment bat d\u00e9j\u00e0 il faudrait",
        "start": 3562.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que les gens votent quoi alors en tout",
        "start": 3564.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cas ceux qui m'\u00e9coutent ou qui se disent",
        "start": 3566.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tiens qu'est ce qui nous dit m\u00e9lenchon",
        "start": 3568.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui bien il vous dit voter on",
        "start": 3569.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "verra bien le r\u00e9sultat \u00e7a va apr\u00e8s deux",
        "start": 3571.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fameux comme c'est parti l\u00e0 on va vous",
        "start": 3573.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "allez subir encore un bon matraquage",
        "start": 3575.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s\u00e9curitaire pendant 10 ou 15 jours pour",
        "start": 3577.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que vous compreniez bien ce que vous",
        "start": 3579.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "devez faire comme des moutons vous est",
        "start": 3580.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 dans un sens non mais faut que",
        "start": 3582.4,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "tout le monde vote",
        "start": 3584.2,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "plus il ya de monde qui vote et je veux",
        "start": 3584.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "plus entendre cette histoire qui est",
        "start": 3586.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a sert \u00e0 rien bah \u00e9coutez si \u00e7a",
        "start": 3587.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 rien alors qu'est ce qu'on fait",
        "start": 3589.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on donne les cl\u00e9s du camion \u00e0 qui non il",
        "start": 3590.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faut que nous les citoyens on s'en m\u00eale",
        "start": 3593.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "alors vous voterez comme vous voudrez",
        "start": 3595.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr et \u00e0 la fin nous accepterons le",
        "start": 3596.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat parce que c'est comme \u00e7a que",
        "start": 3598.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fonctionne une d\u00e9mocratie et jeu j'en",
        "start": 3600.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "profite pour dire \u00e0 certains que en",
        "start": 3603.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie il s'agit pas seulement",
        "start": 3605.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre capable de gagner il faut aussi",
        "start": 3607.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eatre capable de perdre et il faut le",
        "start": 3608.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faire dans des conditions qui soient",
        "start": 3610.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "respectueuses du souverain qu'est le",
        "start": 3612.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peuple alors je ne m\u00e9lange ray pas les",
        "start": 3613.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales sur lesquels je",
        "start": 3615.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'ai aucun poids n'y aucun pouvoir",
        "start": 3617.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle par",
        "start": 3618.64,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "exemple",
        "start": 3620.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le positionnement du rassemblement",
        "start": 3621.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "national ses victoires aucune r\u00e9gion une",
        "start": 3623.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion de r\u00e9gion pour vous n'\u00e9crira pas",
        "start": 3625.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'histoire de 2022 ne donnera pas de",
        "start": 3627.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "2022 chape \u00e7a co\u00fbte \u00e7a y contribuera",
        "start": 3630.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "parce que si vous voulez madame le pen a",
        "start": 3632.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une force que nous n'avons pas elle",
        "start": 3635.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'est pas du tout discut\u00e9 dans son camp",
        "start": 3637.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et il n'y a qu'\u00e0 chaque fois qu'une",
        "start": 3639.28,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "liste et les gens s'entendent sur bon",
        "start": 3642.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "elle a cette force pour elle moi je",
        "start": 3644.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'est pas vous voyez je me fais expulser",
        "start": 3646.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de certaines listes mes amis se font",
        "start": 3648.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jeter dehors \u00e0 d'autres endroits on les",
        "start": 3650.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "supporte mais \u00e0 condition que ils",
        "start": 3653.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "collent des affiches distribu\u00e9 des",
        "start": 3654.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tracts et puis c'est tout mon bref je ne",
        "start": 3656.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vais pas me plaindre",
        "start": 3658.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "telle est la situation nous avons \u00e0",
        "start": 3659.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "reconstruire une union populaire sur le",
        "start": 3661.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "programme qui va \u00eatre celui des",
        "start": 3664.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles donc pour nous",
        "start": 3665.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection r\u00e9gionale a une grande",
        "start": 3668.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "importance parce qu'on va voir comment",
        "start": 3670.45,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les gens votent mais aussi parce que",
        "start": 3671.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames nous avons des projets",
        "start": 3673.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vainqueurs par exemple en ile de france",
        "start": 3675.19,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "si en ile de france la liste que des",
        "start": 3677.02,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "communistes et des insoumis pardon je",
        "start": 3681.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sais pas si j'ai le droit de dire le",
        "start": 3683.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "foot la t\u00eate de liste donc on a le droit",
        "start": 3684.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ou pas non c'est pas tr\u00e8s bien o\u00f9 on en",
        "start": 3686.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est on reste sur un plan national je",
        "start": 3687.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pense que voil\u00e0 alors banques tout cas",
        "start": 3689.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection-l\u00e0 va avoir des",
        "start": 3691.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "importantes parce que si \u00e7a se produit",
        "start": 3692.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et bien alors oui la situation politique",
        "start": 3694.27,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "aura je pense changer et favorablement",
        "start": 3696.76,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'ai aussi place tous les",
        "start": 3701.17,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "espoirs",
        "start": 3702.67,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "comme tout le monde merci jean luc",
        "start": 3703.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon d'avoir \u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 dans",
        "start": 3704.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "toute franchise ce soir pour cette heure",
        "start": 3705.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'interview",
        "start": 3708.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bonne soir\u00e9e jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 3708.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vrai duel ce soir j'avais le suit le",
        "start": 3711.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "g\u00e2teau le plus brillant de france avoue",
        "start": 3714.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avoir \u00e9t\u00e9 en farine et ont fait ce",
        "start": 3716.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils on va se quitter fait dessus",
        "start": 3718.54,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon merci beaucoup",
        "start": 3719.68,
        "duration": 3.53
    }
]