[
    {
        "text": "bonjour et bienvenue pour ce direct",
        "start": 0.53,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "depuis le cimeti\u00e8re de l'ouest au moment",
        "start": 4.2,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "o\u00f9 jean luc m\u00e9lenchon le candidat de",
        "start": 7.4,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "l'union populaire accompagn\u00e9 de",
        "start": 10.679,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "plusieurs \u00e9lus de la france insoumise va",
        "start": 13.309,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "rendre hommage \u00e0 ren\u00e9 levasseur",
        "start": 16.65,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait un conventionnel un membre de",
        "start": 18.83,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "la convention nationale",
        "start": 22.83,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "qui a particip\u00e9",
        "start": 24.109,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "\u00e0 au vote sur l'abolition de l'esclavag\u00e9",
        "start": 26.24,
        "duration": 6.749
    },
    {
        "text": "donc les \u00e9lus de",
        "start": 30.38,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "de l'union populaire vont d\u00e9poser des",
        "start": 32.989,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "gerbes en hommage \u00e0 ren\u00e9 levasseur",
        "start": 36.03,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "vous voyez jean luc m\u00e9lenchon qui est",
        "start": 38.629,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "devant l'ob\u00e9lisque",
        "start": 41.3,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "le monument qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 en hommage \u00e0",
        "start": 43.25,
        "duration": 11.379
    },
    {
        "text": "cet homme qui est n\u00e9 en 1747 et mon",
        "start": 49.32,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "roman c'est pour \u00e7a qu'il ya cet",
        "start": 54.629,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "ob\u00e9lisque ici",
        "start": 56.25,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "il est \u00e9crit \u00e0 l'arri\u00e8re l\u00e0 vous ne le",
        "start": 57.41,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "voyez pas mais il \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'arri\u00e8re",
        "start": 60.239,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "aux droits de l'homme",
        "start": 61.879,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 65.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 67.76,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 70.19,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t d\u00e9poser une gerbe",
        "start": 71.44,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "sur ce monument alors ren\u00e9 levasseur",
        "start": 74.29,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un d\u00e9put\u00e9 de la sarthe \u00e0 la",
        "start": 77.87,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "convention et c'est lui qui a le 4",
        "start": 80.06,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier",
        "start": 84.08,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "1794",
        "start": 87.25,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 le vote sur l'abolition de",
        "start": 88.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'esclavag\u00e9",
        "start": 92.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la france \u00e9tant la premi\u00e8re nation du",
        "start": 93.97,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "monde \u00e0 abolir l'esclavag\u00e9",
        "start": 96.68,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 124.9,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus sont en train de d\u00e9poser la",
        "start": 127.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gerbe jean luc m\u00e9lenchon d\u00e9posent une",
        "start": 129.02,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "gerbe",
        "start": 130.85,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "puis",
        "start": 133.93,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s bastien la chaux et caroline",
        "start": 136.42,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "fia devant faire de merde",
        "start": 140.12,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 caroline fiat et bastien lachaud",
        "start": 145.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9posent une gerbe",
        "start": 148.15,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "au nom du groupe parlementaire de la",
        "start": 151.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "france insoumise",
        "start": 153.5,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "puis les \u00e9lus locaux de la sarthe",
        "start": 168.52,
        "duration": 8.48
    },
    {
        "text": "mathias tavel et sabine lalande et",
        "start": 171.48,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "le cul marie faburel maire de fill\u00e9 sur",
        "start": 177.0,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "sarthe qui d\u00e9posent une gerbe en hommage",
        "start": 179.89,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "de ren\u00e9 levasseur",
        "start": 183.58,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "il va ensuite y avoir un temps de",
        "start": 187.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "recueillement",
        "start": 189.82,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "je n'ai peut-\u00eatre pas sur deux",
        "start": 255.23,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "si vous voulez bien pass\u00e9 de l'autre",
        "start": 260.459,
        "duration": 5.001
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 \u00e7a me fera moins dr\u00f4le d'avoir les",
        "start": 261.81,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "menus",
        "start": 265.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "allez-y tranquillement",
        "start": 280.95,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 287.979,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs chers amis pour",
        "start": 303.84,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre vous chers camarades",
        "start": 306.15,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "c'est un moment \u00e9mouvant pour moi de me",
        "start": 310.94,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "trouver ici parmi vous \u00e0 cet instant",
        "start": 313.71,
        "duration": 8.72
    },
    {
        "text": "pour y c\u00e9l\u00e9brer ce que nous c\u00e9l\u00e9brons",
        "start": 317.3,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "une personne bien s\u00fbr mais une date",
        "start": 322.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 325.53,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "celle du 4 f\u00e9vrier",
        "start": 326.93,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "le 4 f\u00e9vrier 1794",
        "start": 329.3,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique naissante",
        "start": 332.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "proclame la fin de l' esclavage",
        "start": 337.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et aux arguments qu'ils \u00e9taient oppos\u00e9s",
        "start": 341.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "par tous ceux qui d\u00e9j\u00e0",
        "start": 344.16,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mettez la performance \u00e9conomique avant",
        "start": 347.21,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "les droits de l'homme c'est \u00e0 dire de",
        "start": 349.95,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain",
        "start": 351.36,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse la plus fulgurante fut",
        "start": 352.7,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "apport\u00e9e par maximilien robespierre",
        "start": 355.979,
        "duration": 7.431
    },
    {
        "text": "et par ensuite",
        "start": 359.84,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "le d\u00e9put\u00e9 \u00e0 cette convention ren\u00e9e",
        "start": 363.41,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "levasseur",
        "start": 367.5,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 de la sarthe",
        "start": 369.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui tient en une phrase",
        "start": 371.87,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "p\u00e9rissent les colonies plut\u00f4t qu'un",
        "start": 374.81,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "principe",
        "start": 377.91,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "rien n'est sup\u00e9rieur au droit \u00e0 la",
        "start": 379.849,
        "duration": 7.451
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 de la personne humaine et \u00e0 sa",
        "start": 384.389,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 rien aucun r\u00e9gime \u00e9conomique",
        "start": 387.3,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "aucune raison",
        "start": 391.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ne serait-ce impos\u00e9 par dessus le droit",
        "start": 393.229,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "\u00e0 la libert\u00e9",
        "start": 396.3,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 399.11,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "si profond\u00e9ment enracin\u00e9 dans tout ce",
        "start": 401.55,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qui est vivant",
        "start": 403.74,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "que dans le magnifique texte de etienne",
        "start": 406.52,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "de la bo\u00e9tie",
        "start": 409.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui avaient entre 18 et 24 ans au moment",
        "start": 410.599,
        "duration": 7.181
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il \u00e9crivait \u00e0 bordeaux au 16\u00e8me",
        "start": 413.52,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle",
        "start": 417.78,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "quand il",
        "start": 420.289,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "ironise sur notre servitude volontaire",
        "start": 422.57,
        "duration": 7.599
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous tous qui parfois besson les yeux",
        "start": 426.74,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "quand nous ne devrions pas",
        "start": 430.169,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "et qui par notre r\u00e9signation",
        "start": 432.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donnant",
        "start": 435.919,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "l'essentiel de leurs forces \u00e0 tous les",
        "start": 437.66,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "tyrans \u00e0 tous les dominateurs qui ne",
        "start": 440.7,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "dominerait nino tyrannise ray",
        "start": 444.36,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "si le grand nombre prenez conscience de",
        "start": 446.81,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "ce que leur pouvoir ne repose que sur",
        "start": 451.59,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "leur acceptation et leur r\u00e9signation",
        "start": 455.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la bo\u00e9tie disait",
        "start": 460.07,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "la stade libert\u00e9 si grand dans tout ce",
        "start": 462.92,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "qui est vivant que m\u00eame les animaux dit",
        "start": 466.02,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "il \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 467.97,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "rue et se d\u00e9fendre quand on veut les en",
        "start": 470.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "priv\u00e9",
        "start": 474.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est la libert\u00e9 que nous c\u00e9l\u00e9brons",
        "start": 475.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'abord aujourd'hui 4 f\u00e9vrier",
        "start": 478.41,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 480.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous n'oublions pas qu'elle a un prix",
        "start": 482.21,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "c'est celui de la lutte",
        "start": 485.6,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "l'esclave \u00e2ge n'a pas \u00e9t\u00e9 abolie par la",
        "start": 488.96,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "bonne volont\u00e9 ou le grand choeur des",
        "start": 493.35,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "dominants",
        "start": 495.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 aboli d'abord par la lutte des",
        "start": 496.67,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "esclaves eux m\u00eames",
        "start": 500.91,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "qui sans cesse se",
        "start": 502.58,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "sont insurg\u00e9s contre leurs conditions",
        "start": 505.1,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "par petit groupe qui m'a rooney",
        "start": 508.82,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "comme on disait qu'il faisait ses groupe",
        "start": 512.87,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "d'esclaves en fuite qui constituait de",
        "start": 515.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nouvelles communaut\u00e9s et dans ces",
        "start": 518.07,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "groupes",
        "start": 520.65,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "il y avait les hommes",
        "start": 522.02,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et il y avait les femmes",
        "start": 524.51,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 cet instant dans la m\u00e9moire de la",
        "start": 528.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lutte des esclaves contre leur esclavage",
        "start": 530.88,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "on associe aussi bien martial",
        "start": 533.24,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros de la lutte contre l'esclavag\u00e9 en",
        "start": 536.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "guadeloupe",
        "start": 539.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que l'esclave marianne que l'esclave",
        "start": 540.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "solitude",
        "start": 543.84,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "ces femmes",
        "start": 545.24,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "qui au p\u00e9ril de tout ce que vous pouvez",
        "start": 547.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "imaginer",
        "start": 550.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'\u00e9taient associ\u00e9s \u00e0 ces bouff\u00e9es de",
        "start": 551.87,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9volte est brave et l'horreur",
        "start": 554.55,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "abominable des ch\u00e2timents qui leur",
        "start": 557.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9taient inflig\u00e9s et dont le r\u00e9sum\u00e9 se",
        "start": 560.01,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "trouve dans le code noir",
        "start": 562.95,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sign\u00e9e par colbert et promulgu\u00e9e par le",
        "start": 566.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "roi",
        "start": 568.65,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "l'abolition de l'esclavag\u00e9 intervient \u00e0",
        "start": 573.01,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la crois\u00e9e de trois chemins",
        "start": 576.38,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "d'abord un mouvement social",
        "start": 578.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "celui des esclaves",
        "start": 580.81,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "mais si l'on regarde l'histoire d'un",
        "start": 583.6,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "point de vue plus \u00e9loign\u00e9 de cette",
        "start": 586.1,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "longue tradition",
        "start": 588.019,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "qui dans notre pays puisque nous f\u00fbmes",
        "start": 590.35,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "les premiers \u00e0 abolir l'esclavag\u00e9",
        "start": 593.12,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "remonte \u00e0 si loin",
        "start": 595.779,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "je pense aux jacquerie du 14\u00e8me et 15\u00e8me",
        "start": 598.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle",
        "start": 602.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lorsqu'elle explose la r\u00e9volte",
        "start": 603.88,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9tiennent marcel et ensuite des",
        "start": 606.23,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "campagnes",
        "start": 608.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "deux mois d'insurrection g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e",
        "start": 609.579,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "parmi les plus humbles les plus",
        "start": 612.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mis\u00e9rables les plus opprim\u00e9es un an et",
        "start": 614.209,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "demi de r\u00e9pression abominable contre ces",
        "start": 616.61,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "milliers de paysans qui s'\u00e9tait insurg\u00e9",
        "start": 620.329,
        "duration": 7.341
    },
    {
        "text": "l'histoire longue de la france",
        "start": 623.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est \u00e0 mes yeux d'abord",
        "start": 627.94,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "l'histoire de cette longue patiente est",
        "start": 630.37,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "infini r\u00e9bellion",
        "start": 634.76,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "mouvement des esclaves qui en 1791 parce",
        "start": 638.98,
        "duration": 7.599
    },
    {
        "text": "qu'il y avait eu la grande r\u00e9volution de",
        "start": 644.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "1789",
        "start": 646.579,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "parce qu'il y avait eu la d\u00e9claration",
        "start": 648.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme c'est \u00e0 dire de",
        "start": 650.36,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain",
        "start": 652.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "proclamant pour la premi\u00e8re fois dans un",
        "start": 653.35,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement politique r\u00e9volutionnaire",
        "start": 656.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "un droit qu'ils n'\u00e9taient pas propres",
        "start": 659.29,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "seulement au peuple qui faisait la",
        "start": 661.76,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution la d\u00e9claration n'est pas",
        "start": 664.01,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "celle du peuple fran\u00e7ais",
        "start": 666.649,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9claration des droits de",
        "start": 668.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain",
        "start": 670.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la france alors la france insurg\u00e9s la",
        "start": 671.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "france de la r\u00e9volution",
        "start": 675.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parle pour la premi\u00e8re fois la langue",
        "start": 676.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "universelle",
        "start": 679.07,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "dont nous sommes les d\u00e9positaires",
        "start": 679.99,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "celle des droits qui s'applique \u00e0 tout",
        "start": 682.839,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "\u00eatre humain \u00e0 tout homme \u00e0 toute femme",
        "start": 685.579,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et dont nous imaginons qu'au fur et \u00e0",
        "start": 688.49,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "mesure du temps notre responsabilit\u00e9",
        "start": 691.579,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "\u00e9tant \u00e9tendue \u00e0 tout le vivant nous",
        "start": 694.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "soyons capables",
        "start": 697.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'entrer dans le respect de tout ce qui",
        "start": 699.37,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "est vivant",
        "start": 701.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "non seulement les \u00eatres humains mais",
        "start": 703.459,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "toute la biodiversit\u00e9",
        "start": 705.86,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "la france parlait pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 708.279,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "cette langue universelle et alors elle",
        "start": 710.839,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "rendait intelligible la n\u00e9cessit\u00e9 de se",
        "start": 714.139,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9volter tous et pas seulement certains",
        "start": 716.779,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "puisque un droit \u00e9tabli c'est qu'on en",
        "start": 720.249,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "avait l'obligation",
        "start": 724.73,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "le 4 f\u00e9vrier 1794",
        "start": 726.67,
        "duration": 7.919
    },
    {
        "text": "c'est un an apr\u00e8s la constitution de",
        "start": 730.3,
        "duration": 9.19
    },
    {
        "text": "1793 qui proclame que l'insurrection est",
        "start": 734.589,
        "duration": 9.271
    },
    {
        "text": "un droit et un devoir face \u00e0 la tyrannie",
        "start": 739.49,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'oppression",
        "start": 743.86,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la domination",
        "start": 746.05,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "il a fallu qu'il y est en 1791 d'abord",
        "start": 748.029,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "la surrection g\u00e9n\u00e9rale de tous les",
        "start": 752.24,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "esclaves",
        "start": 756.439,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de ce qui avait \u00e9t\u00e9 le point d'entr\u00e9e",
        "start": 757.48,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "est le premier port d'attache des",
        "start": 760.369,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "conqu\u00e9rants du nouveau monde",
        "start": 762.559,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "espagnol a divis\u00e9 en ha\u00efti et saint",
        "start": 764.619,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "domingue",
        "start": 768.199,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est parce que tous les esclaves et",
        "start": 770.029,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "\u00eatre entr\u00e9s en r\u00e9bellion",
        "start": 772.459,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "que l'obligation avait \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 775.629,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "localement de d\u00e9cr\u00e9ter la fin de l'",
        "start": 778.61,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "esclavage",
        "start": 780.679,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "la nouvelle n'\u00e9tait pas encore arriv\u00e9",
        "start": 782.259,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jusqu aux france",
        "start": 787.42,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "que d\u00e9j\u00e0 la premi\u00e8re onde de choc qui",
        "start": 791.619,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "parvenait puisqu'il s'agissait de savoir",
        "start": 794.689,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "dans la discussion de",
        "start": 796.519,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "1791",
        "start": 798.91,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "si l'on reconnaissait des droits \u00e9gaux",
        "start": 800.679,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "aux habitants des colonies et en",
        "start": 804.019,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "particulier aux citoyens n\u00e9s libres",
        "start": 806.72,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "et alors a eu lieu la premi\u00e8re",
        "start": 810.999,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "discussion",
        "start": 813.139,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois en a parl\u00e9",
        "start": 816.339,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 819.759,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait un mouvement social ce qui",
        "start": 822.11,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "\u00e9tait une insurrection localiser devenez",
        "start": 825.11,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat politique et conduisait \u00e0 une",
        "start": 828.799,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision politique",
        "start": 831.86,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "le mouvement social sans la d visions",
        "start": 834.16,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 837.27,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "restent impuissants reste localis\u00e9e",
        "start": 838.88,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "il faut que le droit arrach\u00e9 de vive",
        "start": 842.39,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "force par la lutte devienne la loi pour",
        "start": 845.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qu'elle prenne la majest\u00e9 et la force de",
        "start": 848.7,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "s'imposer \u00e0 tous puisque et en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9",
        "start": 850.95,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "par tous par les votes alors elle",
        "start": 854.64,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "s'applique \u00e0 tous et si imparfaite",
        "start": 857.91,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "qu'elle soit si transitoire qu'elle soit",
        "start": 861.21,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "elle est la loi",
        "start": 864.14,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "et c'est elle qui s'imposent seul \u00e0 la",
        "start": 866.48,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 politique",
        "start": 870.6,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "et la communaut\u00e9 politique",
        "start": 872.27,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "n'existe que dans et par la loi qu'elle",
        "start": 875.06,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "promulgue c'est pourquoi en france tels",
        "start": 878.25,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "que nous sommes est \u00e0 la iq",
        "start": 881.79,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9 de toute vision ou une puissance",
        "start": 884.81,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure imposerait telle ou telle loi",
        "start": 888.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est juste soit elle dans vos coeurs",
        "start": 891.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "respectifs \u00e0 tous les autres il n'est",
        "start": 892.98,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "d'autre loi que la loi civile",
        "start": 895.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "il n'est d'autre certitude que ce que",
        "start": 898.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dit ce que nous d\u00e9cidons",
        "start": 901.71,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le grand acte qui s'est commis en",
        "start": 903.92,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "1791 o\u00f9 pour la premi\u00e8re fois on a",
        "start": 906.89,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "entendu cette formule p\u00e9rissent les",
        "start": 910.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "colonies plut\u00f4t qu'un principe de la",
        "start": 912.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "bouche de maximilien robespierre de",
        "start": 915.66,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'abb\u00e9 gr\u00e9goire et de quelques autres",
        "start": 918.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fendent est \u00e0 ce moment l\u00e0 libert\u00e9",
        "start": 919.43,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "des esclaves et robespierre dit si vous",
        "start": 923.04,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "acceptez qu'apparaissent o\u00f9 que ce soit",
        "start": 927.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans l'ordre qu'elle compte de vos",
        "start": 929.79,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "textes la mention d'\u00eatres humains non",
        "start": 932.16,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "libres alors tout ce que vous avez \u00e9crit",
        "start": 935.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tout ce que vous avez dit tout ce que",
        "start": 938.25,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "vous avez fait nous sommes en 1791 rien",
        "start": 941.04,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "n'a de sens",
        "start": 944.55,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 est une et indivisible",
        "start": 946.1,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "elle est pour tous et tant qu'elle n'est",
        "start": 949.31,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "pas pour tous elle n'est pleinement",
        "start": 951.87,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "accomplie pour personne",
        "start": 953.7,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi la langue fran\u00e7aise de la",
        "start": 955.61,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution est une langue pour toujours",
        "start": 959.82,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "universaliste et c'est pourquoi elle",
        "start": 962.69,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "contient consubstantiellement",
        "start": 965.55,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 la souverainet\u00e9 du peuple est",
        "start": 968.57,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 de l'\u00e9tat face \u00e0 toutes les",
        "start": 973.61,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "puissances qui est de l'ext\u00e9rieur",
        "start": 976.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendre dicter des lois qui seraient",
        "start": 977.83,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "des lois naturelles et \u00e0 cet instant je",
        "start": 980.33,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pense aussi bien \u00e0 la loi religieuse qui",
        "start": 982.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "a sa valeur dans le coeur de chacun mais",
        "start": 985.91,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui n'a pas de place dans la loi mais je",
        "start": 988.73,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pense aussi \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de s\u00e9parer la",
        "start": 991.85,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "loi et l'\u00e9tat des puissances qui",
        "start": 995.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendent lui imposer des raisons",
        "start": 998.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieures je pense aux march\u00e9s je",
        "start": 999.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 l'argent je pense aux droits",
        "start": 1002.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fussent le droit de propri\u00e9t\u00e9 car les",
        "start": 1004.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "esclaves \u00e9taient les propri\u00e9t\u00e9s de leurs",
        "start": 1007.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ma\u00eetres est consid\u00e9r\u00e9 comme tel jusqu'au",
        "start": 1009.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "poids qu ha\u00efti qui s'en lib\u00e9rera la",
        "start": 1011.56,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re",
        "start": 1014.41,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "continua \u00e0 payer un d\u00e9dommagement",
        "start": 1016.62,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "pour les ma\u00eetres qui avaient perdu leurs",
        "start": 1020.25,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9s esclaves jusqu'au",
        "start": 1023.32,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "gouvernement de l'union de la gauche de",
        "start": 1026.68,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "1982 qui est interrompue",
        "start": 1029.58,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "interrompit ce remboursement",
        "start": 1033.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 de l'histoire",
        "start": 1037.11,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 de l'histoire de france",
        "start": 1040.11,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "que d'aucuns voudraient dor\u00e9navant",
        "start": 1044.04,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "s'approprier et nous jeter \u00e0 la figure",
        "start": 1047.14,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "comme s'ils en \u00e9taient les d\u00e9positaires",
        "start": 1050.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "il ya l'histoire qui est une science qui",
        "start": 1052.92,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "rapporte des faits et ne tranche pas sur",
        "start": 1055.75,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "leurs valeurs respectives",
        "start": 1058.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et puis il ya l'histoire r\u00e9publicaine",
        "start": 1060.21,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire l'histoire dont on fait une",
        "start": 1063.07,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re vivante une exp\u00e9rience pour soi",
        "start": 1065.86,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "m\u00eame",
        "start": 1069.04,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "humainement et politiquement",
        "start": 1069.81,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "et alors il n'y a pas une histoire de",
        "start": 1072.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "france il y en a deux",
        "start": 1074.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et il ya celles nous sommes les",
        "start": 1076.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9positaires",
        "start": 1079.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et qui tient sa part de v\u00e9rit\u00e9 contre",
        "start": 1080.22,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "les mensonges dont la conscience",
        "start": 1083.2,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "publique est accabl\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 1085.09,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "il y a un rapport direct entre cette",
        "start": 1087.78,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "histoire de france comme nous la raconte",
        "start": 1091.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on est la formation de la conscience",
        "start": 1093.04,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 1095.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il ya de france possible qu'en",
        "start": 1096.66,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et la r\u00e9publique proclame la",
        "start": 1099.1,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 1102.76,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 la fraternit\u00e9",
        "start": 1103.879,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "absolue entre tous les citoyens quelle",
        "start": 1105.799,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "que soit leur genre leur religion leur",
        "start": 1109.019,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "couleur de peau la france telle qu'elle",
        "start": 1111.96,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "est issue de cette histoire l\u00e0 est \u00e0",
        "start": 1115.559,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "jamais pour toujours \u00e9galitaire et elle",
        "start": 1118.889,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'acceptera jamais que comme un corps",
        "start": 1122.1,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger dont elle doit combattre les",
        "start": 1124.529,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "vena",
        "start": 1127.409,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "le racisme",
        "start": 1128.509,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "l'intol\u00e9rance religieuse",
        "start": 1131.12,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "la stigmatisation de telle ou telle",
        "start": 1134.73,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gorie",
        "start": 1136.769,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "du fait des attributs circonstanci\u00e9 qui",
        "start": 1137.96,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "les distinguent les uns des autres et",
        "start": 1142.08,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "qui nous fait \u00e9videmment tous chacun",
        "start": 1144.12,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent de tous les autres",
        "start": 1146.509,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "mes semblables par notre commune",
        "start": 1149.0,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "condition humaine",
        "start": 1152.07,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "par notre \u00e9gale dignit\u00e9 dans",
        "start": 1154.789,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "l'accomplissement la n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1158.129,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d'accomplir nos besoins tous ceux de",
        "start": 1159.929,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "l'existence et c'est cette similitude",
        "start": 1162.45,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "qui d'une id\u00e9e \u00e0 l'autre nous permet de",
        "start": 1165.47,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "comprendre pourquoi en d\u00e9pit des",
        "start": 1169.259,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "apparences tous les \u00eatres humains sont",
        "start": 1171.0,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "\u00e9gaux en droits cette histoire je le",
        "start": 1174.419,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "pose",
        "start": 1177.419,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "\u00e0 celle qui nous est racont\u00e9e",
        "start": 1178.25,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant et rab\u00e2ch\u00e9 du matin au soir",
        "start": 1181.23,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "par d'aucuns",
        "start": 1184.08,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "leur histoire c'est celle des vaincus",
        "start": 1186.35,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "parce que nous les avons vaincus en 1789",
        "start": 1188.789,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "parce que nous avons rallumer le fanal",
        "start": 1193.23,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "en 1871 parce que nous avons rallumer le",
        "start": 1195.809,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "fanal dans la r\u00e9sistance \u00e0 l'oppression",
        "start": 1200.22,
        "duration": 6.559
    },
    {
        "text": "des nazis et de l'envahisseur allemand",
        "start": 1202.409,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "sont pour toujours ce camp que nous",
        "start": 1206.96,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "avons vaincu et donc devons r\u00e9p\u00e9ter",
        "start": 1209.94,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "continuellement la victoire sans jamais",
        "start": 1211.889,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "baisser les yeux",
        "start": 1214.769,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'histoire de france non ce n'est pas",
        "start": 1215.99,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "l'histoire des rois c'est l'histoire de",
        "start": 1219.21,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "son peuple",
        "start": 1221.519,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'histoire de france n'est pas ceux des",
        "start": 1222.409,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "tyrans qui toujours on \u00e9tait l\u00e0 pour",
        "start": 1225.659,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "brimer opprim\u00e9s faire taire",
        "start": 1227.85,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "ce n'est pas l'histoire qu'il c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 1231.47,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "eux lorsque par exemple il met dedans le",
        "start": 1233.879,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 1236.97,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "l'\u00e9norme statue d'un pr\u00e9tendu saint",
        "start": 1238.529,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "louis que les r\u00e9publicains appellent",
        "start": 1241.739,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "louis 9 qui n'est pas d'heureuse m\u00e9moire",
        "start": 1244.139,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "pour avoir invent\u00e9 un signe distinctif",
        "start": 1247.019,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pour tous les juifs pour avoir br\u00fbl\u00e9 des",
        "start": 1249.96,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "exemplaires de la torah pour avoir",
        "start": 1253.349,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9 les juifs de france et proclam\u00e9",
        "start": 1256.109,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de percer la langue au fer",
        "start": 1259.2,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "rouge des h\u00e9r\u00e9tiques",
        "start": 1261.539,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je continue \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer cette histoire et",
        "start": 1263.269,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "notre devoir est de faire vivre celle",
        "start": 1266.879,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui nous permet de rester le peuple",
        "start": 1269.72,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans la r\u00e9publique une et",
        "start": 1272.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "indivisible ce qui n'est pas qu'une",
        "start": 1275.159,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "affaire de fronti\u00e8res la r\u00e9publique une",
        "start": 1276.659,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et indivisible",
        "start": 1279.149,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parce que son peuple est un et",
        "start": 1280.019,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "indivisible",
        "start": 1281.729,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "quelle que soit la religion",
        "start": 1282.629,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "de ses composantes la couleur de peau",
        "start": 1284.779,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "nous devons porter ce message parce que",
        "start": 1288.08,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "c'est lui qui nous permet d'\u00eatre",
        "start": 1291.269,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est \u00e0 dire de ne pas \u00eatre",
        "start": 1292.559,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "seulement un blanc ou seulement un",
        "start": 1295.619,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rent de tel un adepte de telle ou",
        "start": 1299.34,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "telle religion mais d'\u00eatre en m\u00eame temps",
        "start": 1301.649,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "et ensemble des \u00eatres humains qui ne",
        "start": 1304.349,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sont reli\u00e9s entre eux que par un contrat",
        "start": 1307.08,
        "duration": 6.319
    },
    {
        "text": "politique et non ethniques ni religieux",
        "start": 1309.929,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "ni de couleur de peau le contrat que",
        "start": 1313.399,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "contient la devise libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9",
        "start": 1317.279,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 que les fran\u00e7ais sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 1319.879,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "mettre en partage avec l'humanit\u00e9 toute",
        "start": 1323.009,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re c'est-\u00e0-dire tous ceux qui sont",
        "start": 1325.859,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 y adh\u00e9rer",
        "start": 1328.169,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que nous avons \u00e0 dire ici",
        "start": 1330.409,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "viennent nous inspirer les m\u00e2nes de",
        "start": 1333.389,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "levasseur car si on dit 791 la",
        "start": 1335.7,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "discussion de l'assembl\u00e9e conclut qui ne",
        "start": 1340.019,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "saurait y avoir d'\u00eatres humains non",
        "start": 1342.69,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "libres sur le territoire",
        "start": 1345.119,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "id\u00e9e de ce qui n'est pas encore la",
        "start": 1347.509,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique car alors il y a encore un",
        "start": 1349.979,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "roi et ce n'est pas le roi qui a",
        "start": 1352.529,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "proclam\u00e9 l abolition de l esclavage",
        "start": 1355.229,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9publique car 1794 il y a deux",
        "start": 1357.979,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "ans d\u00e9j\u00e0 que la r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1362.82,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "proclam\u00e9e apr\u00e8s que le roi est trahi la",
        "start": 1364.95,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "patrie",
        "start": 1367.769,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "l'histoire de france ne saurait \u00eatre",
        "start": 1371.15,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "seulement l'h\u00e9riti\u00e8re de ce type de",
        "start": 1375.11,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "trahison pour le savez comme moi",
        "start": 1377.67,
        "duration": 9.42
    },
    {
        "text": "donc nous sommes en 1794 les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1381.8,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "\u00e9lus dans les antilles",
        "start": 1387.09,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 1793",
        "start": 1390.14,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "seulement elle aura fallu du temps pour",
        "start": 1393.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 surmonter tous les obstacles",
        "start": 1395.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et notamment ceux de la guerre puisque",
        "start": 1397.17,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'europe tout enti\u00e8re s'\u00e9tait coalis\u00e9s",
        "start": 1399.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour faire reculer et dispara\u00eetre le",
        "start": 1401.72,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime r\u00e9publicain en france",
        "start": 1404.64,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ce qui a permis par la contagion que ce",
        "start": 1407.39,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "soit linverse qui se produisent d'abord",
        "start": 1411.54,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique un peu partout",
        "start": 1413.1,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "il arrive c'est la fin de l'ann\u00e9e 93",
        "start": 1415.37,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la faveur de leur pr\u00e9sence je pense",
        "start": 1419.72,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "aux d\u00e9put\u00e9s baylet",
        "start": 1424.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui est le premier d\u00e9put\u00e9 noir qu'il ya",
        "start": 1426.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "eu en france",
        "start": 1429.51,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "il parle avec l'un avec l'autre mais qui",
        "start": 1432.05,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse \u00e0 ces dr\u00f4les de gens il faut",
        "start": 1435.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qu'il y ait la conscience en alerte la",
        "start": 1438.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "personne qui sait \u00e9couter et qui va se",
        "start": 1441.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9volter \u00e0 son tour et qui va mettre en",
        "start": 1443.64,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mouvement les \u00e9v\u00e9nements voil\u00e0 le",
        "start": 1446.31,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me composant",
        "start": 1449.34,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "de ce qu'il est n\u00e9cessaire de venir",
        "start": 1451.67,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "pour qu un fait social",
        "start": 1455.57,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "devienne un fait politique accompli il y",
        "start": 1458.27,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "faut des \u00eatres humains qui prennent en",
        "start": 1461.79,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "charge le combat",
        "start": 1464.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aucune situation ne produit par",
        "start": 1465.71,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame un r\u00e9sultat politique sans",
        "start": 1468.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on y trouve des consciences engager",
        "start": 1471.18,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "des militants et citoyens des gens qui",
        "start": 1473.04,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "prennent un bulletin de vote plut\u00f4t",
        "start": 1477.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'un autre et qui font la d\u00e9cision",
        "start": 1478.62,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "parmi ceux qui sont l\u00e0 qui \u00e9coute les",
        "start": 1481.8,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "premiers",
        "start": 1484.29,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "les jacobins",
        "start": 1486.32,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "dieu vienne du club des bretons lesquels",
        "start": 1489.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bretons",
        "start": 1492.81,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "avaient cuit dur",
        "start": 1493.88,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "la peau de leurs aristocrate",
        "start": 1497.42,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "et constituer le coeur de la r\u00e9volution",
        "start": 1500.13,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 1502.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est des bretons qui est venu le club",
        "start": 1504.17,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "des jacobins et le club des jacobins",
        "start": 1506.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est le parti politique de notre",
        "start": 1508.89,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 face \u00e0 tous les autres",
        "start": 1510.81,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "qui souvent avec leurs bonnes mani\u00e8res",
        "start": 1512.84,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "et leur but est en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 l'heure du",
        "start": 1516.56,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vote sur les esclavages",
        "start": 1521.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vot\u00e8rent pour l' esclavage c'est \u00e0 dire",
        "start": 1522.65,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher son interdiction",
        "start": 1525.57,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "je les oublie",
        "start": 1528.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je ne pense qu'\u00e0 nous pour inciter",
        "start": 1530.78,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "les plus jeunes \u00e0 entrer dans le combat",
        "start": 1534.62,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "les plus anciens \u00e0 trouver de nouvelles",
        "start": 1537.93,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "certitudes pour y rester",
        "start": 1540.69,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "il a fallu que parmi ces jacobins il y",
        "start": 1543.77,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "ait cet homme sp\u00e9cial ren\u00e9 levasseur",
        "start": 1547.89,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pour que l'id\u00e9e aille \u00e0 son terme quasi",
        "start": 1551.27,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement les d\u00e9put\u00e9s arrivent",
        "start": 1554.22,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "193 le 4 f\u00e9vrier",
        "start": 1558.02,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "levasseur fait ouvrir la discussion",
        "start": 1561.42,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "il y a \u00e0 peine deux mois qu'ils sont l\u00e0",
        "start": 1563.63,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "parce que levasseur lui s'est indign\u00e9 au",
        "start": 1567.89,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 il \u00e9tait un homme jeune et",
        "start": 1571.95,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sans engagement politique particulier",
        "start": 1574.89,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "comment pourrait-il en avoir eu ans",
        "start": 1577.23,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "il se trouve qu \u00e9tant jeune homme il",
        "start": 1581.48,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 son oncle qui \u00e9tait un",
        "start": 1584.91,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "esclavagiste",
        "start": 1587.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui profitaient du commerce de l'esclave",
        "start": 1589.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e2ge",
        "start": 1591.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour que sa conscience d'homme jeunes",
        "start": 1592.91,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "\u00e9taient \u00e9mises \u00e0 l'aff\u00fbt en alerte et",
        "start": 1595.68,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "lorsque pour la premi\u00e8re fois ils voient",
        "start": 1600.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "arriver quelqu'un qui incarne qui",
        "start": 1602.49,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente",
        "start": 1604.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volte est la victoire contre une",
        "start": 1605.72,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "id\u00e9e qu'il condamne l esclavagisme alors",
        "start": 1608.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la jonction se fait il fait ouvrir le",
        "start": 1610.95,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat et le vote l'emportent",
        "start": 1613.44,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "mais maintenant c'est aussi le moment de",
        "start": 1616.7,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "s'interroger",
        "start": 1620.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur la raison d'une abomination comme",
        "start": 1622.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0",
        "start": 1624.81,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ferez vous de l' esclavage le r\u00e9sultat",
        "start": 1625.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "malheureux",
        "start": 1628.94,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "d'une propension des \u00eatres mme \u00e0 la",
        "start": 1631.04,
        "duration": 6.519
    },
    {
        "text": "violence vous pouvez le faire vous avez",
        "start": 1633.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le droit de dire que tous ceux qui ont",
        "start": 1637.559,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 \u00e0 la traite n\u00e9gri\u00e8re",
        "start": 1638.97,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "tous \u00e9taient chacun personnellement",
        "start": 1641.309,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "responsables",
        "start": 1644.749,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "comme nous disons de tous ceux qui ont",
        "start": 1646.429,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 \u00e0 la shoah quel que soit le",
        "start": 1649.59,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "poste qu'ils occupent est qu'ils sont",
        "start": 1653.039,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "chacun personnellement responsable du",
        "start": 1654.629,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat on est jamais l'ex\u00e9cutant",
        "start": 1657.509,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "innocent d'une mesure inf\u00e2me",
        "start": 1661.2,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "je vous le dis avec la force non",
        "start": 1665.059,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "seulement de ce que j'ai pu apprendre de",
        "start": 1668.07,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l'histoire comme beaucoup d'entre vous",
        "start": 1670.289,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "mais d'autres souvenirs o\u00f9 je suis",
        "start": 1672.59,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "de cet instant dans le tribunal de",
        "start": 1675.499,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "buenos aires et sous chaque fois",
        "start": 1678.269,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qu'arrivait un des militaires qui \u00e9tait",
        "start": 1680.849,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre pour l'assassin\u00e2t de",
        "start": 1683.399,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "30000 des n\u00f4tres qui avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s",
        "start": 1685.979,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pendant la r\u00e9pression",
        "start": 1688.739,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des dictatures des g\u00e9n\u00e9raux viola est",
        "start": 1690.019,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "vide et l\u00e0 chacun de ceux qui passaient",
        "start": 1693.359,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "celui ci avait transport\u00e9 l'autre avait",
        "start": 1696.619,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 celui l'avait \u00e9tabli la liste",
        "start": 1699.779,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cela avait creus\u00e9 le trou cela avait",
        "start": 1702.69,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "tir\u00e9 dessus",
        "start": 1705.269,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "chacun disait moi j'ob\u00e9issais",
        "start": 1706.259,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et il mettait en avant le devoir",
        "start": 1708.739,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d'ob\u00e9issance",
        "start": 1710.849,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "contre le droit des gens qui l'ont",
        "start": 1714.169,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9",
        "start": 1717.509,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "il n'ya pas d'ex\u00e9cutants innocents",
        "start": 1718.7,
        "duration": 7.839
    },
    {
        "text": "de mesures injustes et nous les tenons",
        "start": 1722.69,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "tous pour coupable si bien que le",
        "start": 1726.539,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "procureur ce trac\u00e9 rats que notre patrie",
        "start": 1729.57,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "c'est honorer en d\u00e9corant de la l\u00e9gion",
        "start": 1731.849,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d'honneur",
        "start": 1734.039,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et tous ceux qui ont d\u00e9cid\u00e9 ensuite pour",
        "start": 1734.809,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner dont les deux personnes dont",
        "start": 1738.179,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "j'avais obtenu \u00e0 la faveur de",
        "start": 1741.09,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "circonstances incroyables la lib\u00e9ration",
        "start": 1743.19,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "d'un camp d'extermination",
        "start": 1745.499,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ont pu venir t\u00e9moigner et demanda",
        "start": 1746.869,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "justice pour les 30 de fran\u00e7ais qui ont",
        "start": 1750.299,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s par les g\u00e9n\u00e9raux elles",
        "start": 1752.729,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "leurs ex\u00e9cutants",
        "start": 1755.599,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "tous ont pu dire vous \u00eates coupable",
        "start": 1757.849,
        "duration": 8.261
    },
    {
        "text": "mais d'o\u00f9 venait cette dictature",
        "start": 1762.2,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "sinon d'une n\u00e9cessit\u00e9 politique qui",
        "start": 1766.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame repr\u00e9senter une n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1768.66,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 1770.49,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 venaient les esclavages je vous",
        "start": 1771.35,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "prie sinon de la premi\u00e8re globalisation",
        "start": 1773.549,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "depuis la p\u00e9riode du commerce des \u00e9pices",
        "start": 1776.73,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re globalisation capitaliste",
        "start": 1779.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dont marc d\u00e9crit parfaitement la",
        "start": 1782.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fonction",
        "start": 1785.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re accumulation g\u00e9ante de",
        "start": 1786.38,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "capital dans une division internationale",
        "start": 1789.33,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "du travail la premi\u00e8re mise en place \u00e0",
        "start": 1792.179,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle mondiale du cycle de la",
        "start": 1795.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "marchandise qui se transforme un argent",
        "start": 1797.52,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qui se transforme ensuite en",
        "start": 1799.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "marchandises pour se transformer de",
        "start": 1801.419,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "nouveau en argent c'est ce fameux",
        "start": 1803.4,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "commerce triangulaire",
        "start": 1805.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'on fait partir des objets que l'on",
        "start": 1807.049,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "a acquis ici que l'eau va l\u00e0-bas vendre",
        "start": 1809.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "en \u00e9change d'esclaves qu'on va revendre",
        "start": 1813.45,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "\u00e0 fort prix ensuite dans les colonies o\u00f9",
        "start": 1816.15,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'on produit du sucre le sucre qui fut",
        "start": 1819.179,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "le p\u00e9trole du xviiie si\u00e8cle dont la",
        "start": 1822.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "consommation fut multipli\u00e9e par quatre",
        "start": 1825.45,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "au xviiie si\u00e8cle qui ainsi \u00e9tait un",
        "start": 1827.82,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "gisement ininterrompue de richesse comme",
        "start": 1831.45,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est le cas du p\u00e9trole",
        "start": 1835.59,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "si je vous raconte cette histoire en",
        "start": 1839.66,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "mettant \u00e0 la fin ce qui en r\u00e9alit\u00e9 est",
        "start": 1842.19,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but c'est \u00e0 dire la cupidit\u00e9 qui",
        "start": 1845.58,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "est le moteur de l'histoire des",
        "start": 1848.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "esclavagistes au prix de la dignit\u00e9",
        "start": 1850.919,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "humaine au prix de la d\u00e9portation d'un",
        "start": 1853.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "million deux cent mille personnes sur",
        "start": 1856.95,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "les territoires des colonies fran\u00e7aises",
        "start": 1859.08,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est de 4 millions pour finir si l'on",
        "start": 1861.02,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "compte les descendances",
        "start": 1864.45,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "l'origine est dans un r\u00e9gime \u00e9conomique",
        "start": 1867.14,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "est de m\u00eame aujourd'hui les servitudes",
        "start": 1871.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de notre \u00e9poque",
        "start": 1874.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les 130 mille esclaves qui demeurent sur",
        "start": 1875.99,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "notre territoire tels que le nombre en a",
        "start": 1879.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par l'association de lutte",
        "start": 1881.85,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "contre l'esclavag\u00e9 moderne",
        "start": 1884.4,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "contre les millions de personnes",
        "start": 1886.73,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "contraintes \u00e0 l' esclavage du travail de",
        "start": 1888.929,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "la prostitution ou de toutes les autres",
        "start": 1891.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "formes d'ali\u00e9nation de la libert\u00e9",
        "start": 1894.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "humaine par la violence",
        "start": 1896.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "toutes ont un enracinement dans un",
        "start": 1899.549,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9conomique",
        "start": 1902.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "est bien ce que vous vivez dans les",
        "start": 1903.71,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "autres servitude bien s\u00fbr moins violente",
        "start": 1906.179,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "en apparence mais tout aussi offensante",
        "start": 1908.749,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "car chacun de celui qui perd son",
        "start": 1912.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "autonomie et sa libert\u00e9 ne fait pas que",
        "start": 1915.149,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "perdre son autonomie ou sa libert\u00e9",
        "start": 1917.85,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "il donne ce faisant ainsi que me l'a dit",
        "start": 1922.369,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "hier une jeune femme dans la rencontre",
        "start": 1926.279,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "que j'ai eue avec des \u00e9tudiants \u00e0 tour",
        "start": 1928.23,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "perdre son autonomie",
        "start": 1931.429,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "c'est donner la libert\u00e9 \u00e0 quelqu'un",
        "start": 1934.499,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'autre de d\u00e9cider pour vous autrement",
        "start": 1936.09,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "dit chacun de ceux qui acceptent que",
        "start": 1939.149,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "leur autonomie et leur libert\u00e9 soit",
        "start": 1941.879,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9duite augmente le nombre de ceux qui",
        "start": 1943.59,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "se croient endroit d'opprimer et de",
        "start": 1947.039,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider \u00e0 la place des autres",
        "start": 1949.799,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "lalibert\u00e9 consubstantiel avec la",
        "start": 1952.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9",
        "start": 1955.35,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de libert\u00e9 il n'y a pas de",
        "start": 1956.48,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "droits de l'\u00eatre humain dans l'absolu il",
        "start": 1960.059,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "n'en existe qu'on fait est en r\u00e9alit\u00e9 et",
        "start": 1963.659,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi la d\u00e9claration des droits",
        "start": 1967.259,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "de l'homme ne s'appelle pas d\u00e9claration",
        "start": 1969.029,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme elle s'appelle",
        "start": 1971.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration des droits de l'homme de",
        "start": 1974.009,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain et du citoyen car sans les",
        "start": 1976.71,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "droits du citoyen la libert\u00e9 n'est qu'un",
        "start": 1980.1,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "mot creux en commandement parmi d'autres",
        "start": 1982.499,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voeu pieux",
        "start": 1985.409,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "la garantie de la libert\u00e9 la garantie",
        "start": 1986.999,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des droits de l'\u00eatre humain c'est la",
        "start": 1989.22,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9 c'est la libert\u00e9 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1991.679,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "conquise",
        "start": 1994.769,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "ce sont les droits d\u00e9j\u00e0 acquis est la",
        "start": 1995.779,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re de nos r\u00e8gles sera de ne jamais",
        "start": 1999.72,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "accepter de marchander l'un de ces",
        "start": 2002.659,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "droits qui a \u00e9t\u00e9 acquis toujours dans le",
        "start": 2005.179,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sens d'augmenter l'autonomie de chacun",
        "start": 2007.7,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "d'entre nous",
        "start": 2010.279,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "au d\u00e9triment du pouvoir des autres",
        "start": 2011.859,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale augmente la libert\u00e9",
        "start": 2015.309,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "de chacun d'entre nous et diminue le",
        "start": 2019.549,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "droit d'aucun de d\u00e9cider \u00e0 notre place",
        "start": 2023.179,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de notre sant\u00e9 de ce que nous allons",
        "start": 2025.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faire et cetera et cetera",
        "start": 2028.129,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "il n'est une id\u00e9e conqu\u00eates sociales du",
        "start": 2029.95,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "mouvement ouvrier et de la longue lutte",
        "start": 2033.0,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9galit\u00e9 qui n'ait \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9 par",
        "start": 2035.64,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "le combat et lorsque commence le",
        "start": 2039.39,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "discours des racistes lorsque commence",
        "start": 2042.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le discours de l'extr\u00eame droite et de",
        "start": 2045.09,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "tous ceux qui voudraient que le futur",
        "start": 2047.85,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "soit par recommandations un pass\u00e9",
        "start": 2049.94,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "toujours recommenc\u00e9e au nom des droits",
        "start": 2053.79,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "de la tradition",
        "start": 2056.79,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et qui se garde bien de dire quels",
        "start": 2058.13,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "fruits pourris contient la tradition ou",
        "start": 2060.899,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "plus exactement qui ne la cite qu en",
        "start": 2064.29,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "opposition aux belles r\u00e9alisations du",
        "start": 2067.26,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "combat pour la libert\u00e9 est not\u00e9 ceci \u00e0",
        "start": 2071.7,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "cette heure",
        "start": 2074.429,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "ci l'humanise men\u00e9 \u00e0 la fin",
        "start": 2075.56,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "du 14e si\u00e8cle",
        "start": 2078.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avant lui",
        "start": 2082.34,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "le premier texte qui a proclam\u00e9",
        "start": 2084.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre des \u00eatres humains",
        "start": 2086.55,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "apparemment dissemblables",
        "start": 2088.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est un texte f\u00e9ministe",
        "start": 2091.85,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "c'est christine de pisan 40 ans avant",
        "start": 2094.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pic de la mirandole",
        "start": 2097.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et \u00e0 mesure que dans l'histoire de",
        "start": 2099.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "france va entrer le principe de libert\u00e9",
        "start": 2101.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "notamment xvi\u00e8me si\u00e8cle avec la",
        "start": 2104.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "renaissance",
        "start": 2107.55,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "et nous arrive sous deux visages",
        "start": 2108.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le premier visage ce sera celui du rire",
        "start": 2113.31,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "de l'explosion de joie non la vie n'est",
        "start": 2117.98,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "pas une vall\u00e9e de larmes o\u00f9 l'on ach\u00e8te",
        "start": 2122.04,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "son salut par la souffrance",
        "start": 2123.42,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "c'est le visage de rabelais",
        "start": 2126.41,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin qui dit et qui fait rire avec",
        "start": 2128.99,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pantagruel",
        "start": 2133.38,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "le rire est le propre de l'homme",
        "start": 2134.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est un m\u00e9decin qui parle",
        "start": 2137.33,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "et quand je vois la biographie de",
        "start": 2140.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "levasseur",
        "start": 2143.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je d\u00e9couvre que l'une de ses premi\u00e8res",
        "start": 2144.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "revendications",
        "start": 2146.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en tant que conventionnelle r\u00e9publicain",
        "start": 2148.22,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "jacobins",
        "start": 2151.26,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce fut de demander qu'il y est une \u00e9cole",
        "start": 2153.45,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "gratuite de sages femmes",
        "start": 2156.21,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "pour que chaque femme puisse b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 2158.81,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "lorsqu'elle enfante du concours experts",
        "start": 2161.9,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "mentez de quelqu'un qui est appris \u00e0",
        "start": 2165.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "braver ce qui \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme une",
        "start": 2167.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "loi de la nature qui est celle de mettre",
        "start": 2170.07,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "sa vie en p\u00e9ril \u00e0 ce moment",
        "start": 2172.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et de le vivre toujours dans la",
        "start": 2175.16,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "souffrance ainsi sommes-nous depuis le",
        "start": 2177.39,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9but telle est notre histoire",
        "start": 2179.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et c'est elle qu'il s'agit de faire",
        "start": 2182.27,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "vivre \u00e0 cet instant de l'histoire et",
        "start": 2184.56,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vous autres",
        "start": 2187.859,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "les insoumis femme inqui\u00e8te dans ce",
        "start": 2188.99,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "public et merci aux autres d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 2193.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous avez un devoir",
        "start": 2195.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus grand que tous les autres celui de",
        "start": 2197.43,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "porter cette histoire de la proclamer",
        "start": 2200.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'assumer l'h\u00e9ritage de la grande",
        "start": 2202.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution sans jamais baisser les yeux",
        "start": 2204.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "parce qu'on vous opposera tel ou tel",
        "start": 2207.38,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "\u00e9pisode du combat en vous faisant",
        "start": 2210.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "oublier tel ou tel autre parce qu'on",
        "start": 2212.82,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "vous mettra sur les bras",
        "start": 2215.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toutes les violences qui se sont",
        "start": 2217.79,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "commises en oubliant les violences",
        "start": 2219.9,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire contre lesquels la r\u00e9volution",
        "start": 2222.63,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "a triomph\u00e9 pour finir",
        "start": 2226.5,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "porter la m\u00e9moire de l'histoire de la",
        "start": 2229.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution",
        "start": 2231.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faites-vous fran\u00e7ais par la communion de",
        "start": 2232.85,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "l'histoire de la r\u00e9volution qui que vous",
        "start": 2236.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "soyez",
        "start": 2238.619,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 que vous veniez qui \u00e9taient vos",
        "start": 2239.67,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres puisque dor\u00e9navant c'est un sur",
        "start": 2242.31,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "quatre d'entre nous pardon chacun",
        "start": 2246.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'entre nous \u00e0 sur quatre de ses",
        "start": 2248.76,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres qui est \u00e9tranger",
        "start": 2250.98,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "vous devenez fran\u00e7ais parce que vous",
        "start": 2253.85,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "avez votre carte d'identit\u00e9",
        "start": 2257.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et si vous devez adh\u00e9rer \u00e0 une histoire",
        "start": 2259.109,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "commune parce qu'il le faut",
        "start": 2261.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alors vous adh\u00e9rez \u00e0 l'histoire \u00e0 partir",
        "start": 2263.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la grande r\u00e9volution",
        "start": 2266.55,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la nation fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par la",
        "start": 2268.16,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et il faut sans cesse se",
        "start": 2272.58,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "souvenir que si bien s\u00fbr la permanence",
        "start": 2275.49,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des lieux et la succession des",
        "start": 2278.88,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 2281.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est qu'on peut \u00e9voquer une nation",
        "start": 2281.84,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui existeraient avant la",
        "start": 2285.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je sais bien que ce que je",
        "start": 2288.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "suis en train de vous dire choc",
        "start": 2290.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'intuition mais ce qui fait sens \u00e0 ce",
        "start": 2292.8,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "moment ce n'est pas la cause 8 et c'est",
        "start": 2296.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la rupture",
        "start": 2300.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce qui fera sens demain je n'ai pas la",
        "start": 2300.99,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 entre notre g\u00e9n\u00e9ration est",
        "start": 2304.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "celle qui a perdu tant de batailles",
        "start": 2308.23,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment au point que cette \u00e9tabli le",
        "start": 2310.09,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime \u00e9conomique et politique absurde",
        "start": 2313.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sous lequel nous nous trouvons et o\u00f9",
        "start": 2316.03,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "nous ob\u00e9issons \u00e0 la loi du dieu march\u00e9",
        "start": 2318.91,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "est assez grand pr\u00eatre que sont les",
        "start": 2321.48,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "cours de bourse les traders et autres",
        "start": 2325.06,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "personnes attach\u00e9es \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 2328.18,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "flexibilit\u00e9 modernit\u00e9 bla bla bla bla",
        "start": 2330.48,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "ce sera la rupture que nous aurons",
        "start": 2334.14,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "op\u00e9rer et dont nous avons l'occasion",
        "start": 2336.61,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t avec des bulletins de vote",
        "start": 2339.19,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la politique n'est pas une chose dont on",
        "start": 2342.18,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "ne parle pas dans les cimeti\u00e8res",
        "start": 2345.28,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "parler de politique dans un cimeti\u00e8re et",
        "start": 2348.57,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "devant l'endroit qui c\u00e9l\u00e8bre levasseur",
        "start": 2351.22,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "et en devoirs",
        "start": 2353.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et vous n'oublierez pas de regarder",
        "start": 2354.6,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "comme vous le faite le 11 novembre ici",
        "start": 2356.95,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "dans ce cimeti\u00e8re",
        "start": 2359.56,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les tongs de tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2362.16,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9s \u00e0 la boucherie de 1914",
        "start": 2365.35,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "et jusqu'en 1918",
        "start": 2369.54,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "et vous n'oublierez pas non plus la",
        "start": 2373.02,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 fusill\u00e9s",
        "start": 2375.37,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "pour l'exemple et dont je dois dire",
        "start": 2377.74,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "que c'est un honneur immense pour moi",
        "start": 2381.81,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident d'un groupe il",
        "start": 2384.54,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "ya un homme comme bastien lachaud qui a",
        "start": 2387.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 au nom du groupe une loi qui a",
        "start": 2389.32,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e r\u00e9habilitant",
        "start": 2391.24,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "c'est mort fusill\u00e9 pour l'exemple comme",
        "start": 2394.26,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "morts pour la france ces hommes savaient",
        "start": 2397.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'ils allaient mourir ses hommes",
        "start": 2400.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "savaient que la seule forme de",
        "start": 2402.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "protestation qui valait c'\u00e9tait de",
        "start": 2403.63,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "s'opposer",
        "start": 2406.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de s'opposer pour que les dominants",
        "start": 2407.19,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "sachent qu'on ne laisserai pas faire",
        "start": 2409.6,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "comme ce fut le cas",
        "start": 2411.85,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "en octobre 1917 en russie",
        "start": 2414.03,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "quand il n'ya eu d'autre solution pour",
        "start": 2417.27,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "arr\u00eater la guerre que de faire la",
        "start": 2420.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution tout cela est pr\u00e9sent et",
        "start": 2422.17,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vibre parmi nous tout cela est port\u00e9 par",
        "start": 2424.99,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous et vous en avez le devoir et vous",
        "start": 2427.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "autres les plus jeunes",
        "start": 2430.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "davantage que nous encore peut-\u00eatre",
        "start": 2431.98,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "puisque vous entrez",
        "start": 2433.45,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "c'est un honneur de penser",
        "start": 2435.84,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "que c'est un d\u00e9put\u00e9 insoumis qui a fait",
        "start": 2438.6,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "adopter parlement europ\u00e9en fran\u00e7ais",
        "start": 2441.369,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "venus de la r\u00e9union",
        "start": 2444.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "younous omarjee",
        "start": 2446.7,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qui a fait adopter parlement europ\u00e9en",
        "start": 2448.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que l'esclavag\u00e9 \u00e9tait un crime contre",
        "start": 2453.96,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 apr\u00e8s trois si\u00e8cles",
        "start": 2456.34,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "de dur\u00e9e de ce massacre",
        "start": 2460.109,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "c'est un honneur pour moi de savoir",
        "start": 2463.68,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "que dans le groupe reims o\u00f9 me se trouve",
        "start": 2466.5,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "jean hugues ratenon qui a d\u00e9pos\u00e9 une",
        "start": 2468.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "proposition de loi pour qu'on c\u00e9l\u00e8bre en",
        "start": 2470.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "plus des dates \u00e9videmment de chacune des",
        "start": 2473.05,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions",
        "start": 2476.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des esclavages une date pour tous qui",
        "start": 2477.15,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "serait celle du 4 f\u00e9vrier 1794",
        "start": 2481.48,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "quand on a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l'initiative de",
        "start": 2485.59,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "levasseur",
        "start": 2487.39,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "d'abolir l'esclavag\u00e9",
        "start": 2488.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "puis il ya une histoire apr\u00e8s bien s\u00fbr",
        "start": 2490.29,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "quelle histoire douloureuse est",
        "start": 2494.07,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "impeccable la volont\u00e9 de r\u00e9sistance",
        "start": 2497.02,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "louis delgr\u00e8s ce",
        "start": 2500.609,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent officiers noir jacobins",
        "start": 2503.31,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "des arm\u00e9es de lib\u00e9ration de la patrie",
        "start": 2506.97,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine qui pr\u00e9f\u00e8rent se faire",
        "start": 2509.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sauter avec les 300 qui sont autour de",
        "start": 2512.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lui plut\u00f4t que de se rendre et de",
        "start": 2514.6,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "retourner en esclavage",
        "start": 2516.79,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "ren\u00e9 levasseur",
        "start": 2521.04,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "semman sont br\u00fblantes",
        "start": 2523.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "son message \u00e0 porter dans le temps",
        "start": 2527.609,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "il le traverse et fracasse le pr\u00e9sent",
        "start": 2530.46,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "il sonne comme un signal d' alerte",
        "start": 2534.03,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "quand reviennent en m\u00eame temps que",
        "start": 2536.85,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance des jours heureux",
        "start": 2539.65,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "les nuages qui remplissent le ciel de",
        "start": 2543.34,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "noir et dhombres",
        "start": 2545.98,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "que ce message continue",
        "start": 2548.58,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "en semences et les coeurs et les esprits",
        "start": 2552.44,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9parer en chacun d'entre nous la",
        "start": 2555.04,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "force de r\u00e9sistance morale et de contre",
        "start": 2558.319,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "offensive",
        "start": 2562.25,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui s'avance vers nous et seymour",
        "start": 2563.829,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "les le pen",
        "start": 2567.619,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "tous ces gens qui viennent cela sous une",
        "start": 2569.05,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "forme caricaturale et les autres",
        "start": 2572.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sous une forme plus civilis\u00e9e parfum\u00e9",
        "start": 2575.47,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ont command\u00e9 par tous les m\u00eames",
        "start": 2578.48,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "r\u00e9ductions de libert\u00e9 les m\u00eames retour \u00e0",
        "start": 2580.55,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "la cha\u00eene",
        "start": 2584.089,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9puiser qui a droit \u00e0 sa retraite",
        "start": 2586.329,
        "duration": 6.881
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9puiser qui a droit \u00e0 la diminution",
        "start": 2590.349,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "du temps de travail dans la journ\u00e9e dans",
        "start": 2593.21,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e bref",
        "start": 2595.099,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 d'emp\u00eacher que tout ceci qui",
        "start": 2597.67,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 conquis de haute lutte soit perdu",
        "start": 2600.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de faire en sorte que ce",
        "start": 2602.599,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "champ de la libert\u00e9 s'\u00e9tendent",
        "start": 2605.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tout ce que nous c\u00e9l\u00e9brons",
        "start": 2607.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2609.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et je me suis senti le devoir de le",
        "start": 2611.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 2613.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comme je l'avais fait \u00e0 chacune des",
        "start": 2614.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "occasions",
        "start": 2617.15,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "que la vie m'a pr\u00e9sent\u00e9 en guadeloupe",
        "start": 2617.8,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "sur les marges de l'esclavag\u00e9",
        "start": 2622.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9union",
        "start": 2628.3,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "le 20 d\u00e9cembre dernier sur ce petit",
        "start": 2630.13,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "cimeti\u00e8re o\u00f9 m'avez invit\u00e9 huguette",
        "start": 2633.74,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "bello a prononc\u00e9 avec elle un discours",
        "start": 2635.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions peut-\u00eatre que quelques-uns",
        "start": 2638.26,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d'entre vous l'oissu \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du cimeti\u00e8re",
        "start": 2640.67,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et voici qu'un cyclone \u00e9tait pass\u00e9",
        "start": 2644.65,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "auparavant en 2011 et en arrachant la",
        "start": 2647.21,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "terre il avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9",
        "start": 2650.9,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "2000 squelette",
        "start": 2653.74,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "ceux des esclaves jet\u00e9 \u00e0 la fosse",
        "start": 2655.869,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "commune je suis pour moi",
        "start": 2658.16,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "comme une d\u00e9flagration intime tandis que",
        "start": 2661.9,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "la m\u00e8re battait doucement le rivage",
        "start": 2664.97,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "comme un coeur qui tape le tam-tam de la",
        "start": 2667.119,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "vie",
        "start": 2671.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'entendais embourb\u00e9 les tambours gros",
        "start": 2673.069,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0",
        "start": 2675.41,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "la maloya",
        "start": 2677.71,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "toutes les musiques",
        "start": 2679.75,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qu'on chantait ce qu'ils ont accompli en",
        "start": 2681.78,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9pit de tout et surtout de circonstance",
        "start": 2686.11,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "qu'il est d\u00e9shumanis\u00e9",
        "start": 2689.25,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "davantage que leurs bourreaux quasiment",
        "start": 2691.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce qu'ils en triomphe",
        "start": 2694.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'esclavag\u00e9 ramass\u00e9s en paquets",
        "start": 2697.38,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et ensuite les triais les \u00e9parpiller",
        "start": 2699.99,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "de sorte que ceux qui arrivaient sur les",
        "start": 2703.17,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "lieux de l'esclave agitation ne parlent",
        "start": 2705.76,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pas la m\u00eame langue",
        "start": 2708.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il faut que vous le sachiez n'\u00e9taient",
        "start": 2709.47,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pas tous de la m\u00eame classe sociale",
        "start": 2712.15,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "dans les populations d'origine il y",
        "start": 2715.68,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "avait l\u00e0 des pr\u00eatres dits nobles des",
        "start": 2718.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "paysans tout \u00e7a a pris comme un paquet",
        "start": 2721.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "humains et jet\u00e9 dans l'esclave \u00e2ge est",
        "start": 2723.91,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "alors se produisit",
        "start": 2726.94,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "ce qui va rester notre devoir",
        "start": 2729.12,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "la force du processus d'humanisation l'a",
        "start": 2732.81,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "emport\u00e9 sur tout",
        "start": 2737.02,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ils ne parlent pas la m\u00eame langue il",
        "start": 2739.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9tait soumis \u00e0 la domination",
        "start": 2742.54,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient menac\u00e9s de mort sans cesse",
        "start": 2744.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s'il se coaliser mais la vie fut la plus",
        "start": 2749.32,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "forte et cette vie op\u00e9ra quelque chose",
        "start": 2752.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qui n'a jamais cess\u00e9 d'op\u00e9rer depuis et",
        "start": 2755.77,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "dont nous devons recueillir",
        "start": 2758.2,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "avec joie avec bonheur l'h\u00e9ritage",
        "start": 2760.26,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "il est frappant que ce soit d'abord les",
        "start": 2764.85,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s en lutte contre les",
        "start": 2768.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences d\u00e9shumanisante de l'",
        "start": 2769.96,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "esclavage",
        "start": 2771.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que ce soin de leurs enfants qui est",
        "start": 2772.44,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 le mot qui d\u00e9crit ce moment o\u00f9",
        "start": 2775.39,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'humanisation l'emportent sur tout le",
        "start": 2778.15,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "reste",
        "start": 2780.73,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "ce mot c'est la cr\u00e9olisation",
        "start": 2781.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "se cr\u00e9olise et c'est tout simplement",
        "start": 2786.33,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 la vie faire son oeuvre pas",
        "start": 2788.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seulement la vie des passions amoureuses",
        "start": 2790.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas seulement la vie de ce qui peut nous",
        "start": 2792.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "conduire \u00e0 tous les m\u00e9tissages bienvenu",
        "start": 2795.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que nous connaissons mais quelque chose",
        "start": 2797.29,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "qui va au del\u00e0 c'est \u00e0 dire",
        "start": 2799.87,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "parler la m\u00eame langue et mais les m\u00eames",
        "start": 2803.16,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "choses \u00e9coutez les m\u00eames musiques \u00eatre",
        "start": 2806.2,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "capable de savourer les m\u00eames po\u00e9sie qui",
        "start": 2809.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que vous soyez",
        "start": 2811.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quel que soit votre religion quel que",
        "start": 2813.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soit votre couleur quel que soit votre",
        "start": 2815.2,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "genre",
        "start": 2817.18,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "j'ai vu qu'on me posait",
        "start": 2818.76,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "avec des sourires sarcastique on me dit",
        "start": 2821.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "eh bien voil\u00e0",
        "start": 2825.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous luttons contre le grand",
        "start": 2826.5,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "remplacement disait raciste et monsieur",
        "start": 2828.61,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon lui s'en r\u00e9jouit il est pour",
        "start": 2831.82,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9olisation",
        "start": 2834.58,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "oui je suis pour la cr\u00e9olisation mais",
        "start": 2838.14,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "j'ai rien besoin de faire c'est comme la",
        "start": 2842.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "loi de la gravitation monsieur zemmour",
        "start": 2845.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "si vous voulez pas lever les pieds dans",
        "start": 2846.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'escalier faites le mais la loi de la",
        "start": 2848.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gravitation s'appliquera \u00e0 vous comme \u00e0",
        "start": 2850.09,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "tout le monde",
        "start": 2851.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et je peux vous dire ce qui se passera",
        "start": 2852.93,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s",
        "start": 2855.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et bien \u00e0 la craie alisation comme l'a",
        "start": 2857.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "si bien dit monsieur ali rabez le maire",
        "start": 2859.03,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de trappes en face du crypto fasciste \u00e0",
        "start": 2862.0,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "qui il parlait",
        "start": 2865.12,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vous plaise ou pas \u00e7a se fera",
        "start": 2866.97,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "et la france et celles de ce brassage",
        "start": 2870.45,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "depuis toujours depuis l'origine de son",
        "start": 2873.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "histoire je l' ai dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'elle",
        "start": 2876.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autres peuples qui les gallo romains qui",
        "start": 2878.89,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "a invent\u00e9 une id\u00e9e pareille gallo romain",
        "start": 2880.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des gaulois et des romains je suis \u00e9lu",
        "start": 2883.32,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "de marseille savez vous comment ces deux",
        "start": 2886.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "villes est n\u00e9e d'un immigr\u00e9 qui",
        "start": 2888.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "descendait d'un bateau et qui a \u00e9pous\u00e9",
        "start": 2890.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une femme gauloise voil\u00e0 comment",
        "start": 2893.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commence il a \u00e9pous\u00e9 une femme gauloise",
        "start": 2895.18,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "parce qu'elle l'a choisi",
        "start": 2897.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ben oui c'\u00e9tait l'habitude l\u00e0-bas \u00e0",
        "start": 2898.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque",
        "start": 2901.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la gauloise a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le grec aux autres",
        "start": 2902.49,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "gars qui \u00e9tait pas mal",
        "start": 2906.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 comment \u00e7a s'est pass\u00e9 il ya",
        "start": 2908.58,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "2600 ans et quoi monsieur et murs avec",
        "start": 2911.71,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "ses petits bras va emp\u00eacher \u00e7a",
        "start": 2915.31,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'histoire de france",
        "start": 2917.52,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "pub gallo-romain l'histoire de france un",
        "start": 2919.74,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "peuple qui avant lui m\u00eame sa langue bon",
        "start": 2923.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des fois en opprimant celle des autres",
        "start": 2926.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une trouvaille mais qu'il a",
        "start": 2927.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 et ainsi de suite jusqu'au point",
        "start": 2928.96,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous sommes rendus aujourd'hui",
        "start": 2931.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je pense que personne n'a l'intention de",
        "start": 2933.87,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "contester mon patriotisme r\u00e9publicain",
        "start": 2936.43,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "aux jacobins",
        "start": 2938.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mes grands-p\u00e8res et grands-m\u00e8res",
        "start": 2941.1,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "venaient d'un peu tout autour de la",
        "start": 2943.15,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 2945.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et tous ne sont pas n\u00e9s avec une carte",
        "start": 2946.86,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 fran\u00e7aise dans la poche",
        "start": 2949.6,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment on devient fran\u00e7ais",
        "start": 2953.94,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "parce qu'on adh\u00e8re \u00e0 l'id\u00e9e fran\u00e7aise et",
        "start": 2956.49,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "on adh\u00e8re \u00e0 l'id\u00e9e fran\u00e7aise parce qu'on",
        "start": 2959.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peut y adh\u00e9rer et on peut y adh\u00e9rer si",
        "start": 2961.57,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e fran\u00e7aise c'est pas une religion",
        "start": 2964.15,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "si c'est pas une couleur de peau alors",
        "start": 2967.17,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "la porte est grande ouverte pour devenir",
        "start": 2970.12,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 2971.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "si vous fermez apporter vous la",
        "start": 2973.41,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisent et \u00e0 l'identit\u00e9 de votre",
        "start": 2975.73,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re grand m\u00e8re de la pratique",
        "start": 2979.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "religieuse ya cinq g\u00e9n\u00e9rations dans un",
        "start": 2982.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pays o\u00f9 60 % des gens sont d'abord",
        "start": 2984.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "surtout fatigu\u00e9 qu'on leur parle de",
        "start": 2987.43,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "religion sans arr\u00eat",
        "start": 2989.05,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment la france devient tout",
        "start": 2992.13,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "petit elles deviennent tout rabougri",
        "start": 2994.51,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "incapable de vivre \u00e0 l'\u00e9chelle \u00e0",
        "start": 2997.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "laquelle",
        "start": 3000.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi je veux qu'elles vivent pr\u00e9sente sur",
        "start": 3001.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les cinq continents",
        "start": 3004.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aux portes de l'humanit\u00e9 universel",
        "start": 3006.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "partout",
        "start": 3008.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre avec une place particuli\u00e8re",
        "start": 3010.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on l'admettra dans la francophonie",
        "start": 3013.05,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "langue commune qui r\u00e9unit 300 millions",
        "start": 3015.38,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "de personnes 700 millions \u00e0 la fin du",
        "start": 3018.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle regarder quels ressorts",
        "start": 3021.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "magnifique d'intelligence et de",
        "start": 3023.46,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "communication de cr\u00e9olisation",
        "start": 3025.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il donne la perspective de pouvoir",
        "start": 3027.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9changer toujours plus dens\u00e9ment",
        "start": 3030.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avec les peuples francophones du monde",
        "start": 3032.99,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "depuis les qu\u00e9b\u00e9cois jusqu'au s\u00e9n\u00e9gal et",
        "start": 3035.37,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "camerounais",
        "start": 3039.26,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et d'autres que je ne cite pas pour ne",
        "start": 3041.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas avoir d'histoire",
        "start": 3043.74,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "mais j'y pense tr\u00e8s fort",
        "start": 3045.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et il n'y a pas besoin",
        "start": 3047.48,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "d'avoir davantage que cette langue en",
        "start": 3049.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "commun",
        "start": 3052.8,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour pouvoir partager c'est pour \u00e7a que",
        "start": 3053.81,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "j'ai dit que je me sent l'h\u00e9ritier des",
        "start": 3058.17,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "jacobins lib\u00e9rateur",
        "start": 3060.51,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "qui propagent l'esprit",
        "start": 3062.18,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "condorcet les autres quand je dis",
        "start": 3065.39,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "faisons une universit\u00e9 de l'espace",
        "start": 3067.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faisons une universit\u00e9 de la mer une",
        "start": 3070.11,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "universit\u00e9 francophone unis \u00e0 tous ceux",
        "start": 3072.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui parlent notre langue parce que la",
        "start": 3075.81,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "plus grande communion que l'on puit",
        "start": 3077.91,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "faire c'est celle de l'esprit",
        "start": 3079.589,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "parce que c'est d'elle que vient la",
        "start": 3081.289,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation",
        "start": 3084.39,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mesdames messieurs et sans abuser",
        "start": 3085.519,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "davantage de votre patience",
        "start": 3088.349,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ce que m'a sugg\u00e9r\u00e9 comme de voir cette",
        "start": 3091.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e",
        "start": 3094.049,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "nous avons nous autres les insoumis",
        "start": 3097.759,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "l'union populaire des devoirs",
        "start": 3102.469,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "particuliers",
        "start": 3104.819,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 nous puisque nous marchons",
        "start": 3105.769,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "devant dor\u00e9navant",
        "start": 3108.299,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "de porter les symboles des grandes",
        "start": 3110.089,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "causes qui constitue notre histoire",
        "start": 3114.839,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "et des propositions que nous faisons",
        "start": 3117.049,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 3120.859,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "il fallait que le 4 f\u00e9vrier soit c\u00e9l\u00e9br\u00e9",
        "start": 3123.319,
        "duration": 6.881
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus intens\u00e9ment cette ann\u00e9e",
        "start": 3127.94,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "puisque tout le monde a les regards",
        "start": 3130.2,
        "duration": 2.269
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9s",
        "start": 3131.519,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "vers les candidats et c'est bien normal",
        "start": 3132.469,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une telle \u00e9lection a lieu",
        "start": 3134.64,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "qu'on fasse une pause non pour sortir de",
        "start": 3137.239,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la politique",
        "start": 3141.809,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "mais pour y entrer davantage",
        "start": 3143.059,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "et rappel\u00e9 qu'elle est la permanence des",
        "start": 3146.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "combats politiques",
        "start": 3150.119,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "depuis levasseur",
        "start": 3151.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 nous \u00e0 cet instant",
        "start": 3153.559,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "vos autres manceau",
        "start": 3156.2,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a voudrait maintenant un",
        "start": 3158.96,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "devoir",
        "start": 3160.829,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moi je m'en vais vous vous restez et le",
        "start": 3161.719,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "4 f\u00e9vrier prochain vous serez encore l\u00e0",
        "start": 3165.239,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je l'esp\u00e8re pour vous tous alors vous",
        "start": 3167.249,
        "duration": 7.401
    },
    {
        "text": "aurez le devoir de continuer et",
        "start": 3170.339,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre les grands-parents d'inviter",
        "start": 3174.65,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "les petits enfants les parents d'amener",
        "start": 3177.9,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "les enfants les plus jeunes d'amener",
        "start": 3179.789,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "leurs plus jeunes fr\u00e8res et soeurs pour",
        "start": 3181.769,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "qu'il vienne ici une petite demi-heure",
        "start": 3184.019,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir et se souvenir de ce qu'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3187.009,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "la lutte des esclaves l'abomination de",
        "start": 3189.989,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'esclavagisme et de la lutte pour la",
        "start": 3192.029,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 3194.849,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que nous sommes gloire \u00e0 la",
        "start": 3195.95,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire de levasseur gloire au",
        "start": 3199.049,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "jacobinisme",
        "start": 3201.089,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "vive la france vive la r\u00e9publique",
        "start": 3201.93,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3205.28,
        "duration": 22.089
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3208.53,
        "duration": 21.469
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 3227.369,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3237.98,
        "duration": 32.959
    }
]