[
    {
        "text": "mais il a avant toute chose le coll\u00e8gue",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "lucien alexander qui vient de me faire",
        "start": 2.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une proposition",
        "start": 5.549,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "je n'ai pas",
        "start": 6.68,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pas eu le temps de l'examiner dans son",
        "start": 8.98,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralit\u00e9 mais on la parcourt en comme",
        "start": 10.48,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e7a en diagonale je me suis dit que \u00e7a ne",
        "start": 12.219,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "serait pas inint\u00e9ressant que je lui",
        "start": 14.859,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "laisse la parole pour pouvoir \u00eatre aux",
        "start": 17.2,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "dires cette s\u00e9quence lucile alary l'\u00e2me",
        "start": 19.09,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de nous faire de belles",
        "start": 23.39,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "surprises par moment donc j'esp\u00e8re que",
        "start": 24.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce sera une aujourd'hui et qu'on ne sera",
        "start": 26.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas de l'issue de sa prise de parole les",
        "start": 28.13,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "mines et un dock si vous en \u00eates",
        "start": 30.56,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d'accord il n'y a pas de projet d'ordre",
        "start": 33.559,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "du jour c'est son fils et donc on va on",
        "start": 35.899,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "va lui donner la possibilit\u00e9 de",
        "start": 38.51,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "s'exprimer du sein si tu veux bien",
        "start": 40.12,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "merci pr\u00e9c\u00e9dent a entendu on te fait",
        "start": 42.76,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "confiance merci pr\u00e9sident mosh\u00e9",
        "start": 45.199,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "m'\u00e9lan\u00e7ant bonjour bienvenue c\u00f4t\u00e9 une",
        "start": 47.21,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ordure de mes amies inci pr\u00e9sident c'est",
        "start": 50.39,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "juste texte de mario de andrade",
        "start": 52.879,
        "duration": 9.32
    },
    {
        "text": "un po\u00e8te romancier essayiste et mus\u00e9es",
        "start": 57.28,
        "duration": 8.83
    },
    {
        "text": "musicologue br\u00e9silien qui \u00e0 un moment",
        "start": 62.199,
        "duration": 8.141
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 de sa vie a \u00e9crit le texte que je",
        "start": 66.11,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "vais vous",
        "start": 70.34,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 71.71,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "mon \u00e2me un chapeau",
        "start": 74.289,
        "duration": 7.481
    },
    {
        "text": "j'ai compt\u00e9 mes ann\u00e9es et j'ai d\u00e9couvert",
        "start": 77.679,
        "duration": 8.201
    },
    {
        "text": "que j'ai moins de temps \u00e0 vivre \u00e0 partir",
        "start": 81.77,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "de maintenant que ce que j'ai v\u00e9cu",
        "start": 85.88,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 88.09,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "je me sens comme ce petit gar\u00e7on qui a",
        "start": 90.31,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 paquet de friandises",
        "start": 93.439,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re",
        "start": 96.009,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "il l'a mang\u00e9 avec plaisir mais quand il",
        "start": 98.899,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "s'aper\u00e7ut qu'il lui restait peu il",
        "start": 102.719,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 r\u00e9ellement aller savourer",
        "start": 106.649,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment",
        "start": 109.369,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "je n'ai plus de temps pour",
        "start": 111.77,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "des r\u00e9unions sans fin o\u00f9 nous discutions",
        "start": 115.57,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "des lois des r\u00e8gles des proc\u00e9dures",
        "start": 118.57,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "et des r\u00e8glements s'agit",
        "start": 122.01,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "tant que cela n'aboutira \u00e0 rien",
        "start": 125.85,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je n'ai plus de temps pour supporter des",
        "start": 127.789,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "gens stupides qui malgr\u00e9 leurs \u00e2ges",
        "start": 131.85,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "chronologiques",
        "start": 134.43,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "n'ont pas grandi",
        "start": 135.29,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "je n'ai plus de temps pour faire face \u00e0",
        "start": 137.54,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la m\u00e9diocrit\u00e9",
        "start": 141.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je ne veux plus \u00eatre dans des r\u00e9unions",
        "start": 143.69,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "o\u00f9 d\u00e9filent des esgaulx a grandi",
        "start": 146.04,
        "duration": 8.669
    },
    {
        "text": "je ne tol\u00e8re plus les manipulateurs et",
        "start": 149.81,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les opportunistes",
        "start": 154.709,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "je suis mal \u00e0 l'aise avec les jaloux qui",
        "start": 156.47,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "cherchent \u00e0 nuire au plus capable",
        "start": 162.269,
        "duration": 8.131
    },
    {
        "text": "d'usurper leur place leur talent et leur",
        "start": 165.47,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisation",
        "start": 170.4,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "je d\u00e9teste si je suis t\u00e9moin des d\u00e9fauts",
        "start": 172.1,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "qui en jouant",
        "start": 177.48,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "andres qu'engendre la lutte pour un",
        "start": 179.33,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "travail de haute position",
        "start": 182.21,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "les gens ne discute pas du contenu",
        "start": 184.9,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "seulement les titres",
        "start": 189.28,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "mon temps est court pour discuter les",
        "start": 192.25,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "titres je veux l'essentiel mon \u00e2me et",
        "start": 194.87,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "dans l'urgence",
        "start": 199.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sans beaucoup de friandises dans le",
        "start": 200.62,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "paquet je veux vivre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de jean su",
        "start": 202.79,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "main tr\u00e8s humain qui savent rire de",
        "start": 206.36,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "leurs erreurs qui ne se gonflent pas de",
        "start": 210.05,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "leur triomphe qui ne se sentent pas \u00e9lu",
        "start": 213.02,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "avant l'heure qui ne fuient pas leurs",
        "start": 217.48,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s",
        "start": 221.51,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fendent la dignit\u00e9 humaine et qui",
        "start": 223.87,
        "duration": 10.15
    },
    {
        "text": "veulent marcher \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la v\u00e9rit\u00e9 et",
        "start": 229.34,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "l'honn\u00eatet\u00e9",
        "start": 234.02,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'essentiel est ce que tu fais pour que",
        "start": 236.29,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la vie en vaille la peine",
        "start": 239.66,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "je veux m'entourer de gens qui peuvent",
        "start": 242.47,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "toucher le coeur des personnes",
        "start": 247.45,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "des gens \u00e0 qui les coups durs de la vie",
        "start": 251.2,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "ils leur ont appris \u00e0 grandir avec des",
        "start": 255.66,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "touches douce dans leur \u00e2me oui je suis",
        "start": 259.53,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "press\u00e9e de vivre avec l'intensit\u00e9 que la",
        "start": 264.72,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "maturit\u00e9 peut m'apporter",
        "start": 266.97,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "je suis s\u00fbr",
        "start": 268.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s\u00fbrs qu'elle sera plus exquises que",
        "start": 271.22,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "celle que j'ai mang\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 273.59,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "mon objectif est d'\u00eatre enfin satisfait",
        "start": 276.76,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 279.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "play avec mes proches et ma conscience",
        "start": 281.67,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "nous avons de vie",
        "start": 285.05,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "et la seconde commence quand vous",
        "start": 287.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisez que vous n'en n'avez qu'une",
        "start": 290.04,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re",
        "start": 292.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chers amis",
        "start": 295.1,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "camarades coll\u00e8gues que la volt sera la",
        "start": 296.75,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame parce que de toute fa\u00e7on vous y",
        "start": 301.62,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "arriverez",
        "start": 305.19,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "paul mario de andrade",
        "start": 308.24,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 311.69,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 312.96,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "bon c'est bien apparemment personne",
        "start": 319.52,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "n'est d\u00e9\u00e7u puisque tout le monde",
        "start": 321.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "applaudit",
        "start": 323.01,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a me rassure",
        "start": 324.93,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "oui monsieur jean luc m\u00e9lenchon d\u00e9put\u00e9",
        "start": 326.93,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "de la 4e circonscription",
        "start": 330.87,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "des bouches du rh\u00f4ne cher jean luc",
        "start": 332.419,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "au nom de notre amiti\u00e9 au nom de notre",
        "start": 335.66,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "territoire la guyane j'ai vraiment le",
        "start": 339.419,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "plaisir de souhaiter la bienvenue au",
        "start": 341.55,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sein de notre cit\u00e9 administrative",
        "start": 343.8,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "territoriale",
        "start": 345.77,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui s'inscrit dans",
        "start": 348.5,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "ce temps de partage que tu as voulu",
        "start": 350.78,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "consacrer \u00e0 la guyane c'est vrai qu'on a",
        "start": 353.729,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9chang\u00e9 depuis quelques temps",
        "start": 357.63,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "toi et moi j'ai \u00e9galement avec younous",
        "start": 359.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "omarjee d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la france",
        "start": 362.099,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est soumise qui est pour nous un",
        "start": 364.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "partenaire privil\u00e9gi\u00e9 dans le cadre des",
        "start": 366.479,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "relations que nous entretenons avec eux",
        "start": 368.91,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 371.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dont on conna\u00eet l'implication et",
        "start": 373.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'investissement sur le territoire de la",
        "start": 375.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "guyane nous sommes tr\u00e8s heureux avec les",
        "start": 377.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues de la majorit\u00e9 ici pr\u00e9sents",
        "start": 380.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00eame si je sais qu'il ya quelques",
        "start": 382.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "absents qui n'ont pas pu se d\u00e9placer de",
        "start": 384.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "te recevoir de partager ce petit moment",
        "start": 386.42,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "avec toi et puis voir comment en tant",
        "start": 388.28,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 392.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parlementaire tu pourrais de la maison",
        "start": 393.85,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "de th\u00e9 possibilit\u00e9 porter une",
        "start": 397.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contribution active \u00e0 la d\u00e9fense de",
        "start": 399.5,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "certains dossiers",
        "start": 402.2,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et qui concerne notre territoire la",
        "start": 403.81,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "guyane je voudrais citer nelson mandela",
        "start": 406.06,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "qui disait que cela semblait impossible",
        "start": 410.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce qu'on le fasse alors ce qui",
        "start": 413.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "semble des fois impossible c'est de",
        "start": 415.84,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "mettre la guyane sur une rampe de",
        "start": 418.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "lancement et puis faire en sorte comme",
        "start": 421.389,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "nous en avons r\u00eav\u00e9 qu'elle devienne",
        "start": 424.63,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "carrefour mondial d'excellence puisque",
        "start": 427.48,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "tel \u00e9tait le slogan de la campagne que",
        "start": 430.57,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "nous avons conduite tr\u00e8s r\u00e9cemment au",
        "start": 434.05,
        "duration": 5.869
    },
    {
        "text": "sein d'une \u00e9quipe",
        "start": 437.2,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "qui comptait parmi les candidats parmi",
        "start": 439.93,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "les colistiers des individualit\u00e9s venant",
        "start": 443.199,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de quelques partis politiques diff\u00e9rents",
        "start": 446.729,
        "duration": 6.711
    },
    {
        "text": "le mouvement pqn que j'ai lanc\u00e9e en 2018",
        "start": 449.169,
        "duration": 7.341
    },
    {
        "text": "il y avait la guyane est soumise france",
        "start": 453.44,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "est soumise aussi avec nous il y avait",
        "start": 456.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des personnes repr\u00e9sentant le mouvement",
        "start": 458.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration quelques jeunes d'une",
        "start": 461.4,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "association mais je n'ai ce en r\u00e9ussite",
        "start": 464.13,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "il y avait quelques individualit\u00e9s aussi",
        "start": 467.81,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "qu'ils n'\u00e9taient inscrits dont dans",
        "start": 471.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aucun parti politique et nous avons",
        "start": 473.77,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi a engendr\u00e9 une victime qui a pu",
        "start": 476.59,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "emporter une \u00e9lection qui a priori ne",
        "start": 480.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "doutait pas n'\u00e9tait pas du tout acquise",
        "start": 484.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "au groupe que je conduisais je dis bien",
        "start": 486.18,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "a priori puisque le r\u00e9sultat nous a",
        "start": 488.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "permis de comprendre que \u00e0 l'impossible",
        "start": 491.47,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "nul eux",
        "start": 494.11,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "des tenues et que l'impossible est des",
        "start": 495.729,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "fois r\u00e9alisable \u00e0 condition que l'on",
        "start": 497.349,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "s'en donne les moyens",
        "start": 499.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et je voudrais encore une fois remerci\u00e9",
        "start": 500.43,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "les coll\u00e8gue ici pr\u00e9sents qui ont cru",
        "start": 503.86,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "parce que j'ai compris le d\u00e9part que",
        "start": 505.9,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "tout le monde n'y croyais pas forc\u00e9ment",
        "start": 507.879,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mais ils y ont cru parce qu'il a accept\u00e9",
        "start": 509.169,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "de signer de relever ce challenge \u00e0 mes",
        "start": 511.829,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s pour un r\u00e9sultat que ne le saurais",
        "start": 515.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dire l'ambition de hisser la guyane",
        "start": 518.86,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "auront de carrefour mondial d'excellence",
        "start": 521.32,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "je crois que on l'a d\u00e9j\u00e0 en tamir on a",
        "start": 522.719,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 le chemin qui devrait nous y",
        "start": 526.029,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conduire puisque nous avons pour coutume",
        "start": 528.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de dire que la guyenne et des gens",
        "start": 530.139,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "carrefour mondial carrefour mondial",
        "start": 531.37,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "quand on voit le nombre de personnes qui",
        "start": 533.35,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vivent de part leur origine le nombre de",
        "start": 537.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9s le nombre de langues qui",
        "start": 539.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sans parler on peut consid\u00e9rer que",
        "start": 541.06,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce qui est dit",
        "start": 543.01,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "habituellement que la guyane n'est pas",
        "start": 544.32,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "au fin fond du monde mais la guyane qui",
        "start": 546.339,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "se situe bien positionn\u00e9 sur l'\u00e9quateur",
        "start": 548.199,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "et entre les deux grands territoires que",
        "start": 551.529,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "sans l'am\u00e9rique du nord et l'am\u00e9rique du",
        "start": 554.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sud n'est pas un territoire qui serait",
        "start": 556.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en orbite g\u00e9ostationnaire autour de la",
        "start": 558.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "terre quand bien m\u00eame c'est un",
        "start": 560.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "territoire \u00e0 partir duquel on a",
        "start": 562.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'habitude de lancer des fus\u00e9es il se",
        "start": 564.55,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "trouve que nous avons d\u00e9j\u00e0 aussi",
        "start": 566.86,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'excellence et \u00e7a je le dit \u00e0 qui veut",
        "start": 568.449,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "l'entendre parce que sur ce territoire",
        "start": 570.339,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "si\u00e8ge d'un certain nombre d'organismes",
        "start": 573.779,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "de recherche qui font des travaux",
        "start": 575.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement pouss\u00e9e dans certaines",
        "start": 578.29,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "directions je pense notamment aux",
        "start": 580.12,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "travaux qui se font",
        "start": 582.579,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "sur les maladies tropicales les maladies",
        "start": 585.36,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "\u00e9quatoriale et pour lesquelles on est",
        "start": 588.029,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "bien positionn\u00e9s sur l'\u00e9chiquier mondial",
        "start": 589.55,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "alors ce qui nous reste \u00e0 faire c'est",
        "start": 592.43,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "trouver d'autres voies d'excellence mais",
        "start": 594.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les autres voies d'excellence on les a",
        "start": 596.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "souvent \u00e9num\u00e9r\u00e9 je parlais tout \u00e0",
        "start": 598.35,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "l'heure de l'aventur\u00e9 spatiale qui est",
        "start": 600.18,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "effectivement une voie d'excellence",
        "start": 602.18,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que les guyanais ne se sont",
        "start": 603.959,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pas suffisamment appropri\u00e9e mais c'est",
        "start": 606.3,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "une partie de l'aventur\u00e9 spatiale qui se",
        "start": 608.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9roule \u00e0 partir du territoire de la",
        "start": 610.769,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "guyane et puis je pourrais \u00e9galement",
        "start": 612.42,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "incit\u00e9 l'excellence en termes de",
        "start": 615.5,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ressources humaines le territoire qui",
        "start": 619.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "comme la guyane est capable de produire",
        "start": 620.7,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "des gens comme red\u00e9marrons premier noir",
        "start": 621.99,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "prix goncourt en 1921",
        "start": 625.649,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "comme gaston monnerville dont on conna\u00eet",
        "start": 627.529,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "le parcours f\u00e9lix \u00e9bou\u00e9 je pourrais",
        "start": 630.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "citer dans ton damas et plus r\u00e9cemment",
        "start": 632.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "madame taubira dont on conna\u00eet le",
        "start": 635.37,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "parcours \u00e9galement au niveau national",
        "start": 637.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "international on peut consid\u00e9rer qu \u00e0 ce",
        "start": 639.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "niveau l\u00e0 la guyane \u00e9tait en capacit\u00e9 de",
        "start": 641.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "produire \u00e9galement de l'excellence et",
        "start": 643.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "puis la guyane continuera \u00e0 produire de",
        "start": 645.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'excellence m\u00eame si ce n'est pas elle",
        "start": 647.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qui se trouve \u00e0 l'initiative mais le",
        "start": 650.04,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9collage de la fus\u00e9e au mas de descente",
        "start": 653.43,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "qui va transporter le",
        "start": 656.31,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "t\u00e9lescope james webb pour le compte des",
        "start": 659.089,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains pour une valeur de 12",
        "start": 662.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "milliards d'euros et quand m\u00eame un",
        "start": 663.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment fort qui prouve que l'on peut",
        "start": 666.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "produire de l'excellence hu \u00e0 d\u00e9faut de",
        "start": 667.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "produire l'excellence on peut \u00eatre une",
        "start": 669.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "terre de passage de l'excellence je",
        "start": 671.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "crois que ce qu'il nous faudrait",
        "start": 674.13,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est arriv\u00e9 \u00e0 faire en",
        "start": 675.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sorte que ce carrefour mendiants",
        "start": 676.829,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mondiale rejoignent la dynamique",
        "start": 679.29,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "d'excellence mais de mani\u00e8re extr\u00eamement",
        "start": 681.209,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitive la guyane c'est aussi",
        "start": 683.72,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "l'excellence de la richesse culturelle",
        "start": 686.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que nous avons par rapport \u00e0 notre",
        "start": 687.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jeunesse dans le milieu de la culture",
        "start": 690.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans le milieu du sport des jeunes qui",
        "start": 691.89,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "excelle au niveau national qui extraient",
        "start": 695.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le niveau international on l'a vu",
        "start": 697.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment aux jeux olympiques avec une",
        "start": 699.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fille comme j'ai mis ma joseph ici du",
        "start": 701.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "territoire guyanais qui a pu s'entra\u00eener",
        "start": 704.07,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "et se pr\u00e9parer dans des conditions je",
        "start": 705.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "veux dire",
        "start": 708.449,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "qui sont d\u00e9risoires et qui par leur",
        "start": 709.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "talent naturel ont r\u00e9ussi \u00e0 briller et \u00e0",
        "start": 712.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire briller le drapeau fran\u00e7ais au",
        "start": 714.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "niveau est en national donc on n'a aucun",
        "start": 716.97,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "doute sur notre capacit\u00e9 localement \u00e0",
        "start": 719.25,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "pouvoir cheminer vers cet objectif que",
        "start": 722.28,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "nous nous sommes fix\u00e9",
        "start": 725.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "seulement tu l'as compris et hume a",
        "start": 727.94,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "souvent entendu le dire sur les bancs de",
        "start": 730.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale la guyane a",
        "start": 732.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9 de tr\u00e8s nombreux retards que",
        "start": 735.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous essayons de compenser dans la",
        "start": 737.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mesure de nos possibilit\u00e9s et ses",
        "start": 739.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "retards rel\u00e8vent du syst\u00e8me \u00e9ducatif \u00e0",
        "start": 741.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "titre d'exemple certains on les retrouve",
        "start": 743.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9galement dans notre capacit\u00e9 \u00e0 produire",
        "start": 745.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du logement dans notre capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 747.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9senclaver le territoire on parle de",
        "start": 749.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9senclavement num\u00e9rique",
        "start": 752.07,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "on parle aussi de d\u00e9senclavement",
        "start": 753.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "terrestre on parle de d\u00e9senclavement",
        "start": 754.77,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "a\u00e9rien",
        "start": 756.48,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "c'est le retard que nous avons aussi",
        "start": 757.11,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9 dans la mise en place de la",
        "start": 760.43,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique c'est un sujet qui",
        "start": 762.42,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "est fortement d'actualit\u00e9",
        "start": 764.4,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "c'est un retard \u00e9galement qu'on a",
        "start": 767.48,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9es depuis de tr\u00e8s nombreux et",
        "start": 770.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'est mis sur notre capacit\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer",
        "start": 772.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement l'offre de soins m\u00eame si",
        "start": 774.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s r\u00e9cemment nous avons pris la",
        "start": 777.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision le gouvernement a pris la",
        "start": 779.64,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision",
        "start": 781.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'aller vers la cr\u00e9ation de ce chu qui",
        "start": 782.54,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tait r\u00e9clam\u00e9e \u00e0 cor et \u00e0 cri depuis au",
        "start": 785.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moins trois d\u00e9cennies en guyane on a pu",
        "start": 787.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mettre en place et a pas tr\u00e8s longtemps",
        "start": 789.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le comit\u00e9 de pilotage dont la mission",
        "start": 791.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sera de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 comment on va",
        "start": 794.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cheminer pour aller vers ce r\u00e9sultat",
        "start": 796.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "final mais il y a eu beaucoup beaucoup",
        "start": 798.36,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de retard accumul\u00e9 et puis jean luc il y",
        "start": 800.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 un sujet que j'ai souvent \u00e9voqu\u00e9 \u00e0",
        "start": 803.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale c'est cette",
        "start": 806.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "question qui est li\u00e9 au cadre statutaire",
        "start": 808.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce que souvent on se rend compte que",
        "start": 810.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les lois qui sont vot\u00e9es \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 812.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nationale que les r\u00e8glements les d\u00e9crets",
        "start": 815.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e9dict\u00e9es ne prennent pas",
        "start": 817.65,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "suffisamment en consid\u00e9ration",
        "start": 819.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "certaines de nos r\u00e9alit\u00e9s et que",
        "start": 820.88,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "finalement les lois trouvent des",
        "start": 823.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s \u00e0 s'appliquer elle trouve",
        "start": 825.21,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "des difficult\u00e9s \u00e0 \u00eatre v\u00e9ritablement",
        "start": 827.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "efficiente",
        "start": 828.98,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "compte tenu des frais naturels qui s'y",
        "start": 830.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "opposent dans leurs applications mais",
        "start": 832.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas des frais engendr\u00e9s par",
        "start": 834.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la population qui sont des frais",
        "start": 836.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "naturels qui sont li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9conomie qui",
        "start": 838.02,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "sont li\u00e9es au climat qui sont li\u00e9s j'ai",
        "start": 840.3,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "envie de dire \u00e0 notre mode d'habiter qui",
        "start": 843.04,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "sont li\u00e9es \u00e0 la configuration",
        "start": 846.79,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographique etc etc qui sont autant de",
        "start": 848.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9s fondamentales",
        "start": 852.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui sont nos r\u00e9alit\u00e9s mais qui sont",
        "start": 853.47,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re et en m\u00eame temps qu'ils ne sont",
        "start": 857.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas suffisamment prises en consid\u00e9ration",
        "start": 858.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par paris lorsque les lois sont vot\u00e9es",
        "start": 860.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et c'est la raison pour laquelle tu vas",
        "start": 862.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "entendre souvent parl\u00e9 de cette volont\u00e9",
        "start": 864.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "manifest\u00e9e par les uns et par les autres",
        "start": 867.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de faire \u00e9voluer le cadre statutaire de",
        "start": 869.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la guyane qui sans \u00eatre l'alpha et",
        "start": 872.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'om\u00e9ga peut effectivement \u00eatre une voix",
        "start": 873.97,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "une piste qui pourrait nous permettre",
        "start": 876.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'aller beaucoup plus rapidement vers",
        "start": 879.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les solutions esp\u00e9r\u00e9 par la population",
        "start": 881.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc je ne veux pas \u00eatre tr\u00e8s long mais",
        "start": 884.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est juste pour te dire que j'esp\u00e8re",
        "start": 887.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que ce d\u00e9placement qui est un \u00e9ni\u00e8me",
        "start": 889.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement en guyane n'est pas est-ce",
        "start": 891.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que tu a compt\u00e9 quatre ou cinq n'ont pas",
        "start": 893.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tous \u00e0 fait j'\u00e9tais venu en 2018 pour",
        "start": 895.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "supporter la candidature de dveri man",
        "start": 897.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur la 2e circonscription",
        "start": 899.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je sais que tu es venu en guyane quand",
        "start": 900.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais moi-m\u00eame chef d'\u00e9tablissement",
        "start": 902.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "puisqu'on avait re\u00e7u au lyc\u00e9e melkior",
        "start": 904.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "garr\u00e9 c'est le jour o\u00f9 l'inspecteur",
        "start": 907.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'acad\u00e9mie avait dit aux chefs",
        "start": 909.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablissement quand le ministre va",
        "start": 910.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rentrer tout le monde va devoir se",
        "start": 911.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mettre debout et certains s'en est \u00e9mu",
        "start": 913.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en disant que n'est pas des enfants \u00e0 la",
        "start": 915.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maternelle \u00e7a nous a bien amus\u00e9 mais",
        "start": 916.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans tous les cas je sais que tu as",
        "start": 919.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une connaissance",
        "start": 920.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "relativement et hu\u00e9 pr\u00e9cise de ce qu'est",
        "start": 921.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le territoire de la guyane avec ces",
        "start": 924.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques et sache que la guyane",
        "start": 926.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "compte sur ton explication \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 928.72,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "m\u00eame si on sait que le temps qui nous",
        "start": 931.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "reste \u00e0 courir avant les prochaines aux",
        "start": 934.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9lections est en raccourci mais il n'est",
        "start": 936.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jamais trop tard pour bien faire et",
        "start": 939.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle je te dis",
        "start": 940.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel point l'\u00e9quipe qui m'accompagne",
        "start": 942.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et moi m\u00eame souhaitons que tu ouvres",
        "start": 943.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien grand les yeux pour pouvoir",
        "start": 946.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner de ce que sont ces r\u00e9alit\u00e9s",
        "start": 947.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour que tu puisses son retour nous",
        "start": 950.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "accompagner puisque la guyane a perdu le",
        "start": 952.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 puisque je ne suis plus que ma",
        "start": 954.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9ante a fait le choix de ne pas",
        "start": 956.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "si\u00e9ger donc \u00e7a veut dire qu'il est un",
        "start": 958.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si\u00e8ge qui restent vacants j'ai demand\u00e9 \u00e0",
        "start": 959.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mes amis du groupe gdr de voir comment",
        "start": 961.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ils pourraient \u00eatre dos\u00e9 de nos",
        "start": 965.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "interlocuteurs mais vous n'avez pas",
        "start": 966.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "entendu ce qu'a dit jean luc mais ma",
        "start": 968.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "place \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale \u00e9tait",
        "start": 969.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "juste devant la place qu'occupe",
        "start": 971.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon donc \u00e7a veut dire que",
        "start": 974.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'on peut facilement imaginer qu'il",
        "start": 976.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'aura aucune difficult\u00e9 \u00e0 porter la",
        "start": 978.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parole de la guyane en mon absence et",
        "start": 980.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jusque au moins au mois de juin 2022",
        "start": 982.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que je voulais te dire en",
        "start": 985.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "propos liminaire ont tous \u00e9t\u00e9 encore une",
        "start": 986.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fois la bienvenue \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s et puis",
        "start": 988.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bonne chance dans tout ce que tu",
        "start": 990.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "entreprendre \u00e0 partir de maintenant",
        "start": 991.87,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 993.19,
        "duration": 8.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 994.31,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "ipsa ne l'aurait pas m'\u00e9chapper",
        "start": 1002.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cher pr\u00e9sident gabriel serville",
        "start": 1007.22,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "merci infiniment pour",
        "start": 1011.72,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "l'honneur que tu m'as fais tu me",
        "start": 1014.69,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "permettra",
        "start": 1017.07,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "tutoyer \u00e0 cet instant",
        "start": 1019.5,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "des invit\u00e9s \u00e0 cette rencontre",
        "start": 1021.5,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus de l'assembl\u00e9e",
        "start": 1025.22,
        "duration": 7.599
    },
    {
        "text": "et dans cette circonstance de me donner",
        "start": 1029.51,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 \u00e0 ces extraordinaires je",
        "start": 1032.819,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "suis confiant \u00e7a de m'adresser \u00e0 vous",
        "start": 1035.76,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "tous je sais que vous \u00eates les \u00e9lus de",
        "start": 1038.819,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "la nouvelle majorit\u00e9",
        "start": 1043.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je sais que le pr\u00e9sident gabriel",
        "start": 1044.329,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "serville \u00e0 habiter l'ensemble des \u00e9lus",
        "start": 1046.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et c'est pourquoi vous saluer en",
        "start": 1049.17,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs",
        "start": 1051.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je salue aussi ceux de l'opposition qui",
        "start": 1053.33,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ne sont pas l\u00e0 et qui ont d\u00e9clin\u00e9",
        "start": 1056.07,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'invitation",
        "start": 1057.66,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire que je n'entre pas",
        "start": 1059.99,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "en contact avec vous",
        "start": 1063.33,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "dans quelques projets frontale",
        "start": 1065.99,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "qui aurait pour objectif de m'opposer \u00e0",
        "start": 1070.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ceci ou \u00e0 cela",
        "start": 1072.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais peut-\u00eatre de vous pr\u00e9senter",
        "start": 1075.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelques vues",
        "start": 1077.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tu pourrais \u00eatre d'int\u00e9r\u00eat commun je",
        "start": 1079.07,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "commence par dire que je suis sensible",
        "start": 1082.53,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "au fait qu on m'accueille",
        "start": 1084.51,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 ce point magique",
        "start": 1095.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "demont existe",
        "start": 1097.67,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "on comprendre qu'on accuse",
        "start": 1100.3,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s lors",
        "start": 1104.58,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re des friandises qu'il est",
        "start": 1106.41,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "possible de consommer dans cette",
        "start": 1108.79,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 1110.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est de s'\u00e9merveiller chaque jour du",
        "start": 1111.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "matin qui se l\u00e8ve",
        "start": 1114.37,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "et du soir qui se couchent",
        "start": 1116.16,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre",
        "start": 1119.58,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00eatre avec la ferveur de l'enfant que",
        "start": 1121.45,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais autrefois",
        "start": 1123.85,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "devant le p\u00e2tir de co\u00fbts \u00e0 voir cette",
        "start": 1134.64,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "fus\u00e9e s'avancer sur les rails vers son",
        "start": 1137.82,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "pas de tir en surplombant la for\u00eat",
        "start": 1141.45,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "immense et profonde que j'apercevais",
        "start": 1144.72,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "depuis le toit",
        "start": 1147.33,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ce contraste extraordinaire entre le",
        "start": 1149.66,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "monde tel qu'il nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 avant",
        "start": 1153.6,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "que nous y soyons",
        "start": 1156.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et la puissance incroyable de l'esprit",
        "start": 1157.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "humain",
        "start": 1160.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui fronti\u00e8re apr\u00e8s fronti\u00e8res a franchi",
        "start": 1162.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "toujours toutes les limites",
        "start": 1165.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et comme avons d'abord vaincu celle du",
        "start": 1167.6,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "temps vous autres qui est des gens de",
        "start": 1170.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tradition autant que de modernit\u00e9 vous",
        "start": 1173.01,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "le savez combien de temps la culture le",
        "start": 1175.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "savoir ont d\u00e9pendu des seules personnes",
        "start": 1179.37,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "morales",
        "start": 1181.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme nous avons vaincu cette fronti\u00e8re",
        "start": 1182.72,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "terrible du temps avec l'invention de",
        "start": 1185.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'imprimerie qui a permis d'accumuler",
        "start": 1188.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les savoirs et de les transmettre sans",
        "start": 1190.11,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "limite",
        "start": 1192.42,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ici sur la terre de guyane",
        "start": 1193.64,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "avec le troisi\u00e8me port spatial du monde",
        "start": 1197.0,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain",
        "start": 1201.14,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sans qu'il soit question ici ni de son",
        "start": 1203.06,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "genre ni de la couleur de sa peau knees",
        "start": 1206.22,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "sa religion",
        "start": 1209.67,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 manifester cette puissance singuli\u00e8re",
        "start": 1212.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui l'a",
        "start": 1215.52,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de na\u00eetre la cr\u00e9ature d'aucun biotope en",
        "start": 1217.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "particulier",
        "start": 1221.43,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain a franchi l'ultime limite",
        "start": 1222.77,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "celle de l'atmosph\u00e8re terrestre pour",
        "start": 1227.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "entrer dans le vide immense qui s\u00e9pare",
        "start": 1229.44,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "les plan\u00e8tes les \u00e9toiles et les galaxies",
        "start": 1232.49,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1236.33,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "je m'\u00e9merveillais sans retenue de",
        "start": 1237.98,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "pouvoir observer cela de mes propres",
        "start": 1242.28,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "yeux",
        "start": 1244.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tandis que le vent me faisais la faveur",
        "start": 1245.24,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "d'une caresse qui a dur\u00e9 aussi longtemps",
        "start": 1247.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que nous avons regard\u00e9 passer cette",
        "start": 1250.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fus\u00e9e de son lieu de stockage jusque",
        "start": 1253.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vers son pas de tir et demain j'esp\u00e8re",
        "start": 1255.78,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 1257.64,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "assister",
        "start": 1258.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "son d\u00e9collage qui me permettra une fois",
        "start": 1260.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de plus je ne sais quelle \u00e9motion on m'a",
        "start": 1263.27,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "dit vous verrez",
        "start": 1265.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "chacun a son ressenti et moi je me",
        "start": 1267.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "rappelle avoir vu",
        "start": 1271.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le premier spationaute fran\u00e7ais d\u00e9coll\u00e9",
        "start": 1272.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "depuis la base de ba\u00efkonour",
        "start": 1275.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et d\u00e9couvrir pour la premi\u00e8re fois que",
        "start": 1277.12,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l'air \u00e9tait une mati\u00e8re et que sous la",
        "start": 1279.86,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9e de la fus\u00e9e il se fripe",
        "start": 1282.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "id\u00e9e qu'il n'avait jamais effleur\u00e9",
        "start": 1285.61,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 que ce d\u00e9but po\u00e9tique n'aille",
        "start": 1287.87,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pas vous laisser penser que je m'\u00e9loigne",
        "start": 1291.47,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "des r\u00e9alit\u00e9s dans lesquelles nous sommes",
        "start": 1294.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je crois comme le pr\u00e9sident gabriel",
        "start": 1295.84,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "serville \u00e0 la force",
        "start": 1298.4,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "yves",
        "start": 1306.62,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "du r\u00eave",
        "start": 1307.36,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "et c'est en imaginant le plus immense",
        "start": 1309.91,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9alise souvent ce qui semblait",
        "start": 1314.59,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "impossible dans le plus modeste",
        "start": 1317.99,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que la guyane se hisse \u00e0 un",
        "start": 1320.29,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "niveau d'excellence mondial",
        "start": 1323.6,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "n'est pas seulement un slogan habile",
        "start": 1326.2,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "mais peut-\u00eatre une mani\u00e8re de regarder",
        "start": 1330.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la vie",
        "start": 1333.08,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "alors puisque c'est le sujet je commence",
        "start": 1335.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "par une premi\u00e8re remarque",
        "start": 1338.45,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 propos du spatial la france",
        "start": 1340.66,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "notre patrie commune",
        "start": 1344.02,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mais conna\u00eet sa puissance",
        "start": 1346.3,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "est trop souvent",
        "start": 1349.6,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "regarde avec beaucoup de d\u00e9sinvolture",
        "start": 1352.75,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "ce qui peut-\u00eatre le plus important sa",
        "start": 1356.02,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 avoir ce port spatial ici",
        "start": 1359.3,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "comment alors que nous sommes",
        "start": 1362.2,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "je les dis il ya un instant le troisi\u00e8me",
        "start": 1364.9,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "port spatial du monde comment alors que",
        "start": 1367.429,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "nous sommes qui ont individuel \u00e0",
        "start": 1369.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'espace comment peut-on \u00e0 ce point ne",
        "start": 1371.45,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "pas s'y int\u00e9resser",
        "start": 1374.69,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "comment se fait-il qu'on puisse changer",
        "start": 1377.2,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d'orientation politique",
        "start": 1380.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comme cela a \u00e9t\u00e9 fait par le pr\u00e9sident",
        "start": 1382.9,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "macron \u00e0 propos",
        "start": 1385.4,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "de la militarisation de l'espace",
        "start": 1390.79,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "lorsqu'il a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un \u00e9tat",
        "start": 1393.35,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "majeur de l'espace",
        "start": 1395.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisant \u00e0 n\u00e9ant les accords que nous",
        "start": 1397.69,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "avons sign\u00e9s en 1967 qui excluait",
        "start": 1401.63,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "absolument la militarisation espaces",
        "start": 1404.09,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "comment peut-on en m\u00eame temps que l'on",
        "start": 1407.679,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a perdre de vue que c'est depuis",
        "start": 1410.15,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'espace que dor\u00e9navant se r\u00e8gle en tr\u00e8s",
        "start": 1412.429,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "grand nombre d activit\u00e9s sur terre par",
        "start": 1416.3,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "milliers d'applications chaque jour \u00e0",
        "start": 1419.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chaque instant",
        "start": 1422.09,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l'espace est pr\u00e9sent dans les t\u00e9l\u00e9phones",
        "start": 1423.62,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "dans les objets dans les informations",
        "start": 1425.179,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "dont nous b\u00e9n\u00e9ficions",
        "start": 1427.42,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "comment la france peut-elle mais",
        "start": 1430.99,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre l'importance car son port",
        "start": 1433.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "spatial son industrie spatiale qui lui",
        "start": 1436.16,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "permet de tout faire parce qu'elle sait",
        "start": 1438.71,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "tout faire les fus\u00e9es le transport les",
        "start": 1441.51,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "vols habit\u00e9s",
        "start": 1446.28,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'exploration entre les plan\u00e8tes comme",
        "start": 1447.26,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "nous l'avons montr\u00e9 avec la sonde",
        "start": 1450.179,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "rosetta",
        "start": 1451.559,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "les observations de toutes sortes",
        "start": 1452.78,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "pourquoi n'est-elle pas imm\u00e9diatement",
        "start": 1456.71,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 la disposition",
        "start": 1459.679,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "de ceux qui se trouvent sur cette terre",
        "start": 1462.77,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pour faire en sorte qu'on montre comment",
        "start": 1465.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on peut d\u00e9cliner de l'espace de la",
        "start": 1468.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 pour tout le monde et je",
        "start": 1469.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rejoins gabriel serville que j'ai",
        "start": 1472.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toujours entendu tenir sur cette",
        "start": 1475.11,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "question une parole novatrices et",
        "start": 1476.85,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "audacieuses et non pas g\u00e9missante",
        "start": 1479.039,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me des retomb\u00e9es de l'espace",
        "start": 1482.45,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sur la guyane le plus souvent sont tr\u00e8s",
        "start": 1485.28,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "mal pos\u00e9 la question n'est pas mais",
        "start": 1487.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 le cas qu'on profite bien s\u00fbr",
        "start": 1491.039,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de l'installation qui est l\u00e0 mais",
        "start": 1493.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comment peut-on le d\u00e9duire et",
        "start": 1496.559,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "l'enseignant qu'il est sans doute parmi",
        "start": 1498.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous le savez comme moi comment peut-on",
        "start": 1499.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9duire de tout cela de nouvelles",
        "start": 1502.11,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s de nouveaux savoirs",
        "start": 1504.36,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire",
        "start": 1507.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'assimiler compl\u00e8tement \u00e0 la nouveaut\u00e9",
        "start": 1509.27,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "et l'espace nous avons besoin d'huile en",
        "start": 1512.33,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 qui existe d\u00e9j\u00e0 correspondent",
        "start": 1515.28,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "des licences professionnelles",
        "start": 1518.97,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "des bacs professionnels des m\u00e9tiers de",
        "start": 1521.39,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "l'espace et pas seulement des m\u00e9tiers",
        "start": 1524.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui entoure les pattes qui sont tr\u00e8s",
        "start": 1526.62,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "importants je me rappelle ma col\u00e8re de",
        "start": 1528.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ministres de l'enseignement",
        "start": 1531.929,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "professionnel en arrivant ici",
        "start": 1532.86,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "lorsqu'on expliqu\u00e9 qu on ne r\u00e9pare est",
        "start": 1535.13,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "pas la clim dans les coll\u00e8ges le long du",
        "start": 1537.299,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "maroni parce qu'on ne savait pas le",
        "start": 1540.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faire mais je vous rassure un ya pas",
        "start": 1543.03,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "qu'ici qu'on ne sait pas le faire",
        "start": 1545.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tous ces m\u00e9tiers bien s\u00fbr qu'ils sont",
        "start": 1548.21,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "des m\u00e9tiers de pointe qui sont souvent",
        "start": 1551.07,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris\u00e9e par une certaine aristocratie",
        "start": 1552.69,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "intellectuelle ou pas intellectuel",
        "start": 1556.13,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "d'ailleurs en tout cas pas assez pour",
        "start": 1558.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comprendre que tout m\u00e9tier est une",
        "start": 1560.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "s\u00e9ance pratique dor\u00e9navant au 21\u00e8me",
        "start": 1562.44,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle",
        "start": 1565.289,
        "duration": 2.061
    },
    {
        "text": "bien or ces m\u00e9tiers mais tous les autres",
        "start": 1568.13,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "je suis certain que dans un pays o\u00f9 l'on",
        "start": 1571.1,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "est capable d'imaginer un th\u00e8me b",
        "start": 1575.22,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "dont la cr\u00e9ation est pour moi un myst\u00e8re",
        "start": 1579.77,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "je l' ai dit tout \u00e0 l'heure \u00e0 gabriel",
        "start": 1582.39,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "serville o\u00f9 sont les formes",
        "start": 1584.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que l'on observe sur un th\u00e8me d o\u00f9 sont",
        "start": 1587.03,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "elles dans la nature dans les paysages",
        "start": 1589.65,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "nulle part",
        "start": 1591.12,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "il a donc bien fallu une imagination",
        "start": 1592.76,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "radical et une capacit\u00e9 \u00e0 percevoir dans",
        "start": 1595.97,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 quelque chose",
        "start": 1599.73,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "d'extraordinaire",
        "start": 1600.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour qu'un tmb \u00e9tait effet celui qui est",
        "start": 1602.45,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "dans le hall de cette collectivit\u00e9 se",
        "start": 1605.85,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "trouve que son auteur",
        "start": 1608.82,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "il y a de cela une petite d\u00e9cennie m'a",
        "start": 1611.24,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fait la faveur",
        "start": 1614.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "demande rendre un exemplaire qui fait",
        "start": 1617.12,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "deux m\u00e8tres de haut et donc je ne savais",
        "start": 1619.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que faire lorsqu'il est arriv\u00e9 chez moi",
        "start": 1620.79,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "et que j'ai fini par mettre sur mon mur",
        "start": 1622.59,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mais c'est toujours le m\u00eame \u00e9v\u00e9nement de",
        "start": 1625.13,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "fascination pour moi l'art bien s\u00fbr a",
        "start": 1628.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 le langage particulier",
        "start": 1630.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9alit\u00e9 particuli\u00e8re qui ne",
        "start": 1633.0,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "s'exprime que dans les formes de l'art",
        "start": 1635.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais je me rapporte \u00e0 l'esprit guyane",
        "start": 1636.89,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "est capable de produire ce tmb est alors",
        "start": 1639.72,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "le m\u00eame esprit ne seraient pas capables",
        "start": 1643.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de concevoir les nouvelles applications",
        "start": 1645.35,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9duisent du traitement des",
        "start": 1648.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es qui viennent de l'espace bien",
        "start": 1650.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que oui l'imagination et la jeunesse",
        "start": 1653.31,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "est l\u00e0",
        "start": 1655.8,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "il n'est de richesse que des truands",
        "start": 1656.93,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "plein",
        "start": 1660.809,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "tout le reste est illusion",
        "start": 1663.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'\u00e9tais tellement",
        "start": 1665.47,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "d'accord avec toi comme \u00e7a dit la",
        "start": 1667.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose que je n'accepterai",
        "start": 1670.01,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "jamais ces quinze mille enfants qu'ils",
        "start": 1671.48,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "ne soient pas scolaris\u00e9s",
        "start": 1673.549,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "si le destin",
        "start": 1676.48,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "permet que j'ai de nouvelles",
        "start": 1679.84,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s dans notre pays je",
        "start": 1682.07,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "prends l'engagement devant vous",
        "start": 1685.4,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "que ce sera",
        "start": 1687.16,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re t\u00e2che \u00e0 laquelle je",
        "start": 1689.44,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "m'appliquerai \u00e0 votre propos est",
        "start": 1692.0,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que c'est en guyane d'abord",
        "start": 1695.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'il faut cr\u00e9er l'une de ces \u00e9coles",
        "start": 1697.659,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "professionnelles de l'enseignement que",
        "start": 1700.13,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "je crois n\u00e9cessaire \u00e0 tout le pays",
        "start": 1703.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je me souviens de la p\u00e9riode o\u00f9 il",
        "start": 1705.789,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "s'agissait de trouver des instituteurs",
        "start": 1708.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et des institutrices \u00e0 l'\u00e9poque il y",
        "start": 1710.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avait huit mille enfants qui n'\u00e9taient",
        "start": 1712.49,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "pas scolaris\u00e9s en guyane s'est dit non",
        "start": 1714.02,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "on ne recrutera pas \u00e0 bac plus simple il",
        "start": 1718.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "n'y a pas de bac + 5",
        "start": 1722.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et 6 a pas de bac + 4 halls et recrutera",
        "start": 1723.85,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 bac + 3 parce que la priorit\u00e9",
        "start": 1727.58,
        "duration": 8.219
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00e9duquer ses deux formes et nous",
        "start": 1731.71,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "avons besoin que les enfants qui seront",
        "start": 1735.799,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "demain ma\u00eetresses et ma\u00eetres d'\u00e9cole",
        "start": 1738.82,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "jouissent du respect",
        "start": 1741.76,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qui n'est possible que lorsqu'on",
        "start": 1745.539,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "s'identifient \u00e0 eux",
        "start": 1747.59,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "et pour cela nous avons besoin d'\u00e9coles",
        "start": 1749.47,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "d'enseignement professionnel",
        "start": 1752.929,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogiques pour former des professeurs",
        "start": 1754.929,
        "duration": 7.181
    },
    {
        "text": "samedi un homme que l'on recrute au bac",
        "start": 1758.86,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre m\u00eame avant de mani\u00e8re \u00e0 ce",
        "start": 1762.11,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que disposant d'un revenu il est tout le",
        "start": 1764.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "temps qu'il leur faut pour \u00e9tudier",
        "start": 1768.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "correctement et devenir les bons ma\u00eetres",
        "start": 1769.85,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole ma\u00eetresse d'\u00e9cole dont nous",
        "start": 1772.7,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "avons besoin",
        "start": 1774.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "ce sujet pourrait para\u00eetre secondaire",
        "start": 1775.72,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "dans bien des endroits",
        "start": 1778.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voyez vous vous autres guyane et vous",
        "start": 1779.919,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "vous imaginez peut-\u00eatre des choses qui",
        "start": 1782.21,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "ne sont plus h\u00e9las",
        "start": 1783.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que vous savez qu'une",
        "start": 1785.409,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "partie de vos enfants sont d\u00e9scolaris\u00e9s",
        "start": 1788.299,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "mais que l'hexagone lui ne sait pas",
        "start": 1790.48,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qu'une partie de ces enfants sont",
        "start": 1793.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9scolaris\u00e9s",
        "start": 1794.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous savez que vous avez la crise de",
        "start": 1796.07,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "l'eau alors qu'il ya de l'eau partout",
        "start": 1798.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais l'hexagone ne sait pas qu'il est en",
        "start": 1800.65,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "train de vivre aussi la crise de",
        "start": 1803.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'exploitation de l'eau et la",
        "start": 1804.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "perturbation du cycle de l'eau de ce",
        "start": 1806.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "point de vue dans la prise de conscience",
        "start": 1808.85,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes la guyane ouvre le chemin",
        "start": 1810.8,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "elle ne cl\u00f4t pas le cort\u00e8ge",
        "start": 1813.82,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi il n'ya plus \u00e0 apprendre",
        "start": 1817.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de ce que vous avez aper\u00e7u et des",
        "start": 1819.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "solutions que vous avez trouv\u00e9 que l'",
        "start": 1821.0,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "inverse je vous le dis bien franchement",
        "start": 1823.43,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9voqu\u00e9 l'espace j'ai \u00e9voqu\u00e9 la",
        "start": 1826.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "scolarisation",
        "start": 1830.99,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "je dis un mot de la crise sanitaire",
        "start": 1833.05,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'occasion du d\u00e9bat qui vient d'avoir",
        "start": 1836.44,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "lieu \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale pour",
        "start": 1839.75,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "renouveler le pass sanitaires",
        "start": 1841.52,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s ont soumis",
        "start": 1843.55,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "une fois de plus on expliquer pourquoi",
        "start": 1846.7,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "ils scoland sanitaire n'est pas une",
        "start": 1849.8,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "protection",
        "start": 1853.31,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "car il a \u00e0 l'\u00e9vidence pour objectif de",
        "start": 1857.08,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "pousser tout le monde \u00e0 se vacciner",
        "start": 1861.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais quand bien m\u00eame ce serait vous",
        "start": 1864.16,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vacciner comme c'est mon cas",
        "start": 1866.78,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "j'en ai pris la d\u00e9cision pour abaisser",
        "start": 1869.77,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "le niveau du risque que je prenais comme",
        "start": 1873.05,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "homme de mon \u00e2ge",
        "start": 1874.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je sais tr\u00e8s bien que je peux \u00eatre",
        "start": 1876.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9",
        "start": 1878.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais surtout ce que je sais c'est que je",
        "start": 1880.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "peux continuer \u00e0 contaminer les autres",
        "start": 1883.07,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "parce que le vaccin ne me prot\u00e8ge pas \u00e7a",
        "start": 1885.94,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors il y \u00e0 une illusion avec le",
        "start": 1890.08,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pass sanitaire que je juge dangereuse",
        "start": 1893.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est de croire que parce qu'on a le",
        "start": 1895.87,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "pass sanitaires on peut se passer des",
        "start": 1898.13,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "gestes barri\u00e8res",
        "start": 1899.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que parce qu'on a le pass sanitaires on",
        "start": 1900.94,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "peut se comporter avec d\u00e9sinvolture",
        "start": 1903.98,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "devant le risque",
        "start": 1906.26,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le risque existe et elle est li\u00e9e \u00e0 des",
        "start": 1908.11,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "facteurs de comorbidit\u00e9",
        "start": 1912.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que d\u00e8s lors que l'on",
        "start": 1914.5,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "souffre ou bien de l'\u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9",
        "start": 1917.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ou bien de l'\u00e9pid\u00e9mie des paires tension",
        "start": 1919.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ou bien de l'\u00e9pid\u00e9mie de diab\u00e8te on est",
        "start": 1921.53,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "davantage susceptible",
        "start": 1924.53,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre atteint d'une mani\u00e8re mortels par",
        "start": 1926.46,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "le cos bide",
        "start": 1928.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors la r\u00e9flexion \u00e0 avoir doit",
        "start": 1929.42,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "porter sur l'ensemble des facteurs de",
        "start": 1932.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comorbidit\u00e9 et la mani\u00e8re de pr\u00e9venir",
        "start": 1934.05,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "ceux",
        "start": 1936.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui en souffrent des dispositions",
        "start": 1938.09,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8res qu'ils doivent prendre",
        "start": 1941.16,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pour se prot\u00e9ger",
        "start": 1943.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'on appelle un traitement",
        "start": 1944.63,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "rationnel du risque le risque z\u00e9ro n'a",
        "start": 1946.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "jamais exist\u00e9 ni aujourd'hui ni demain",
        "start": 1949.74,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "ni jamais",
        "start": 1951.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous g\u00e9rons en adultes conscients",
        "start": 1953.03,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "comment nous pouvons diminuer le risque",
        "start": 1955.68,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pour nous m\u00eames et pour nos enfants",
        "start": 1957.57,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "alors je suis oppos\u00e9 au pass sanitaires",
        "start": 1960.68,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "d'aucuns",
        "start": 1966.17,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "voudraient que ce soit une opposition de",
        "start": 1968.09,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "principe au vaccin peut-\u00eatre y at-il",
        "start": 1970.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parmi vous des personnes qui y sont",
        "start": 1972.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9s ma foi je n'ai qu'une chose \u00e0",
        "start": 1974.58,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 1976.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 nous",
        "start": 1977.36,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "dit que la vaccination obligatoire n'est",
        "start": 1980.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pas une bonne id\u00e9e et qu'il faut",
        "start": 1983.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "convaincre plut\u00f4t que contraindre je me",
        "start": 1985.59,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "garderai bien de vous dire comment vous",
        "start": 1989.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "devez vous comporter je n'en aurai pas",
        "start": 1991.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'audace je peux vous dire quel choix",
        "start": 1992.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "j'ai fait personnellement et pourquoi je",
        "start": 1995.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 croire que quand on dit aux",
        "start": 1997.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s publiques il vaut mieux",
        "start": 1999.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "convaincre que contraindre la premi\u00e8re",
        "start": 2001.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 faire c'est \u00e0 commencer par",
        "start": 2002.87,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "essayer de contraindre",
        "start": 2004.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t d'essayer de convaincre et",
        "start": 2005.62,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "de se demander quand on n'a pas",
        "start": 2008.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "convaincu si la fourchette \u00e0 ceux qui ne",
        "start": 2009.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sont pas convaincus o\u00f9 est ce qu'ils",
        "start": 2011.93,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 convaincants",
        "start": 2013.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "elle sent reste en moi de d'enseignants",
        "start": 2015.61,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "est ce la promiscuit\u00e9 avec mon camarade",
        "start": 2019.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gabriel serville qui fait que nous",
        "start": 2022.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pensons lui et moi que dans ce genre de",
        "start": 2024.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "situation la responsabilit\u00e9 incombe",
        "start": 2026.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t \u00e0 celui qui n'a pas su convaincre",
        "start": 2028.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et qu'il lui faudrait donc renouveler",
        "start": 2030.41,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "ses arguments",
        "start": 2032.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je ne sais pas si j'aimerais convaincu \u00e0",
        "start": 2034.18,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "cet instant qui que ce soit parmi vous",
        "start": 2036.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de se faire vacciner comme je le suis",
        "start": 2038.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame mais je pense que comme",
        "start": 2040.13,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "responsables politiques publiques je ne",
        "start": 2042.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peux pas avoir d'autre attitude que",
        "start": 2045.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "celle ci est je vous demande de",
        "start": 2047.06,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "comprendre que j'ai fait partie",
        "start": 2048.71,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "des rares personnes qui depuis le d\u00e9but",
        "start": 2051.64,
        "duration": 9.84
    },
    {
        "text": "plaide pour le libre acc\u00e8s au vaccin",
        "start": 2057.02,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 la demande de mes propres camarades",
        "start": 2061.48,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "dans le monde entier qui me disait vous",
        "start": 2064.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "n'allez quand m\u00eame pas continuer \u00e0",
        "start": 2067.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rester dans un club de riches sans vous",
        "start": 2069.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "occuper de ce qui peut arriver aux",
        "start": 2072.23,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "autres parce que balou que vous \u00eates si",
        "start": 2073.37,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vous voulez signer entre vous et que",
        "start": 2077.659,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vous vacciner personne d'autre non",
        "start": 2079.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "seulement vous cr\u00e9er des probl\u00e8mes \u00e0",
        "start": 2081.38,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "tout se goupille et de forts mais vous",
        "start": 2082.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 aucun probl\u00e8me parce que les",
        "start": 2084.649,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "autres ne l'\u00e9tant pas le monde \u00e9tant ce",
        "start": 2086.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'il est la circulation n'est pas",
        "start": 2088.159,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "interrompue",
        "start": 2090.14,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "j'en ai assez dit sur le sujet je crois",
        "start": 2093.409,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "je passe \u00e0 un troisi\u00e8me sujet celui des",
        "start": 2095.149,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "institutions puisque tu abord\u00e9 la",
        "start": 2098.15,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 2101.69,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "j'appartiens \u00e0 une tradition",
        "start": 2104.86,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "philosophique qui a ses racines dans la",
        "start": 2106.67,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "philosophie des lumi\u00e8res qui s'est",
        "start": 2110.54,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "couronn\u00e9",
        "start": 2112.4,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "politiquement dans la r\u00e9volution de 1789",
        "start": 2113.83,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "et le jacobinisme politique",
        "start": 2118.54,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "une interpr\u00e9tation rapide du jacobinisme",
        "start": 2122.32,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "fait que souvent le confond avec le",
        "start": 2125.57,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "bonapartisme et qu'on a imagin\u00e9",
        "start": 2127.79,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "que le jacobinisme qui a avant tout",
        "start": 2130.84,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "l'apologie de la citoyennet\u00e9 serait une",
        "start": 2133.7,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "sorte de r\u00e9gime rigide",
        "start": 2137.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement verticale o\u00f9 l'on d\u00e9cide",
        "start": 2139.15,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "depuis un endroit en imposant \u00e0 tous les",
        "start": 2142.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "autres non \u00e7a c'est le bonapartisme je",
        "start": 2143.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vais vous dire que si on appliquait",
        "start": 2146.39,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2147.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur tout le territoire de l'hexagone la",
        "start": 2149.08,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "constitution de 1793 mes amis vous",
        "start": 2152.21,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "seriez bien p\u00e2le on vend de devoir",
        "start": 2155.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cuter parce qu'elle pr\u00e9voit que si",
        "start": 2158.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un tiers des d\u00e9partements fran\u00e7ais ne",
        "start": 2160.55,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "veut pas d'une loi ne s'applique pas",
        "start": 2162.92,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "si de la constitution jacobine de 1793",
        "start": 2165.64,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "si bien que je vous propose qu'on \u00e9vacue",
        "start": 2170.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qu'il y ait quelque part quelques",
        "start": 2172.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "secrets organisationnel qui resteraient",
        "start": 2175.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9couvrir pour enfin garantir le",
        "start": 2177.53,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "bonheur il appelait commune non h\u00e9las",
        "start": 2179.96,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "une fois de plus il faudra chercher et",
        "start": 2182.829,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "trouver avec dans les limites de nos",
        "start": 2185.2,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pauvres cerveaux la solution",
        "start": 2187.9,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je peux vous donner mon point de vue tel",
        "start": 2190.14,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "qu'il est aujourd'hui apr\u00e8s l'\u00e9volution",
        "start": 2193.63,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "que j'ai pu conna\u00eetre d\u00e8s que je suis",
        "start": 2195.94,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "entr\u00e9 dans ma deuxi\u00e8me vie saine je",
        "start": 2198.579,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "savais que j'en avais plus qu'une et que",
        "start": 2200.859,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "j'avais int\u00e9r\u00eat \u00e0 bien r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce",
        "start": 2203.02,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "que j'allais dire",
        "start": 2204.67,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "il se trouve que les d\u00e9put\u00e9s de la corse",
        "start": 2206.25,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "qui trois sur quatre sont autonomistes",
        "start": 2210.839,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "se sont comport\u00e9s comme des amis parlant",
        "start": 2215.04,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "avec les uns avec les autres au lieu de",
        "start": 2219.369,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "la froide confrontation \u00e0 laquelle on",
        "start": 2222.43,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "aurait pu s'attendre",
        "start": 2224.74,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "ils m'ont montr\u00e9 et permis de comprendre",
        "start": 2226.5,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "ce que je savais sans vouloir me",
        "start": 2230.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'avouer",
        "start": 2234.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que la france n'est plus un \u00e9tat",
        "start": 2235.56,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "unitaire",
        "start": 2238.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 2240.869,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e0 un gouvernement territorial",
        "start": 2243.19,
        "duration": 8.399
    },
    {
        "text": "au titre de l'article 74 parce que le",
        "start": 2247.56,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "gouvernement de la cal\u00e9donie fran\u00e7aise",
        "start": 2251.589,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "est li\u00e9e au congr\u00e8s du territoire qui",
        "start": 2253.48,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "est une forme d'organisation",
        "start": 2256.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re parce que wallis et futuna",
        "start": 2257.099,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "un autre statut parce que la martinique",
        "start": 2259.69,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "n'a qu'une assembl\u00e9e tandis que la",
        "start": 2262.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "guadeloupe en a deux que la guyane \u00e0 une",
        "start": 2264.069,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 territoriale est que nous",
        "start": 2267.04,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "sommes tous fran\u00e7ais",
        "start": 2269.26,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors nous vivons dans une r\u00e9publique",
        "start": 2270.99,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "qui a pris une forme nouvelle",
        "start": 2274.089,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "est ce que cette forme nouvelle va nous",
        "start": 2276.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00e9chapper",
        "start": 2278.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme l'espace nous \u00e9chappe nous sommes",
        "start": 2279.45,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "devant nous avons les moyens mais ne",
        "start": 2282.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voyons pas et nous n'avons pas envie",
        "start": 2284.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'en parler d\u00e9j\u00e0 six mois j'ai envie",
        "start": 2285.52,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d'en parler et je sais parfaitement",
        "start": 2287.02,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "que le d\u00e9veloppement de la population de",
        "start": 2290.7,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "la guyane sa diversit\u00e9",
        "start": 2294.43,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "l'augmentation de son ombre",
        "start": 2298.23,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "nouvelle au seuil de nouvelles r\u00e9alit\u00e9s",
        "start": 2300.81,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "le peuple ici comme ailleurs veut",
        "start": 2304.24,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler ce qui lui arrive les",
        "start": 2307.17,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qui sont prises par cons\u00e9quent",
        "start": 2310.359,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "il faudra faire \u00e9voluer les institutions",
        "start": 2312.94,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "je te r\u00e9ponds \u00e0 ton interrogations en",
        "start": 2315.839,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "dix ans pour ma part je n'ai aucun",
        "start": 2319.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "inconv\u00e9nient avec l'article 74 \u00e0 la",
        "start": 2322.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "condition que les populations ont envahi",
        "start": 2324.55,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "mais on pourrait imaginer",
        "start": 2326.65,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "qu'une nouvelle situation soit imaginer",
        "start": 2329.52,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "je sais que le pr\u00e9sident simeoni",
        "start": 2333.72,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "et le pr\u00e9sident estime y",
        "start": 2337.95,
        "duration": 9.49
    },
    {
        "text": "travaillent \u00e0 faire des propositions",
        "start": 2342.96,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "ce sont deux pr\u00e9sidents d'assembl\u00e9e",
        "start": 2347.44,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "territoriales insulaires",
        "start": 2349.319,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "n'en d\u00e9plaise \u00e0 monsieur macron la",
        "start": 2351.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "guyane n'est pas une \u00eele",
        "start": 2354.01,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france non plus",
        "start": 2355.95,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mais il est vrai que",
        "start": 2358.56,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "entre le yap kok et le maroni",
        "start": 2361.92,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "on peut dire que \u00e7a une allure insulaire",
        "start": 2364.77,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "avec toute cette eau mais c'est surtout",
        "start": 2368.069,
        "duration": 7.631
    },
    {
        "text": "juridiquement que l'appartenance \u00e0 la",
        "start": 2372.089,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "france est donc \u00e0 l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2375.7,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 en quelque sorte une sorte",
        "start": 2378.42,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "d'insularit\u00e9 sur le territoire de",
        "start": 2382.0,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique du sud",
        "start": 2384.609,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "c'est pas du tout l'id\u00e9e que je m'en",
        "start": 2387.21,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fais",
        "start": 2389.02,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "je crois au contraire",
        "start": 2390.569,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "\u00e9tant l'un des rares hommes politiques",
        "start": 2393.03,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "qui mentionne que la plus longue",
        "start": 2396.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re de la france n'est pas le rhin",
        "start": 2397.24,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "avec l'allemagne mais l'oeil apoc avec",
        "start": 2400.39,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "le br\u00e9sil qu'un autre r\u00f4le peut",
        "start": 2403.359,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "s'imaginer et j'ai dit parce que vous",
        "start": 2406.089,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "savez comme moi qu'il faut trouver des",
        "start": 2407.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "formules pour \u00eatre entendu que si",
        "start": 2409.119,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 2411.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je me consid\u00e9rais comme un pr\u00e9sident de",
        "start": 2412.359,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique du sud et je peux vous faire",
        "start": 2415.03,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'aveux suivant je ne plaisantait pas je",
        "start": 2417.7,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pense que la france \u00e0 la porte de cinq",
        "start": 2420.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "continents ici pas \u00e0 la porte mais",
        "start": 2423.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dessus un autre r\u00f4le \u00e0 jouer et le",
        "start": 2425.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident quel qu'il soit quand presse",
        "start": 2427.54,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de le dire de cette collectivit\u00e9 un r\u00f4le",
        "start": 2429.55,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "singulier \u00e0 jouer pour le compte de la",
        "start": 2433.21,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "patrie commune et dans la sp\u00e9cificit\u00e9",
        "start": 2436.27,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "locale \u00e0 l'\u00e9gard du reste du continent",
        "start": 2439.83,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "ceux qui ne comprennent pas \u00e7a ne",
        "start": 2443.08,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "comprennent rien \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2445.21,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame et vous avez bien vu que sur",
        "start": 2447.14,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'oyapock comme les br\u00e9siliens ont",
        "start": 2450.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 au secours je pr\u00e9f\u00e8re vous dire",
        "start": 2452.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que comme fran\u00e7ais je ne me sentais pas",
        "start": 2454.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fier de ce qu'on \u00e9tait en train de",
        "start": 2456.56,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "faire ou plus exactement de ne pas faire",
        "start": 2457.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "j'aurais pu dire la m\u00eame chose \u00e0 propos",
        "start": 2461.17,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "du maroni et des populations du surinam",
        "start": 2463.91,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gabriel m'a confirm\u00e9 l'intuition que",
        "start": 2466.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'en avais il est absurde de se",
        "start": 2469.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comporter comme on l'a fait en pensant",
        "start": 2471.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que le virus serait le bon go\u00fbt de",
        "start": 2473.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter des papiers \u00e0 la douane avant",
        "start": 2475.43,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "de venir",
        "start": 2476.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avec des populations qui ont l'habitude",
        "start": 2477.67,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "normale et pourquoi pas d'aller et venir",
        "start": 2480.5,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "circuler enfin quoi de plus normal",
        "start": 2483.08,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi cher pr\u00e9sident chers",
        "start": 2486.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues",
        "start": 2489.86,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "je veux vous dire que",
        "start": 2491.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si vous vous en prenez l'initiative le",
        "start": 2495.01,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "moment venu et si c'est \u00e0 moi qu'elle",
        "start": 2497.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'adresse parce que j'ai d'autres",
        "start": 2500.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s vous ne tomberez pas s\u00fbr",
        "start": 2502.76,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "portes closes",
        "start": 2505.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ni phase de pierre le contraire le",
        "start": 2506.89,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "contraire",
        "start": 2511.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais je ne veux pas vous cacher la",
        "start": 2512.56,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 que cela soul\u00e8ve dans mon",
        "start": 2515.51,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "esprit",
        "start": 2517.73,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "qu'il y ait des lois pays soit",
        "start": 2519.31,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mais qu'il est valide",
        "start": 2522.76,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et comment sont elles conformes",
        "start": 2525.01,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "au droit que nous avons en commun et",
        "start": 2528.88,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "dont personne n'a dit qu'il ne voulait",
        "start": 2531.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus car si nous sommes une patrie",
        "start": 2533.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "commune alors nous avons d'abord des",
        "start": 2535.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "doigts commune et on ne peut pas le",
        "start": 2537.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer \u00e0 dire l'arm\u00e9e les affaires",
        "start": 2538.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res la justice je te suis l\u00e0",
        "start": 2540.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dessus gabriel c'est un peu fossilis\u00e9s",
        "start": 2543.65,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "le dossier que lui enferm\u00e9 \u00e0 \u00e7a",
        "start": 2545.78,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je ne veux pas vous cacher que je suis",
        "start": 2549.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "hostile sur le territoire de l'hexagone",
        "start": 2551.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 la loi qui a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par le",
        "start": 2553.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron est",
        "start": 2556.73,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9 par le s\u00e9nat qui permet la",
        "start": 2558.43,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "diff\u00e9renciation l\u00e9gislatives sur le",
        "start": 2563.14,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "territoire de la r\u00e9publique pour un",
        "start": 2566.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "certain nombre de questions dont les",
        "start": 2568.7,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "lois sociales",
        "start": 2570.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "militant de longue date du mouvement",
        "start": 2572.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "socialiste et ouvriers",
        "start": 2575.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "puis fondateur avec d'autres de la",
        "start": 2577.54,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "france insoumise attach\u00e9 avant tout est",
        "start": 2580.88,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "si souvent \u00e0 ce qui nous permet de faire",
        "start": 2584.45,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "peuple ensemble c'est \u00e0 dire nos",
        "start": 2586.94,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "revendications communes nos aspirations",
        "start": 2589.009,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "communes et notamment nos aspirations",
        "start": 2591.289,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "sociales je ne peux pas accepter l'id\u00e9e",
        "start": 2593.869,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "qu'il y ait autant de code du travail",
        "start": 2596.769,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "qui lui aurait deux d\u00e9partements ou de",
        "start": 2599.65,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "ville ou d'entreprises je ne suis pas",
        "start": 2602.15,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "d'accord avec \u00e7a",
        "start": 2604.19,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s sont toujours les victimes",
        "start": 2605.769,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "de la diff\u00e9renciation l\u00e9gislatives quand",
        "start": 2609.279,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "elle touche en mati\u00e8re sociale",
        "start": 2612.319,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "et quand un travailleur par sa lutte ou",
        "start": 2615.499,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "par le groupe qu'il constitue obtient un",
        "start": 2617.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avantage nous autres fran\u00e7ais nous avons",
        "start": 2619.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 quelque chose bien sp\u00e9ciale",
        "start": 2622.22,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'est le principe de faveur que monsieur",
        "start": 2624.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "macron a aboli et que j'aurai \u00e0 bir et",
        "start": 2626.359,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "on ne peut y avoir d'accord d'entreprise",
        "start": 2628.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que s'il est meilleur que l'accord de",
        "start": 2630.89,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "branche et que s'il est meilleur que la",
        "start": 2632.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "loi elle-m\u00eame aucune r\u00e9gression n'est",
        "start": 2635.809,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "perdu n'\u00e9tait permis jusqu'\u00e0 monsieur",
        "start": 2638.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "macron en mati\u00e8re sociale alors je ne",
        "start": 2640.309,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "veux pas vous cacher que \u00e7a restera mon",
        "start": 2643.19,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "point d'interrogation je ne vous dis pas",
        "start": 2645.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que j'ai la solution \u00e0 cet instant mais",
        "start": 2647.269,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vous dis que dans la franchise notre",
        "start": 2649.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "relation au moment o\u00f9 il faudra prendre",
        "start": 2651.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision",
        "start": 2654.14,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "cette question ne sera pas \u00e9vacu\u00e9",
        "start": 2655.43,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "c'est celle de l'int\u00e9r\u00eat des",
        "start": 2657.67,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "travailleurs de l'unit\u00e9 du droit social",
        "start": 2659.539,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "et de la protection des acquis sociaux",
        "start": 2663.009,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "qui vous ont co\u00fbt\u00e9 si cher \u00e0 obtenir",
        "start": 2666.13,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 tous les travailleurs j'esp\u00e8re",
        "start": 2668.839,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "ne pas avoir \u00e9t\u00e9 trop long je sais que",
        "start": 2671.809,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "je compte sur vos rangs dans vos rangs",
        "start": 2674.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plusieurs d'entre vous qui m'ont fait la",
        "start": 2677.15,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "saveur d'un an et d\u00e9j\u00e0 de paris ni ma",
        "start": 2679.43,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "candidature et je ne vous cache pas que",
        "start": 2682.069,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re bien repartir avec d'autres",
        "start": 2686.21,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "parrainage alors on me dit vous venez",
        "start": 2687.799,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour sa bat aussi pour \u00e7a \u00e7a s'appelle",
        "start": 2690.589,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie n'y a aucune honte \u00e0 le",
        "start": 2692.989,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "dire vous n'avez jamais r\u00e9clam\u00e9 ce",
        "start": 2694.849,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge moi non plus j'ai propos\u00e9 que",
        "start": 2696.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce soient des citoyens qu'ils puissent",
        "start": 2699.38,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "la voir ce privil\u00e8ge on me dit que non",
        "start": 2700.73,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "alors cela vous fait de voir vous avez",
        "start": 2703.339,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e7a sur les genoux est ce que la",
        "start": 2706.849,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie fran\u00e7aise serait meilleur si",
        "start": 2708.799,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "je \u00eatre candidat sans doute est-ce",
        "start": 2711.859,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "qu'elle sera meilleur si je suis",
        "start": 2714.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "candidat c'est possible si je suis \u00e9lu",
        "start": 2716.01,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est certain mais d'ici l\u00e0 il y \u00e0",
        "start": 2718.44,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "quelques \u00e9tapes \u00e0 franchir dont la",
        "start": 2721.98,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "conviction une \u00e9lection dans d\u00e9plaise au",
        "start": 2724.41,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique actuel n'est",
        "start": 2726.869,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "pas une formalit\u00e9 administrative",
        "start": 2728.369,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "lui consid\u00e8re que si puisque le voici",
        "start": 2730.16,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident sortant et il accepte d'\u00eatre",
        "start": 2734.28,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'europe mais c'est pour",
        "start": 2736.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "six mois et son mandat s'arr\u00eatera de",
        "start": 2738.599,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "moivre et \u00e7a n'a pas l'air de le",
        "start": 2740.79,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9ranger bon tout \u00e7a pour vous dire que",
        "start": 2743.04,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "de magnifiques l'opportunit\u00e9 se pr\u00e9sente",
        "start": 2746.28,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "je n'aurais pas accept\u00e9 deux mois m\u00eame",
        "start": 2748.109,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "de ne pas vous l'avoir dit",
        "start": 2751.099,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "et dans cette difficult\u00e9 o\u00f9 je me trouve",
        "start": 2754.069,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "de collecter ces signatures",
        "start": 2757.29,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "je crois honn\u00eate de vous dire que",
        "start": 2758.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re augmenter celle qui me viennent",
        "start": 2761.339,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de guyane et qui sont d\u00e9j\u00e0 assez",
        "start": 2763.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nombreuses en toute hypoth\u00e8se elle",
        "start": 2766.109,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "seront plus nombreuses que la derni\u00e8re",
        "start": 2767.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fois puisque la derni\u00e8re fois je n'en",
        "start": 2768.99,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "avais aucune",
        "start": 2771.06,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "si bien que je viens ici en situation de",
        "start": 2773.67,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s et d'avancer",
        "start": 2776.91,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "si un seul avait sign\u00e9 c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 du",
        "start": 2779.599,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "100%",
        "start": 2782.52,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors que vous \u00eates une dizaine bien",
        "start": 2784.16,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "vous voyez vous multipliez c'est donc un",
        "start": 2786.869,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "homme heureux que vous voyez devant vous",
        "start": 2789.839,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "et je vous remercie pour votre patiente",
        "start": 2792.56,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 ce discours donc j'esp\u00e8re",
        "start": 2795.81,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "qu'il me permettra de mettre bien fait",
        "start": 2798.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comprendre dans tout ce que nous",
        "start": 2801.089,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "partageons comme dans toutes les",
        "start": 2803.22,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "interrogations que je soul\u00e8ve et vous",
        "start": 2805.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu comme moi vous \u00eates mes",
        "start": 2807.359,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues vous savez combien c'est dur",
        "start": 2809.43,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de savoir r\u00e9pondre \u00e0 tous et \u00e0 toutes",
        "start": 2812.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les circonstances",
        "start": 2815.64,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "quand on m'a demand\u00e9 quel \u00e9tait mon avis",
        "start": 2817.13,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "sur la crise je n'ai aucune esp\u00e8ce",
        "start": 2819.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9e la crise sanitaire sur les virus",
        "start": 2821.339,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'est pas de comp\u00e9tences particuli\u00e8res",
        "start": 2823.619,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on me dit mais vous devez vous exprimer",
        "start": 2825.359,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "mais je ne suis pas lyssenko je ne crois",
        "start": 2827.069,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pas qu'il y a une th\u00e9orie politique qui",
        "start": 2829.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous permet de vous dire ce que",
        "start": 2831.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "scientifiquement il faut faire mais",
        "start": 2833.67,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "avouons pose la m\u00eame question tous les",
        "start": 2835.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jours at war dire qu'\u00e0 tous les autres",
        "start": 2837.359,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fin tout \u00e7a nous arrive mais",
        "start": 2839.49,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nous sommes donc bien au pied tous",
        "start": 2842.52,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "au pied du m\u00eame mur celui de",
        "start": 2845.17,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'interrogation humaine que faire",
        "start": 2847.839,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d'utile que faire de juste comment se",
        "start": 2849.369,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "rendre digne de la vie que l'on a avec",
        "start": 2852.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les autres et bien c'est par ces mots",
        "start": 2855.069,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "que je conclurai",
        "start": 2857.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "t\u00e2chant de nous en rendre digne ensemble",
        "start": 2858.75,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "et je suis certain que c'est ce que vous",
        "start": 2862.21,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "entreprenez c'est ce que pour ma part",
        "start": 2864.609,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "j'essaye de couronner",
        "start": 2866.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2870.37,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "merci jean luc il ya deux personnes que",
        "start": 2878.309,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "j'aimais \u00e9couter \u00e0 la semaine nationale",
        "start": 2882.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "enfin que j'aime toujours \u00e9cout\u00e9 quand",
        "start": 2884.349,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "il ya une qui n'est plus l\u00e0 c'est jean",
        "start": 2887.47,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon ici pr\u00e9sents et c'\u00e9tait",
        "start": 2889.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 usage \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait encore",
        "start": 2891.819,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9",
        "start": 2894.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui m'avait vraiment impressionn\u00e9 par",
        "start": 2896.04,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "par son langage par sasson d'aisance",
        "start": 2898.75,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "oratoire",
        "start": 2901.39,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais d\u00e9\u00e7u le jour j'ai constat\u00e9",
        "start": 2902.46,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "qu'ils nous avaient franchement monty et",
        "start": 2905.589,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "puis je me suis demand\u00e9 mais depuis",
        "start": 2906.97,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "quand ils nous mentent est de la sorte",
        "start": 2908.2,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 2909.869,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "on ne sait pas \u00e0 quel moment \u00e7a a",
        "start": 2912.18,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 mais \u00e7a nous a laiss\u00e9 un",
        "start": 2914.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "souvenir vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s amer en",
        "start": 2915.579,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "tout cas jean luc eu vraiment merci tu",
        "start": 2918.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "as dit que c'est dur de savoir r\u00e9pondre",
        "start": 2921.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous et en toute circonstance je pense",
        "start": 2923.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que les coll\u00e8gues ici pr\u00e9sents ont des",
        "start": 2925.78,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "questions \u00e0 se poser certainement l\u00e0",
        "start": 2927.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'est pas en toutes circonstances on est",
        "start": 2929.589,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "dans une s\u00e9quence en ce tr\u00e8s",
        "start": 2930.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re dans un cadre presque",
        "start": 2932.14,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "intimiste et donc j'esp\u00e8re que les",
        "start": 2934.42,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "questions vont trouver des r\u00e9ponses",
        "start": 2936.819,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "naturelles chez toi mais je sais que tu",
        "start": 2939.309,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "as cette capacit\u00e9 \u00e0 pouvoir appr\u00e9hender",
        "start": 2941.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rapidement le sens des questions aussi",
        "start": 2944.799,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "bien dans la forme que dans le fond pour",
        "start": 2946.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pouvoir leur apporter les r\u00e9ponses qui",
        "start": 2948.79,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "sont attendus dans coll\u00e8gues les micros",
        "start": 2950.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont ouverts si vous voulez la parole",
        "start": 2952.299,
        "duration": 7.191
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues date qu'elle hante \u00e9coute",
        "start": 2954.01,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "merci pr\u00e9sident",
        "start": 2962.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon bonjour",
        "start": 2964.28,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "je suis un simple citoyen de guyane et",
        "start": 2967.37,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "vous \u00eates quelqu'un pour qui j'ai un",
        "start": 2971.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "grand respect et c'est pour des raisons",
        "start": 2972.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simples qui m'ont conduit \u00e0 voter",
        "start": 2974.97,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pour vous aux derni\u00e8res \u00e9lections",
        "start": 2976.95,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles en 2017",
        "start": 2978.53,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "votre franc-parler votre fa\u00e7on de parler",
        "start": 2980.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "permettez-moi et passez moi l'expression",
        "start": 2984.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "votre gang grande gueule et le fait",
        "start": 2986.36,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "d'assumer vos propos et position ce sont",
        "start": 2988.95,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "des valeurs importantes pour moi que je",
        "start": 2993.15,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "reconnais",
        "start": 2994.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "change de micropaiement celui de lynwood",
        "start": 2996.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'il",
        "start": 2999.66,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "ya pas de soucis bien au contraire",
        "start": 3005.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir regard\u00e9 votre programme est",
        "start": 3009.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "celui d'un autre candidat c'est ce qui",
        "start": 3011.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ad'ailleurs fait pencher la balance chez",
        "start": 3013.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi lors des \u00e9lections en plus d'avoir",
        "start": 3015.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 le seul depuis une d\u00e9cennie a",
        "start": 3017.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 dans son programme de passer \u00e0",
        "start": 3019.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la 6\u00e8me r\u00e9publique si je ne ma\u00eetrisais",
        "start": 3021.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas les enjeux de ce changement \u00e0",
        "start": 3023.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque j'avais bien compris que",
        "start": 3025.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un pari risqu\u00e9 pour faire pour",
        "start": 3026.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous de faire \u00e7a et j'ai trouv\u00e9 \u00e7a os\u00e9",
        "start": 3030.02,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "effort",
        "start": 3032.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon en 2017 je faisais",
        "start": 3033.4,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "partie de ces hommes cagoul\u00e9s descendus",
        "start": 3036.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans la rue pour dire stop \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 3038.27,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "en guyane",
        "start": 3040.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "engendrant un mouvement social sans",
        "start": 3041.71,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent qui lui m\u00eame voulait dire",
        "start": 3043.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9galement stop mais \u00e0 l'ensemble des",
        "start": 3045.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "retard qu'accuse notre pays depuis trop",
        "start": 3048.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "longtemps et j'insiste dessus notre pays",
        "start": 3050.21,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et non d\u00e9partement",
        "start": 3052.82,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon en juin 2021 j'ai",
        "start": 3054.61,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "fait campagne aupr\u00e8s de monsieur gabriel",
        "start": 3058.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "serville et la population a fait le",
        "start": 3059.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "choix de nous donner les r\u00eanes du pays",
        "start": 3062.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour op\u00e9rer des changements n\u00e9cessaires",
        "start": 3064.16,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dans ce pays l\u00e0",
        "start": 3066.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est ce qui fait que le simple citoyen",
        "start": 3068.68,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "que je suis est \u00e9galement \u00e9lus de la",
        "start": 3071.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 majeur de guyane ce qui me",
        "start": 3073.79,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "permets de m'adresser",
        "start": 3076.22,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 vous demant aujourd'hui sinon je",
        "start": 3080.88,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "n'aurais jamais pu le faire",
        "start": 3083.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous \u00eates cette semaine en campagne en",
        "start": 3084.7,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "guyane pour les pr\u00e9sidentielles de 2022",
        "start": 3086.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien bienvenue parmi nous et je",
        "start": 3089.0,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "suis ravi de vous rencontrer",
        "start": 3092.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais monsieur m\u00e9lenchon maintenant je",
        "start": 3093.46,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vous ai dit tout \u00e7a j'aimerais savoir",
        "start": 3095.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "certaines choses quant \u00e0 vos intentions",
        "start": 3097.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tant que candidat aux futures \u00e9lections",
        "start": 3099.38,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles",
        "start": 3101.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le simple citoyen",
        "start": 3102.91,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "que je suis \u00e9lu ne croit plus depuis",
        "start": 3106.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bien longtemps en le gouvernement",
        "start": 3109.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et en la justice fran\u00e7aise qui",
        "start": 3111.08,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "est tronqu\u00e9e il n'y a aucune s\u00e9paration",
        "start": 3113.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des pouvoirs cinq ans apr\u00e8s les",
        "start": 3116.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements de 2017 et les accords de",
        "start": 3119.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "guyane si tr\u00e8s peu de choses ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3121.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tis\u00e9s aucune impactant",
        "start": 3123.95,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement le quotidien des guyanais",
        "start": 3126.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le simple citoyen et lui que je suis",
        "start": 3128.86,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "constate que ces derni\u00e8res ann\u00e9es le",
        "start": 3131.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais a us\u00e9 et abus\u00e9 du",
        "start": 3133.04,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "49-3 pour faire passer des lois contre",
        "start": 3135.92,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "sa population",
        "start": 3138.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on a vu derni\u00e8rement monsieur richard",
        "start": 3139.869,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "ferrand pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e",
        "start": 3142.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nationale r\u00e9publique en marche mettre au",
        "start": 3144.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vote un amendement d\u00e9pos\u00e9 par des",
        "start": 3147.08,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s de sa majorit\u00e9",
        "start": 3148.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire adopter cet amendement alors que",
        "start": 3150.04,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "les votes \u00e0 main lev\u00e9e \u00e9tait",
        "start": 3152.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "majoritairement contre j'aimerai savoir",
        "start": 3154.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous apporterez de plus",
        "start": 3157.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comme changement face \u00e0 vos",
        "start": 3159.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs quand le simple citoyen et",
        "start": 3160.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "lui que je suis voit depuis trop",
        "start": 3163.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "longtemps qu'en guyane comme partout",
        "start": 3165.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ailleurs on nous demande de respecter",
        "start": 3167.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les lois de la r\u00e9publique",
        "start": 3169.31,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "les lois de la justice alors que",
        "start": 3171.02,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et justice ne respectent pas",
        "start": 3174.109,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "leurs devoirs et donc nos droits",
        "start": 3176.359,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi cela servait de se battre en 2017",
        "start": 3179.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour faire para\u00eetre au journal officiel",
        "start": 3182.17,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "des accords de guyane pour que ceux ci",
        "start": 3184.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ne soient pas respect\u00e9es parce qu'ils",
        "start": 3186.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous imposent les r\u00e8gles ce qui nous",
        "start": 3188.119,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "imposent les lois",
        "start": 3190.88,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu",
        "start": 3192.82,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est ce que",
        "start": 3195.01,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "vous allez continuez \u00e0 nous envoyer des",
        "start": 3199.07,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fets et des directrices drs qui sous",
        "start": 3200.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "couvert de leur autorit\u00e9 usa et abusent",
        "start": 3203.119,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "de leur pouvoir pour mettre \u00e0 mal un peu",
        "start": 3205.34,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "plus notre pays",
        "start": 3208.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on va encore se retrouver avec",
        "start": 3209.92,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "des procureurs de ladite r\u00e9publique qui",
        "start": 3212.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont de connivence avec les autres",
        "start": 3214.58,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants de l'\u00e9tat en guyane et qui",
        "start": 3216.17,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "par des jugements exemplaires",
        "start": 3218.869,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "contre des militants nous montrent",
        "start": 3221.5,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "clairement que la s\u00e9paration des",
        "start": 3223.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pouvoirs n'existe pas",
        "start": 3225.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quatre de mes amis sont aujourd'hui en",
        "start": 3228.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prison pour des feux de palettes qui ont",
        "start": 3230.09,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un peu dessus y ait rien de plus",
        "start": 3232.01,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "sur une fa\u00e7ade de la pr\u00e9fecture",
        "start": 3234.34,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9fecture de guyane d'ailleurs est",
        "start": 3237.1,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "un b\u00e2timent prot\u00e9g\u00e9 et class\u00e9 monument",
        "start": 3240.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "historique o\u00f9 l'\u00e9tat a d\u00e9cid\u00e9 apr\u00e8s des",
        "start": 3242.33,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements de 2010 est",
        "start": 3245.39,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de transformer la b\u00e2tisse alors que",
        "start": 3247.69,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "c'est interdit par la loi pour y mettre",
        "start": 3251.42,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "des grilles de protection et servir de",
        "start": 3253.31,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "bon coeur encore une plus en guyane face",
        "start": 3256.099,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "\u00e0 la population qui pour reprendre vos",
        "start": 3259.16,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mots quand il se f\u00e2che ce ne sont pas",
        "start": 3262.04,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "des \u00e9nerv\u00e9s assist\u00e9e qui ment de la main",
        "start": 3265.22,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "qui leur donne \u00e0 manger",
        "start": 3268.18,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ils ne le font pas pour rien ce sont les",
        "start": 3270.31,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "mots vous avez prononc\u00e9 lors de votre",
        "start": 3273.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dernier passage en guyane sauf que vous",
        "start": 3274.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avez appel\u00e9 le port de cayenne vous",
        "start": 3276.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mettiez en avant les difficult\u00e9s avec",
        "start": 3278.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lesquelles travaillent les p\u00eacheurs en",
        "start": 3279.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "guyane",
        "start": 3281.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des exemples comme \u00e7a monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 3283.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chaque personne ici pourrait vous en",
        "start": 3284.9,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "donner une dizaine est tous diff\u00e9rents",
        "start": 3287.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tous pour ne plus jamais croire en la",
        "start": 3289.48,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 la fraternit\u00e9 quand on",
        "start": 3292.04,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "est en guyane",
        "start": 3294.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avec vous pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de",
        "start": 3295.81,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "france est-ce qu'on ira \u00e0 nouveau vers",
        "start": 3298.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette 6\u00e8me r\u00e9publique est ce que",
        "start": 3300.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "certains d'entre nous pourront peut-\u00eatre",
        "start": 3303.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "se sentir un peu plus fran\u00e7ais est-ce",
        "start": 3304.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que \u00e7a continuera d'\u00eatre la d\u00e9bandade en",
        "start": 3307.97,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "france parce que ce qui se passe chez",
        "start": 3309.83,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vous est multipli\u00e9 par dix par 100 chez",
        "start": 3312.619,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "nous merci pour votre attention monsieur",
        "start": 3315.77,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 3318.02,
        "duration": 7.909
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3319.8,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues il est douloureux de vous",
        "start": 3328.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entendre",
        "start": 3330.02,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 3332.41,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "je connais la part",
        "start": 3337.52,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3343.63,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "blessantes de ce que vous exprimer c'est",
        "start": 3345.88,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "une souffrance pour moi d'imaginer",
        "start": 3349.49,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "que ma patrie puisse \u00eatre le lieu d'une",
        "start": 3352.21,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "d'une telle violence",
        "start": 3357.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "inutile",
        "start": 3359.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "humiliante",
        "start": 3361.42,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "lorsque je me trouvais avec les p\u00eacheurs",
        "start": 3363.37,
        "duration": 10.11
    },
    {
        "text": "on va expliquer l'importance des accords",
        "start": 3368.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pourquoi n'ont ils pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9",
        "start": 3375.22,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "c'est extraordinaire cette affaire on ne",
        "start": 3378.49,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "revenait pas on dans l'hexagone et",
        "start": 3381.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait extraordinaire c'est qu'on",
        "start": 3383.98,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "a eu le sentiment",
        "start": 3386.42,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "que tout d'un coup surgissent est un",
        "start": 3388.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 3392.33,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "je p\u00e8se mes mots",
        "start": 3394.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est toujours les luttes de lib\u00e9ration",
        "start": 3396.04,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "commune d'\u00e9mancipation qui font d'une",
        "start": 3399.43,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 collective",
        "start": 3402.89,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "et un avis pour il manque deux milliards",
        "start": 3406.54,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "si rien de milliards c'est que \u00e7a peut",
        "start": 3411.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "para\u00eetre \u00e9trange comme une formule",
        "start": 3413.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "liesse est qu'ils ont supprim\u00e9 ces trois",
        "start": 3417.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "milliards par an",
        "start": 3419.54,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique fran\u00e7aise s'est appauvrie",
        "start": 3423.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'elle-m\u00eame de cadeaux en cadeau fait",
        "start": 3426.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "toujours aux m\u00eames de 100 milliards",
        "start": 3429.32,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "depuis la pr\u00e9sidence du pr\u00e9sident chirac",
        "start": 3431.0,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "je comprends que quand on a eu la parole",
        "start": 3437.02,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique des",
        "start": 3440.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ministres et qu'ensuite il ne se passe",
        "start": 3442.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rien alors on a le droit de dire en",
        "start": 3443.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "effet mais pour qui vous nous prenez je",
        "start": 3445.82,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comprends votre message de l'entente je",
        "start": 3448.28,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "sais aussi que votre g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 3451.19,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates plus jeune que moi est entr\u00e9",
        "start": 3453.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dans une logique",
        "start": 3456.73,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "qui bien s\u00fbr va vous conduire \u00e0 des",
        "start": 3458.62,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "discussions qui vont pour \u00eatre simple",
        "start": 3461.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "entre vous mais je comprends que sur la",
        "start": 3462.59,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "base de",
        "start": 3465.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deux temps de reniement de temps de de",
        "start": 3466.87,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "parole qui n'a pas \u00e9t\u00e9 tenue",
        "start": 3470.27,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une mise \u00e0 distance se cr\u00e9er c'est elle",
        "start": 3473.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui met douloureuse",
        "start": 3475.76,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 3477.25,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "parce que moi j'ai envie qu'on fasse",
        "start": 3479.26,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "peuple ensemble mais c'est vous qui avez",
        "start": 3481.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "raison on peut pas faire peuple ensemble",
        "start": 3482.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur la base de l'in\u00e9galit\u00e9 sur la base",
        "start": 3484.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de la violence sur la base de",
        "start": 3486.98,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "l'humiliation",
        "start": 3488.6,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "et je sais que vous n'exag\u00e9rez pas",
        "start": 3489.55,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "s'agissant",
        "start": 3493.03,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "de nos quatre camarades qui sont en",
        "start": 3495.04,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "prison jeudi camarades parce que",
        "start": 3497.93,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "j'appartiens \u00e0 cette longue histoire",
        "start": 3500.3,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "je veux d'abord exprimer",
        "start": 3502.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ma stupeur devant",
        "start": 3505.36,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'incroyable duret\u00e9 des d\u00e9cisions qui",
        "start": 3507.88,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 prises contre eux",
        "start": 3511.13,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et je veux dire que je ne crois pas que",
        "start": 3513.4,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a am\u00e9liore quoi que ce soit",
        "start": 3517.04,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "la guyane a int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que on ne",
        "start": 3522.56,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "discute d'abord on punit apr\u00e8s c'est pas",
        "start": 3524.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "4 palettes qui ont chang\u00e9 la face du",
        "start": 3527.93,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "territoire c'est pas vrai",
        "start": 3529.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "heureusement qu'on n'a pas raisonner",
        "start": 3532.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a quand",
        "start": 3534.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'aucuns on hisse au parlement de",
        "start": 3537.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bretagne ils ont \u00e9galement mis le feu",
        "start": 3539.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je crois pas que quelqu'un ait jamais",
        "start": 3542.32,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 attrap\u00e9s je ne suis pas en train de",
        "start": 3544.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous dire que trouve \u00e7a normal qu'on",
        "start": 3546.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mette le feu \u00e0 un b\u00e2timent mais je ne",
        "start": 3547.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "crois pas que \u00e0 quelques moments que ce",
        "start": 3549.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soit \u00e0 qui que ce soit ici aient eu",
        "start": 3550.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'intention d'incendi\u00e9 quelques",
        "start": 3553.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents que ce soir non donc je trouve",
        "start": 3554.63,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a disproportionn\u00e9e et s'agissant",
        "start": 3557.69,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "de syndicalistes",
        "start": 3560.99,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je crois que la d\u00e9cision n'est mais",
        "start": 3563.95,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "encore moins adapt\u00e9 parce qu'un",
        "start": 3566.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "syndicaliste par d\u00e9finition c'est",
        "start": 3569.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui r\u00e9fl\u00e9chit qui s'engagent",
        "start": 3571.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en mesurant ce qu'il fait qui est",
        "start": 3573.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "souvent un m\u00e9diateur dans les conflits",
        "start": 3575.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr ils les organisent c'est son",
        "start": 3577.04,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "boulot",
        "start": 3578.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de faire en sorte que bahia la",
        "start": 3579.58,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "discussion parce que des fois si on",
        "start": 3582.68,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "monte pas le ton il n'y a pas de",
        "start": 3584.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "discussion on est oblig\u00e9 de faire comme",
        "start": 3585.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a les gens choisissent pas cette forme",
        "start": 3587.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0 elle aurait en quelque sorte impos\u00e9",
        "start": 3589.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "par la diff\u00e9rence des puissants",
        "start": 3591.92,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "donc je me reconnais",
        "start": 3595.25,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dans leur combat et je dis qu'ils aient",
        "start": 3597.34,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "eu une intention qui neil voil\u00e0 donc",
        "start": 3601.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'en suis solidaire et je leur dirai",
        "start": 3604.79,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure",
        "start": 3606.38,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "aux syndicats",
        "start": 3607.45,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "vous avez raison de dire",
        "start": 3610.51,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "que la racine de nos probl\u00e8mes",
        "start": 3614.17,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "est dans une contradiction que nous",
        "start": 3617.68,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "connaissons depuis tr\u00e8s longtemps dans",
        "start": 3620.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la lutte politique dans la lutte",
        "start": 3621.83,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire",
        "start": 3623.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui est que nous avons \u00e0 la fois besoin",
        "start": 3625.69,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d'institutions stables pour g\u00e9rer la",
        "start": 3627.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e7a ne peut pas \u00eatre le r\u00e9gime de",
        "start": 3629.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale permanente ni de la",
        "start": 3631.7,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "barricade \u00e9ternel mais en m\u00eame temps la",
        "start": 3634.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 des institutions ne doit pas",
        "start": 3638.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher la participation \u00e0 tout moment",
        "start": 3640.28,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "des populations",
        "start": 3642.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle je veux",
        "start": 3644.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'abord vous confirmer qu en effet",
        "start": 3647.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "si je suis \u00e9lu nous convoquerons une",
        "start": 3649.87,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e constituante dans le but",
        "start": 3652.49,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablir une nouvelle r\u00e8gle du jeu mais",
        "start": 3655.9,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "que pour prot\u00e9ger la capacit\u00e9 \u00e0 tout",
        "start": 3658.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "moment de la population d'intervenir",
        "start": 3661.76,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tablirons institueront le",
        "start": 3663.62,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3667.79,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "quelques \u00e9lus que ce soit vous moi le",
        "start": 3670.67,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique le conseiller",
        "start": 3673.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral du coin nous serons toujours",
        "start": 3675.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 sous la possibilit\u00e9 pour un nombre",
        "start": 3678.53,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9 de citoyens",
        "start": 3681.02,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de voir nos mandats repris et redonner \u00e0",
        "start": 3683.11,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "d'autres je crois \u00e0 la force du",
        "start": 3686.57,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire",
        "start": 3689.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une s\u00e9rie d'\u00e9tats des \u00e9tats unis",
        "start": 3690.52,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique et quelques pays de",
        "start": 3693.62,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique du sud",
        "start": 3696.44,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "sud applique le reste",
        "start": 3702.4,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "voir qui est dans leur arsenal",
        "start": 3704.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "constitutionnel et deuxi\u00e8mement je crois",
        "start": 3706.039,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'importance du r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 3709.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'initiative citoyenne pour poser des",
        "start": 3712.079,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "lois si bien que",
        "start": 3714.75,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "ma conclusion sur le sujet",
        "start": 3716.119,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "c'est que",
        "start": 3720.89,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "nous ne manquons ni des moyens mat\u00e9riels",
        "start": 3722.9,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "j insiste ni des moyens mat\u00e9riels ni des",
        "start": 3726.859,
        "duration": 6.791
    },
    {
        "text": "moyens institutionnels de faire vivre",
        "start": 3731.01,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3733.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans lequel le droit des personnes et",
        "start": 3735.14,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "leur dignit\u00e9 serait respect\u00e9e \u00e0 100%",
        "start": 3738.24,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "nous ne manquons d'eau qu'un des moyens",
        "start": 3743.96,
        "duration": 7.329
    },
    {
        "text": "de le faire et personne ne peut vous",
        "start": 3747.059,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "dire le contraire sans mentir",
        "start": 3751.289,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "je le redis pour appliquer les accords",
        "start": 3753.71,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "de guyane il manque 2 milliards le",
        "start": 3757.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement de l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 3761.279,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "c'est 3 milliards",
        "start": 3762.69,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est bien qu'on peut la premi\u00e8re ann\u00e9e",
        "start": 3765.859,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler le probl\u00e8me",
        "start": 3768.39,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "les sommes seraient l\u00e0 vous auriez la",
        "start": 3769.529,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 de dark tide les employ\u00e9s",
        "start": 3771.869,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement parce que vous savez comme",
        "start": 3774.24,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "moi comme et luxe n'est pas le plus",
        "start": 3776.009,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "simple mais enfin qu'on ne vienne pas",
        "start": 3777.119,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dire ce n'est pas possible on n'a pas",
        "start": 3779.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'argent \u00e7a co\u00fbte trop cher ce n'est pas",
        "start": 3781.589,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "trop cher veut d'autres moyens je ne",
        "start": 3783.9,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "sais pas la dette ou autre on peut aussi",
        "start": 3786.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le faire",
        "start": 3788.579,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vrai qu'on ne peut pas",
        "start": 3789.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "payer ce n'est pas vrai",
        "start": 3791.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 la vie commune que nous avons ce",
        "start": 3793.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai que nous sommes condamn\u00e9s",
        "start": 3795.329,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "\u00e0 la brutalit\u00e9 \u00e0 la confusion des",
        "start": 3796.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pouvoirs et \u00e0 la monarchie",
        "start": 3798.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle avec ses d\u00e9clinaisons",
        "start": 3800.73,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dans tous les compartiments moi je suis",
        "start": 3802.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous j'ai pas l'intention",
        "start": 3804.299,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "de critiquer les hauts fonctionnaires",
        "start": 3805.47,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat met en place et par mon sujet",
        "start": 3807.5,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "mais je vois bien quelle mentalit\u00e9",
        "start": 3810.059,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "r\u00e9pand partout pas conduit ya l'id\u00e9e que",
        "start": 3812.309,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "puisqu'il ya un pr\u00e9sident qui sait tout",
        "start": 3815.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui fait tout et qui d\u00e9cide de tout dans",
        "start": 3817.319,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "son conseil de d\u00e9fense alors par",
        "start": 3819.48,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9clinaison tous les autres en font tant",
        "start": 3821.279,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "est que l'exemple qui est donn\u00e9 ce n'est",
        "start": 3823.109,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pas la fiabilit\u00e9 la bienveillance mais",
        "start": 3825.9,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "la brutalit\u00e9 le commandement l'ordre qui",
        "start": 3829.769,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vient du",
        "start": 3832.39,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "budget",
        "start": 3839.19,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 puisque vous",
        "start": 3840.45,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "sont des p\u00eacheurs j'en profite m\u00eame si",
        "start": 3842.619,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la question n'a pas \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e",
        "start": 3844.779,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement pour donner la r\u00e9ponse je",
        "start": 3845.769,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "d\u00e9sapprouve absolument la nonchalance",
        "start": 3848.859,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avec laquelle et traiter la question de",
        "start": 3851.98,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "la p\u00eache clandestine",
        "start": 3853.809,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et je tiendrai parole le moment venu me",
        "start": 3855.059,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "souvenant de monsieur karam",
        "start": 3858.039,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "les navires qui proc\u00e8dent \u00e0 de la p\u00eache",
        "start": 3862.499,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "clandestine dans les eaux territoriales",
        "start": 3866.349,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises ne seront pas d\u00e9tourn\u00e9s mais",
        "start": 3868.93,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "capturer les personnes qui se trouvent \u00e0",
        "start": 3872.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leur bord et qui participent \u00e0 une",
        "start": 3875.109,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "action ill\u00e9gale seront punis les navires",
        "start": 3876.73,
        "duration": 7.519
    },
    {
        "text": "qui les portes seront d\u00e9truits",
        "start": 3880.749,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "d'\u00e9paisses qu'ils auront effectu\u00e9s",
        "start": 3884.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "seront mis \u00e0 la disposition",
        "start": 3886.599,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ou de la collectivit\u00e9 ou des p\u00eacheurs",
        "start": 3888.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "locaux",
        "start": 3890.829,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons pas accepter plus",
        "start": 3891.93,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "longtemps d'\u00eatre narguer de cette",
        "start": 3895.15,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re",
        "start": 3897.369,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la france est une grande puissance qui",
        "start": 3898.89,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "s'y frotte doit s'y piquer",
        "start": 3902.559,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "je les dis au secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des",
        "start": 3905.22,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "affaires maritimes quand il est venu \u00e0",
        "start": 3907.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 3909.64,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "je lui dis \u00e0 vue \u00e0 ferques le des ronds",
        "start": 3911.71,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "dans l'eau face \u00e0 la p\u00eache clandestine",
        "start": 3913.029,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je n'accepte pas l'id\u00e9e qu'on y peut",
        "start": 3915.96,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "rien on me dit c'est aussi difficile \u00e0",
        "start": 3918.339,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler une cote qu'une for\u00eat fort",
        "start": 3920.89,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "bien mais il ya qu'\u00e0 s'en donner les",
        "start": 3923.739,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "moyens",
        "start": 3925.089,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec des drones",
        "start": 3925.989,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'observation fait ce qu'on veut",
        "start": 3926.89,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on pourrait les fabriquer en",
        "start": 3928.239,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "guyane d'ailleurs on pourrait former le",
        "start": 3929.739,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "personnel pour les faire fonctionner en",
        "start": 3931.63,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "guyane",
        "start": 3933.43,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas la responsabilit\u00e9 du",
        "start": 3934.619,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident ni de vous mes chers coll\u00e8gues",
        "start": 3937.089,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est la responsabilit\u00e9 de l'\u00e9tat si",
        "start": 3939.039,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avoir un \u00e9tat \u00e0 100 c'est celui-l\u00e0 faire",
        "start": 3942.039,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "respecter ses fronti\u00e8res faire respecter",
        "start": 3944.289,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les droits des populations qui sont sur",
        "start": 3946.9,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "ce territoire",
        "start": 3949.089,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est ce que je viens de vous dire l\u00e0 avec",
        "start": 3950.339,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "la petite dose de brutalit\u00e9 qu'il faut",
        "start": 3953.019,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre entendus et entendre la",
        "start": 3955.119,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "r\u00e9plique",
        "start": 3957.789,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "j'ai l'intention de le dire partout je",
        "start": 3958.9,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "passerai si on pose la question sur la",
        "start": 3960.339,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "presse clandestine et m\u00eame si on ne pose",
        "start": 3962.769,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pas la question j'ai l'intention de le",
        "start": 3964.72,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 3966.67,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "merci dans la demande de prise de parole",
        "start": 3971.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "j'avais not\u00e9 d'abord o\u00f9 j'ai ensuite",
        "start": 3973.8,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "emmanuel et apr\u00e8s thibout il ya",
        "start": 3975.93,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "quelqu'un d'autre qui voudraient",
        "start": 3978.119,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "s'exprimer ce directeur de cabinet on",
        "start": 3978.869,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 jusqu'\u00e0 quelle heure",
        "start": 3981.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ils \u00e9galent heures ils devraient se dit",
        "start": 3982.849,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "minutes commence \u00e0 bon alors il nous",
        "start": 3986.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "reste dix minutes \u00e0 langer dit roger",
        "start": 3988.71,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "emmanuel et thibault",
        "start": 3991.02,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "jean-luc bonjour",
        "start": 3996.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est moi je suis l\u00e0",
        "start": 3998.599,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "merci encore d'\u00eatre venu nous visiter",
        "start": 4001.72,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "bon on avait le temps de d'en discuter",
        "start": 4005.27,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "il y a quelques jours \u00e0 peu pr\u00e8s mais",
        "start": 4007.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "jean-luc voiture tu as dit quelque chose",
        "start": 4011.24,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "puisque c'est \u00e7a \u00e7a nous pr\u00e9occupe tous",
        "start": 4013.7,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "mais en premier chef \u00e0 celui qui en",
        "start": 4017.53,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "charge de",
        "start": 4021.59,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "travail et sur l'\u00e9volution statutaire",
        "start": 4023.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et tu as parl\u00e9 du la question d'une loi",
        "start": 4028.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 4031.609,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je n'aime pas faire te faire de r\u00e9ponse",
        "start": 4033.58,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "tout de suite mais est cette chose que",
        "start": 4036.349,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "je te dis ta position pris ta position",
        "start": 4038.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gi\u00e9e que tu as l\u00e0 en ce moment",
        "start": 4041.24,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "sur cette tribune",
        "start": 4043.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'ai simplement un coup d'oeil sur quels",
        "start": 4044.47,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "sont les \u00e9lus guyanais qui 6o",
        "start": 4047.78,
        "duration": 9.65
    },
    {
        "text": "de thibaut as des as sergent dynam",
        "start": 4051.369,
        "duration": 8.701
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 4057.43,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "bernadette \u00e0 mary mary lee hsien",
        "start": 4060.07,
        "duration": 9.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 philippe bref",
        "start": 4066.55,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "tu as l\u00e0 tout un panel de ce qui",
        "start": 4069.91,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "constituera demain 7 ce pays en",
        "start": 4073.55,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "gestation",
        "start": 4077.3,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 4078.609,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "alors c'est dommage que je serai ne soit",
        "start": 4080.92,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 mais la question de loi pays on",
        "start": 4084.349,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "pourra difficilement l'esquiv\u00e9 parce que",
        "start": 4088.88,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 4091.79,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "celle ci c'est fait me pays est",
        "start": 4092.65,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9e de gens qui habitaient ce",
        "start": 4097.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pays de gens qui sont devenus deux",
        "start": 4099.43,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "forces",
        "start": 4102.13,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "d'autres qui l'ont adopt\u00e9",
        "start": 4103.08,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et c'est toute cette richesse",
        "start": 4105.63,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "on y ont ne pourra pas esquiver cette",
        "start": 4109.02,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "question dans ce que sera la guyane de",
        "start": 4111.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "demain voil\u00e0 c'est tout ce que je",
        "start": 4115.18,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "n'avais jamais de dire",
        "start": 4116.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je propose de prendre les deux autres",
        "start": 4118.44,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "questions tu as not\u00e9 jean luc la",
        "start": 4120.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "question de roger on prend la question",
        "start": 4122.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des manuels et un petit go\u00fbt de la",
        "start": 4124.45,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "foul\u00e9e",
        "start": 4126.52,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "merci pr\u00e9sident monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 4127.89,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "bonsoir donc je je suis mani\u00e8re prince",
        "start": 4131.28,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "vice pr\u00e9sidente donc de la collectivit\u00e9",
        "start": 4134.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "territoriales de guyane en charge de la",
        "start": 4137.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de la culture du patrimoine et de la",
        "start": 4138.94,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "transmission",
        "start": 4141.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'ai pris le soin de vos \u00e9cout\u00e9",
        "start": 4142.98,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "attentivement je vais rejoindre un petit",
        "start": 4146.02,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "peu je vais dire mon coll\u00e8gue that",
        "start": 4148.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'elle vous faites partie en tout cas",
        "start": 4151.57,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "de ces grands hommes d'\u00e9tat",
        "start": 4153.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que j'appr\u00e9cie pour votre franc-parler",
        "start": 4155.97,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "je ne suis pas la france est soumise et",
        "start": 4158.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je ne cacherai pas non plus que lors des",
        "start": 4161.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res pr\u00e9sidentielles vous \u00e9tiez",
        "start": 4163.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aussi je veux dire mon choix de par",
        "start": 4165.28,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "cette franchise et cette fa\u00e7on de voir",
        "start": 4168.73,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la politique et je pense que",
        "start": 4171.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est un discours qui nous parle en",
        "start": 4174.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toute sinc\u00e9rit\u00e9",
        "start": 4177.4,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "vous savez monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 4178.51,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la chose en tout cas qui qui fait la",
        "start": 4181.92,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "richesse qui fait la richesse d'une",
        "start": 4185.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "autre \u00e9quipe ou au sein d'an quai aux",
        "start": 4187.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de gabriel serville c'est que nous",
        "start": 4189.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avons toutes et tous ici m\u00eame une",
        "start": 4191.95,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 4193.45,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "une histoire un parcours des exp\u00e9riences",
        "start": 4194.52,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "notamment dans le militantisme et c'est",
        "start": 4198.0,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "ce qui fait aujourd'hui la richesse de",
        "start": 4201.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notre \u00e9quipe c'est \u00e0 dire que nous",
        "start": 4202.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sommes toutes et tous pour la plupart",
        "start": 4205.3,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "issus de syndicats de mouvement",
        "start": 4206.59,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'associations et autres c'est-\u00e0-dire",
        "start": 4209.49,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui ont",
        "start": 4212.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de la population",
        "start": 4214.21,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donc il y aura jamais de surprise et on",
        "start": 4217.0,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e9tera c'est souvent de pouvoir",
        "start": 4219.85,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors que la guyane et \u00e9ternue raoult",
        "start": 4222.98,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "alors aura des difficult\u00e9s nous allons",
        "start": 4226.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "toujours nous retrouver aux c\u00f4t\u00e9s de nos",
        "start": 4229.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "compatriotes parce que tout simplement",
        "start": 4230.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je prendrai l'exemple puisque je vous ai",
        "start": 4232.61,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "aussi connu",
        "start": 4235.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de novembre 96 pour",
        "start": 4237.13,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation du rectorat de la guyane aux",
        "start": 4239.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 2000 lorsque vous \u00e9tiez ministre",
        "start": 4242.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de l'enseignement puisque je sais j'ai",
        "start": 4244.52,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "au conseil national de la vie lyc\u00e9enne",
        "start": 4246.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et et si c'est pour revenir en tout cas",
        "start": 4248.38,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "sur cette p\u00e9riode de notre histoire",
        "start": 4252.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui si c'est pour faire un bilan",
        "start": 4255.17,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "je vous prendrai un exemple il existe",
        "start": 4256.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "encore beaucoup de probl\u00e8mes dans notre",
        "start": 4258.739,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9ducatif avec la cr\u00e9ation de ce",
        "start": 4260.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rectorat de la guyane",
        "start": 4262.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce sont toujours les m\u00eames difficult\u00e9s",
        "start": 4264.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que nous rencontrons ce sont toujours",
        "start": 4265.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ces enfants qui ne sont pas scolaris\u00e9s",
        "start": 4268.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce sont toujours ces fili\u00e8res qui ne",
        "start": 4270.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sont pas adapt\u00e9s adapt\u00e9 je vais dire \u00e0",
        "start": 4272.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "toutes ces richesses que nous avons",
        "start": 4275.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "guyane que ce soit les richesses sol",
        "start": 4277.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sous sol et autres nous n'avons pas deux",
        "start": 4280.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "formations aujourd'hui capable de",
        "start": 4282.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pouvoir dire que nous allons sortir tous",
        "start": 4285.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ces jeunes devant les b\u00e2timents devant",
        "start": 4286.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les quartiers les b\u00e2timents et notamment",
        "start": 4289.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "devant les \u00e9tablissements scolaires ce",
        "start": 4291.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont ces vous avez dit \u00e0 l'\u00e9poque vous",
        "start": 4293.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avez dit \u00e0 l'\u00e9poque j'\u00e9tais 8000 enfants",
        "start": 4295.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous en sommes aptes \u00e0",
        "start": 4297.2,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "quinze mille enfants donc vous voyez",
        "start": 4298.73,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "bien qu'il y ait pas pour autant",
        "start": 4301.489,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9liorations",
        "start": 4303.13,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "c'est aussi la m\u00eame chose lorsqu'on se",
        "start": 4304.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dit lorsque les guyanaise les guyanais",
        "start": 4307.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "se disent que la guyane aujourd'hui la",
        "start": 4309.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france aujourd'hui dont je vais me",
        "start": 4312.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "permettre pr\u00e9sident de le dire parce que",
        "start": 4313.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce sont des sentiments que nous",
        "start": 4315.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "partageons et que la population",
        "start": 4316.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "guyanaise partage lorsqu'elle entend que",
        "start": 4318.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la france est capable de mettre des",
        "start": 4320.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "milliards un petit peu partout dans le",
        "start": 4322.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "monde et qu'elle ne s'occupe pas de ses",
        "start": 4324.08,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "enfants elle ne s'occupe pas de ces",
        "start": 4326.42,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "enfants non nous nous regardons nous",
        "start": 4328.489,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "regardons toutes et tous les m\u00e9dias",
        "start": 4330.739,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "milliards par 6 milliards par l'ats le",
        "start": 4333.13,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique derni\u00e8rement",
        "start": 4335.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0 marseille il a dit il a dit que",
        "start": 4337.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "marseille \u00e9tait le carrefour de la",
        "start": 4339.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 culturelle",
        "start": 4341.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la guyane aussi c'est aussi",
        "start": 4342.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce fameux carrefour de la diversit\u00e9",
        "start": 4345.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "culturelle en am\u00e9rique du sud pour",
        "start": 4346.76,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "l'europe pour la france essai",
        "start": 4348.68,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9partements d'outre-mer qui qui",
        "start": 4351.309,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont comme les n\u00f4tres qui font cette",
        "start": 4353.349,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "richesse de la france aujourd'hui une",
        "start": 4355.089,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "richesse maritime une richesse spatiale",
        "start": 4357.069,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lorsqu'on voit que la plupart de nos",
        "start": 4359.829,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "zones ne sont pas couvertes et que leur",
        "start": 4362.079,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voix d\u00e9coller cette fus\u00e9e est",
        "start": 4363.939,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "malheureusement dans les manuels oui on",
        "start": 4365.829,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peut dire quelque chose sur la question",
        "start": 4367.869,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est mal pos\u00e9e",
        "start": 4369.999,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oui c'est jones proposait c'est juste",
        "start": 4370.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour dire pr\u00e9sident est ce",
        "start": 4373.479,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui encore une fois de plus",
        "start": 4375.459,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "en a \u00e0 faire \u00e0 des probables candidats",
        "start": 4378.059,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "qui viennent et qui nous disent que tout",
        "start": 4381.249,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ira bien demain et qu'on constate qu'une",
        "start": 4383.949,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "fois et qu'ils sont \u00e9lus",
        "start": 4386.589,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais ils ont tendance \u00e0 oublier encore",
        "start": 4389.53,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "ce territoire merci manuel",
        "start": 4391.059,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et je laisse la parole pour finir un",
        "start": 4393.269,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "petit bout monsieur le d\u00e9put\u00e9 m\u00e9lenchon",
        "start": 4395.979,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "jean luc",
        "start": 4398.739,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est toujours un grand plaisir de",
        "start": 4400.26,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter le",
        "start": 4402.309,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tribun exceptionnel que tu es c'est en",
        "start": 4403.829,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ces temps de marasme que \u00e7a fait",
        "start": 4407.439,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "beaucoup de bien alors je vais mon",
        "start": 4408.429,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "intervention est ma question et va aller",
        "start": 4410.139,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans la continuit\u00e9 de mes coll\u00e8gues tu",
        "start": 4411.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'as dit la france est un pays qui a",
        "start": 4414.399,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 et nous avons tout un tas de",
        "start": 4416.05,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime statutaire qui sont diff\u00e9rents",
        "start": 4417.699,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais force est de constater que malgr\u00e9",
        "start": 4420.489,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ces \u00e9volutions ici en guyane comme",
        "start": 4423.069,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "partout dans tous les autres d'outre-mer",
        "start": 4424.989,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous allons de conflit social en conflit",
        "start": 4426.429,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "social et il ya toujours une tension",
        "start": 4428.409,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "permanente qui fait qu'on a peut-\u00eatre un",
        "start": 4429.999,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "peu du mal \u00e0 avancer et ses conflits ces",
        "start": 4432.849,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tensions elles trouvent pour la plupart",
        "start": 4436.359,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la grande majorit\u00e9 source dans la",
        "start": 4438.249,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "relation qu'entretient la france et en",
        "start": 4441.069,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "particulier l'\u00e9tat avec ses anciennes",
        "start": 4444.669,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "colonies on va dire les choses telles",
        "start": 4447.519,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'elles sont aujourd'hui",
        "start": 4448.599,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "le grand d\u00e9fi de celui qui arrivera",
        "start": 4450.729,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "la t\u00eate de ce pays c'est de r\u00e9concilier",
        "start": 4453.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'ensemble de ses citoyens sur le",
        "start": 4456.58,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "territoire hexagonal mais aussi sur le",
        "start": 4459.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans les outre-mer et donc ma question",
        "start": 4461.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "elle est simple c'est si demain que",
        "start": 4463.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "devient pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4466.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise comment vas tu faire pour",
        "start": 4467.3,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier les ultramarins avec ce que",
        "start": 4470.69,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tu a qualifi\u00e9 de notre patrie commune je",
        "start": 4473.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "te remercie merci coll\u00e8gue jean-luc eux",
        "start": 4476.36,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "il est 15 heures 27",
        "start": 4478.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on avait dit qu'on arr\u00eat pr\u00e8s \u00e0 15 ans",
        "start": 4481.51,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "je vais inviter au style t\u00e9l\u00e9graphique",
        "start": 4483.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "oui c'est de pr\u00e9f\u00e9rence essay\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 4486.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi rapide que possible pour y verser",
        "start": 4489.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'en prenons bien s\u00fbr le temps de",
        "start": 4490.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre aux questions je commence j'ai",
        "start": 4492.56,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pas vrai dire que",
        "start": 4493.79,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00fb imaginer parce que avec mes",
        "start": 4497.86,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "camarades nous \u00e9tions comme certains",
        "start": 4501.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'entre vous \u00e9puis\u00e9 par les anciennes",
        "start": 4504.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "formes politiques auxquels nous avons",
        "start": 4507.29,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous m\u00eame particip\u00e9 et on a imagin\u00e9 une",
        "start": 4508.85,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d'autres mani\u00e8res de d'entrer dans la",
        "start": 4512.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lutte politique et d'\u00eatre en relation",
        "start": 4515.21,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "avec la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4517.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le mouvement a soumis n'est pas une fin",
        "start": 4518.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en soi",
        "start": 4521.06,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "nous mouvons a soumis est un instrument",
        "start": 4522.22,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment que au fond qui",
        "start": 4525.1,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "correspond \u00e0 la mentalit\u00e9 insoumise",
        "start": 4528.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs curieux de voir comment",
        "start": 4531.28,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "un adjectif plus aussi vite devenir une",
        "start": 4533.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "caract\u00e9risation politique ici tout le",
        "start": 4535.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "monde sait le r\u00f4le que joue philippe et",
        "start": 4538.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je le trouve bien caract\u00e9ristique de ce",
        "start": 4541.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'est l'insoumission c'est-\u00e0-dire ce",
        "start": 4543.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange de refus de l'ordre \u00e9tabli et",
        "start": 4545.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'aspirations \u00e0 un autre ordre ne sommes",
        "start": 4548.69,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "pas des nihilistes",
        "start": 4550.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sont pas des nihilistes nous combattons",
        "start": 4551.83,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "un ordre injuste et nous avons en vue un",
        "start": 4555.08,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "autre ordre",
        "start": 4557.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je l' ai dit tout \u00e0 l'heure j'ai essay\u00e9",
        "start": 4559.06,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de concilier dans l'id\u00e9e que je me fais",
        "start": 4561.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de la 6\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 4562.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la stabilit\u00e9 institutionnelle qui est",
        "start": 4564.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire quand on peu d'histoire et la",
        "start": 4566.45,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 du peuple \u00e0 intervenir je ne",
        "start": 4569.36,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "peux pas dire mieux que ce que j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4571.82,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "dit sur le sujet tu vois gabriel",
        "start": 4574.64,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "que je peux faire rapide mais n'est pas",
        "start": 4578.2,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fini",
        "start": 4581.12,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "je partage avec vous le sentiment de",
        "start": 4585.84,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "g\u00e2chis \u00e0 propos d'un territoire comme la",
        "start": 4588.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gu alors vous me dites qu'est ce qui va",
        "start": 4592.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "se passer si vous \u00eates \u00e9lu comment est",
        "start": 4593.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce que je peux \u00eatre garantis que vous",
        "start": 4595.51,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "ferez bien tout ce que vous avez dit",
        "start": 4597.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on n'est jamais garantie de rien dans la",
        "start": 4599.28,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "vie que voulez vous et je ne suis pas",
        "start": 4601.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent des autres en ce sens que je",
        "start": 4604.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peux vouloir beaucoup et ensuite me",
        "start": 4606.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "trouver dans une situation o\u00f9 assailli",
        "start": 4607.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de toutes parts je pourrais moi je ne",
        "start": 4609.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "crois pas je me laisserais enferm\u00e9s l\u00e0",
        "start": 4611.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dedans pourquoi parce que pr\u00e9cis\u00e9ment ce",
        "start": 4613.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que je viens de vous dire le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 4615.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9vocatoire et le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 4616.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'initiative citoyen donne une capacit\u00e9",
        "start": 4618.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'intervention au peuple \u00e7a toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 4621.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la grande difficult\u00e9 si entre deux",
        "start": 4623.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9lections tout ce que vous avez \u00e0 dire",
        "start": 4626.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aux gens c'est attendez la prochaine",
        "start": 4627.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9lection vous comme moi on sait qu'au",
        "start": 4628.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bout d'un moment tout le monde s'\u00e9puise",
        "start": 4631.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 cela et passe le temps passe les",
        "start": 4632.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations et le m\u00eame ordre que nous",
        "start": 4635.68,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "n'acceptons pas se perp\u00e9tue",
        "start": 4637.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi je crois que la r\u00e9ponse",
        "start": 4639.6,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 vous avez une bien belle",
        "start": 4641.65,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gation",
        "start": 4645.52,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "la culture la transmission",
        "start": 4646.739,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "des \u00eatres humains sont d'abord des \u00eatres",
        "start": 4650.7,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "de culture et c'est un mat\u00e9rialiste au",
        "start": 4653.41,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sens philosophique qui vous le dis j'ai",
        "start": 4655.57,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "acquis cette conviction",
        "start": 4659.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je sais tr\u00e8s bien que ce que j'ai",
        "start": 4660.69,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "entendu entre les mots que vous avez",
        "start": 4663.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9 tout \u00e0 l'heure se produira",
        "start": 4664.719,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "in\u00e9luctablement roger l'a rappel\u00e9 ya un",
        "start": 4667.03,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "instant",
        "start": 4669.64,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "si nous n'arrivons pas",
        "start": 4671.01,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 trouver un mode de fonctionnement",
        "start": 4673.83,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "harmonieux entre l'hexagone et le pays",
        "start": 4676.75,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "guyanais",
        "start": 4680.59,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "on sait d'avanc\u00e9 ce qui va se passer",
        "start": 4681.93,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "en tant qu'homme",
        "start": 4684.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "j'aspire \u00e0 la libert\u00e9 de tous les autres",
        "start": 4687.239,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "en tant que citoyen fran\u00e7ais \u00e7a me",
        "start": 4690.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9chire quand je vous vois",
        "start": 4693.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je vois la france j'aime pas quand on",
        "start": 4695.13,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "dit la france si la france la france et",
        "start": 4698.23,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 4700.39,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "vous l'acceptez plus ou moins dans votre",
        "start": 4702.66,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "dans l'id\u00e9e que vous vous faites du",
        "start": 4704.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "futur moi je me projette dans une",
        "start": 4706.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique universelle alors imaginez",
        "start": 4708.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous que l'actuel me para\u00eet un peu petit",
        "start": 4710.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec eux ses 67 millions d'habitants",
        "start": 4712.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous autres peut-\u00eatre qu'il ya parmi",
        "start": 4714.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous des gens qui r\u00eavent d'une",
        "start": 4716.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique plus locale donc vous la",
        "start": 4718.93,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "trouvez bien bien imposante la",
        "start": 4721.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise mais c'est notre",
        "start": 4725.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien commun je ne peux pas vous dire que",
        "start": 4726.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je n'ai pas cet amour d'une patrie",
        "start": 4729.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "commune et \u00e0 quel point je sais qu'on a",
        "start": 4731.53,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "besoin",
        "start": 4733.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de toute la diversit\u00e9 que vous nous",
        "start": 4734.88,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "incarnons et vous savez comme moi ce que",
        "start": 4737.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je suis en train de dire dans un pays o\u00f9",
        "start": 4739.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on arrive \u00e0 avoir des et moore qui",
        "start": 4741.01,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "domine la sc\u00e8ne publique avec un battage",
        "start": 4742.66,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "incroyable de racisme de x\u00e9nophobie",
        "start": 4746.4,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "comme celui que subit notre pays",
        "start": 4749.01,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "comme vous \u00eates loin peut-\u00eatre qu'il",
        "start": 4752.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous fait moins peur mais sur place il",
        "start": 4753.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ya des profits si donc vous savez de",
        "start": 4756.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quoi je parle quand les gamins viennent",
        "start": 4759.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous voir et vous disent oui mais s'il",
        "start": 4760.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est \u00e9lu est ce qu'on pourra rester alors",
        "start": 4763.15,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous avez le coeur qui saigne",
        "start": 4765.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est ce que vous vous dites on est arriv\u00e9",
        "start": 4767.94,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire peur aux gens comme \u00e7a bref on a",
        "start": 4770.14,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "les moyens comme on est",
        "start": 4772.39,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de vaincre sa roger les lois pays m'a",
        "start": 4774.36,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dit ce que j'en pensais mais je le",
        "start": 4778.09,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "dis franchement",
        "start": 4780.219,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "franchement oui on comprend ce qu'est",
        "start": 4782.16,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "une loi pays mais il faut que tu",
        "start": 4785.62,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "admettre l'id\u00e9e je me permets de te",
        "start": 4787.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "tutoyer parce que nous connaissons et",
        "start": 4788.739,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "que nous sommes des militants tous les",
        "start": 4790.12,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "deux il faut que tu admettre l'id\u00e9e",
        "start": 4791.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qu'il ya une limite \u00e0 \u00e7a que j'ai \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 4792.969,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure je ne sais pas comment on",
        "start": 4796.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle le probl\u00e8me de la diff\u00e9renciation",
        "start": 4798.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais faut qu'on pose la question par",
        "start": 4800.59,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "exemple sur le tout le territoire de la",
        "start": 4803.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise la limite \u00e0 la loi",
        "start": 4804.489,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c'est le conseil constitutionnel tu peux",
        "start": 4806.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "te dire ah bah non \u00e9coutez \u00e7a c'est pas",
        "start": 4808.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "conforme \u00e0 la constitution la",
        "start": 4810.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "constitution contenant les droits de",
        "start": 4811.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'homme et du citoyen je le rappelle",
        "start": 4813.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour que on se rappelle bien de quoi on",
        "start": 4815.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parle donc on peut imaginer que des lois",
        "start": 4816.82,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pays est d'une mani\u00e8re ou d'une autre a",
        "start": 4819.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ensuite pass\u00e9 par une autre instance qui",
        "start": 4822.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est celle de la patrie commune parce que",
        "start": 4824.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est bien ce qu'on fait avec les",
        "start": 4827.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e8glements europ\u00e9ens elles ont si bien",
        "start": 4828.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9contents mais ils passent tous devant",
        "start": 4830.5,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 4832.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je sais pas j'ai vu que \u00e7a puisque tu as",
        "start": 4834.75,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 toi m\u00eame question donc je voulais",
        "start": 4837.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "te faire part de mes interrogations et",
        "start": 4839.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comme nous avons en commun un certain",
        "start": 4842.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nombre d'id\u00e9aux sociaux et politiques je",
        "start": 4844.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a ne concerne aussi tu te",
        "start": 4847.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pose les m\u00eames questions que moi et bien",
        "start": 4849.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et vit \u00e0 l'\u00e9gard mesdames messieurs si",
        "start": 4850.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous avez les solutions moi je suis",
        "start": 4853.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "preneur il faut qu'on arrive \u00e0 faire ces",
        "start": 4854.35,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "deux choses j'esp\u00e8re que tout le monde",
        "start": 4857.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse \u00e0 cette question des",
        "start": 4859.53,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "institutions c'est pas toujours le cas",
        "start": 4861.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "viendrait il ne faut pas croire que tout",
        "start": 4862.96,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "le monde est passionn\u00e9 par le sujet mais",
        "start": 4864.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "il faut les r\u00e9gler nous ne pouvons pas",
        "start": 4866.73,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "vivre dans une mosa\u00efque de loi nous ne",
        "start": 4869.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pouvons pas vivre dans un pays o\u00f9 il ya",
        "start": 4872.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un code du travail par entreprise ou un",
        "start": 4874.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "code de la route par rue ce n'est pas",
        "start": 4876.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "possible donc nous devons trouver le",
        "start": 4879.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moyen de d\u00e9finir ce qui rel\u00e8ve d'un",
        "start": 4881.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "niveau ce qui rel\u00e8ve de l'autre ceux qui",
        "start": 4883.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rel\u00e8vent deux ans ce qui rel\u00e8ve des",
        "start": 4885.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "autres moi je n'ai aucun obstacle \u00e0",
        "start": 4887.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quelques lois pays que ce soit puisque",
        "start": 4889.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "par d\u00e9finition s'appliquerait pas \u00e0 moi",
        "start": 4891.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "si j'habite la guyane je reconna\u00eetrais",
        "start": 4893.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et loire mais c'est pour vous dire que",
        "start": 4896.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je n'y ai pas d'int\u00e9r\u00eat ou des",
        "start": 4897.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "obsessions id\u00e9ologiques sur cette",
        "start": 4899.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "affaire mais par contre le droit de",
        "start": 4901.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chaque personne en guyane m'int\u00e9resse",
        "start": 4903.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme d\u00e9fenseur des droits de l'homme et",
        "start": 4905.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comme d\u00e9fenseur des droits communs des",
        "start": 4907.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "travailleurs je crois que j'ai fait le",
        "start": 4908.89,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "tour",
        "start": 4912.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'ai fait le tour de ce qui m'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4914.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "demand\u00e9",
        "start": 4917.14,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "si",
        "start": 4918.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s que nous pourrons",
        "start": 4921.45,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vous avez dit tout \u00e0 l'heure l'important",
        "start": 4923.85,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "du g\u00e2chis que repr\u00e9sente le fait qu'on",
        "start": 4926.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "met pas les moyens \u00e0 disposition pour",
        "start": 4929.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que les jeunes gens s'instruisent moi je",
        "start": 4931.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "suis d'accord avec vous \u00e0 1000% sur le",
        "start": 4933.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sujet je crois que c'est seulement \u00e7a",
        "start": 4935.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est comment on fait pour que la",
        "start": 4937.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jeunesse de guyane puis et puis je vais",
        "start": 4939.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aller plus loin",
        "start": 4941.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quel que soit le statut des parents de",
        "start": 4942.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ses 15000 gosse qui sont d\u00e9scolaris\u00e9s",
        "start": 4945.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de solution raisonnable \u00e0",
        "start": 4947.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "part les \u00e9duquer",
        "start": 4950.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "si nous commen\u00e7ons \u00e0 l'\u00e9trier nous",
        "start": 4952.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "perdons tous notre temps que l'on",
        "start": 4955.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "veuille faire de la guyane un pays ou",
        "start": 4957.31,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pas c'est plus le sujet il faut faire",
        "start": 4960.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france pardon je le prends sur moi de",
        "start": 4963.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tout bois il faut faire avec tout le",
        "start": 4965.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 4967.54,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "chaque enfant est une richesse pour nous",
        "start": 4968.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tous il faut donc scolaris\u00e9s tout le",
        "start": 4970.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "monde quelle que soit la situation des",
        "start": 4972.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parents bon je le dis avec ferveur mais",
        "start": 4975.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je sais que beaucoup d'entre vous",
        "start": 4977.23,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "partagent le m\u00eame id\u00e9al mesdames",
        "start": 4978.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "messieurs merci pour votre patience",
        "start": 4980.05,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "attention",
        "start": 4981.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 sensible aux moments que j'ai",
        "start": 4983.07,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "pass\u00e9s avec vous je sais que c'est",
        "start": 4985.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "exceptionnel je sais que ce n'est pas",
        "start": 4986.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "banal dans la ligne d'un homme politique",
        "start": 4988.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de pouvoir s'adresser \u00e0 un groupe d'\u00e9lus",
        "start": 4990.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aussi hautement repr\u00e9sentatif que vous",
        "start": 4993.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00eates puisque vous \u00eates la majorit\u00e9 de",
        "start": 4995.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette assembl\u00e9e bien s\u00fbr je regrette que",
        "start": 4997.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les opposants ne se soit pas trouv\u00e9",
        "start": 5000.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'aurais eu plaisir \u00e0 \u00e9changer avec eux",
        "start": 5001.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais c'\u00e9tait un tr\u00e8s grand honneur que",
        "start": 5004.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre re\u00e7us et d'\u00eatre \u00e9cout\u00e9 par vous",
        "start": 5006.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soyez s\u00fbr que j'en mesure toute",
        "start": 5008.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'importance et que je suis aujourd'hui",
        "start": 5011.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et pour le futur un ami de ce territoire",
        "start": 5013.68,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "est un citoyen guyanais",
        "start": 5016.08,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5018.82,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "m merci jean luc juste pour un petit",
        "start": 5022.28,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail si jamais la question venait \u00e0",
        "start": 5025.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "t\u00eate repos\u00e9e en quelqu'un d'autre en",
        "start": 5028.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dehors de l'h\u00e9micycle sur la question",
        "start": 5030.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des lois pays le sch\u00e9ma de construction",
        "start": 5031.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que la guyane non place pr\u00e9voit qu' elle",
        "start": 5034.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soit dot\u00e9e d'une loi organique qui va",
        "start": 5036.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir comment les comp\u00e9tences euro ou",
        "start": 5038.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas partag\u00e9 entre le niveau national et",
        "start": 5041.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de niveau local mais que tout \u00e7a est",
        "start": 5043.35,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bien encadr\u00e9 naturellement par le",
        "start": 5045.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conseil constitutionnel donc les lois",
        "start": 5048.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pays qui pourraient \u00eatre propos\u00e9es sur",
        "start": 5049.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le territoire de la guyane vont",
        "start": 5052.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "naturellement passer par les fourches",
        "start": 5053.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "caudines du conseil constitutionnel",
        "start": 5055.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est pas les d\u00e9pendances",
        "start": 5057.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que ray comme la guyenne c'est",
        "start": 5059.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "simplement un statut nouveau dans le",
        "start": 5060.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cadre de la r\u00e9publique et on va pas",
        "start": 5062.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "modifi\u00e9 les attributions du conseil",
        "start": 5063.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "constitutionnel pour la sorte et donc il",
        "start": 5065.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'ya pas d'\u00e9quit\u00e9 particuli\u00e8re \u00e0 avoir",
        "start": 5068.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que \u00e0 partir de l'instant o\u00f9 les",
        "start": 5070.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lois pays qui auraient \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s ne",
        "start": 5072.45,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "serait pas conforme \u00e0 la constitution",
        "start": 5074.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fondamentale il ya de fortes chances",
        "start": 5076.4,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qu'elle ne soit pas adopt\u00e9e et bien",
        "start": 5078.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je parle de ceux constitution",
        "start": 5080.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cur\u00e9 \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9es qui aurait subi les",
        "start": 5082.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "amendements n\u00e9cessaires pour que la",
        "start": 5084.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "guin\u00e9e puisse rentrer de plain pied dans",
        "start": 5086.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce nouveau sch\u00e9ma statutaire mais merci",
        "start": 5087.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de pr\u00e9ciser il \u00e9tait important",
        "start": 5090.6,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "que ce soit toi qu'il fasse et pas moi",
        "start": 5093.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que je pense que vous auriez re\u00e7u",
        "start": 5094.97,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "le message autrement comme une limite",
        "start": 5097.14,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que comme un encouragement",
        "start": 5099.06,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "mais vous voyez que quand m\u00eame tous",
        "start": 5100.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aillent dans no 1 parce que si nous",
        "start": 5102.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faisons la 6\u00e8me r\u00e9publique est la",
        "start": 5104.05,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "constitution de change",
        "start": 5105.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9r\u00eat pour nous tous de bien",
        "start": 5108.0,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "savoir ce qu'on a l'intention de faire",
        "start": 5110.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et que deux et tout d\u00e9but nous sommes",
        "start": 5111.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "radicalement mis au pied du mur de nos",
        "start": 5114.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s mais gabriel a raison de",
        "start": 5115.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rappeler que \u00e0 un moment il y aura un",
        "start": 5118.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "arbitre supr\u00eame d imagine pas de",
        "start": 5119.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "situation il en est pas ou alors du plus",
        "start": 5121.6,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame pays",
        "start": 5123.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "merci beaucoup jean-luc pour ses",
        "start": 5124.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "interventions pour ses r\u00e9ponses",
        "start": 5126.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'imagine qu'il ya d'autres questions",
        "start": 5128.16,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas pu \u00eatre pos\u00e9e compte tenu",
        "start": 5129.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du temps qui nous \u00e9tait imparti mais tu",
        "start": 5131.56,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "veux revenir \u00e7a va d'accord se donnent",
        "start": 5134.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rendez vous pour la prochaine fois",
        "start": 5137.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues merci de votre pr\u00e9sence on va",
        "start": 5138.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "se rendre l\u00e0-bas pour la petite",
        "start": 5140.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse et puis on se dit",
        "start": 5141.46,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "ah la semaine prochaine \u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 5143.41,
        "duration": 3.74
    }
]