[
    {
        "text": "il est 18h30 c'est les bienvenus si vous",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nous rejoignez dans bfm tv sd et",
        "start": 1.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bienvenue jean luc m\u00e9lenchon dans cette",
        "start": 3.03,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vision bon choix",
        "start": 4.68,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 la france ans mise la",
        "start": 5.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "4e circonscription des bouches du rh\u00f4ne",
        "start": 7.379,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "et pr\u00e9sident de votre groupe \u00e0",
        "start": 9.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale le 1er mai c'est",
        "start": 10.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la f\u00eate internationale du travail en ait",
        "start": 12.929,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pas eu l'ann\u00e9e derni\u00e8re en raison de la",
        "start": 14.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "crise sanitaire vous \u00e9tiez vous \u00e0 lille",
        "start": 15.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce matin \u00e7a vous a manqu\u00e9 un gardien",
        "start": 17.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "oui parce que si vous voulez \u00e7a fait",
        "start": 20.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "partie de la vie de de ce courant",
        "start": 22.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "politique les bleus premier 1er mai au",
        "start": 25.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "19e si\u00e8cle et \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 27.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "moment qui permettait de revenir sur une",
        "start": 30.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "question qui as est essentielle dans la",
        "start": 32.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vie du monde des salari\u00e9s les horaires",
        "start": 34.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de travail dans la semaine",
        "start": 37.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans la journ\u00e9e dans l'ann\u00e9e et dans la",
        "start": 38.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vie avec la question de la retraite donc",
        "start": 42.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on est surtout le temps de s\u00e9ries de",
        "start": 43.89,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "questions sociales qui reste \u00e0 mon avis",
        "start": 45.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s actuel non est ce que dans ces",
        "start": 48.239,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "cort\u00e8ges on peut encore porter un",
        "start": 50.07,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "message et demanda r\u00e9clamations ou",
        "start": 51.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on est plus dans la",
        "start": 53.879,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "revendication politique j'ai \u00e0 dire est",
        "start": 55.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce qu'on n'est pas plut\u00f4t contre que",
        "start": 56.969,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "pour quelque chose",
        "start": 58.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bah ya un peu des deux pour \u00eatre honn\u00eate",
        "start": 59.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral le 1er mai sert \u00e0 mettre en",
        "start": 61.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avant les mots d'ordre de la lutte du",
        "start": 64.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moment par exemple l\u00e0 c'est la question",
        "start": 65.76,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage ya",
        "start": 68.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des milliers des milliers des millions",
        "start": 71.18,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "de gens qui vont y perdre \u00e0 partir du",
        "start": 73.68,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "mois de juillet donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'occasion",
        "start": 75.869,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de le redire",
        "start": 77.369,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a fait",
        "start": 79.259,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "accepter au niveau europ\u00e9en de remettre",
        "start": 81.619,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "sur la table sa r\u00e9forme des retraites la",
        "start": 84.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "retraite c'est la tante travail dans la",
        "start": 86.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vie bon donc vous voyez qu'il y avait",
        "start": 88.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des sujets qui sont dans l'actualit\u00e9",
        "start": 90.21,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "plus que tout le monde sait ce que vous",
        "start": 91.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avez tr\u00e8s bien tout \u00e0 l'heure des cris \u00e0",
        "start": 93.329,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "savoir que nous allons avoir une",
        "start": 95.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9ferlante de ch\u00f4mage et de faillites",
        "start": 96.81,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "d'entreprises qui arrive de vendre donc",
        "start": 99.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les gens se disent il est temps",
        "start": 102.079,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre de se serrer les coudes pour",
        "start": 104.13,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 cette situation",
        "start": 106.439,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "alors justement prendre",
        "start": 108.149,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "de faillites d'entreprises hier hier les",
        "start": 109.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s de bridgestone ont dit au",
        "start": 112.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "revoir \u00e0 leurs usines ou 8 163 salari\u00e9s",
        "start": 113.86,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 b\u00e9thune donc j'esp\u00e8re temps alors il",
        "start": 115.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ya des projets neufs projets sont sur la",
        "start": 119.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "table deux reprises la ministre de",
        "start": 121.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'industrie dit que 1 notamment un",
        "start": 122.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "industriel pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 de reprendre 300",
        "start": 124.9,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "personnes que 256 personnes",
        "start": 126.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires seraient dans des",
        "start": 129.369,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "directions de cdi et de cdd longue dur\u00e9e",
        "start": 131.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de reclassement bref \u00e7a fait quand m\u00eame",
        "start": 133.27,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "du monde sur le carreau",
        "start": 134.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je me souviens que les responsables",
        "start": 135.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politiques comme \u00e0 chaque fois s'\u00e9taient",
        "start": 137.65,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9plac\u00e9s nombreux pour dire on ne",
        "start": 139.06,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "laissera pas faire et ce que le",
        "start": 140.23,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "politique a vraiment un pouvoir sur ses",
        "start": 141.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions bien s\u00fbr mais commen\u00e7ons",
        "start": 143.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'abord par dire que moi je me trouvais",
        "start": 145.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans nord justement parce que le nord",
        "start": 147.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui est le berceau du salariat engag\u00e9s",
        "start": 149.05,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dans notre pays souffre d'une mani\u00e8re",
        "start": 152.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "absolument disproportionn\u00e9 il ya plus de",
        "start": 155.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "3000 emplois qu'on \u00e9tait supplie",
        "start": 157.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s dans le nord alors qu'est ce",
        "start": 159.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que le la politique peut ben oui bien",
        "start": 161.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s\u00fbr pourquoi l'entreprise en question",
        "start": 163.75,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "at-elle le \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e parce que tandis",
        "start": 166.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'elle recevait beaucoup d'argent de",
        "start": 170.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de tout de toutes les mani\u00e8res",
        "start": 171.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "possibles",
        "start": 173.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "elle ne s'est pr\u00e9occup\u00e9 que d'une chose",
        "start": 174.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "savoir o\u00f9 elles pouvaient produire \u00e0",
        "start": 176.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moindre co\u00fbt et c'est comme \u00e7a que ceux",
        "start": 177.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui ont pris l'argent fran\u00e7ais sont",
        "start": 179.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "partis l'investir en montgri pour ouvrir",
        "start": 181.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une autre gilles bon la politique l\u00e0",
        "start": 184.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour dire stop",
        "start": 186.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "on accepte pas mais pourquoi c'est aussi",
        "start": 187.09,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dur vous avez raison de rappeler \u00e7a je",
        "start": 188.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le disais que je crois que c'est la",
        "start": 192.67,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion voit la communaut\u00e9",
        "start": 193.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'agglom\u00e9ration essaie d'obtenir le",
        "start": 194.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "remboursement d'un million et demi un",
        "start": 196.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "peu moins d'un million et demi verser au",
        "start": 198.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "groupe japonais en \u00e9change d'emplois qui",
        "start": 199.78,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pourquoi est ce que",
        "start": 201.7,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "c'est si compliqu\u00e9 ben parce qu'ils ne",
        "start": 202.959,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "veulent pas en r\u00e9alit\u00e9 si vous voulez",
        "start": 204.489,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "supposons c'est pour prendre un exemple",
        "start": 206.13,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "que je sois \u00e9lu je ne le permettrait pas",
        "start": 208.209,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que j'ai interdirait que",
        "start": 211.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les gens qui re\u00e7oivent de l'argent de",
        "start": 214.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat s'en servent pour licencier des",
        "start": 216.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "travailleurs enfin je pense que c'est \u00e0",
        "start": 217.57,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "dire mais \u00e7a dans la loi m\u00eame quand on a",
        "start": 218.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment m\u00eame quand on n'est pas de",
        "start": 220.209,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "mon avis ou qu'on n'est pas d'accord",
        "start": 221.65,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "avec moi on comprend une chose pareille",
        "start": 223.12,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "et on peut l'approuver",
        "start": 224.709,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re je dirais mais c'est",
        "start": 225.519,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pas possible que en europe sur la base",
        "start": 227.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des trait\u00e9s actuels vous donniez de",
        "start": 229.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'argent \u00e0 des gens pour des m\u00e9nages",
        "start": 232.06,
        "duration": 2.11
    },
    {
        "text": "aid\u00e9s",
        "start": 233.59,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "in on pouvait parfaitement faire",
        "start": 234.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'autres choses dans cette usine comme",
        "start": 237.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on le fera en hongrie quel est le sens",
        "start": 239.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "de d'arracher tout \u00e7a pour aller le",
        "start": 240.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mettre l\u00e0 bas vous savez ce que disent",
        "start": 242.599,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "les industriels ils disent que c'est",
        "start": 243.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moins cher on est que leurs salari\u00e9s",
        "start": 245.209,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "alors que constant on comprend qu'il dit",
        "start": 246.68,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais on peut aussi comprendre que",
        "start": 248.3,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "nous on dit ce qu'on n'est pas d'accord",
        "start": 249.739,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et que moins cher n'est pas une logique",
        "start": 250.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si vous voulez moins cher c'est toujours",
        "start": 252.739,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du sang et des larmes moins cher n'est",
        "start": 254.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas une logique dans la vie moins ch\u00e8re",
        "start": 256.609,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'est gaspiller moins cher c'est c'est",
        "start": 257.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a \u00e0 la fois et c'est surtout",
        "start": 260.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "beaucoup de mis\u00e8re pour le/la la famille",
        "start": 262.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "du travail pour les gens vous savez les",
        "start": 264.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gens nous demandent quelque chose tr\u00e8s",
        "start": 267.56,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "simple pouvoir vivre dignement de leur",
        "start": 268.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "salaire c'est tout une demande pas \u00eatre",
        "start": 270.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "milliardaire bon alors nous en france on",
        "start": 272.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on va faire maintenant va",
        "start": 274.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "se vanter d'avoir les milliardaires les",
        "start": 275.99,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "plus riches d'europe tu parles d'une",
        "start": 277.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "affaire non on peut s'y opposer et en",
        "start": 279.169,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "particulier dire que dans ces trait\u00e9s",
        "start": 281.63,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bon stop quoi l'europe peut pas faire \u00e7a",
        "start": 284.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et vous voyez le pardon se ferme qui",
        "start": 286.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rapprochement avec votre permission la",
        "start": 289.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00eame europe qui finance la mis\u00e8re pour",
        "start": 291.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ces travailleurs fran\u00e7ais et celle qui",
        "start": 293.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vient de voter au parlement europ\u00e9en",
        "start": 296.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'elle est contre les la licence libre",
        "start": 298.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire l'autoris\u00e9 produire des",
        "start": 301.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vaccins sans en passer par les brevets",
        "start": 303.02,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "dont que tout le monde puisse produire",
        "start": 305.57,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e",
        "start": 306.91,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "oui il ya eu diff\u00e9rents gouvernements",
        "start": 308.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ces trente derni\u00e8res ann\u00e9es ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 309.68,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de droite ils ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 de",
        "start": 310.97,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "gauche si on \u00e9tait plus centriste",
        "start": 312.2,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "personne n'a vot\u00e9 ce type de",
        "start": 313.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dispositions sont n\u00e9s le 1er mai on",
        "start": 315.229,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "parle de travail on parle d'interdire",
        "start": 316.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ces \u00e9conomique ou de rendre l'argent",
        "start": 318.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement",
        "start": 320.39,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "non mais personne ne l'a jamais fait",
        "start": 320.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous avez raison je vais pas vous dire",
        "start": 322.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le contraire c'est m\u00eame la raison pour",
        "start": 323.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "laquelle moi j'ai fini par quitter un",
        "start": 325.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parti grands partis de la gauche",
        "start": 327.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "traditionnelle \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait un",
        "start": 329.39,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "grand parti maintenant c'est un",
        "start": 330.77,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "groupuscule mais c'\u00e9tait le parti",
        "start": 331.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "socialiste parce que pendant des ann\u00e9es",
        "start": 333.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on leur a dit mais voil\u00e0 o\u00f9 \u00e7a nous m\u00e8ne",
        "start": 335.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'autres affaires et on disait non non",
        "start": 337.34,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous \u00eates excessif mais non le couple",
        "start": 339.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "franco-allemand on sait",
        "start": 342.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bon tout toutes sortes de balivernes et",
        "start": 344.33,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "on prenait un peu les gens en otages",
        "start": 346.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand ils protestaient contre les",
        "start": 347.629,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "r\u00e8glements europ\u00e9ens en leur absence",
        "start": 349.49,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "contre l'europe donc vous \u00eates pour la",
        "start": 350.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "guerre enfin tout \u00e7a \u00e9tait absurde",
        "start": 352.34,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "maintenant nous v'la au pied du mur donc",
        "start": 353.99,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "bon bah les fran\u00e7ais vont choisir dans",
        "start": 355.699,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "moins d'un an maintenant",
        "start": 357.319,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc ils vont choisir les gens qui leur",
        "start": 358.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "disent on continue ce que fait monsieur",
        "start": 360.409,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "matheron des gens qui vont dire on",
        "start": 362.24,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "refuse et dans ceux qui refusent but il",
        "start": 364.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ya des gens comme moi qui disent moi je",
        "start": 367.009,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "refuse \u00e7a je veux qu'on sorte de ce type",
        "start": 368.78,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "2 trait\u00e9s et que l'on passe \u00e0 autre",
        "start": 371.09,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 372.949,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "si on doit travailler en europe on doit",
        "start": 373.37,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "travailler au bien \u00eatre des gens pas",
        "start": 376.25,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "simplement \u00e0 tenir des positions sur",
        "start": 378.319,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie qui aboutissent \u00e0 la mis\u00e8re",
        "start": 381.169,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "de tout le monde et \u00e0 l'enrichissement",
        "start": 383.0,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de quelques dents \u00e7a me pompe tout le",
        "start": 384.62,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "monde ne sera pas de mon avis vous le",
        "start": 387.349,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "devinez \u00e0 l'avance mais ce choix existe",
        "start": 388.819,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et je pense l'incarner je dois vous",
        "start": 390.889,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "montrer une photo qui \u00e9tait twitt\u00e9 par",
        "start": 393.199,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "un d\u00e9put\u00e9 de votre groupe adrien quatre",
        "start": 394.699,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ans elle est prise ce matin on vous y",
        "start": 396.59,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "voit donc dans sa permanence \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 398.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en compagnie de beno\u00eet hamon \u00e9galement",
        "start": 400.669,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "de sandrine rousseau pour les",
        "start": 402.86,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes elle est candidate elle \u00e0 la",
        "start": 404.0,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "primaire des \u00e9cologistes",
        "start": 405.199,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nous nous recevons anna permanent",
        "start": 408.19,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "dit adrien catane ans beno\u00eet hamon et",
        "start": 411.199,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau discussion utile",
        "start": 412.789,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "points a \u00e9videmment rien n'est fait au",
        "start": 414.56,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "hasard et votre sourire en dit long il",
        "start": 416.509,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ya eu pour rappeler les \u00e9pisodes",
        "start": 418.729,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 419.659,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "il ya eu une r\u00e9union j'allais vous y",
        "start": 420.289,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "perdre avec l'egypte pilote je vais",
        "start": 421.729,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 l'essentiel gens donner un il ya",
        "start": 423.8,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "eu une r\u00e9union des diff\u00e9rents leaders de",
        "start": 425.389,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "la gauche d'ailleurs \u00e0 laquelle vous",
        "start": 427.339,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par monsieur",
        "start": 428.24,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "coquerel il veut les \u00e9cologistes et les",
        "start": 429.229,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "socialistes il est diff\u00e9rent de la",
        "start": 431.389,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gauche pour 2022 en fait en r\u00e9alit\u00e9 oui",
        "start": 432.949,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec cet objet en quoi cette discussion",
        "start": 435.409,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "l\u00e0 at elle \u00e9t\u00e9 utile alors bon si vous",
        "start": 437.539,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voulez vous \u00eates assez bon observateur",
        "start": 441.05,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pour vous rendre compte par vous m\u00eame",
        "start": 443.029,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "qu'il y a un c\u00f4t\u00e9 comment dire",
        "start": 444.469,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "bon c'est un peu de cin\u00e9ma un alors des",
        "start": 448.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions se tiennent les gens qui sont",
        "start": 451.759,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ne se supportent pas mais font",
        "start": 453.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "semblant \u00e0 la sortie font des photos",
        "start": 454.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais tout \u00e7a ne veut rien dire",
        "start": 457.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "politiquement il ne suffit pas de mettre",
        "start": 458.3,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "bout \u00e0 bout des sigles deux parties pour",
        "start": 460.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que tout d'un coup la france 10 wayuu",
        "start": 463.069,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "pis nous allons les suivre",
        "start": 464.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bon alors il faut aller au fond et sur",
        "start": 466.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les programmes donc en gros vous avez",
        "start": 469.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans la gauche est tr\u00e8s traditionnelle",
        "start": 470.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et c'est pas d'aujourd'hui que s'adapte",
        "start": 472.46,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vous avez deux orientations les uns se",
        "start": 474.44,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "dit libre on peut s'arranger avec le",
        "start": 476.569,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me c'est les socialistes et un",
        "start": 478.039,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "certain nombre d' europe ecologie les",
        "start": 480.38,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "verts autour de monsieur jadot ce qu'on",
        "start": 482.509,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comprend c'est tr\u00e8s traditionnel et puis",
        "start": 484.699,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "en a d'autres qui disent au point o\u00f9 on",
        "start": 486.889,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en est rendu il faut donc avoir des",
        "start": 488.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ruptures forte avec le syst\u00e8me qui est",
        "start": 490.699,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "en place et vous avez donc une autre",
        "start": 492.56,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "famille en quelque sorte qui se dessine",
        "start": 494.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "chacun mansart bomba hamon sandrine",
        "start": 497.389,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "rousseau moi m\u00eame pour les insoumis donc",
        "start": 500.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on parle parce qu'on se comprend et y'a",
        "start": 503.509,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "pas l'obstacle de faire des histoires",
        "start": 505.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour un oui pour un non \u00e0 tuer trop ceci",
        "start": 508.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "depuis trop cela bon entre nous c'est",
        "start": 510.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "simple vous l'avais dit en politique un",
        "start": 513.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus un \u00e7a fait pas et forc\u00e9ment 2 en",
        "start": 515.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "revanche si sandrine rousseau gagne sa",
        "start": 517.43,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "primaire si beno\u00eet hamon avait envie",
        "start": 519.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'art tent\u00e9 comme il ya quatre ans elle",
        "start": 522.079,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "a gagn\u00e9 les choses seraient diff\u00e9rents",
        "start": 524.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avaient bien s\u00fbr \u00e7a changerait tout ce",
        "start": 526.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "serait compl\u00e8tement une nouvelle donne",
        "start": 529.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et il est \u00e9vident que pour moi c'est",
        "start": 531.74,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "beaucoup plus facile de discuter avec",
        "start": 535.16,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ces deux l\u00e0 dont on est tr\u00e8s proches les",
        "start": 538.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "uns les autres on se comprend par le",
        "start": 541.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "m\u00eame la m\u00e9moire n'est pas d'accord",
        "start": 543.56,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "surtout parce que sinon on serait tous",
        "start": 544.79,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame parti mais on se comprend",
        "start": 546.529,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il manque \u00e0 notre petite r\u00e9union",
        "start": 548.899,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "quelqu'un que moi j'aimerais voir",
        "start": 551.209,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "quelques communistes",
        "start": 553.52,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "alors justement fabien roussel qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 554.54,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d\u00e9sign\u00e9 par l'appareil du parti",
        "start": 557.209,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "communiste candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 559.339,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle d\u00e9sormais les 50 mille",
        "start": 560.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents du parti communiste fran\u00e7ais",
        "start": 562.579,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "vont se prononcer ils votent vous",
        "start": 563.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "souhaitez qu'il vous rejoignent donc mis",
        "start": 567.44,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "\u00e0 quatre ans qu les communistes 10 notre",
        "start": 568.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "candidat c'est m\u00e9lenchon c'est \u00e0 dire",
        "start": 570.529,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'on a fait \u00e9quipe deux fois ensemble",
        "start": 572.06,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "et en deux coups on est arriv\u00e9 \u00e0 10,1",
        "start": 573.589,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "feignies donc je pense que je n'ai pas",
        "start": 575.959,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "que moi",
        "start": 577.73,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est notre victoire nous avons ces",
        "start": 578.36,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "communes bon alors si vous voulez je",
        "start": 580.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "suis en quelque sorte un bien commun",
        "start": 583.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "entre les deux c'est \u00e0 dire les insoumis",
        "start": 585.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et les communistes je dis aux",
        "start": 587.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "communistes ne renoncez pas \u00e0 \u00e7a pour",
        "start": 588.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 un score qui vous serait",
        "start": 591.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "beaucoup plus d\u00e9favorables",
        "start": 592.67,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "les communistes ont vot\u00e9 sur deux",
        "start": 594.14,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "positions la premi\u00e8re qui consiste \u00e0",
        "start": 595.459,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "dire monsieur rousset les candidats et",
        "start": 597.589,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "la seconde qui est dire bah en laisse",
        "start": 600.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ouvert pour voir comment le paysage se",
        "start": 601.61,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "dessine j'aimerais que je pr\u00e9f\u00e9rerais",
        "start": 603.95,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "que les communistes laisse la porte",
        "start": 605.959,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "ouverte",
        "start": 608.269,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "et puis surtout qu'on s'est vite entre",
        "start": 608.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "temps de dire des paroles qui sont bon",
        "start": 611.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moi qui me font rire mais qui font pas",
        "start": 614.06,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "rire tout le monde",
        "start": 615.29,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "par exemple quand monsieur roussel dit",
        "start": 615.98,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "que je propose de faire des sovkhozes",
        "start": 617.779,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pour tout le monde avec lattes et de",
        "start": 619.209,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "rire parce que d'une organisation",
        "start": 621.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "communiste de la russie moi j'ai jamais",
        "start": 622.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ni pro russe ni bon ou de l'acte en",
        "start": 624.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quart temps l\u00e0 l'accord \u00e7a para\u00eet",
        "start": 626.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 c'est des mots comme \u00e7a vaut",
        "start": 627.56,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mieux",
        "start": 629.75,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "le jury m'a fait plus rire parce que du",
        "start": 630.05,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "coup il \u00e9tait dans l' dans la foul\u00e9e l\u00e0",
        "start": 632.12,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "il a dit hayden a pris sa carte au parti",
        "start": 633.709,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "communiste fran\u00e7ais bah \u00e9coutez si byden",
        "start": 636.769,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre le candidat des communistes",
        "start": 639.2,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 641.0,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 plus forte raison jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 641.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e0 deux reprises",
        "start": 643.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peut-il \u00eatre une troisi\u00e8me les",
        "start": 644.81,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'on soit mais je vais le",
        "start": 646.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dire vous savez au point o\u00f9 j'en suis",
        "start": 647.959,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "dans ma propre existence l'enjeu c'est",
        "start": 650.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas moi c'est ce que nous cr\u00e9ons et",
        "start": 652.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ensemble nous pourrions en en faisant",
        "start": 654.38,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "une cette troisi\u00e8me course et on nous",
        "start": 656.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "recommen\u00e7ons pas les erreurs parce qu'on",
        "start": 658.339,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "a fait des oeuvres la derni\u00e8re fois eh",
        "start": 659.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bien nous pourrions installer dans le",
        "start": 661.79,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "paysage une grande force collective",
        "start": 663.11,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "diverses et \u00e7a \u00e7a serait bien pour la",
        "start": 664.66,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "france parce que \u00e7a veut dire que dans",
        "start": 667.579,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "la dur\u00e9e",
        "start": 669.38,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "el rey ce courant politique qui est li\u00e9",
        "start": 670.04,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "\u00e0 son histoire la plus profonde qui est",
        "start": 672.829,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "cette famille je ne saurais comment la",
        "start": 675.079,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "nommer un de l'humanisme radical ou de",
        "start": 676.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce que vous appelez le comme \u00e7a qui est",
        "start": 679.04,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "un mix d'attachement au bien commun",
        "start": 680.99,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "deux des pr\u00e9occupations sociales qui",
        "start": 684.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous caract\u00e9rise et charges \u00e7a serait",
        "start": 686.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bon pour la suite et \u00e7a c'est vraiment",
        "start": 688.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous qui deviennent incarner jean luc",
        "start": 689.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je vous poserai pas la",
        "start": 691.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "question sans doute si on n'\u00e9tait pas en",
        "start": 693.3,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "france mais en france vous savez mieux",
        "start": 694.35,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "que personne puisqu'il avait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 695.85,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "concouru \u00e0 plusieurs reprises les",
        "start": 696.839,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais choisissent une fan ou en inde",
        "start": 698.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en l'occurrence jusqu'\u00e0 maintenant",
        "start": 700.08,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "uniquement en sommes et peut-\u00eatre y",
        "start": 700.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "at-il une femme peut-\u00eatre y at-il",
        "start": 702.839,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "quelqu'un d'autre dans c est courrant",
        "start": 703.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous pourrions identifiez vous nous",
        "start": 706.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "verrons ce n'est pas le cas pour",
        "start": 708.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'instant il ya une femme madame le pen",
        "start": 710.01,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "est un homme mois bon \u00e7a c'est la de la",
        "start": 711.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donne et puis apr\u00e8s il ya toutes sortes",
        "start": 714.209,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "de gens qui veulent \u00eatre candidats c'est",
        "start": 715.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien leur droit mais ce qui compte ce",
        "start": 716.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'est pas qu'il soit candidat \u00e7a dit",
        "start": 718.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus leur logo d'une certaine",
        "start": 720.27,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re c'est ce qu'ils proposent au",
        "start": 721.83,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 723.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "enfin nous sommes nous sommes un pays",
        "start": 723.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9vast\u00e9 tout le monde s'en rend compte",
        "start": 726.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous la grande puissance fran\u00e7aise on",
        "start": 727.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'est pas foutu de faire un vaccin",
        "start": 730.02,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on sait m\u00eame pas faire des masques en",
        "start": 731.25,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "tissu c'est pas vrai vous le savez comme",
        "start": 732.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moi il ya des gens qui sont capables de",
        "start": 734.339,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le faire il ya des entreprises et puis",
        "start": 736.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il ya donc la possibilit\u00e9 d'organiser",
        "start": 738.089,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "une \u00e9conomie mixte en france o\u00f9 il ya \u00e0",
        "start": 739.62,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "la fois ce qui est collectif",
        "start": 742.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nationalis\u00e9es ou r\u00e9quisitionn\u00e9es et ce",
        "start": 744.149,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "qui est priv\u00e9",
        "start": 746.67,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "le service public et le service priv\u00e9",
        "start": 747.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais il faut organiser \u00e7a \u00e7a peut pas",
        "start": 749.339,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "\u00eatre la pagaille actuelle o\u00f9 tout pour",
        "start": 751.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "comment dire les investisseurs comme il",
        "start": 753.86,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "dit les actionnaires sont devenus plus",
        "start": 756.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "riche que jamais et rien pour les autres",
        "start": 757.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "si bien que le pays sans voix en",
        "start": 759.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "morceaux la france est fait comme \u00e7a",
        "start": 760.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la france sans les services publics \u00e7a",
        "start": 762.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "existe pas sans le capital public y en a",
        "start": 764.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas de france donc",
        "start": 766.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ayons la sagesse de retrouver un point",
        "start": 768.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quilibr\u00e9 dans l'intervention de",
        "start": 771.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui doit \u00eatre intervenant dans",
        "start": 773.37,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie est pas tout abandonn\u00e9 aux",
        "start": 775.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "caprices du secteur priv\u00e9 et des",
        "start": 777.329,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "situations de la bourse ce matin c'\u00e9tait",
        "start": 779.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "votre premi\u00e8re sortie publique depuis la",
        "start": 782.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fin de votre quarantaine vous \u00eatre hant\u00e9",
        "start": 783.81,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "p'tain l'expression l'acception de",
        "start": 785.61,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "gazole savez",
        "start": 789.3,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "retour d'am\u00e9rique du sud donc voyage en",
        "start": 790.769,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bolivie avec un crochet avant en",
        "start": 792.629,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9quateur vous \u00eates all\u00e9 saluer un",
        "start": 794.009,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 795.119,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous avez d'ailleurs travaill\u00e9 une",
        "start": 796.98,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "brochure alors il ya une \u00e9quipe qui vous",
        "start": 798.209,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "a suivi pour regarder comment se passer",
        "start": 799.499,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vos \u00e9changes et prise de parole devant",
        "start": 800.999,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rentes assembl\u00e9es et c'est tard",
        "start": 802.319,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et c'est avant qu'on parle de \u00e7a vous",
        "start": 803.519,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avez vu les attaques qui concerne ce",
        "start": 805.8,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "voyage plusieurs membres de la majorit\u00e9",
        "start": 807.569,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "notamment jugent irresponsable de la",
        "start": 809.459,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "part d'un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 811.739,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "de se rendre dans un pays d'am\u00e9rique du",
        "start": 812.999,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sud qui a une fronti\u00e8re avec le br\u00e9sil",
        "start": 814.11,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "oui bon alors je vais les laisser \u00e0 leur",
        "start": 815.249,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "indignation fiche \u00e9lectives et rien",
        "start": 819.42,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "n'interdit qu'on se d\u00e9place \u00e0 condition",
        "start": 821.999,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "de respecter les r\u00e8glements bas je les",
        "start": 823.889,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "respecte tr\u00e8s strictement rien ne",
        "start": 825.48,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "l'obligeait \u00e0 m'imposer 7,70 je les fais",
        "start": 827.22,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "je reviens tous mes tests sont n\u00e9gatifs",
        "start": 830.549,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'aimerais savoir quel est le probl\u00e8me",
        "start": 832.529,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bon nous ne sommes pas en prison nous ne",
        "start": 834.089,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sommes pas \u00e0 confier nous devons",
        "start": 836.129,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "circuler d'ailleurs il ya des ministres",
        "start": 838.199,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du gouvernement qui \u00e9tait en inde o\u00f9 la",
        "start": 839.879,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "situation \u00e9pid\u00e9miologique est bien plus",
        "start": 841.679,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "f\u00e9roce qu'elle ne l'est aujourd'hui en",
        "start": 843.42,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "bolivie o\u00f9 les gens sont moins vacciner",
        "start": 845.249,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "parce que vous savez que il ya plus de",
        "start": 847.769,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "50 pays qui ont eu ou 0,01 pour cent des",
        "start": 850.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vaccins donc ils font partie des gens",
        "start": 854.879,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas d'eau sont mieux vacciner",
        "start": 856.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai fait ce qu'il fallait j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 858.439,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "prudent",
        "start": 860.73,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "mon \u00e9quipe de m\u00eame car jeunes aventures",
        "start": 861.119,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas la vie des autres et puis me voici",
        "start": 863.309,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en pleine forme lanc\u00e9 face \u00e0 leur tour",
        "start": 865.799,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "test n\u00e9gatif au laborieux lens je peux",
        "start": 867.869,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous dire que une des cons\u00e9quences du",
        "start": 870.089,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "coc vide",
        "start": 871.709,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "outre les aspects \u00e9pid\u00e9miologiques c'est",
        "start": 872.22,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "la bureaucratie flamboyante que \u00e7a a",
        "start": 874.499,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 vous voyagez m'attaque des paquets",
        "start": 877.019,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de papier qui prouve si qui prouve l\u00e0 et",
        "start": 879.42,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "puis chacun en inventant cours de route",
        "start": 881.249,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des r\u00e8glements diff\u00e9rents",
        "start": 882.749,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le voyage a \u00e9t\u00e9 un magnifique en tout",
        "start": 884.189,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "cas pour l'exp\u00e9rience politique que j'en",
        "start": 886.439,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ai tir\u00e9 je voulais aller voir comment on",
        "start": 888.24,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "avait pris en fait quand le pr\u00e9sident du",
        "start": 889.889,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la bolivie a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au premier tour",
        "start": 892.379,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s un putsch donc c'est quand m\u00eame",
        "start": 894.029,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "magnifique il \u00e9tait \u00e9lu je n'ai pas pu",
        "start": 896.309,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 \u00e7a \u00e0 son investiture parce que",
        "start": 898.829,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le jour o\u00f9 j'ai d\u00e9clar\u00e9 ma",
        "start": 901.919,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "candidature \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision alors je me",
        "start": 903.809,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "suis excus\u00e9 j'ai dit ben je viendrai",
        "start": 907.709,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que de toute fa\u00e7on je suis",
        "start": 909.299,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 ce que vous faites",
        "start": 910.649,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ils ont cr\u00e9\u00e9 un minist\u00e8re de l'eau et",
        "start": 911.79,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "vous savez que cette question est",
        "start": 914.009,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "centrale pour moi parce que c'est un",
        "start": 914.999,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "bien commun autour duquel je propose de",
        "start": 916.41,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "r\u00e9organiser toute la politique",
        "start": 918.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 une superbe mission fran\u00e7aise",
        "start": 920.579,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui est sur le lac titicaca dans la",
        "start": 922.589,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "hauteur de l'altiplano alors si \u00e7a peut",
        "start": 925.379,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "para\u00eetre lointain exotique mais ce qui",
        "start": 927.329,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "est int\u00e9ressant c'est le savoir",
        "start": 928.769,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "scientifique qu'on arrive \u00e0 accumuler le",
        "start": 930.36,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "savoir faire donc j'ai voulu voir tout",
        "start": 932.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a en parler avec eux et \u00e0 prendre parce",
        "start": 933.779,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que voyez vous moi je ne fais pas partie",
        "start": 936.36,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "de ces arrogants qui vont dans les pays",
        "start": 937.439,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "donner des le\u00e7ons je vais apprendre page",
        "start": 939.809,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "44 de votre brochure pour ceux qui",
        "start": 943.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "veulent vous pr\u00e9cis et aller \u00e0",
        "start": 944.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'essentiel le sujet dont vous parliez",
        "start": 946.17,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure la lev\u00e9e des brevets sur",
        "start": 948.48,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "les loyers sur les vaccins alors c'est",
        "start": 950.279,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "un vrai sujet c'est un sujet qui occupe",
        "start": 951.689,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'opinion publique qui pour une partie",
        "start": 954.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comprend qui pour une partie ne",
        "start": 957.029,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comprends pas vous vous pr\u00e9senter de",
        "start": 958.11,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re assez simple pourquoi est ce que",
        "start": 960.629,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "pour vous c'est aussi simple que \u00e7a",
        "start": 961.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "parce que je pars de l'id\u00e9e que tous les",
        "start": 963.36,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains sont semblables qu'aucune",
        "start": 965.97,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "vie n'ait m\u00e9prisable et que donc si le",
        "start": 968.339,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "vaccin est une sortie c'est le cas pour",
        "start": 970.439,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ma part j'y crois au vaccin",
        "start": 972.72,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "eh bien il faut que tout le monde puisse",
        "start": 973.86,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "\u00eatre vaccin\u00e9s parce que ce serait",
        "start": 976.259,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "absurde de croire qu'une partie de",
        "start": 977.639,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 peut se vacciner que les",
        "start": 979.589,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autres barriac \u00e0 les laisser l\u00e0 o\u00f9 ils",
        "start": 981.029,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont parce que de toute fa\u00e7on le monde",
        "start": 982.649,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est temps comme il est globalis\u00e9e",
        "start": 984.509,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement",
        "start": 986.009,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "tant qu'il restera quelqu'un qui peut",
        "start": 986.759,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00eatre malade tous les autres risquent de",
        "start": 988.559,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre",
        "start": 990.119,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors les vaccins vous savez en",
        "start": 990.48,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "france il ya quelque chose que j'ai",
        "start": 993.119,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 que moi m\u00eame j'ai r\u00e9appris je ne",
        "start": 994.499,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "savais pas au d\u00e9but de la crise jusqu'en",
        "start": 996.569,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "1959",
        "start": 998.489,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait interdit de d\u00e9poser un vaccin",
        "start": 999.629,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s\u00fbr",
        "start": 1001.579,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pardon un brevet sur un vaccin et moi je",
        "start": 1003.139,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "trouve que c'est la bonne id\u00e9e alors il",
        "start": 1006.259,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "se trouve que j'ai pris l'initiative",
        "start": 1007.609,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "d'une p\u00e9tition avec l'ancien pr\u00e9sident",
        "start": 1008.449,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "du br\u00e9sil",
        "start": 1010.73,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il y en avait d'autres je ne veux pas",
        "start": 1011.329,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m'attribuer le m\u00e9rite de cette",
        "start": 1013.22,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "initiative \u00e0 moi tout seul",
        "start": 1014.929,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et puis elle a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents",
        "start": 1016.189,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "endroits et notamment le parlement des",
        "start": 1018.889,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nations andine \u00e0 adopter notre test qui",
        "start": 1020.959,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "donc a permis un certain nombre de pays",
        "start": 1024.199,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "de l'adopter \u00e0 leur tour aujourd'hui il",
        "start": 1026.019,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "y \u00e0 une soixantaine de pays qui",
        "start": 1028.76,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "demandent la libert\u00e9 de des vaccins",
        "start": 1031.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a voudrait dire pour nous",
        "start": 1033.409,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "eh bien qu'on pourrait le produire en",
        "start": 1034.76,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "france directement aujourd'hui on ne",
        "start": 1037.61,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "produit pas de vaccin on les met en",
        "start": 1039.049,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bouteille ou encore franchement pour la",
        "start": 1040.639,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "france un peu humiliant et puis parce",
        "start": 1043.279,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "que nous il ya tous les pays du monde",
        "start": 1045.169,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "qui serait en \u00e9tat de produire",
        "start": 1046.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement le vaccin aurait pu on",
        "start": 1048.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut estimer que les propri\u00e9taires des",
        "start": 1049.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "brevets actuels ont d\u00e9j\u00e0 fait assez",
        "start": 1052.1,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d'argent il pourrait peut-\u00eatre un peu en",
        "start": 1053.63,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "prendre moi ou arr\u00eater d'en prendre de",
        "start": 1055.669,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que tout le monde puisse",
        "start": 1057.889,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "\u00eatre vaccin\u00e9s j'ai \u00e9t\u00e9 meurtri de voir",
        "start": 1059.029,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "que le parlement europ\u00e9en vote contre la",
        "start": 1061.46,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de des vaccins vraiment est ce",
        "start": 1064.97,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "que le s qui le font comme en principe",
        "start": 1068.33,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "selon vous ce que j'entends en creux",
        "start": 1069.649,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vide avant ce que vous dites c'est \u00e0",
        "start": 1071.21,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dire en principe financiers oui les",
        "start": 1072.019,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chemises ou est-ce qu'ils le font comme",
        "start": 1073.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "un principe pour \u00e9viter de cr\u00e9er un",
        "start": 1075.139,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 1077.21,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "sur d'autres biens est ce que vous vous",
        "start": 1077.84,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dites on l\u00e8ve l\u00e0 comme on pourrait lever",
        "start": 1079.519,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "surtout est ce que vous dites cette",
        "start": 1081.679,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "situation exceptionnelle cette pand\u00e9mie",
        "start": 1082.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mondiale sugg\u00e8re qu'on le fasse sur ce",
        "start": 1084.83,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr sogeres en inaptitude et",
        "start": 1086.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "biologiques par rapport au vaccin",
        "start": 1088.669,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "je l' ai d\u00e9j\u00e0 dit j'ai pour \u00e7a que je",
        "start": 1090.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "trouve absurde qu'on ne veuille pas du",
        "start": 1091.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vaccin riches parce que l'on ne s'entend",
        "start": 1093.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas avec monsieur poutine tout \u00e7a est",
        "start": 1095.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "absurde de vaccin n'est ni poutine y ait",
        "start": 1096.74,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "autre chose c'est tous les \u00eatres humains",
        "start": 1098.51,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "qui peuvent \u00eatre par l\u00e0 c'est pareil je",
        "start": 1099.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ne dis pas si vous me donner la libert\u00e9",
        "start": 1101.779,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "des vaccins alors il faudra me l'a",
        "start": 1103.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e pour tenant je dis pas \u00e7a jeudi",
        "start": 1105.35,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "nous avons un probl\u00e8me est un d\u00e9fi",
        "start": 1107.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9glons le comment peut-on le faire de",
        "start": 1108.649,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re la plus digne et la plus",
        "start": 1110.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "efficace possible et bien c'est cette",
        "start": 1112.429,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 je pense que la d\u00e9cision du",
        "start": 1113.99,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en enfin de la majorit\u00e9",
        "start": 1117.049,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "parce que soyons justes a aussi eu",
        "start": 1118.789,
        "duration": 2.741
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 1120.74,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "de vote contre par exemple nous avons",
        "start": 1121.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 contre les d\u00e9put\u00e9s du groupe gay et",
        "start": 1123.78,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "des insoumis les verts ont vot\u00e9 contre",
        "start": 1126.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pardon voter pour le vaccin libre et",
        "start": 1128.9,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "donc contre la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e du",
        "start": 1131.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "brevet les socialistes ont vot\u00e9 contre",
        "start": 1133.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils sont contre la libert\u00e9 du vaccin",
        "start": 1136.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bon les gens de une partie de la droite",
        "start": 1137.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "enfin \u00e7a d\u00e9pend beaucoup de monde \u00e0",
        "start": 1140.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "voter de mani\u00e8re diff\u00e9rente nous on a",
        "start": 1142.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 d'une seule pi\u00e8ce pourquoi le",
        "start": 1143.52,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "font-ils ceux qui sont oppos\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 1145.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 du vaccin",
        "start": 1148.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "eh bien ils le font par id\u00e9ologie 10 bas",
        "start": 1150.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est normal c'est une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "start": 1152.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais c'est ce que nous contestons si",
        "start": 1154.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous voulez y a pas de droit l\u00e9gitime",
        "start": 1157.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'il ya eu des milliards",
        "start": 1158.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'argent public de donner pour la",
        "start": 1160.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "recherche des vaccins et puis \u00e9coutez",
        "start": 1162.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous et moi on ne sait pas \u00e0 vous je ne",
        "start": 1163.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "connais pas vos opinions je voulais",
        "start": 1166.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "demande pas mais je suis s\u00fbr que si on",
        "start": 1167.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous interroge comme homme et qu'on vous",
        "start": 1168.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dit est ce que vous vaccine cette",
        "start": 1170.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "personne de ce pays pauvre vous r\u00e9pondez",
        "start": 1172.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "oui vous vous n'allez pas dire oui",
        "start": 1174.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "seulement s'il peut payer tout \u00eatre",
        "start": 1176.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "humain ressent spontan\u00e9ment ils",
        "start": 1178.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 avec l union europ\u00e9enne pour",
        "start": 1179.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le coup achat des vaccins qu'elle donne",
        "start": 1181.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces pays la danse est un certain",
        "start": 1183.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nombre vous vous rendez compte de la",
        "start": 1185.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche indigne que c'est l'union",
        "start": 1187.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ach\u00e8tent des vaccins d'ailleurs les a",
        "start": 1189.09,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas tous ils n'arrivent pas \u00e0 temps",
        "start": 1190.74,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il faut un proc\u00e8s \u00e0 certains",
        "start": 1191.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle est incapable d'en produire vous ne",
        "start": 1193.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trouvez pas \u00e7a suspect nous sommes la",
        "start": 1195.39,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re puissance \u00e9conomique du monde",
        "start": 1197.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre juste derri\u00e8re les etats unis",
        "start": 1199.46,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "ou la chine et nous sommes incapables de",
        "start": 1201.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "produire un vaccin entr\u00e9e pas \u00e7a suspect",
        "start": 1203.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi je trouve \u00e7a suspect je ne comprends",
        "start": 1205.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas comment on a pu en arriver l\u00e0 et",
        "start": 1207.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bien cela disent oui allez on prend puis",
        "start": 1208.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "on en donne quelques grains aux uns et",
        "start": 1211.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aux autres mais \u00e7a s'appelle faire",
        "start": 1213.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'aum\u00f4ne cdpa sac demande les pays qui",
        "start": 1215.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "demandent la dignit\u00e9 le droit d'en",
        "start": 1217.92,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "produire eux-m\u00eames pour vacciner leur",
        "start": 1219.36,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 1220.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte qu'il ya je",
        "start": 1221.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "crois \u00e0 70 pays o\u00f9 il n'y a pas eu le",
        "start": 1223.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'une campagne de vaccination pas",
        "start": 1225.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un vaccin d'administrer c'est",
        "start": 1227.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "insupportable comme id\u00e9e vous \u00eates",
        "start": 1230.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 vous non si vous \u00e9tiez en",
        "start": 1231.9,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "septaine pour prendre de l'expansion",
        "start": 1233.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "oui ah bah fa\u00e7on m\u00eame quand on est",
        "start": 1234.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 il para\u00eet que \u00e7a prot\u00e8ge pas ben",
        "start": 1236.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moi je ne le suis pas encore je viens de",
        "start": 1239.01,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "recevoir un avis de l'assembl\u00e9e",
        "start": 1240.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nationale qui me dit que je suis",
        "start": 1241.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9ligible au vaccin alors je vais voir",
        "start": 1243.42,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "lequel c",
        "start": 1245.49,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "et comment \u00e7a se passe et ce que me dit",
        "start": 1247.049,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mon m\u00e9decin de famille moi j'ai pas d'\u00e0",
        "start": 1248.759,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "priori si vous voulez id\u00e9ologique sur la",
        "start": 1250.259,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "question bon j'ai mon \u00e2ge vous faut un",
        "start": 1252.869,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peu faire attention \u00e0 ce qu'on me",
        "start": 1255.239,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "n'occulte vous aussi d'ailleurs il",
        "start": 1256.499,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "para\u00eet que c'est pas une affaire d'\u00e2ge",
        "start": 1258.72,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "alors on verra mais je n'ai rien contre",
        "start": 1259.799,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le fait d'\u00eatre vaccin\u00e9 \u00e7a va de soi et",
        "start": 1262.139,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "je souhaite que le plus grand nombre",
        "start": 1263.759,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "possible de gens soient vaccin\u00e9s s'ils \u00e0",
        "start": 1264.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un vaccin 1 qui est pos\u00e9 sur la table",
        "start": 1266.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "allez que le plus jeune le prenne je",
        "start": 1269.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suis d'accord et j'attendrai vous avez",
        "start": 1271.95,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vu que le gouvernement acc\u00e8de \u00e0 la",
        "start": 1274.23,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "vaccination depuis aujourd'hui ce matin",
        "start": 1275.279,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais de plus de 18 ans qui ont",
        "start": 1277.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "une comorbidit\u00e9 alors on fait la liste",
        "start": 1279.809,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "des pathologies est extr\u00eamement vaste et",
        "start": 1281.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s longue alors se faire vacciner",
        "start": 1282.72,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "la base de cette d\u00e9marche est",
        "start": 1284.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarative aura pas de policiers y aura",
        "start": 1286.859,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pas de v\u00e9rification de documents",
        "start": 1289.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "est-ce que vous saluer cette d\u00e9marche de",
        "start": 1291.09,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "confiance envers les fran\u00e7ais",
        "start": 1293.279,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "ah ben il vaut mieux parce que",
        "start": 1294.389,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "finalement \u00e0 la fin \u00e7a devient une",
        "start": 1295.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "histoire de fou j'esp\u00e8re que vous avez",
        "start": 1296.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gard\u00e9 en t\u00eate tout l'humour de situation",
        "start": 1299.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand on s'\u00e9crit b soit m\u00eame des",
        "start": 1300.809,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "autorisations de sortie cossue du sud",
        "start": 1302.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "histoire de fou bon ben bien s\u00fbr moi je",
        "start": 1304.59,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "suis pas je n'aime pas ces histoires on",
        "start": 1307.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le tout tout le monde passe",
        "start": 1309.929,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "capture des failles et vous savez comme",
        "start": 1311.22,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "moi que les failles pousse \u00e0 des trafics",
        "start": 1312.749,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "de toutes sortes bon donc il vaut mieux",
        "start": 1315.269,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "faire confiance jean faut arr\u00eater de",
        "start": 1317.07,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "croire que tous les gens sont des voyous",
        "start": 1318.6,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "des voleurs qui ne respectent rien bien",
        "start": 1319.919,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'il faut faire confiance mais",
        "start": 1322.559,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vont-ils \u00eatre vaccin\u00e9s y at-il assez de",
        "start": 1323.7,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "vaccins",
        "start": 1326.369,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "encore une fois je repose la question",
        "start": 1326.909,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pourquoi n'at-on pas pris je prends cet",
        "start": 1328.94,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "exemple parce que je sais qu'il provoque",
        "start": 1331.799,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des r\u00e9actions",
        "start": 1333.149,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi n'at-on pas installer le vaccin",
        "start": 1334.409,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "russe en france parce qu'on nous dit pas",
        "start": 1337.139,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "ce qu'ils n'ont pas fait la d\u00e9marche est",
        "start": 1339.239,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de nantes d'autorisation oui c'est \u00e7a",
        "start": 1340.83,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "alors quand il ya le feu chez vous quand",
        "start": 1342.299,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les pompiers arrivent dit attendez",
        "start": 1344.429,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "est-ce que la lance \u00e0 eau et brevet\u00e9",
        "start": 1345.899,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme il faut ce n'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 1347.94,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "70 pays dans le monde utilisent le",
        "start": 1349.379,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vaccin aux russes",
        "start": 1351.749,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il est produit en argentine c'est",
        "start": 1352.679,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "valable pour les russes comme pour",
        "start": 1355.049,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "n'importe quel autre vaccin est l\u00e0 pour",
        "start": 1355.98,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "dire la fa\u00e7on dont s'est d\u00e9cid\u00e9e il ya",
        "start": 1357.179,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un chemin de validation m\u00e9dical enfants",
        "start": 1358.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et qui doit \u00eatre le m\u00eame pour tous les",
        "start": 1360.809,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "go\u00fbts des vaches \u00e0 inwi vous savez que",
        "start": 1362.759,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la vision de la vie mais en tout cas",
        "start": 1364.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est le proc\u00e8s se fait moins chaud",
        "start": 1365.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "davy vous vous posez vous vous",
        "start": 1367.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "interrogez je vous comprends moi je vous",
        "start": 1369.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponde en novembre dernier une",
        "start": 1370.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "exp\u00e9dition de fran\u00e7aise si j'ose dire",
        "start": 1372.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec des scientifiques fran\u00e7ais 10",
        "start": 1374.22,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ce vaccin fonctionne \u00e0 92 pour \u00e7a je",
        "start": 1376.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peux pas faire une fixette sur le vaccin",
        "start": 1378.809,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "rue j'ai pas d'int\u00e9r\u00eat dans une",
        "start": 1380.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quelconque soci\u00e9t\u00e9 russe",
        "start": 1381.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je dis seulement que quand c'est une",
        "start": 1383.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "situation de d\u00e9tresse bah on prend tout",
        "start": 1384.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qui se pr\u00e9sente \u00e0 cette affaire les",
        "start": 1387.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gens il ya cette situation un peu dingue",
        "start": 1388.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est qu'il y a des centres de",
        "start": 1390.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vaccination vous avez sans doute vu les",
        "start": 1391.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "images ou les si\u00e8ges sont rest\u00e9s vides",
        "start": 1393.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'ai re\u00e7us dans cette \u00e9mission un",
        "start": 1395.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste qui \u00e0 son corps",
        "start": 1397.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendant \u00e0 jeter des doses \u00e0 la",
        "start": 1400.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "poubelle oui parce que personne n'en",
        "start": 1401.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "voulait donc y at il eu une p\u00e9nurie o\u00f9",
        "start": 1403.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de p\u00e9nurie on vraiment",
        "start": 1406.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "besoin de plus il ya une p\u00e9nurie allie",
        "start": 1407.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "deux choses il ya une p\u00e9nurie puis \u00e0 des",
        "start": 1409.59,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "tas de gens font pas confiance",
        "start": 1411.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la confiance \u00e7a c'est l'art de la",
        "start": 1412.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "politique il faut donner confiance",
        "start": 1414.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ne sont pas un b\u00e9tail qu'on",
        "start": 1417.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne comme \u00e7a la baguette fais ci fais",
        "start": 1419.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a les gens r\u00e9fl\u00e9chissent et comprenait",
        "start": 1421.17,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "que tout le monde r\u00e9fl\u00e9chit \u00e7a soit \u00e0",
        "start": 1423.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ses parents \u00e0 ses enfants bon et donc",
        "start": 1425.429,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "les gens se disent leur affaire c'est",
        "start": 1427.83,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pas clair un jour on nous dit que le",
        "start": 1429.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vaccin va nous prot\u00e9ger le lendemain on",
        "start": 1431.309,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "nous dit qu'ils n'ont peut \u00eatre malade",
        "start": 1432.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout en ayant le vaccin on n'y comprend",
        "start": 1434.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus rien et c'est donc cr\u00e9\u00e9 \u00e0 cause du",
        "start": 1436.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comportement pardon de vous le dire moi",
        "start": 1438.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je le vois comme \u00e7a \u00e0 cause du",
        "start": 1440.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comportement du pouvoir une m\u00e9fiance",
        "start": 1441.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et \u00e7a c'est pas bon parce",
        "start": 1443.28,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "que sur les vaccins mais comment \u00e7a",
        "start": 1445.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand vous changez d'avis sans arr\u00eat sur",
        "start": 1447.08,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "les m\u00e9thodes",
        "start": 1449.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quand vous dites avoir bapt manger dit y",
        "start": 1450.179,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "aura une deuxi\u00e8me vague on audio",
        "start": 1452.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qu'est ce qu'il raconte qui se",
        "start": 1454.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prend pour un \u00e9pid\u00e9miologiste maintenant",
        "start": 1455.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on parle d'une quatri\u00e8me vague qui",
        "start": 1457.53,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "arriveraient apr\u00e8s le d\u00e9confinement",
        "start": 1459.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "actuelle parce que ceux des confinement",
        "start": 1462.059,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "\u00e0 nouveau on souhaite tous que \u00e7a marche",
        "start": 1463.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je suis comme tout le monde moi je suis",
        "start": 1465.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "content que les bistrots les restaurants",
        "start": 1467.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soient ouverts que les salles de",
        "start": 1469.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "spectacles puis serait ouvrir mais en",
        "start": 1470.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps bon ben je r\u00e9fl\u00e9chi j'ai tout",
        "start": 1472.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce qui se dit alors les salles de",
        "start": 1474.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "spectacle je suis tranquille ils vont",
        "start": 1476.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "prendre les dispositions mais le reste",
        "start": 1477.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est tr\u00e8s hasardeuse c'est la",
        "start": 1479.1,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9",
        "start": 1481.17,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "de la chose politique d\u00e9cideurs vous",
        "start": 1482.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dites j'\u00e9coute ce qui se dit et vous",
        "start": 1484.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avez raison le gouvernement de la m\u00eame",
        "start": 1485.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e9coute alors apr\u00e8s il d\u00e9cide",
        "start": 1487.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'appliquer ou pas non il a plaisir il",
        "start": 1489.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait tout le temps la m\u00eame chose mais il",
        "start": 1491.62,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "a une d\u00e9cision \u00e0 prendre",
        "start": 1492.76,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "est ce que je veux dire c'est que le",
        "start": 1493.66,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "lait sur le feu nous avons d\u00e9couvert",
        "start": 1494.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous peut-\u00eatre le saviez vous vous que",
        "start": 1495.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les scientifiques ne sont pas d'accord",
        "start": 1498.34,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "entre eux et que \u00e7a existe depuis",
        "start": 1499.15,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "toujours et qu'ils d\u00e9battent",
        "start": 1500.41,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sauf que pour le grand public voil\u00e0",
        "start": 1501.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait mitri notion donc est ce que",
        "start": 1502.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est si simple c'est \u00e7a je vous demande",
        "start": 1504.79,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "et lorna mais rien n'est simple et puis",
        "start": 1506.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'ai une mauvaise nouvelle pour vous \u00e7a",
        "start": 1507.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sera de plus en plus difficile pourquoi",
        "start": 1509.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes entr\u00e9s globalement",
        "start": 1511.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans une \u00e8re d'incertitude",
        "start": 1512.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "personne ne sait comment va se d\u00e9rouler",
        "start": 1514.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le des re le changement climatique et",
        "start": 1516.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "commencez donc \u00e7a sera tout le temps",
        "start": 1518.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "donc ce qui compte c'est les principes",
        "start": 1519.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que vous mettez en oeuvre parce que \u00e7a",
        "start": 1521.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "au moins \u00e7a vous en disposez alors",
        "start": 1522.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prenons l'exemple de l'\u00e9pid\u00e9mie nous on",
        "start": 1524.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "a dit banco monde \u00e7a sert \u00e0 rien",
        "start": 1526.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'essayer de confiner tout le monde tout",
        "start": 1528.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le temps vous y arriverez pas donc",
        "start": 1529.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "imaginez une soci\u00e9t\u00e9 par roulement",
        "start": 1531.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que tout le monde soit pas",
        "start": 1533.35,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sur les m\u00eames quai de gare au m\u00eame",
        "start": 1534.88,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "moment donc changer les horaires de",
        "start": 1536.08,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 1537.43,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement quand vous faites des",
        "start": 1537.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "salles de classe c'est pas des machines",
        "start": 1539.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 tester la quantit\u00e9 de gaz carbonique",
        "start": 1541.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il faut lui entendu dire qu'on allait",
        "start": 1543.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "installer \u00e7a c'est des machines \u00e0",
        "start": 1545.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "purifier l'air elle existe il ya des",
        "start": 1546.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "producteurs fran\u00e7ais qui sape la machine",
        "start": 1548.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 purifier leur qu'est ce que c'est",
        "start": 1550.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est un truc o\u00f9 il ya un ventilateur",
        "start": 1552.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui aspire l'air de la pi\u00e8ce et il part",
        "start": 1553.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a devant un rayon ultraviolet les",
        "start": 1556.12,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "demies groupes qui sont mises en place",
        "start": 1557.95,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "un peu \u00e7a sympa ce que vous dites bah",
        "start": 1558.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est pas une machine non fialets vous",
        "start": 1560.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parlez de roulement oui mais il aura",
        "start": 1562.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fallu attendre 3 confinement pour faire",
        "start": 1564.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'on leur dit de faire",
        "start": 1566.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but donc les machines \u00e0",
        "start": 1567.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "purifier l'air moi je pr\u00e9f\u00e9rerais qu'on",
        "start": 1570.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est mobilis\u00e9 tout le monde de toutes les",
        "start": 1572.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "usines qui savent le faire parce qu'\u00e0",
        "start": 1575.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plusieurs usines fran\u00e7aises savent le",
        "start": 1576.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "faire pour dire et on en met partout",
        "start": 1577.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans toutes les salles de classe de",
        "start": 1579.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "france et de navarre va c'est quand m\u00eame",
        "start": 1581.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nos gosses \u00e0 vous la peine que on se",
        "start": 1582.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupe du sujet je prends cet exemple",
        "start": 1584.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais pour pas alourdir notre entretien",
        "start": 1586.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par d'autres explique exemples concrets",
        "start": 1587.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pratique comme cela j'ai tendance \u00e0 vous",
        "start": 1589.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "interroger en moins sur les commerces",
        "start": 1592.72,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui vont rouvrir dont qui attendent",
        "start": 1594.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec plus que l'impatience on",
        "start": 1595.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les comprend ils sont sous perfusion",
        "start": 1598.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui pour certains leur permet",
        "start": 1600.01,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "de survivre",
        "start": 1602.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est toujours d\u00e9licat quand on enl\u00e8ve",
        "start": 1603.09,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "une perfusion sur un sur un malade oui",
        "start": 1604.96,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "il faut la laisser selon vous une fois",
        "start": 1607.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que tout va rouvrir on maintient les",
        "start": 1608.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aides de quel ordre les maintient l\u00e0 il",
        "start": 1610.73,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "faut maintenir ce qui sert \u00e0 survivre",
        "start": 1612.86,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "d'abord les je suis persuad\u00e9 que les",
        "start": 1614.899,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants tous sans exception sont",
        "start": 1618.289,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 mettre en place des mesures qui",
        "start": 1620.899,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "permettent un bon accueil sanitaires et",
        "start": 1623.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les gens ne sont pas fous voyez vous on",
        "start": 1625.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 l'exemple de la bolivie et de",
        "start": 1628.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quateur o\u00f9 se trouvait avant ils",
        "start": 1629.659,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "n'ont pas d'acc\u00e8s et bien ils sont d'une",
        "start": 1630.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "discipline parfaite tout le monde tire",
        "start": 1632.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les distances et tout en faisant un peu",
        "start": 1634.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 l'esprit civique des gens",
        "start": 1636.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez bloquer tous les",
        "start": 1638.27,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s vous connaissez les fran\u00e7ais comme",
        "start": 1639.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moi si vous essayez de leur donner trop",
        "start": 1640.909,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'or de les mener \u00e0 la chicotte",
        "start": 1642.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ils font le contraire on est comme \u00e7a",
        "start": 1644.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est notre peuple est comme \u00e7a donc oui",
        "start": 1646.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9 ouvrir et bien m\u00e9thodiquement",
        "start": 1648.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 les choses et on va s'en sortir",
        "start": 1650.48,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a la condition de bien se",
        "start": 1652.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mobiliser et de ne pas prendre les gens",
        "start": 1654.529,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "pour vous voyez des na\u00effs quoi un coup",
        "start": 1656.51,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "on confine le coup d'apport des",
        "start": 1659.21,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "consignes et ainsi de suite tout \u00e7a",
        "start": 1660.529,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "n'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 1661.789,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "encore en hausse ce matin marine le pen",
        "start": 1662.419,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "a annonc\u00e9 un triptyque projet\u00e9 prot\u00e9g\u00e9es",
        "start": 1664.429,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "projet\u00e9es transmettre emmanuel macron",
        "start": 1668.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi une grande concertation vous",
        "start": 1671.059,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "vous avez dit \u00e0 lille j'esp\u00e8re pouvoir",
        "start": 1673.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous revenir vous voir le 1er mai 2022",
        "start": 1675.02,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comme pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1676.64,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on y est \u00e7a y est jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1677.63,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "n'est dans la campagne bat on est \u00e0",
        "start": 1679.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moins d'un an c'est normal et o\u00f9 il ya",
        "start": 1680.929,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "quelque chose de comique chez ceux qui",
        "start": 1683.09,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sont en train de dire nous allons voir",
        "start": 1685.34,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "quel projet on va faire tu devais pas de",
        "start": 1687.169,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "projet restez chez vous parce que le",
        "start": 1688.669,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pays a besoin des choses extr\u00eamement",
        "start": 1690.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "clair c'est vrai que monsieur macron a",
        "start": 1691.61,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e claire de ce qu'il veut faire",
        "start": 1693.5,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "il ne s'en cache m\u00eame pas il le dit il",
        "start": 1695.419,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "dit voil\u00e0 on va rembourser la dette",
        "start": 1697.399,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "remettre la r\u00e9forme des retraites ceci",
        "start": 1700.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cela reconna\u00eet c'est la politique",
        "start": 1702.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale tr\u00e8s accentu\u00e9 qu'on a depuis 20",
        "start": 1704.13,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ans madame le pen elle elle dit bah ya",
        "start": 1707.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un grand probl\u00e8me dans ce pays c'est les",
        "start": 1710.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s et les musulmans et puis moi je",
        "start": 1711.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dis la vraie question de ce pays c'est",
        "start": 1714.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la question sociale \u00e9cologique voil\u00e0 les",
        "start": 1715.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vont choisir ce ne sont pas des",
        "start": 1717.75,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 1719.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils comprennent que c'est difficile et",
        "start": 1720.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils choisiront sur des programmes ceux",
        "start": 1722.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui croient qu il leur suffira d'amener",
        "start": 1724.53,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "une jolie cravate et 1 1 et un collier",
        "start": 1726.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de perles de sigles deux parties se",
        "start": 1728.549,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "trompe compl\u00e8tement d'\u00e9poque et au fond",
        "start": 1731.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ils comprennent pas ce que sont les",
        "start": 1733.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui vont d\u00e9cider alors bon je",
        "start": 1734.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "suis comme tout le monde je me demande",
        "start": 1736.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ce qu'ils vont d\u00e9cider mais je me",
        "start": 1737.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "propose vous avez d\u00e9j\u00e0 la cravate oui",
        "start": 1739.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bah j'esp\u00e8re que vous la trouvez belle",
        "start": 1741.6,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "je suis un amateur de cravates h\u00e9las",
        "start": 1743.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 \u00e0 la cravate rouge le net en",
        "start": 1745.049,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e depuis dix ans merci jean luc",
        "start": 1746.97,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon d'avoir \u00e9t\u00e9 re\u00e7u dans",
        "start": 1748.919,
        "duration": 4.071
    }
]