[
    {
        "text": "133\u00e8me \"Revue de la semaine\"\u00a0:",
        "start": 0.001,
        "duration": 2.799
    },
    {
        "text": "[G\u00e9n\u00e9rique]",
        "start": 3.0,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "Bonjour alors ce matin avant d'enregistrer\ncette \"Revue de la semaine\"",
        "start": 9.0,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "que nous tournons dans mon bureau au si\u00e8ge\ndu mouvement et de campagne pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 14.44,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "je me suis trouv\u00e9 \u00e0 l'Od\u00e9on, le th\u00e9\u00e2tre,\nqui est occup\u00e9 comme vous le savez",
        "start": 21.48,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "ainsi que 53 autres structures culturelles\ndans le reste du pays.",
        "start": 28.24,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "Nous avions compos\u00e9 une petite d\u00e9l\u00e9gation\navec Mathilde Panot",
        "start": 33.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et nous sommes all\u00e9s \u00e0 la rencontre\ndes gens",
        "start": 39.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui se trouvent actuellement\ndans l'Od\u00e9on.",
        "start": 42.64,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "On n'est pas les premiers \"Insoumis\"\n\u00e0 nous \u00eatre rendus",
        "start": 44.68,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "sur le site de la lutte puisque d\u00e9j\u00e0\nplusieurs d'entre-nous y sont all\u00e9s,",
        "start": 48.56,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "au moins de m\u00e9moire si je me souviens bien,",
        "start": 52.32,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Cl\u00e9mentine Autain, Fran\u00e7ois Ruffin,\n\u00c9ric Coquerel.",
        "start": 54.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Coquerel devait \u00eatre l\u00e0 le 1er jour d'ailleurs\u2026",
        "start": 59.4,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Bref et plusieurs autres, j'en oublie\nqu'ils m'en excusent.",
        "start": 61.72,
        "duration": 4.078
    },
    {
        "text": "Cette lutte a un int\u00e9r\u00eat particulier\nparce que bien s\u00fbr",
        "start": 65.898,
        "duration": 3.662
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre-nous comprennent\nqu'il s'agit du sort",
        "start": 69.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de l'action culturelle dans notre pays,\ndes capacit\u00e9s de diffusion culturelle,",
        "start": 74.28,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "quand on dit diffusion, le mot n'est pas\nsatisfaisant",
        "start": 81.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce que lorsqu'il s'agit d'une pi\u00e8ce\nde th\u00e9\u00e2tre,",
        "start": 84.36,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "ou quand il s'agit d'un concert, certes\nc'est la diffusion d'un texte,",
        "start": 86.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi par son interpr\u00e9tation, une\ncr\u00e9ation artistique instantan\u00e9e,",
        "start": 90.0,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 cela se produit, mais enfin\nvous avez tous compris ce que je veux dire.",
        "start": 95.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Alors \u00e9videmment on sait tr\u00e8s bien qu'il\nn'y a pas d'art sans artistes,",
        "start": 101.24,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de pratiques culturelles\nsans gens qui fassent vivre ces pratiques.",
        "start": 103.88,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Et d\u00e8s-lors leur condition sociale\nest directement li\u00e9e",
        "start": 109.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 la possibilit\u00e9 qu'il y ait ces pratiques.",
        "start": 113.08,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "\u00c7a je crois que, \u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde\na compris",
        "start": 115.36,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "que l'on ne pouvait pas en rester sur\nles conceptions bourgeoises du 19\u00e8me si\u00e8cle,",
        "start": 118.04,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame du 18\u00e8me si\u00e8cle, o\u00f9 l'artiste,\nou le cr\u00e9ateur est vou\u00e9 \u00e0 souffrir",
        "start": 122.4,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "pour prouver l'authenticit\u00e9\nde sa vocation artistique,",
        "start": 129.36,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "et \u00e0 souffrir beaucoup, et si possible,\naussi visiblement que possible,",
        "start": 135.28,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pour qu'on sente toute la force de son g\u00e9nie,\nc'\u00e9tait la vieille formule qui disait\u00a0:",
        "start": 139.84,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\"frappe-toi le c\u0153ur, c'est l\u00e0\nqu'est le g\u00e9nie\".",
        "start": 143.96,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Bon donc progressivement \u00e9videmment\nla France a pu devenir",
        "start": 146.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un pays de pratique culturelle de masse,\net d'un bon niveau d'\u00e9ducation collective,",
        "start": 150.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 ces milliers de personnes\nqui ont fait vivre la cr\u00e9ation",
        "start": 156.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sous ses formes les plus diverses,\nles plus diff\u00e9rentes.",
        "start": 159.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Et puis des statuts sociaux ont \u00e9t\u00e9\nmis au point pour prot\u00e9ger ces personnes,",
        "start": 164.2,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "qui ont souvent \u00e9t\u00e9 remis en cause,\ncomme statuts sociaux",
        "start": 169.16,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et que par des luttes souvent longues,\nsouvent co\u00fbteuses",
        "start": 173.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour ceux qui les menaient, ont permis de\nprot\u00e9ger des acquis",
        "start": 178.24,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette cat\u00e9gorie qu'on appelle\u00a0:",
        "start": 182.48,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\"les intermittents du spectacle\",\nou \"les gens de culture et du spectacle\".",
        "start": 184.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Bien-s\u00fbr on pourrait se dire\u00a0:\n\"Ha tiens cette fois-ci,",
        "start": 189.04,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "de nouveau ils d\u00e9fendent, ils on bien\nle droit, leurs droits",
        "start": 191.2,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pour pouvoir exister et continuer\nleur activit\u00e9\".",
        "start": 194.72,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Mais il se produit quelque chose qui n'\u00e9tait\npas pr\u00e9vu par ceux qui les observent,",
        "start": 198.68,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "c'est que dans tous ces lieux de culture\noccup\u00e9s, la 1\u00e8re revendication",
        "start": 203.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui est mise en avant, c'est l'abrogation\ndu nouveau statut",
        "start": 209.44,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "de l'indemnisation du ch\u00f4mage, qui concerne\ntoute la population salari\u00e9e",
        "start": 215.72,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qui a acquis des droits au ch\u00f4mage.",
        "start": 220.44,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Ce n'est donc pas une lutte qui est enferm\u00e9e",
        "start": 222.84,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "dans ses seuls objectifs de corporation\nparticuli\u00e8re.",
        "start": 225.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Ils auraient le droit, soit dit\npar parenth\u00e8se,",
        "start": 230.12,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "de le faire, et on ne verrait pas \u00e7a\nd'un mauvais \u0153il.",
        "start": 232.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Mais ils ont choisi autre chose,\nune autre direction d'ouverture,",
        "start": 235.28,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "et ils associent tr\u00e8s directement\n\u00e0 ce qu'ils font,",
        "start": 238.28,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "les personnes qui sont dans la pr\u00e9carit\u00e9,",
        "start": 241.8,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire avec des temps de travail\nqui sont disjoints dans le temps,",
        "start": 244.92,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que pendant une p\u00e9riode\nc'est tr\u00e8s intense,",
        "start": 249.28,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s \u00e7a s'arr\u00eate, et puis\non recommence",
        "start": 251.48,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "parce que il y a tel ou tel \u00e9v\u00e9nement.",
        "start": 254.04,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Ce sont les m\u00e9tiers qui sont autour\ndes grands \u00e9v\u00e9nements,",
        "start": 255.88,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "et qui sont eux-m\u00eames astreints \u00e0 un statut\nparticulier de contrat d'usage.",
        "start": 259.76,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "Alors on vient, c'est pour faire\nun certain nombre d'heures",
        "start": 265.92,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pendant un certain nombre de jours,\net puis apr\u00e8s le contrat s'arr\u00eate.",
        "start": 268.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Alors \u00e9videmment dans ces situations-l\u00e0,\non nous a expliqu\u00e9 ce matin,",
        "start": 272.2,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qu'imaginer comme r\u00e9ponse\u00a0: les contrats\n\u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e,",
        "start": 276.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce n'est pas exactement ce qui\nconvient \u00e0 la situation,",
        "start": 281.32,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "parce que on ne trouvera pas \u00e0 occuper\nde mani\u00e8re ind\u00e9termin\u00e9e,",
        "start": 283.28,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "les gens qui font ces m\u00e9tiers.",
        "start": 287.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Et du coup \u00e7a porte \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur ce qu'est\nle travail intermittent,",
        "start": 291.64,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et puis, quand on approfondi la r\u00e9flexion\nsur ce qu'est le travail lui-m\u00eame.",
        "start": 296.12,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Et \u00e9videmment la condition sociale\ndes travailleurs",
        "start": 300.68,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "comme \u00e9tant la 1\u00e8re donn\u00e9e du travail.",
        "start": 305.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire que quoi que vous sachiez faire,\nvous ne le ferez",
        "start": 308.12,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "que si vous \u00eates en vie, si vous \u00eates\nen bonne sant\u00e9,",
        "start": 311.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates instruit pour le faire, et\nvous voyez donc",
        "start": 314.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que tout commence par la condition\nsociale du salari\u00e9",
        "start": 317.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelle que soit l'activit\u00e9 \u00e0 laquelle\nil se voue.",
        "start": 320.8,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Mais dans le cas des intermittents,\nil faut comprendre",
        "start": 324.52,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel point les intermittents ont eu\nune contribution",
        "start": 328.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement originale, puissante et\nr\u00e9volutionnaire,",
        "start": 331.92,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'histoire du droit du travail\npour les salari\u00e9s, pourquoi\u00a0?",
        "start": 336.16,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Parce-que dans toute la p\u00e9riode du lib\u00e9ralisme,\ndisons depuis les 30 derni\u00e8res ann\u00e9es,",
        "start": 339.76,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "les grandes structures patronales n'ont eu\nqu'un objectif\u00a0:",
        "start": 346.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire en sorte de diminuer les co\u00fbts\ndu travail \u00e7a vous le savez tous,",
        "start": 349.2,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "diminuer les co\u00fbts environnementaux et\nde les reporter sur la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 352.8,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de payer\nla formation,",
        "start": 357.04,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de payer la sant\u00e9,\n\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 payer les r\u00e9parations.",
        "start": 359.44,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Concernant le travail lui-m\u00eame,\nle regard s'est fait plus pointu,",
        "start": 364.16,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "quel que soit le sujet, la revendication\ndes puissants \u00e9tait\u00a0:",
        "start": 369.48,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "\"Nous ne paierons que le travail\nqui est fait\".",
        "start": 375.12,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Je vais vous donner des exemples\ncaricaturaux de cette volont\u00e9",
        "start": 377.12,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "pour que vous compreniez bien\nde quoi nous parlons.",
        "start": 380.36,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Quand il y avait le m\u00e9tro \u00c9ole, les\nm\u00e9t\u00e9ores qui se creusait dans Paris,",
        "start": 383.08,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "il y avait des tunnels, d'abord pour\ndescendre et puis ensuite pour aller creuser.",
        "start": 387.4,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Et bien dans la discussion sur la dur\u00e9e\ndu temps de travail,",
        "start": 392.24,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "il se trouve que j'ai particip\u00e9 \u00e0 la loi\nsur les 35 heures,",
        "start": 395.52,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "eh bien la partie adverse voulait\nne payer les gens",
        "start": 398.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9\nils commen\u00e7aient \u00e0 creuser.",
        "start": 401.0,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "J'ai dis\u00a0: \"Mais dites-donc quand\nils descendent les \u00e9chelles en fer,",
        "start": 404.96,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et quand ils font un kilom\u00e8tre\net demi \u00e0 pied,",
        "start": 408.2,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "ils ne font pas \u00e7a pour leur plaisir\nou pour faire du tourisme.",
        "start": 410.04,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "\u00c7a compte directement dans leur temps\nde travail,",
        "start": 412.28,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que \u00e7a vous d\u00e9frise,\nmais c'est comme \u00e7a\u00a0!",
        "start": 414.68,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Pour pouvoir creuser, il faut pouvoir aller\njusqu'\u00e0 l'endroit o\u00f9 on creuse,",
        "start": 416.72,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ou bien alors on pourrait dire par exemple\ndans les frigos o\u00f9 l'on met de la viande",
        "start": 420.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ou d'autres produits qui doivent \u00eatre\nconserv\u00e9s au grand froid,",
        "start": 424.52,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "ben faut entrer dans le frigo, faut ressortir,\net puis pour entrer,",
        "start": 427.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut mettre un habit, pour ressortir faut\nl'enlever pour pouvoir faire la suite,",
        "start": 432.04,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et \u00e7a aussi c'est pas du temps de loisir,\nc'est du temps de travail.",
        "start": 435.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Mais vous voyez que l'intention \u00e9tait\nde faire en sorte\u2026",
        "start": 439.48,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\u2026Alors apr\u00e8s \u00e7a se multipliait, les\nexceptions comme \u00e7a.",
        "start": 441.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Pause pipi hop, on la sort du travail,",
        "start": 444.2,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pause sandwich hop, on la sort du travail,\ndu temps de travail comptabilis\u00e9.",
        "start": 446.32,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "Et vous voyez que \u00e7a partait d'un cadre\nqui \u00e9tait le contrat de travail",
        "start": 452.482,
        "duration": 5.798
    },
    {
        "text": "et puis dans lequel on essayait de \"miter\"\nen enlevant du temps",
        "start": 458.48,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9tait pas compt\u00e9 dans le temps\nde travail.",
        "start": 462.08,
        "duration": 1.428
    },
    {
        "text": "Les intermittents eux, c'est l'inverse.",
        "start": 463.605,
        "duration": 1.595
    },
    {
        "text": "Tout le monde sait qu'il y a des s\u00e9quences\npendant lesquelles ils travaillent,",
        "start": 465.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et puis des s\u00e9quences pour lesquels ils ne\ntravaillent pas.",
        "start": 468.12,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Le r\u00e9gime d'indemnisation c'est qu'\u00e0 partir\ndu moment",
        "start": 470.12,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils ont travaill\u00e9 un certain nombre\nd'heures, \u00e7a leur ouvre des droits",
        "start": 473.84,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre indemnis\u00e9s le reste du temps.",
        "start": 478.04,
        "duration": 2.603
    },
    {
        "text": "Alors \u00e7a, c'est compl\u00e8tement r\u00e9volutionnaire.",
        "start": 481.076,
        "duration": 2.044
    },
    {
        "text": "Parce que \u00e7a prend le probl\u00e8me par l'autre\nbout, c'est-\u00e0-dire\u00a0:",
        "start": 483.32,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\"je travaille certes pas tout le temps,\nmais ce qu'on paye c'est tout le temps\",",
        "start": 485.52,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas de la m\u00eame mani\u00e8re pour\nce qui concerne les intermittents,",
        "start": 489.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais on paye tout le temps.",
        "start": 492.68,
        "duration": 0.56
    },
    {
        "text": "Donc on va, progressivement, on passe\nd'un statut",
        "start": 493.44,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qui est li\u00e9 au contrat de travail,\nau salari\u00e9,",
        "start": 496.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aux conditions dans lesquelles\nil ex\u00e9cute son travail,",
        "start": 499.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 autre chose qui est un droit qui est\nattach\u00e9 \u00e0 la personne du salari\u00e9 lui-m\u00eame,",
        "start": 503.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'il travaille ou qu'il ne travaille pas.",
        "start": 507.52,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Alors il y a des gens qui ont dit\u00a0:",
        "start": 509.44,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\"Oui mais vous comprenez c'est un peu gros\nparce que nous devons\u2026",
        "start": 511.0,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "c'est tous les salari\u00e9s qui payent pour\ncontribuer \u00e0 l'\u00e9quilibre de ce r\u00e9gime.",
        "start": 515.2,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "Outre que ce n'est pas si vrai\nqu'il y para\u00eet,",
        "start": 520.88,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "d'abord, il faut faire la remarque suivante\u00a0:",
        "start": 522.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "c'est que c'est \u00e9vident que quand vous\norganisez un syst\u00e8me d'assurance,",
        "start": 525.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il est d'abord fait pour ceux qui courent\nle plus de risques,",
        "start": 528.52,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "sinon c'est pas de l'assurance.",
        "start": 530.72,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "Si il n'y a pas de risque, on ne fait\npas d'assurance.",
        "start": 532.04,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Ont fait de l''assurance que parce\nqu'il y a un risque",
        "start": 534.2,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "et on ne fait de l'assurance que pour\ncouvrir le risque.",
        "start": 536.04,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Normalement plus vous \u00eates dans le risque,\nplus vous devez \u00eatre prot\u00e9g\u00e9.",
        "start": 538.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas parce qu'on ne veut pas\nprot\u00e9ger les autres,",
        "start": 543.29,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "c'est parce que l'assurance\ncouvre le risque.",
        "start": 546.84,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Donc l\u00e0 o\u00f9 le risque se concentre,\nse concentrent les prestations d'assurance.",
        "start": 549.6,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Je pense que c'est une v\u00e9rit\u00e9 basique,\nmais qui m\u00e9rite quand m\u00eame",
        "start": 553.72,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qu'on y r\u00e9fl\u00e9chisse et qu'on y revienne,",
        "start": 558.2,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "quand on parle de l'organisation\nde la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 560.52,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "si bien que, ce qui se joue en ce\nmoment dans les lieux de culture,",
        "start": 562.88,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers la d\u00e9fense du statut des\nintermittents du spectacle,",
        "start": 567.44,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 travers le fait qu'ils associent\n\u00e0 eux les autres pr\u00e9caires du travail.",
        "start": 572.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "C'est \u00e9videmment la question du droit de\nchaque personne",
        "start": 578.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'un revenu digne, en relation",
        "start": 582.0,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "avec sa contribution \u00e0 la vie\nde la soci\u00e9t\u00e9 qu'est le travail.",
        "start": 586.12,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Parce que le travail, quand vous allez\nau travail vous ne produisez pas pour vous.",
        "start": 590.32,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00c7a c'\u00e9tait il y a bien longtemps,",
        "start": 594.32,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "et maintenant plus personne\nne produit pour lui-m\u00eame.",
        "start": 596.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Il produit forc\u00e9ment pour les autres.",
        "start": 599.48,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Alors la mani\u00e8re avec laquelle ces produits\nacc\u00e8dent aux autres,",
        "start": 601.72,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "qu'il faut payer plus ou moins cher,",
        "start": 604.4,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "c'est pas le sujet\ndans mon intervention d'aujourd'hui.",
        "start": 606.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Le sujet c'est que tout travail est une\ncontribution au bien commun,",
        "start": 609.24,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "tout travail est une contribution\nau bien commun.",
        "start": 613.36,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Et par cons\u00e9quent puisque tout le monde est\nappel\u00e9 \u00e0 participer au bien commun,",
        "start": 616.12,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "eh bien tout le monde doit pouvoir\navoir un revenu digne,",
        "start": 620.8,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qui lui permet d'\u00eatre une personne respect\u00e9e\nparce qu'elle est respectable,",
        "start": 623.84,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "parce qu'elle vit de sa contribution\nau bien commun.",
        "start": 628.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Voici comment je formulerai donc\nl'importance, l'int\u00e9r\u00eat et la port\u00e9e",
        "start": 631.92,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de ce qui est en train de se jouer\nen ce moment dans les lieux de culture,",
        "start": 637.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et je vous demande, si vous voulez bien,\nd'aller les voir,",
        "start": 642.2,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de leur dire des mots d'encouragement,\net d'aider \u00e0 ce que ce mouvement",
        "start": 648.16,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "qui est l\u00e0 en train de na\u00eetre,\ndans ces lieux de culture,",
        "start": 652.0,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "contamine tout le reste du champ social\nparce que bien s\u00fbr aujourd'hui,",
        "start": 653.88,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "beaucoup sont le nez dans le guidon\net souffre tr\u00e8s durement",
        "start": 658.8,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "des conditions dans lesquelles ils sont\nconduits \u00e0 vivre.",
        "start": 661.6,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "Tout \u00e0 l'heure, quand on nous parlait,\nil y avait l\u00e0 quelqu'un qui disait\u00a0:",
        "start": 665.798,
        "duration": 3.722
    },
    {
        "text": "\"\u00c9coutez, moi je suis en train d'arriver\n\u00e0 la fin de mes droits",
        "start": 669.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et j'en aurai pas ensuite parce que \u00e7a fait\nun an que je ne fais plus rien,",
        "start": 672.56,
        "duration": 3.454
    },
    {
        "text": "que je n'ai pas pu travailler parce\nqu'il n'y a pas eu de travail,",
        "start": 676.214,
        "duration": 2.306
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'y a pas eu de grands\n\u00e9v\u00e9nements\",",
        "start": 678.72,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "et, si j'ai bien compris, la personne\nest ma\u00eetre d'h\u00f4tel",
        "start": 680.633,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "et elle a eu une phrase assez terrible,\nelle a dit\u00a0:",
        "start": 684.259,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "\"Nous les servons et ils nous pi\u00e9tinent\",",
        "start": 687.16,
        "duration": 2.448
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire\u00a0: notre travail est une\ncontribution \u00e0 leur plaisir",
        "start": 689.989,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "parce que c'est agr\u00e9able d'\u00eatre bien\naccueilli, d'\u00eatre bien servi \u00e0 table",
        "start": 694.605,
        "duration": 3.875
    },
    {
        "text": "par des gens qui ne vous servent bien\nque parce que c'est leur m\u00e9tier,",
        "start": 698.68,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et qu'ils en connaissent les ressorts,\nqu'ils en connaissent les usages,",
        "start": 702.04,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ils nous pi\u00e9tinent, c'est-\u00e0-dire\u00a0: eh bien\nmaintenant nous sommes",
        "start": 705.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans la mis\u00e8re, ils nous ignorent\net ils nous demandent de nous taire.",
        "start": 709.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Eh bien non, il faut les aider\n\u00e0 leur permettre de s'exprimer,",
        "start": 713.52,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "de faire valoir leurs droits,\ncette dame disait\u00a0:",
        "start": 717.36,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "\"A mon \u00e2ge, eh bien je ne vais plus pouvoir\npayer bient\u00f4t mon loyer,",
        "start": 719.88,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "je sais qu'il ne me restera plus qu'une\nchose ma voiture comme domicile,",
        "start": 724.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et encore \u00e9videmment, elle se faisait aussi\ndu souci pour ce v\u00e9hicule.",
        "start": 728.24,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Il faut entendre le fait que des dizaines\nde milliers de personnes dans notre pays",
        "start": 731.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui dans cette situation ou \u00e0 la\nveille de cette situation,",
        "start": 736.88,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a g\u00e9n\u00e8re une gigantesque angoisse\net un sentiment terrible d'injustice,",
        "start": 741.2,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "parce que non, ce n'est pas juste,\ntous ces gens qui ont boss\u00e9 jusque l\u00e0,",
        "start": 746.868,
        "duration": 3.588
    },
    {
        "text": "ne demandent pas \u00e0 rester tapis\ndans l'oisivet\u00e9,",
        "start": 750.786,
        "duration": 3.614
    },
    {
        "text": "ils ne demandent qu'\u00e0 reprendre\nleur participation au bien commun,",
        "start": 754.6,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et au travail qu'ils savent faire et que\nsouvent, ils font avec amour du m\u00e9tier",
        "start": 759.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "si difficile que soit le m\u00e9tier concern\u00e9.",
        "start": 764.28,
        "duration": 2.786
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce que je voulais vous dire\npour appeler \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 767.448,
        "duration": 4.032
    },
    {
        "text": "sur la port\u00e9e de longue dur\u00e9e des choses\nque nous avons sous les yeux",
        "start": 771.68,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "et qu'il s'agit d'interpr\u00e9ter correctement,",
        "start": 776.52,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "regardez bien, si on devait ressortir\nde tout \u00e7a",
        "start": 778.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir observ\u00e9 ce qui se passe l\u00e0,\nen se disant\u00a0:",
        "start": 782.2,
        "duration": 4.285
    },
    {
        "text": "\"Pour l'avenir, ce que nous voudrions,\nc'est une s\u00e9curit\u00e9 sociale professionnelle",
        "start": 786.944,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "qui attache des droits \u00e0 la personne\net pas au poste de travail,",
        "start": 794.342,
        "duration": 4.698
    },
    {
        "text": "ce qui fait qu'une personne passerait\nd'un poste de travail \u00e0 un autre,",
        "start": 799.24,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "soit parce que vous changez de m\u00e9tier\ndans la vie,",
        "start": 803.0,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "soit parce que votre travail est intermittent,\nn'a pas une dur\u00e9e constante,",
        "start": 805.04,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "soit pour quelques raisons que ce soit,\nen g\u00e9n\u00e9ral ou en particulier,",
        "start": 811.08,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et bien que chaque personne dispose n\u00e9anmoins\nde la garantie de pouvoir",
        "start": 817.16,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "toujours mener une vie digne par\nun syst\u00e8me d'assurances",
        "start": 822.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui fait que ceux qui sont en train\nde produire la richesse",
        "start": 826.12,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "en r\u00e9servent une part pour indemniser\nceux qui ne sont pas en train de le faire,",
        "start": 829.84,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "soit parce qu'ils en sont emp\u00each\u00e9s\npar leur sant\u00e9,",
        "start": 835.52,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "soit parce ils en sont emp\u00each\u00e9s par les\nconditions d'embauche dans tel ou tel m\u00e9tier.",
        "start": 838.24,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 comment je formulerais cette id\u00e9e\nqui n'est pas de moi,",
        "start": 843.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui viens du syndicalisme ouvrier,\nqui est l'id\u00e9e",
        "start": 847.6,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 sociale professionnelle,\net je crois que, d'une certaine fa\u00e7on,",
        "start": 851.08,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "c'est ce que sont en train de faire\nvivre les",
        "start": 855.8,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "gens qui se rassemblent dans les lieux\nde culture de notre pays,",
        "start": 858.04,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a vaut la peine, aidez les\u00a0!",
        "start": 861.68,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "A pr\u00e9sent, dans cette Revue de la semaine,\nje veux traiter d'un sujet",
        "start": 863.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui vient de surgir dans l'actualit\u00e9,\net dont la gravit\u00e9 me para\u00eet justifier",
        "start": 867.8,
        "duration": 5.386
    },
    {
        "text": "que j'intervienne aussit\u00f4t,\nque je vous alerte,",
        "start": 873.334,
        "duration": 3.122
    },
    {
        "text": "et que cette partie de mon intervention\nsoit pr\u00e9sent\u00e9e aussit\u00f4t,",
        "start": 876.605,
        "duration": 4.355
    },
    {
        "text": "et mise en distribution sur les r\u00e9seaux\nsociaux, de quoi s'agit-il\u00a0?",
        "start": 881.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Comme vous le savez depuis maintenant\nplusieurs semaines,",
        "start": 885.495,
        "duration": 5.425
    },
    {
        "text": "le gouvernement, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale,\nmais le ministre de l'Education nationale",
        "start": 891.405,
        "duration": 5.395
    },
    {
        "text": "et la ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur\nd'une mani\u00e8re particuli\u00e8re,",
        "start": 897.0,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ont choisi un certain nombre de th\u00e8mes\npour pers\u00e9cuter le milieu universitaire,",
        "start": 901.2,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "et le prendre en quelque sorte en exemple",
        "start": 908.84,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9pression id\u00e9ologique\nqu'ils voudraient exercer,",
        "start": 910.96,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "alors ils ont invent\u00e9 une folie\u00a0:\n\"l'islamo gauchisme\",",
        "start": 914.12,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "et au nom de cela, ils commencent\n\u00e0 pourchasser \u00e0 l'Universit\u00e9",
        "start": 916.64,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "tous ceux qui, de pr\u00e8s ou de loin, font\ndes \u00e9tudes qui ne correspondent pas",
        "start": 920.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'id\u00e9e que ces ministres se font de ce\nqui est n\u00e9cessaire dans les sciences sociales.",
        "start": 924.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'en d\u00e9pit de la longueur de\nla formule que je viens d'utiliser,",
        "start": 929.8,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "tout le monde comprend bien\nque l'id\u00e9e absurde",
        "start": 934.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de la ministre de l'Enseignement\nsup\u00e9rieur, madame Vidal,",
        "start": 937.2,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de demander au CNRS, c'est-\u00e0-dire\u00a0:\nle Centre National de Recherche Scientifique",
        "start": 940.36,
        "duration": 5.494
    },
    {
        "text": "qui est totalement partie prenante\ndu syst\u00e8me universitaire,",
        "start": 946.106,
        "duration": 3.094
    },
    {
        "text": "d'aller contr\u00f4ler les recherches qui se font\nen sciences sociales \u00e0 l'Universit\u00e9",
        "start": 949.4,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "sur la question des discriminations, est\nune chose qui n'a aucun correspondant",
        "start": 955.32,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dans aucun pays du monde, et qui a\nsoulev\u00e9 une \u00e9motion universelle",
        "start": 960.84,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "car c'est la premi\u00e8re fois qu'on voit dans\nun pays comme le n\u00f4tre,",
        "start": 964.08,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pourchasser des gens parce qu'ils \u00e9tudient\nun sujet,",
        "start": 968.8,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "et il y a m\u00eame eu un appel international\nd'intellectuels",
        "start": 973.96,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "pour manifester de la solidarit\u00e9 avec\nles intellectuels fran\u00e7ais",
        "start": 976.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pour ce qu'on appelle la libert\u00e9\nacad\u00e9mique,",
        "start": 980.64,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la libert\u00e9 pour\nles universitaires",
        "start": 983.28,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "de rechercher dans les directions\nqui leur paraissent int\u00e9ressantes,",
        "start": 985.8,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "importantes, ou significatives est compl\u00e8te,\ncomme d'ailleurs d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 989.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la recherche ne fonctionne pas \u00e0 la\nbaguette et au coup de sifflet,",
        "start": 994.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais d\u00e9pend des chercheurs qui orientent les\ndirections dans lesquelles ils recherchent.",
        "start": 997.76,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "Bien, nous en \u00e9tions l\u00e0 du cadre dans\nlequel on \u00e9voluait,",
        "start": 1003.854,
        "duration": 2.466
    },
    {
        "text": "et vous avez remarqu\u00e9 que sur cette base,\navec une audace particuli\u00e8re,",
        "start": 1006.52,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "se sentant renforc\u00e9s par l'autorit\u00e9\ngouvernementale,",
        "start": 1011.2,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "des groupuscules d'extr\u00eame droite\nde toutes sortes,",
        "start": 1014.6,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "ont commenc\u00e9 \u00e0 montrer du doigt\ntel ou tel endroit de la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 1017.52,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "tel ou tel comportement pour y d\u00e9masquer,\npensent-ils,",
        "start": 1023.08,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "je ne sais quelle fa\u00e7on de fonctionner\nqui ne leur convient pas.",
        "start": 1027.32,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Alors comme ce sont des sujets\nqui provoquent du scandale,",
        "start": 1032.431,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "\u00e7a b\u00e9n\u00e9ficie d'une certaine attention\nm\u00e9diatique qui t\u00e2che d'en tirer son jus,",
        "start": 1035.36,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "son profit, pour fabriquer de l'\u00e9motion,\nainsi \u00e0 l'occasion d'une interview,",
        "start": 1041.965,
        "duration": 6.436
    },
    {
        "text": "un matin, de la pr\u00e9sidente de l'UNEF,",
        "start": 1048.601,
        "duration": 2.079
    },
    {
        "text": "une interview \u00e0 caract\u00e8re particuli\u00e8rement\nprovocateur,",
        "start": 1050.88,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "sur la base d'une r\u00e9ponse faite un peu\ndans l'\u00e9tat de surprise",
        "start": 1054.0,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de la stupidit\u00e9 de la question,\nla pr\u00e9sidente de l'UNEF a \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 1057.52,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "l'existence de groupes de paroles qui\nsont r\u00e9serv\u00e9es",
        "start": 1062.32,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui ont \u00e0 voir avec le probl\u00e8me\nconsid\u00e9r\u00e9,",
        "start": 1066.88,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "pour faire simple, des personnes qui ont fait\nl'objet de discriminations racistes",
        "start": 1069.68,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "se r\u00e9unissaient entre elles, oui en effet,\ndans le cadre du syndicat",
        "start": 1074.88,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 l'appel du syndicat, pour \u00e9changer\nsur cette exp\u00e9rience tr\u00e8s particuli\u00e8re,",
        "start": 1079.24,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "et le font entre personnes discrimin\u00e9es,\nc'est une pratique qu'on peut discuter",
        "start": 1084.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comme technique pour faire \u00e9merger les\nprobl\u00e8mes et pour pouvoir en parler,",
        "start": 1089.08,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "en effet, on peut en discuter, mais c'est\nune pratique extr\u00eamement r\u00e9pandue",
        "start": 1092.68,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "par exemple\u00a0: on fait des groupes de paroles\nde femmes r\u00e9serv\u00e9s aux femmes",
        "start": 1099.52,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pour \u00e9voquer entre elles et en toute libert\u00e9\nde parole les attitudes sexistes,",
        "start": 1103.88,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "les violences qu'elles subissent et dont\nelles ont plus de facilit\u00e9 \u00e0 parler",
        "start": 1109.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'abord entre elles avant d'en parler \u00e0\nd'autres si elles le d\u00e9cident.",
        "start": 1114.16,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Cette technique des groupes de parole\nest tr\u00e8s r\u00e9pandue,",
        "start": 1117.8,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a va depuis des groupes pers\u00e9cut\u00e9s,\npar exemple\u00a0:",
        "start": 1120.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les gens qui sont victimes de discriminations\nraciales",
        "start": 1124.28,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "du fait de leur couleur de peau\nou de leur religion,",
        "start": 1128.12,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "qui se voient entre eux et parle du sujet,\nle mettent en mots,",
        "start": 1131.04,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "en quelque sorte en le mettant en mots\nen font une affaire collective",
        "start": 1134.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors que jusque l\u00e0, ils en souffraient\nun par un,",
        "start": 1138.44,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9s les uns des autres, avec une\ndouleur d'autant plus grande que,",
        "start": 1142.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme vous ne le savez peut-\u00eatre pas, mais\nbeaucoup d'entre vous le savent,",
        "start": 1146.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "souvent les gens pers\u00e9cut\u00e9s se rendent\nresponsables",
        "start": 1150.0,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "ou sont rendus responsables des pers\u00e9cutions\nqu'ils subissent,",
        "start": 1152.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a vaut pour des gens pers\u00e9cut\u00e9s,\npuis \u00e7a vaut aussi des fois",
        "start": 1156.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour des gens qui rencontrent un probl\u00e8me\nparticulier,",
        "start": 1159.56,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "par exemple\u00a0: les r\u00e9unions d'alcooliques\nanonymes",
        "start": 1162.28,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "sont r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 ceux qui souffrent de la\nmaladie de l'alcoolisme,",
        "start": 1167.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et il est plus facile pour eux d'en parler\nparce qu'ils en connaissent les sympt\u00f4mes,",
        "start": 1171.48,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "ils en vivent toute la difficult\u00e9,\net on adopte cette technique",
        "start": 1176.04,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "des groupes de parole c'est venu comme \u00e7a\ndans l'histoire.",
        "start": 1180.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Naturellement \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec\nune interdiction aux autres de participer",
        "start": 1183.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 la discussion des conclusions de ce type\nde r\u00e9union, et quand on parle,",
        "start": 1188.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "par exemple, de r\u00e9union de gens\nqui subissent une discrimination raciale,",
        "start": 1193.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec une r\u00e9union interdite\naux autres, interdite aux blancs.",
        "start": 1198.68,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "C'est un groupe de parole qui \u00e9videmment\nest plut\u00f4t r\u00e9serv\u00e9",
        "start": 1204.84,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui ont \u00e0 subir la discrimination\nen question.",
        "start": 1208.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Se jetant sur cette 1\u00e8re interview\nprovocatrice,",
        "start": 1211.8,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "une autre cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision a,\n\u00e0 deux reprises remis le sujet sur le tapis",
        "start": 1216.24,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "dans la matinale, de mani\u00e8re \u00e0\nla boursouffler cette question,",
        "start": 1222.64,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 lui donner une sorte de centralit\u00e9\nqu'elle n'a pas, et une importance",
        "start": 1226.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout-\u00e0-fait d\u00e9mesur\u00e9e et ridicule\ndont le but est toujours le m\u00eame\u00a0:",
        "start": 1230.88,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "provoquer des incidents,\npousser \u00e0 de l'indignation.",
        "start": 1234.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "L\u00e0, par exemple ces r\u00e9unions en question de\ngroupes de paroles sont pr\u00e9sent\u00e9es",
        "start": 1240.112,
        "duration": 4.088
    },
    {
        "text": "comme des r\u00e9unions interdites aux blancs,\nce que naturellement",
        "start": 1244.4,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "ces groupes de paroles n'ont pas\npour vocation d'\u00eatre,",
        "start": 1247.56,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s lors, comme des r\u00e9unions racistes.",
        "start": 1250.12,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Et vous me direz\u00a0: \"mais bon\net alors quoi\u00a0? \"",
        "start": 1251.68,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Si on en \u00e9tait l\u00e0 on dirait\u00a0: \"bon ben nous,\nnous pensions qu'on a atteint",
        "start": 1255.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le fond de la piscine, de la b\u00eatise\nmais on peut encore creuser.\"",
        "start": 1259.12,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Mais non c'est que sur la base\nde cette situation,",
        "start": 1261.88,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "vous avez une s\u00e9rie de groupuscules\nd'extr\u00eame-droite",
        "start": 1264.64,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qui actionnent, \"pressionnent\", pour exiger\nmaintenant la dissolution",
        "start": 1267.8,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de l'organisation syndicale qui a organis\u00e9\nces groupes de paroles,",
        "start": 1272.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sans qu'on en sache davantage, sans qu'on\n\u00e9coute davantage que cette d\u00e9nonciation.",
        "start": 1276.92,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "Et sur cette base donc on propose la\ndissolution",
        "start": 1283.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du \"Syndicat National des \u00c9tudiants\nde France\",",
        "start": 1286.72,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "qui est la 2\u00e8me organisation syndicale\nd'\u00e9tudiants dans notre pays",
        "start": 1289.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 la 1\u00e8re pendant tr\u00e8s\nlongtemps, et \u00eatre en quelque sorte,",
        "start": 1293.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "consubstantiellement attach\u00e9e \u00e0 l'histoire\ndu mouvement syndical fran\u00e7ais",
        "start": 1297.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et en particulier comme 1er syndicat\nde jeunes dans l'histoire de France,",
        "start": 1302.88,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "qui s'est ensuite perp\u00e9tu\u00e9, puisque au d\u00e9but\nquand la premi\u00e8re",
        "start": 1307.2,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\"Union Nationale des \u00c9tudiants de France\"\ns'est cr\u00e9\u00e9e,",
        "start": 1311.2,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "il devait y avoir deux cent mille\n\u00e9tudiants,",
        "start": 1313.32,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "et que maintenant il y en a 2 millions.",
        "start": 1315.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Donc c'est une organisation, on n'en pense\ncomme on veut,",
        "start": 1317.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on n'est pas oblig\u00e9 d'\u00eatre\nd'accord avec elle,",
        "start": 1320.96,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on pense ce qu'on veut\ndes groupes de paroles,",
        "start": 1322.76,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "on n'est pas oblig\u00e9 d'\u00eatre d'accord\navec cette technique,",
        "start": 1325.44,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "encore quelle ait souvent fait ses preuves\npour lib\u00e9rer la parole,",
        "start": 1327.92,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "mais de l\u00e0 \u00e0 demander l'interdiction\ndu syndicat,",
        "start": 1331.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous voyez que \u00e7a \u00e9claire d'un jour\nnouveau toute la man\u0153uvre.",
        "start": 1334.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire depuis le point de d\u00e9part,",
        "start": 1338.52,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "ces questions invraisemblables pos\u00e9es \u00e0 la\npr\u00e9sidente du syndicat des \u00e9tudiants,",
        "start": 1340.76,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui on s'adresse comme si c'\u00e9tait\nune politicienne rou\u00e9e",
        "start": 1345.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et habitu\u00e9e \u00e0 la ruse et \u00e0 l'esquive que\nn\u00e9cessite ce genre d'interview traquenard",
        "start": 1348.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Et dont on tire quelques mots pour en faire\ndes conclusions totalement abusives,",
        "start": 1354.04,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "et arriver \u00e0 l'id\u00e9e d'interdire un syndicat\nparce que quelque chose que fait ce syndicat",
        "start": 1359.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ne convient pas \u00e0 des personnalit\u00e9s\npolitiques",
        "start": 1364.2,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame-droite, ou li\u00e9es\n\u00e0 l'extr\u00eame-droite.",
        "start": 1368.2,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "J'ai vu que, pour que vous compreniez\npourquoi la situation est grave,",
        "start": 1370.4,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "je vous le rappelle il s'agit d'un syndicat,",
        "start": 1377.52,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "d'un syndicat historique de jeunes\ndans notre pays,",
        "start": 1379.68,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et un syndicat historique de jeunes\nqui tous les ans",
        "start": 1384.12,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "fait le point sur la condition sociale\ndes \u00e9tudiants.",
        "start": 1386.88,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Nous sommes en train de parler de cette\nhistoire de fou au moment",
        "start": 1389.56,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "o\u00f9 des dizaines de milliers d'\u00e9tudiants\nsouffrent de la faim,",
        "start": 1392.44,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "connaissent des perturbations psychologiques\nli\u00e9es \u00e0 la phase du confinement,",
        "start": 1396.64,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'impossibilit\u00e9 d'avoir des cours\nensemble en facult\u00e9.",
        "start": 1401.56,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "C'est de \u00e7a dont on parle, non pas\nde leur situation",
        "start": 1405.76,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "mais du syndicat en vue de l'interdire,",
        "start": 1408.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notamment le syndicat qui a fait appara\u00eetre\navec d'autres, ces questions.",
        "start": 1412.12,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00c9coutez le vocabulaire de ceux\nqui interpellent.",
        "start": 1416.56,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Monsieur Bruno Retailleau qui est un\ns\u00e9nateur \"Les R\u00e9publicains\" dit\u00a0:",
        "start": 1419.68,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\"Je demande au Garde des Sceaux,\nle ministre de la Justice,",
        "start": 1422.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'utiliser un moyen pour mettre en \u0153uvre\nl'action publique",
        "start": 1426.04,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "pour la condamner ou en tout cas,\npour rechercher ses responsabilit\u00e9s",
        "start": 1430.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour provocation \u00e0 la haine raciale.\"",
        "start": 1434.08,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire qu'il demande qu'on trouve un\nmoyen, n'importe lequel,",
        "start": 1436.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour accuser de provocation\n\u00e0 la haine raciale",
        "start": 1440.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un syndicat et une syndicaliste,\nune jeune syndicaliste",
        "start": 1443.28,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "qui a organis\u00e9 des groupes de paroles.",
        "start": 1446.56,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Monsieur Christophe Castaner qui est\nle pr\u00e9sident du groupe",
        "start": 1449.44,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "\"La R\u00e9publique en Marche\" \u00e0 l'Assembl\u00e9e\nNationale, ancien ministre de l'Int\u00e9rieur",
        "start": 1454.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui comme vous le savez, est le ministre\nsous lequel ont eu lieu 32 \u00e9borgnements,",
        "start": 1459.04,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "dans notre pays, 5 mutilations sans\nque personne ne soit jamais puni.",
        "start": 1465.64,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Et bien lui par contre il demande la punition",
        "start": 1469.28,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour l'Union Nationale des \u00c9tudiants\nde France, \"l'UNEF\", il dit\u00a0:",
        "start": 1472.12,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "\"l'UNEF a fait un choix pour survivre",
        "start": 1475.84,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "d'un client\u00e9lisme indig\u00e9niste exacerb\u00e9,\ntotalement scandaleux\".",
        "start": 1478.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Vous entendez ce vocabulaire,",
        "start": 1484.12,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "on se demande quel choix Christophe\nCastaner ferait lui pour survivre,",
        "start": 1485.96,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "mais, \"l'UNEF\" n'a pas de probl\u00e8me de survie,",
        "start": 1490.64,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "c'est un syndicat qui est aussi vieux\nque le mouvement \u00e9tudiant",
        "start": 1492.76,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et qui, suivant les p\u00e9riodes,\nles \u00e9poques de l'histoire,",
        "start": 1495.56,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "a des sensibilit\u00e9s plut\u00f4t sous une forme,\nplut\u00f4t sous une autre,",
        "start": 1498.96,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "comme c'est bien normal que ce soit g\u00e9n\u00e9ration\napr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ration d'intellectuels,",
        "start": 1503.32,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "si jamais monsieur Christophe Castaner\npouvait arriver \u00e0 se rappeler",
        "start": 1508.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de ce qu'il faisait quand il \u00e9tait jeune,\n\u00e0 condition que ce soit honorable,",
        "start": 1511.6,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "il verrait que lui aussi \u00e0 son \u00e9poque,",
        "start": 1515.32,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "a particip\u00e9 des centres d'int\u00e9r\u00eat de son\n\u00e9poque.",
        "start": 1517.88,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Ensuite nous avons le s\u00e9nateur du RN,\nmonsieur St\u00e9phane Ravier, qui dit\u00a0:",
        "start": 1520.32,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "\"Les propos de la pr\u00e9sidente de l'UNEF\nne devraient pas provoquer une pol\u00e9mique",
        "start": 1527.84,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mais une indignation, c'est du racisme\nanti-blanc.\"",
        "start": 1531.84,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Donc un peu, c'est comme si vous disiez les r\u00e9unions\ndes alcooliques anonymes,",
        "start": 1534.84,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "sont des r\u00e9unions anti-sobri\u00e9t\u00e9,\ntout \u00e7a est absurde.",
        "start": 1538.72,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\"Le ministre de l'Int\u00e9rieur\u2026 \",\ndit ce membre du RN,",
        "start": 1543.4,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "\"\u2026 devrait dissoudre cette association\u2026 \",\ndonc dissoudre l'UNEF,",
        "start": 1547.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\"\u2026 pour mettre fin \u00e0 ces souffrances\net aux n\u00f4tres\".",
        "start": 1551.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Et puis enfin monsieur Francis Kalifat,\nqui est le pr\u00e9sident",
        "start": 1554.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du Conseil Repr\u00e9sentatif des pr\u00e9tendues,\nInstitutions juives de France,",
        "start": 1558.64,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "il dit\u00a0: \"J'ai en son temps salu\u00e9\nla dissolution de \"G\u00e9n\u00e9ration Identitaire\",",
        "start": 1563.44,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re pouvoir\u2026 \", c'est la demande du CRIF,",
        "start": 1568.88,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "\u2026j'esp\u00e8re pouvoir, dit-il, tr\u00e8s vite\nsaluer la dissolution de l'UNEF,",
        "start": 1575.4,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qui reconna\u00eet par la voix de sa pr\u00e9sidente,",
        "start": 1580.24,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "l'organisation de r\u00e9unions interdites\naux blancs\"",
        "start": 1583.0,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Donc vous avez-l\u00e0 un r\u00e9sum\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s,\nde tout, dans cette d\u00e9claration,",
        "start": 1586.16,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de tout ce que raconte l'extr\u00eame-droite\nde notre pays, o\u00f9 les gens tr\u00e8s \u00e0 droite,",
        "start": 1590.84,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "mais pas du tous les gens de droite, car\nheureusement nombre d'entre-eux ne sont pas",
        "start": 1595.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aussi fous, et exag\u00e9r\u00e9s, que ceux que je\nviens de vous dire.",
        "start": 1599.32,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Ils veulent dissoudre l'UNEF.",
        "start": 1602.32,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Je vous demande d'oublier m\u00eame les logos,\nles sigles,",
        "start": 1604.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les associations au nom desquelles\nces gens interviennent.",
        "start": 1607.28,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Ils veulent dissoudre l'Union Nationale des\n\u00c9tudiants de France, l'UNEF, notre UNEF\u00a0!",
        "start": 1610.4,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "J'en appelle \u00e0 tous ceux, qui dans ma\ng\u00e9n\u00e9ration et les suivantes,",
        "start": 1617.254,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ont eu la possibilit\u00e9 d'\u00eatre \u00e9tudiants dans\nl'enseignement sup\u00e9rieur,",
        "start": 1622.01,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "au prix de combien de sacrifices\nde leur famille.",
        "start": 1627.932,
        "duration": 3.506
    },
    {
        "text": "Qui ont aim\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9tudiant, l'ambiance\nde libert\u00e9 intellectuelle",
        "start": 1631.534,
        "duration": 4.506
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9gnait parmi les \u00e9tudiants, quand bien\nm\u00eame parfois nous en avions",
        "start": 1636.24,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "une pratique qui peut \u00e9videmment aujourd'hui,\npara\u00eetre un peu \u00e9trange.",
        "start": 1640.08,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Comme chaque g\u00e9n\u00e9ration para\u00eet \u00e9trange\n\u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente, et encore plus \u00e0 celle d'avant.",
        "start": 1643.995,
        "duration": 5.205
    },
    {
        "text": "J'en appelle \u00e0 vous tous pour vous dire\u00a0:\nsouvenez vous que la libert\u00e9 de l'esprit,",
        "start": 1649.659,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de l'organisation,\nl'invention des formes d'organisation,",
        "start": 1654.336,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 une caract\u00e9ristique permanente\ndu mouvement syndical",
        "start": 1658.831,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "et des milieux universitaires et sachants.",
        "start": 1662.44,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Et par cons\u00e9quent cette libert\u00e9 doit \u00eatre\nrespect\u00e9e quand elle n'attente pas aux lois.",
        "start": 1664.72,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "Et le comportement de l'UNEF\nn'attente pas aux lois,",
        "start": 1670.56,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "l'organisation de groupes de paroles\nn'attente pas aux lois.",
        "start": 1673.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Ce qui est certain c'est que par contre,\nd'aucuns ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er",
        "start": 1677.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une ambiance \u00e9pouvantable dans notre pays,\nen mettant en cause toutes les organisations",
        "start": 1680.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dont l'identit\u00e9 politique dans l'histoire\nleur pose probl\u00e8me.",
        "start": 1685.84,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "J'en appelle \u00e0 tous pour prot\u00e9ger l'UNEF,",
        "start": 1689.68,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "faire tout ce qu'on peut pour prot\u00e9ger\nla g\u00e9n\u00e9ration \u00e9tudiante de la vindicte",
        "start": 1692.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et de la violence de ces gens qui voient\nun ennemi",
        "start": 1698.48,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "dans tous ceux qui ne pensent pas\ncomme eux.",
        "start": 1702.0,
        "duration": 2.078
    },
    {
        "text": "Et \u00e9videmment je m'associe pleinement\n\u00e0 la d\u00e9claration",
        "start": 1704.433,
        "duration": 3.207
    },
    {
        "text": "qu'on faite 3 syndicats que je veux\nnommer \u00e0 pr\u00e9sent\u00a0:",
        "start": 1707.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la CGT, la FSU,\norganisation d'enseignants,",
        "start": 1712.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et \"l'Union Syndicale Solidaire\" qui,\nles 3 unanimement, viennent en d\u00e9fense",
        "start": 1717.2,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "de l'UNEF et en appellent \u00e0 ce qu'elle soit\nprot\u00e9g\u00e9e.",
        "start": 1724.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "C'est \u00e0 vous que je m'adresse,\nqui m'\u00e9coutez,",
        "start": 1728.28,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "qui me faites confiance pour\ncertains d'entre-vous.",
        "start": 1730.84,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Unissez-vous, intervenez\u00a0!\nFaites entendre votre parole",
        "start": 1734.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger la libert\u00e9 du syndicat des\n\u00e9tudiants d'agir",
        "start": 1739.08,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "comme il l'entend n\u00e9cessaire d'agir,",
        "start": 1742.96,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "du moment \u00e9videmment, qu'il ne contrevient\npas aux lois.",
        "start": 1745.6,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "Je peux sans conna\u00eetre mieux que cela la\nvie actuelle de ce syndicat,",
        "start": 1749.071,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "dire tr\u00e8s tranquillement, que je ne crois pas",
        "start": 1755.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que l'UNEF, ait jamais \u00e9t\u00e9, soit, ou ne sera\njamais, une organisation raciste\u00a0!",
        "start": 1759.6,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "C'est m\u00eame tout l'inverse.",
        "start": 1765.12,
        "duration": 1.854
    },
    {
        "text": "Elle a depuis toujours, elle est, et elle\nsera une organisation",
        "start": 1767.174,
        "duration": 5.226
    },
    {
        "text": "li\u00e9e \u00e0 la volont\u00e9 d'\u00e9mancipation\npar le savoir et par l'action de la jeunesse.",
        "start": 1772.6,
        "duration": 4.645
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 je vous dit ces choses avec passion\nparce qu'elles n\u00e9cessitent de la passion.",
        "start": 1777.937,
        "duration": 3.503
    },
    {
        "text": "Cette fois ci \u00e7a va trop loin,\ndemander de dissoudre des syndicats",
        "start": 1781.64,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "en raison de telles ou telles de leurs formes\nd'organisation,",
        "start": 1786.139,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "cela est insupportable, et ceux\nqui s'y sont risqu\u00e9s",
        "start": 1789.259,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "dans un pass\u00e9 r\u00e9cent ont toujours \u00e9t\u00e9\nensuite d\u00e9mentis ou repouss\u00e9s",
        "start": 1791.76,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dans les actions en justice qu'ils avaient\nengag\u00e9es contre ces syndicats.",
        "start": 1796.48,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 c'est une partie de ma\nRevue de la semaine,",
        "start": 1801.633,
        "duration": 3.052
    },
    {
        "text": "mais c'est la partie qui vient certainement\ndu plus profond de moi,",
        "start": 1804.988,
        "duration": 3.092
    },
    {
        "text": "dans mon attachement au mouvement syndical\net ouvrier auquel toute ma vie,",
        "start": 1808.28,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "j'aurai li\u00e9 mon action politique,\nparce que dans notre peuple",
        "start": 1813.48,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "c'en est la composante la plus d\u00e9vou\u00e9e\nau bien commun, \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1817.56,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'id\u00e9e qu'on se fait de la libert\u00e9\ndans notre pays.",
        "start": 1822.76,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Je ne peux pas terminer sans vous parler\nde nouveau de cet appel que je vous ai lanc\u00e9",
        "start": 1825.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 m'expliquer pourquoi vous regardez\ncette Revue de la semaine,",
        "start": 1830.04,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "puisque, je vous ai dit, moi,\nje suis pas toujours bien s\u00fbr",
        "start": 1832.68,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "de comprendre quelles sont les motivations\ndes gens qui viennent \u00e0 ma rencontre,",
        "start": 1835.04,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "d'autant que cette revue vous l'avez vue,\nc'est pas un rapport politique.",
        "start": 1840.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Je ne suis pas en train de traiter juste\npile poil les \u00e9v\u00e9nements de la semaine,",
        "start": 1843.2,
        "duration": 3.285
    },
    {
        "text": "je traite de ce qui me para\u00eet relever\nd'un int\u00e9r\u00eat particulier,",
        "start": 1846.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avoir un coup d\u2019\u0153il dessus parce que\npour le reste,",
        "start": 1850.08,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas besoin de moi\npour faire votre opinion politique",
        "start": 1852.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ou votre construction de la lecture\ndes \u00e9v\u00e9nements qui se d\u00e9roulent autour de vous.",
        "start": 1857.24,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "Je fais l\u00e0 o\u00f9 je crois pouvoir\nme rendre utile.",
        "start": 1862.736,
        "duration": 2.544
    },
    {
        "text": "Alors je vous avais dit\u00a0: \"\u00c9coutez faites-moi\ndes petites vid\u00e9os rapides",
        "start": 1865.48,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pour me dire pourquoi vous venez-l\u00e0,",
        "start": 1870.04,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pourquoi vous venez \u00e0 ma rencontre\ntoutes les semaines.",
        "start": 1872.24,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "\u00c0 ma rencontre et avec Antoine,\net alors vous en avez envoy\u00e9es.",
        "start": 1874.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Je voudrais d'abord vous en remercier\nbeaucoup",
        "start": 1878.16,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'en a vraiment re\u00e7u\nun bon paquet.",
        "start": 1879.84,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Je vous dirais la prochaine fois\ncombien au total.",
        "start": 1881.72,
        "duration": 2.285
    },
    {
        "text": "Je me fais la remarque que beaucoup\nde contributions sont masculines.",
        "start": 1884.256,
        "duration": 3.798
    },
    {
        "text": "alors peut-\u00eatre que \u00e7a tient au fait\nqu'il y a plus d'hommes que de femmes",
        "start": 1888.28,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qui regardent la Revue de la semaine,\nje n'en sais rien,",
        "start": 1891.32,
        "duration": 2.432
    },
    {
        "text": "mais les femmes qui regardent la Revue\nde la semaine",
        "start": 1894.159,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "si vous aviez la patience et l'opportunit\u00e9,\nle temps de me faire quelques mots",
        "start": 1899.2,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "pour me dire ce que vous faites-l\u00e0\net ce que vous appr\u00e9ciez,",
        "start": 1905.645,
        "duration": 3.023
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne serait aussi tr\u00e8s utile\net tr\u00e8s agr\u00e9able",
        "start": 1908.998,
        "duration": 2.762
    },
    {
        "text": "parce que je trouve que c'est bien d'avoir\nune repr\u00e9sentation",
        "start": 1911.96,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "du plus grand nombre possible des points de\nvues,",
        "start": 1914.72,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "de m\u00eame pour les tr\u00e8s jeunes, faut\npas qu'ils se sentent g\u00ean\u00e9s.",
        "start": 1916.88,
        "duration": 2.525
    },
    {
        "text": "Je sais qu'il y a des gens tr\u00e8s jeunes\nqui me regardent,",
        "start": 1919.812,
        "duration": 2.593
    },
    {
        "text": "et je sais que s'ils me regardent\nc'est parce que ils y trouvent leur compte,",
        "start": 1922.682,
        "duration": 3.078
    },
    {
        "text": "mais j'aimerais bien savoir lequel\u00a0?",
        "start": 1925.96,
        "duration": 1.407
    },
    {
        "text": "Parce que \u00e7a m'aiderait aussi, \u00e0 \u00eatre\npeut-\u00eatre plus efficace",
        "start": 1927.645,
        "duration": 3.275
    },
    {
        "text": "pour la suite des autres\n\"Revues de la semaine\".",
        "start": 1931.12,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Bon si \u00e7a vous a plu\u2026 alors je vous\nreparlerai de tout \u00e7a tr\u00e8s bient\u00f4t,",
        "start": 1933.52,
        "duration": 4.588
    },
    {
        "text": "laissez-moi un petit battement pour traiter\ncette information",
        "start": 1938.334,
        "duration": 4.732
    },
    {
        "text": "et trouver le moyen le plus original\nque je puisse trouver,",
        "start": 1943.499,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "de faire \u00e9cho au temps que vous avez bien\nvoulu me consacrer \u00e0 ce moment-ci.",
        "start": 1947.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Bon si tout \u00e7a vous a plu,\nvous mettez un petit pouce bleu,",
        "start": 1952.08,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "parce que c'est bon pour le moral.",
        "start": 1955.68,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Et puis si vous d\u00e9couvrez pour la 1\u00e8re fois\net vous dites\u00a0:",
        "start": 1957.76,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "\"Tiens pourquoi pas c'est int\u00e9ressant\",\nvous pouvez vous abonner,",
        "start": 1960.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est gratuit et \u00e9videmment\n\u00e7a le restera toujours.",
        "start": 1964.0,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Nous sommes dor\u00e9navant 510 000 abonn\u00e9s\n\u00e0 cette cha\u00eene,",
        "start": 1966.64,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "alors la diffusion se fait en fonction\nde votre fa\u00e7on d'entrer,",
        "start": 1971.24,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "Quand on vous lance un appel pour dire",
        "start": 1977.152,
        "duration": 3.126
    },
    {
        "text": "\"Hop il y a la Revue de la semaine\nqui va para\u00eetre, c'est en route etc.",
        "start": 1980.582,
        "duration": 3.778
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9pend de vous, mais aussi de la diffusion\nqui est faite par Youtube qui,",
        "start": 1984.56,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "on peut le dire, est extr\u00eamement correcte,\npuisque Youtube ne menace personne,",
        "start": 1989.24,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "comme le font Facebook et les autres\ngrands r\u00e9seaux.",
        "start": 1994.16,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Je voudrais vous dire, vous qui vous\nint\u00e9ressez \u00e0 ces choses-l\u00e0,",
        "start": 1997.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que nous, nous observons de tr\u00e8s pr\u00e8s\net nous constatons que l'algorithme",
        "start": 2000.96,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "qui assure la diffusion des messages\nqu'on envoie tous azimuts sur Facebook,",
        "start": 2005.4,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "est un algorithme qui a fait\nun choix politique,",
        "start": 2010.96,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "celui de r\u00e9duire la zone de diffusion\ndes messages qui ont une origine politique,",
        "start": 2013.2,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent nous pouvons imaginer\nqu'un jour ou l'autre,",
        "start": 2018.52,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "on nous coupera ce canal de communication en\nfonction des opinions politiques",
        "start": 2022.28,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "des possesseurs de ce r\u00e9seau, comme\nils l'ont fait pour beaucoup d'autres.",
        "start": 2026.36,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Sachant que pour ce qui me concerne,\nma page a 1 200 000 abonn\u00e9s.",
        "start": 2030.6,
        "duration": 5.068
    },
    {
        "text": "Vous voyez que c'est pas sans cons\u00e9quence\npour moi lorsque ayant 1 200 000 abonn\u00e9s,",
        "start": 2035.972,
        "duration": 5.828
    },
    {
        "text": "je m'aper\u00e7ois qu'un message de Facebook\nn'est diffus\u00e9 qu'\u00e0 2 ou 300 000 personnes.",
        "start": 2042.0,
        "duration": 6.762
    },
    {
        "text": "Nous avons les moyens nous aussi, d'accord\non n'est pas possesseurs du r\u00e9seau social,",
        "start": 2048.988,
        "duration": 4.452
    },
    {
        "text": "mais nous aussi on a des outils, et surtout\non a un premier outil assez gris,",
        "start": 2053.64,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qui est sous nos cheveux et sous notre cr\u00e2ne\nqui s'appelle notre cerveau,",
        "start": 2057.4,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et qui nous permet de mettre au point\ndes outils qui nous permettent d'\u00e9valuer,",
        "start": 2060.68,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de comprendre ce qui se passe en mati\u00e8re\nde diffusion sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "start": 2064.2,
        "duration": 4.073
    },
    {
        "text": "Mettez \u00e7a dans un coin de votre t\u00eate\navec un mouchoir par dessus,",
        "start": 2068.654,
        "duration": 2.666
    },
    {
        "text": "parce que c'est une question que vous allez\nvoir resurgir bient\u00f4t sous diverses formes,",
        "start": 2071.52,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "qui est la libert\u00e9 d'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux\nsociaux,",
        "start": 2076.64,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et la libert\u00e9 de communiquer \u00e0 travers eux,\nautre chose",
        "start": 2079.92,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "que des messages, comment dire\u2026\n\u2026strictement \u00e0 petite port\u00e9e, et priv\u00e9s,",
        "start": 2083.08,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "on a bien le droit apr\u00e8s tout,\nou des messages de type publicitaire,",
        "start": 2088.52,
        "duration": 4.202
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a semble \u00eatre le destin promis\nde ces r\u00e9seaux sociaux.",
        "start": 2092.922,
        "duration": 4.694
    },
    {
        "text": "Alors apr\u00e8s ceux qui font de la\npolitique, et qui aiment \u00e7a,",
        "start": 2097.739,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "peuvent bien s\u00fbr aller sur le r\u00e9seau\u00a0:\n\"noussommespour.fr\",",
        "start": 2100.602,
        "duration": 4.318
    },
    {
        "text": "Ils entreront sur le r\u00e9seau social\n\"Action Populaire\"",
        "start": 2105.12,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "qui est celui qui parraine ma candidature\n\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 2109.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et qui fonctionne\u2026 Bon il va en s'am\u00e9liorant\nsans cesse,",
        "start": 2113.12,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez, \u00e7a nous fera plaisir\nde vous y retrouver,",
        "start": 2116.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais, \u00e9videmment il faut commencer,\nil y a quelqu'un qui a protest\u00e9 contre \u00e7a\u00a0:",
        "start": 2119.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parrainer ma candidature,\net ceux qui veulent parrainer,",
        "start": 2123.0,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "peuvent le faire et cela permet\nd'acc\u00e9der \u00e0 \u00e7a,",
        "start": 2126.28,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "et moi \u00e7a me garantit que j'aurai toujours\nun contact possible avec eux.",
        "start": 2128.16,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 merci \u00e0 tous et \u00e0 la semaine prochaine.",
        "start": 2131.88,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 2133.48,
        "duration": 1.42
    }
]