[
    {
        "text": "bonjour jean luc m\u00e9lenchon bonjour merci",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous ce matin on va passer",
        "start": 2.01,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dans un instant de la crise sanitaire et",
        "start": 3.6,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "on va revenir sur votre discours \u00e0",
        "start": 4.83,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e",
        "start": 5.94,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "juste un mot l\u00e0 sur ce qui vient d'\u00eatre",
        "start": 6.33,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "dit la chasse aux ministres dans les",
        "start": 7.859,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "restos \u00e7a vous inspire quoi",
        "start": 11.759,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "regarde je m'en fous pourquoi c'est une",
        "start": 13.32,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "histoire classique d\u00e8s qu'il ya une",
        "start": 17.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle ya des gens qui l'a contourn\u00e9e",
        "start": 18.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ceux qui la contournent sont ceux qui",
        "start": 20.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ont pouvoir d'y \u00e9chapper points voil\u00e0",
        "start": 22.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est mais je ne sais pas c'est une",
        "start": 23.58,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "bataille c'est une bataille qui",
        "start": 25.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'ailleurs nous a valu une diversion",
        "start": 29.099,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce que comme il est question beaucoup",
        "start": 30.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des riches d importants des ministres",
        "start": 32.309,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors l'\u00e9quipe",
        "start": 34.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la team macron a trouv\u00e9 une parade ce",
        "start": 36.899,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "matin et j'ai tu as mang\u00e9 les",
        "start": 38.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fonctionnaires au pays en disant nous",
        "start": 40.26,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "allons supprimer l' ena ens pourquoi \u00e7a",
        "start": 42.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vient maintenant mais survient pour \u00e7a",
        "start": 44.219,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on va pouvoir jeter des pierres",
        "start": 45.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aux hauts fonctionnaires \u00e0 l'\u00e9tat bon",
        "start": 47.309,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est de la politique aille \u00e0",
        "start": 50.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mes yeux maintenant les gens sont",
        "start": 52.739,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "indign\u00e9s vous le savez comme moi",
        "start": 54.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bruce toussaint dont que rien besoin",
        "start": 55.559,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'ajouter et citron ils sont indign\u00e9s",
        "start": 57.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ressentent la duret\u00e9 pour",
        "start": 59.399,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "eux les fran\u00e7ais n'aiment pas \u00e7a d'une",
        "start": 62.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de classes de castes o\u00f9 les ans",
        "start": 63.719,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "sont privil\u00e9gi\u00e9s se cachent pour jouir",
        "start": 66.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en cachette",
        "start": 68.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est insupportable mais les amis",
        "start": 69.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle vous",
        "start": 72.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9voluez si vous n'en voulez pas faut la",
        "start": 75.06,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "changer",
        "start": 76.71,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "parce que si vous laissez les riches",
        "start": 77.07,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "enrichir pendant que vous vous \u00eates l\u00e0 \u00e0",
        "start": 78.689,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "tirer la langue jusqu'\u00e0 parterre",
        "start": 80.729,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "certains dormir dans la rue etc",
        "start": 81.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "si vous vous laissez \u00e7a parce que vous",
        "start": 84.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'allez pas voter parce que vous vous",
        "start": 86.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e2lez apr\u00e8s tout le monde est bien apr\u00e8s",
        "start": 87.84,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tonnez pas les puissants puissante",
        "start": 89.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 91.7,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon mais il a depuis",
        "start": 93.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "novembre dernier",
        "start": 95.939,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "absolument pas vraiment une nouvelle",
        "start": 96.72,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "vous \u00eates aussi d\u00e9put\u00e9 des bouches du",
        "start": 99.02,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "rh\u00f4ne je le rappelle leader de la france",
        "start": 100.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "insoumise il ya quelques jours jeudi",
        "start": 102.079,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dernier pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 l'assembl\u00e9e vous",
        "start": 104.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez extr\u00eamement remont\u00e9s c'est le jour",
        "start": 105.439,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya eu ce fameux d\u00e9bat sur les",
        "start": 108.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nouvelles mesures annonc\u00e9es pour la",
        "start": 110.42,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "crise sanitaire",
        "start": 111.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le monarque pr\u00e9sidentiel meilleur",
        "start": 112.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "virologue de france para\u00eet-il et",
        "start": 115.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "meilleur ami de la modestie est apparu",
        "start": 116.81,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "hier soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et il a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 118.13,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "au nom d'un nous qui pose probl\u00e8me",
        "start": 119.899,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates toujours en col\u00e8re",
        "start": 123.319,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon non ne me caricaturer",
        "start": 124.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pas et vous est-ce que vous \u00eates",
        "start": 127.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toujours aussi flamby que vous \u00eates l\u00e0",
        "start": 128.45,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "non c'est si vous faites votre boulot",
        "start": 131.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moi je fais le mien quel est mon travail",
        "start": 133.069,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je suis parlementaire et pr\u00e9sident d'un",
        "start": 135.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "groupe s'appelle insoumis c'est pas au",
        "start": 137.989,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "ronron familial et donc mon travail",
        "start": 140.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 exprimer politiquement les",
        "start": 143.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "raisons que nous avons de nous d\u00e9tacher",
        "start": 145.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de ce monde alors ce jour l\u00e0 ce n'est",
        "start": 147.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas une affaire de col\u00e8re enfin c'est un",
        "start": 150.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "discours essay\u00e9 de parler avec un masque",
        "start": 151.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a sur la figure brouille tout \u00e7a",
        "start": 153.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "joue nos d\u00e9fis donc il faut parler fort",
        "start": 155.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je le fais et je le fais parce que je",
        "start": 157.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sais qu'il s'est demand\u00e9 de parler du",
        "start": 159.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fond jean luc m\u00e9lenchon se parlait pas",
        "start": 160.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment de la forme",
        "start": 162.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ab c'est sympa l\u00e0 je crois et vous",
        "start": 164.329,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pariez de la forme le fond non plus pas",
        "start": 165.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de la col\u00e8re c'est du raisonnement et",
        "start": 167.329,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi bruce toussaint ce que",
        "start": 168.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voulez vous dire c'est que j'ai",
        "start": 170.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fonctionn\u00e9 depuis le premier confinement",
        "start": 172.37,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "avec une certitude on va dire",
        "start": 174.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "anthropologie quand \u00e7a va mal les gens",
        "start": 176.569,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "serre les coudes et moi je suis comme",
        "start": 178.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout le monde comme \u00e7a va mal cher les",
        "start": 179.84,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "co\u00fbts ne sais pas le moment de la",
        "start": 181.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique secondaire mais j'ai senti que",
        "start": 183.109,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "dans le pays les gens n'en peuvent plus",
        "start": 185.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bon l'impression que c'est une conduite",
        "start": 187.31,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "aberrante",
        "start": 188.9,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "ils veulent bien faire des efforts et",
        "start": 189.799,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "des sacrifices mais ils ont l'impression",
        "start": 191.359,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "que c'est pour rien et que c'est",
        "start": 192.44,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "n'importe quoi",
        "start": 193.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et chaque jour qui passe les confirme la",
        "start": 194.66,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dent donc le r\u00f4le d'un d\u00e9put\u00e9 c'est",
        "start": 196.91,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "porter la parole c'est de la rendre",
        "start": 198.829,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "visible j'essayais de le faire et vous",
        "start": 201.109,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "savez ce qui me frappe c'est que vous",
        "start": 203.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m'en parliez une semaine apr\u00e8s et vous",
        "start": 204.859,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas le seul",
        "start": 206.78,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ce qui signifie qu'il s'est pass\u00e9",
        "start": 207.41,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "quelque chose dans la soci\u00e9t\u00e9 pas avec",
        "start": 209.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mon discours mais dans l'esprit des gens",
        "start": 210.829,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qui n'en peuvent plus ils en ont assez",
        "start": 212.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de cette mani\u00e8re de mener les affaires",
        "start": 214.43,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et ceux qui aujourd'hui on tape on lors",
        "start": 216.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gaza la maison et qui essaye de se",
        "start": 218.569,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "connecter au site national ou qui",
        "start": 220.28,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "sortent est-ce qu'il faut une",
        "start": 222.59,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "autorisation ce qui n'en faut pas",
        "start": 223.459,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 quelle heure se ce monde",
        "start": 224.78,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "fou de contr\u00f4le et d'aberrations et de",
        "start": 227.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "choses qui ne fonctionnent pas un",
        "start": 229.36,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "supporter les gens vous craignez une",
        "start": 230.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "forte col\u00e8re sociale",
        "start": 232.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "non mais je crains pas je l'esp\u00e8re parce",
        "start": 234.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que c'est un scandale",
        "start": 236.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pendant qu'on gorge d'argent des grandes",
        "start": 237.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 240.22,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "elle utilise l'argent de l'\u00e9tat c'est \u00e0",
        "start": 241.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dire l'argent de vos imp\u00f4ts monsieur",
        "start": 242.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "toussaint le mien et tout le monde pour",
        "start": 244.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "financer les licenciements c'est un",
        "start": 246.19,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "scandale",
        "start": 247.9,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "alors maintenant ce qu'ils re\u00e7oivent de",
        "start": 248.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'argent ne licencie pas ces p\u00e9riodes de",
        "start": 250.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse c'est p\u00e9riode d'\u00e9tat d'urgence",
        "start": 252.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sociale tout le monde se serre les",
        "start": 254.44,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "coudes et on profite pas de la situation",
        "start": 256.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour mettre des milliers de braves gens",
        "start": 257.739,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 la porte qui n'ont au fond plus aucune",
        "start": 259.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "perspective de ventes e donc oui",
        "start": 261.609,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que l'on y aura une r\u00e9plique",
        "start": 263.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "social ach\u00e8te situation restons l\u00e0",
        "start": 266.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dessus on aide les commer\u00e7ants qui sont",
        "start": 268.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s on est les restaurateurs on aide",
        "start": 270.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les familles qui gardent les enfants",
        "start": 272.53,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "avec le ch\u00f4mage partiel on aide les",
        "start": 274.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "intermittents se trouve \u00e0 ce transit",
        "start": 276.669,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "si\u00e8ge dans les choses comme elles sont",
        "start": 279.52,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "loin de l\u00e0 ah bah alors mais ce",
        "start": 280.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me confinement va co\u00fbter 15",
        "start": 282.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "milliards d'euros ray c'est le quoi",
        "start": 283.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte jusqu'au bout non mais ce",
        "start": 285.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai quoi qu'il en co\u00fbte c'est",
        "start": 288.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas vrai c'est une occasion que s'est",
        "start": 290.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e le pr\u00e9sident de distribuer de",
        "start": 292.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'argent un certain nombre de gens qui",
        "start": 295.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ne m\u00e9ritent pas qu'ils se sont gorg\u00e9s",
        "start": 297.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4t de cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche qui",
        "start": 298.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'ont rien recherch\u00e9",
        "start": 301.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la preuve il n'y a pas de vaccin qui se",
        "start": 303.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sont gorg\u00e9s de faveur pour leurs",
        "start": 305.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "investissements qui n'ont pas investi la",
        "start": 307.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "preuve est bien des entreprises",
        "start": 309.79,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "continuent \u00e0 fermer non ce n'est pas",
        "start": 310.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vrai et puis quoi monsieur tout \u00e7a",
        "start": 312.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez quoi qu'est-ce que vous voulez",
        "start": 313.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on fasse pas vous mais que que quelle",
        "start": 315.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "serait l'alternative ne rien faire non",
        "start": 317.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr personne je pense n'aurait le",
        "start": 320.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "culot de dire on vous a donn\u00e9 assez",
        "start": 322.09,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 323.8,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "taisez vous restez tranquilles les gens",
        "start": 324.729,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sages \u00e0 la niche non \u00e9coutez moi il faut",
        "start": 326.29,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "mieux faire c'est \u00e0 dire organiser",
        "start": 329.229,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "planifier pr\u00e9voir et arr\u00eater de r\u00e9agir",
        "start": 331.11,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "au jour le jour en fonction des",
        "start": 334.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements qui arrivent donc",
        "start": 336.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement autre chose que le",
        "start": 337.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "confinement r\u00e9fl\u00e9chir en se disant",
        "start": 340.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que je peux faire pour \u00e9viter",
        "start": 341.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le confinement alors \u00e7a veut dire les",
        "start": 343.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "horaires de travail 10 juin \u00e7a veut dire",
        "start": 345.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ouverture des commerces avec des",
        "start": 347.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "distances sanitaires les salles de",
        "start": 349.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "spectacle \u00e7a veut dire sur le plan",
        "start": 352.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "traiter les gens correctement et soignez",
        "start": 354.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous avez entendu parler d'un de progr\u00e8s",
        "start": 356.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans les soins non vaccin\u00e9s donc ouvrir",
        "start": 358.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les vaccins accompagn\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 361.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dire arr\u00eatez ce tu me ce d\u00e9sordre chaos",
        "start": 363.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "insupportable qui a dans l'\u00e9ducation",
        "start": 366.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nationale o\u00f9 monsieur blanc caire et",
        "start": 368.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "certainement aussi dangereux que la",
        "start": 370.21,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "corrida force",
        "start": 371.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'ai essay\u00e9 de r\u00e9sumer \u00e0 propos de",
        "start": 372.539,
        "duration": 2.951
    },
    {
        "text": "la vaccination",
        "start": 374.83,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "tiens je me suis demand\u00e9 le stade",
        "start": 375.49,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "v\u00e9lodrome est devenu un vaccinodromes",
        "start": 376.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous avez eu l'occasion vous de vous",
        "start": 380.22,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "faire vacciner c'est trop t\u00f4t vous",
        "start": 382.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "attendez non d'abord parlons du",
        "start": 384.789,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vaccinodromes qui est int\u00e9ressant que ma",
        "start": 386.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "personne mais c'est pourquoi pas moi je",
        "start": 388.36,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "suis d'accord pour que y ait des grands",
        "start": 391.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "endroits o\u00f9 on peut arriver venir \u00e0 tout",
        "start": 392.289,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "cela mais pas si on supprime tous les",
        "start": 394.72,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "petits endroits parce que faut pas",
        "start": 396.52,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "croire que le sel un fran\u00e7ais de",
        "start": 398.919,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "beaucoup trop pour des tas de gens qui",
        "start": 400.479,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ont du mal \u00e0 se d\u00e9placer question",
        "start": 402.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "transports en commun c'est pas non plus",
        "start": 403.84,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "la gloire",
        "start": 405.25,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "donc il faut partir de la vie des gens",
        "start": 405.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour comprendre comment on s'y prend",
        "start": 408.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pour bien faire que les gens aient moins",
        "start": 410.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peur que \u00e7a soit moins difficile c'est",
        "start": 412.21,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 assez p\u00e9nible",
        "start": 414.4,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "donc il faut qu'ils aient des endroits",
        "start": 415.479,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "partout mais pour ce qui est des",
        "start": 416.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "endroits partout je comprends que focki",
        "start": 417.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les vaccins il y en a pas assez",
        "start": 419.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que nous sommes enferm\u00e9s",
        "start": 421.06,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "dans les d\u00e9cisions stupides de la",
        "start": 423.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bureaucratie europ\u00e9enne qui consid\u00e8re le",
        "start": 425.169,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vaccin comme une marchandise saison qu",
        "start": 427.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle qui d\u00e9cide et nous avons refus\u00e9",
        "start": 428.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour des raisons id\u00e9ologiques de faire",
        "start": 430.75,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "venir en france des vaccins russes",
        "start": 433.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chinois cuba qui existent et",
        "start": 434.919,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "fonctionnent et \u00e0 57 pays dans le monde",
        "start": 437.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui ont recours au vaccin rue jeudi ce",
        "start": 439.27,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "chiffre pour empoisonner l'existence de",
        "start": 442.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce qui ne veut pas que ce vaccin vienne",
        "start": 444.099,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "le gouvernement r\u00e9pond au sujet de la",
        "start": 445.81,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie europ\u00e9enne que si on avait",
        "start": 448.27,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "fait cavalier seul \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 bien",
        "start": 450.159,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "pire",
        "start": 451.479,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "mais d'abord il ne peut pas le prouver",
        "start": 451.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je n'ai pas dit qu'il faillit faire",
        "start": 453.58,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "cavalier seul",
        "start": 454.69,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout la france bien s\u00fbr et un est",
        "start": 455.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans une situation totalement asservi",
        "start": 458.169,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "par rapport aux allemands c'est donc eux",
        "start": 460.06,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cident le gouvernement de droite",
        "start": 461.349,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "allemand mais quand m\u00eame on est une",
        "start": 462.76,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "petite voix non on est juste 20 % de",
        "start": 464.229,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie europ\u00e9enne on ne pouvait pas",
        "start": 466.479,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dire maintenant \u00e7a suffit on veut que le",
        "start": 468.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vaccin russes soient imm\u00e9diatement c'est",
        "start": 470.409,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "ce sont les jeudis russe monde le sait",
        "start": 472.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nos voisins et nos partenaires qu'est ce",
        "start": 474.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que \u00e7a co\u00fbte et on sait depuis novembre",
        "start": 476.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dernier qu'il est efficace pappas des",
        "start": 477.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on-dit ni par la propagande de des",
        "start": 480.07,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "russes mais par une mission fran\u00e7aise",
        "start": 482.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui a abouti \u00e0 cette conclusion qui",
        "start": 484.419,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait efficace vous pouvez me dire",
        "start": 486.64,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "monsieur tout \u00e7a pour quoi",
        "start": 487.81,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "on en est encore \u00e0 attendre le mois de",
        "start": 488.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "juin et savez-vous ce qu'a dit le",
        "start": 490.659,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 492.25,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "tu danses dans ces conditions s'est",
        "start": 492.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comport\u00e9 d'une mani\u00e8re \u00e0 mes yeux est",
        "start": 494.83,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "responsable il y abat \u00e7a tombe bien en",
        "start": 496.18,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "or en juin",
        "start": 498.159,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on en aura plus besoin parce",
        "start": 498.729,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "que puis\u00e8rent sera aura fait ses",
        "start": 500.86,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "livraisons c'est scandaleux de parler",
        "start": 502.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on a besoin tout de suite de",
        "start": 504.279,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "vacciner le plus de monde \u00e7a le wallon",
        "start": 506.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a arrive bah \u00e9coutez monsieur 910",
        "start": 509.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "me l'avait pas un parent sur la sant\u00e9",
        "start": 511.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "duquel vous vous inquiet assure et \u00e7a",
        "start": 513.64,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre le cas d'un si vous n'avez pas",
        "start": 515.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des enfants qui sont dans cette",
        "start": 516.729,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "situation alors vous pouvez dire en a le",
        "start": 518.38,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "temps c'est bien parce que je leur dis",
        "start": 520.18,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a je ne fais pas ce proc\u00e8s mais",
        "start": 523.419,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "entendez moi bien quand cette urgence",
        "start": 525.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est urgent il faut de l'ordre de",
        "start": 527.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'organisation de la foi dans l'\u00e9tat",
        "start": 529.51,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "croire et ce qu'on fait et mobiliser",
        "start": 532.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce que les gens sont pr\u00eats \u00e0 \u00eatre",
        "start": 534.279,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9s mais pas pour des consignes",
        "start": 535.54,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "avec anton",
        "start": 537.31,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "bon du coup vous avez r\u00e9pondu vous avez",
        "start": 538.589,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "dit non pas encore vaccin\u00e9s mais bient\u00f4t",
        "start": 541.029,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins \u00e0 ben moi je suis pas anti",
        "start": 542.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vaccins je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 il pas",
        "start": 545.32,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "commencer maintenant",
        "start": 546.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "non je suis pour les foulards faut pas",
        "start": 547.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc on vous l'a reproch\u00e9 vous savez non",
        "start": 550.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais on vous reproche tout que \u00e7a",
        "start": 551.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tonne pas s'il pleut on dira il pleut",
        "start": 553.42,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "c'est de la faute de m\u00e9lenchon je n'ai",
        "start": 555.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 anti vaccins j'ai dit que je",
        "start": 556.779,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "me m\u00e9fiais et figurez vous que j'ai bien",
        "start": 558.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fait de le dire parce que c'est aussi",
        "start": 561.339,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "mon r\u00f4le de le faire c'est pas d'aboyer",
        "start": 563.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en cadence parce que vous allez sur un",
        "start": 565.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plateau de t\u00e9l\u00e9 etc la conscience c'est",
        "start": 567.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout le monde doit se vacciner tout le",
        "start": 568.93,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 570.07,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "donner des consignes et ben non je dis",
        "start": 570.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aux gens vous \u00eates libre r\u00e9fl\u00e9chissez la",
        "start": 572.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 c'est une responsabilit\u00e9 vous",
        "start": 574.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voyez l\u00e0 par exemple sur le d\u00e9bat sur la",
        "start": 576.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fin de vie \u00e0 vous est en plein dedans",
        "start": 578.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'allais y venir parfaire la section",
        "start": 579.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vaccine pas contre ces morts c'est non",
        "start": 582.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs un genre de sujet sur",
        "start": 584.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "lequel on vous entend peut-\u00eatre un petit",
        "start": 587.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "peu moins la fin sujets soci\u00e9taux et oui",
        "start": 589.3,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les sujets soci\u00e9t\u00e9 j'ai moi vous parler",
        "start": 592.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'autre chose et vous voyez l\u00e0 il y",
        "start": 595.18,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "avait encore perdu une occasion de vous",
        "start": 596.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "taire parce que figurez vous que la loi",
        "start": 598.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur la fin de vie qui arrivent l\u00e0",
        "start": 599.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale c'est la deuxi\u00e8me",
        "start": 601.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fois qu'elle vient \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 603.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nationale et savez-vous quand elle est",
        "start": 604.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "venue la premi\u00e8re fois sur une",
        "start": 606.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "initiative de mon groupe en 2018 mais \u00e0",
        "start": 607.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque quand je venais sur les",
        "start": 610.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "plateaux ne me disait pas finie kelly",
        "start": 611.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nous lan\u00e7ons vous parler de la fin de",
        "start": 613.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vie non dit j'ai alors ceci alors cela",
        "start": 614.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le truc de la journ\u00e9e expliquez-nous",
        "start": 616.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "votre position alors c'est qu'elle est",
        "start": 618.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce que il ya plusieurs types",
        "start": 621.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'euthanasie folle explique regard",
        "start": 623.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9cal\u00e9 sur votre position",
        "start": 625.27,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par les choses simples et",
        "start": 626.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "redonnons \u00e0 cette question tout son",
        "start": 629.64,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux",
        "start": 631.69,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "nous parlons de la d\u00e9cision qu'un \u00eatre",
        "start": 632.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peut prendre de mettre fin \u00e0 ses jours",
        "start": 634.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que il est atteint l\u00e0 dans le",
        "start": 636.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cadre de la loi d'une maladie incurable",
        "start": 638.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour ma part je suis pour que ce droit",
        "start": 639.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soit beaucoup plus ouvert mais peu",
        "start": 641.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "importe nous avons cette loi d'abord",
        "start": 643.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pensant \u00e0 ceux qui depuis des ann\u00e9es se",
        "start": 645.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bat pour \u00e7a l'association pour le droit",
        "start": 647.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de mourir dans la dignit\u00e9 et son",
        "start": 649.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident jean luc romero que pas de mon",
        "start": 651.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bord mais que j'estime beaucoup pour le",
        "start": 653.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "combat qu'il m\u00e8ne ils ont fait avancer",
        "start": 654.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es patiemment jour apr\u00e8s jour",
        "start": 656.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9union apr\u00e8s r\u00e9union",
        "start": 658.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de quoi s'agit-il d'une libert\u00e9",
        "start": 659.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fondamentale disposer de sa fin de vie",
        "start": 661.9,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est disposer de soi absolument \u00eatre",
        "start": 665.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre de soi il n'ya pas d'autres",
        "start": 667.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aspirations vous le verrez \u00e0 mesure que",
        "start": 669.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous prendrez de l'\u00e2ge dans la vie d'un",
        "start": 671.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "homme ou d'une femme que de se commander",
        "start": 673.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 soi m\u00eame totalement et c'est pourquoi",
        "start": 675.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous traitons la de libert\u00e9 fondamentale",
        "start": 677.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comme par exemple le droit \u00e0",
        "start": 680.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'interruption volontaire de grossesse",
        "start": 681.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui est la possession total de son corps",
        "start": 683.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par une femme l\u00e0 c'est le droit de",
        "start": 685.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mourir et le droit de mourir parce qu'on",
        "start": 687.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'a d\u00e9cid\u00e9 est une libert\u00e9 naturellement",
        "start": 690.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il s'agit de d'obliger personne \u00e0 le",
        "start": 692.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "croire ni encore plus \u00e0 mourir mais",
        "start": 694.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est une libert\u00e9 fondamentale beaucoup",
        "start": 696.97,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9s font ce progr\u00e8s",
        "start": 698.86,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "co\u00fbt 2 parlements votent cette d\u00e9cision",
        "start": 700.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans le monde et jean nord de sanaa but",
        "start": 702.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rien de 2,6 extraordinaire qu'au d\u00e9but",
        "start": 704.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand moi j'ai commenc\u00e9 \u00e0 me battre sur",
        "start": 706.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ses charges et il ya 10 ou 15 ans ben on",
        "start": 708.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9tait vraiment une poign\u00e9e le d\u00e9put\u00e9",
        "start": 710.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "olivier falorni qui porte aujourd'hui",
        "start": 712.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cette proposition de loi dit oui mais",
        "start": 713.73,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "lorsqu'on est atteint d'une maladie",
        "start": 718.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "grave et incurable et avec le recours \u00e0",
        "start": 719.49,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "une assistance m\u00e9dicalis\u00e9e",
        "start": 722.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord avec cette pourquoi",
        "start": 725.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas c'est un je pense que c'est un un",
        "start": 727.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bon d\u00e9but pour faire comprendre de quoi",
        "start": 729.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on parle et je pense que n'importe qui",
        "start": 731.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9coutent s'imagine dans une",
        "start": 733.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "situation d'extr\u00eame d\u00e9pendance et de",
        "start": 735.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "souffrance o\u00f9 il d\u00e9ciderait de mettre",
        "start": 737.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fin \u00e0 ses jours mais qu'on s'entende",
        "start": 738.96,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bien monsieur tout \u00e7a \u00e7a ne veut pas",
        "start": 740.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dire que \u00e7a serait ou bien le suicide ou",
        "start": 741.87,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bien la souffrance",
        "start": 743.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9videmment continuer \u00e0 \u00e9tudier",
        "start": 744.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les soins palliatifs \u00e0 les d\u00e9velopper",
        "start": 747.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les lieux d'acteurs issus de vous savez",
        "start": 748.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce qu'on m'a dit \u00e0 plusieurs reprises et",
        "start": 750.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par honn\u00eatet\u00e9 je veux le r\u00e9p\u00e9ter sur ce",
        "start": 752.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plateau c'est qu'on m'a dit oui ton",
        "start": 754.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "histoire de suicide assist\u00e9 c'est une",
        "start": 756.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "id\u00e9e de bien important parce que",
        "start": 759.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m'a-t-on dit quand on est malade tr\u00e8s",
        "start": 761.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "malade et aux fronti\u00e8res de la mort",
        "start": 763.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "souvent non c'est pas \u00e7a qu'on demande",
        "start": 765.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on demande \u00e0 vivre \u00e0 tout prix mais je",
        "start": 767.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'entends et je le comprends et",
        "start": 769.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'approuve ce sentiment de vie quand",
        "start": 771.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tout le monde comme vous c'est pas moi",
        "start": 773.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui approuve mais il faut que la libert\u00e9",
        "start": 775.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soit l\u00e0 et cette libert\u00e9 il faut en",
        "start": 777.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comprendre absolument gens qui",
        "start": 779.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m'\u00e9coutent et le sens philosophique",
        "start": 781.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fondamentale jamais ne renoncer \u00e0 l'id\u00e9e",
        "start": 783.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre ma\u00eetres de vous m\u00eame c'est par la",
        "start": 786.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "culture les arts que l'on s'am\u00e9liore",
        "start": 788.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "humainement mais la d\u00e9cision libre",
        "start": 790.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "supr\u00eame c'est celle l\u00e0 alors bon par",
        "start": 792.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ailleurs le suisse toni siens donc pour",
        "start": 795.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les sto\u00efciens \u00e9coutez bien \u00e7a pour un",
        "start": 797.16,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "sto\u00efcien",
        "start": 798.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 c'est \u00e7a il ya des \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 799.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que vous supportez vous pouvez plus les",
        "start": 801.78,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "supporter",
        "start": 803.13,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous restez libre et vous restez humains",
        "start": 803.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce que vous pouvez \u00e9teindre la",
        "start": 805.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re et bien les sto\u00efciens nous ont",
        "start": 806.79,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "appris c'est la gr\u00e8ce antique et",
        "start": 809.07,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "la rome antique nous ont appris cette",
        "start": 811.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 fondamentale",
        "start": 813.14,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins concevez que c'est un d\u00e9bat on",
        "start": 814.4,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "est on est dans l'ain team",
        "start": 819.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je vais vous lire un extrait lardons",
        "start": 821.56,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "m\u00e9dite le dit bien une chose c'est un",
        "start": 824.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat qui traverse toutes les familles",
        "start": 825.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr je n'ai plus vraiment un",
        "start": 827.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat strictement politique au sens",
        "start": 829.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "propre c'est ce que j'ai le d\u00e9bat",
        "start": 831.89,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "philosophique c'est ce que je voulais",
        "start": 833.69,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 834.8,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "alors justement c'est pas un philosophe",
        "start": 835.01,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que je vais citer c'est un \u00e9crivain",
        "start": 836.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "michel houellebecq qui a fait une",
        "start": 837.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tribune terrible dans le figaro contre",
        "start": 839.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce s\u00e9tois ce projet de loi plus",
        "start": 841.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il dit lorsqu'un pays en",
        "start": 843.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vient \u00e0 l\u00e9galiser l'euthanasie",
        "start": 847.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il perd \u00e0 mes yeux tout droit au respect",
        "start": 849.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il devient d\u00e8s lors non seulement",
        "start": 851.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime mais souhaitable de le d\u00e9truire",
        "start": 853.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce pays afin qu autre chose \u00e0 notre pays",
        "start": 855.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "notre soci\u00e9t\u00e9 notre civilisation est une",
        "start": 858.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "chance d'advenir imaginez-vous ce soit",
        "start": 860.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moi qui ai dit \u00e7a hein vous seriez en",
        "start": 863.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "train de me torturer l\u00e0 alors vous",
        "start": 865.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voulez d\u00e9truire la france bon je crois",
        "start": 866.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que monsieur houellebecq ne parle pas au",
        "start": 868.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sens litt\u00e9ral du terme il n'a pas",
        "start": 871.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'intention de d\u00e9truire la france enfin",
        "start": 872.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je l'esp\u00e8re non mais \u00e7a le message soit",
        "start": 873.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr il ya beaucoup de gens que",
        "start": 875.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a choque parce que il ya beaucoup de",
        "start": 877.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qui disent bah \u00e9coutez moi",
        "start": 879.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a \u00e0 mon serment je ferai",
        "start": 881.06,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "jamais mourir personnes bon maintenant",
        "start": 883.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est un point de vue qui s'entend qui",
        "start": 885.76,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "se respecte et \u00e7a sert \u00e0 rien de",
        "start": 888.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contraindre les gens il ne s'agit pas de",
        "start": 889.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a on va vers une personne \u00e0 mourir dans",
        "start": 892.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'ouvrir un droit mais oui une libert\u00e9",
        "start": 894.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors je pense que mais en m\u00eame temps",
        "start": 895.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant qu'on entende les",
        "start": 897.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "arguments de ceux qui sont radicalement",
        "start": 899.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contre il ya il ya d'autres arguments",
        "start": 900.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il ya ceux qui disent avais tu parles \u00e7a",
        "start": 902.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "va faciliter le fait qu'on exp\u00e9die ceux",
        "start": 904.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui sont plus en \u00e9tat de refuser",
        "start": 906.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je les ai entendues aussi pour prendre",
        "start": 908.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a en compte l'\u00e9cout\u00e9 le trait\u00e9",
        "start": 910.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que monsieur tout",
        "start": 912.02,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a pendant des mill\u00e9naires on est morts",
        "start": 914.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parmi les siens aujourd'hui c'est \u00e0",
        "start": 917.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peine un tiers des personnes qui meurent",
        "start": 919.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parmi les leurs ensuite vous avez le 70%",
        "start": 921.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des soignants qui disent les gens",
        "start": 924.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "meurent dans des conditions qui ne sont",
        "start": 926.42,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "pas dignes",
        "start": 927.74,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que l'environnement",
        "start": 928.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "particulier qui est celui des soins de",
        "start": 929.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des soins ou \u00e0 la pr\u00e9sence de derni\u00e8re",
        "start": 933.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "phase n'est pas conforme \u00e0 l'id\u00e9e",
        "start": 935.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "souvent qu'on peut se faire de la",
        "start": 937.07,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 humaine alors",
        "start": 938.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "houellebecq r\u00e9fl\u00e9chissait \u00e0 \u00e7a monsieur",
        "start": 939.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "houellebecq o\u00f9 est la dignit\u00e9 humaine",
        "start": 941.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est ce qu'elle n'est pas au bout de tout",
        "start": 943.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans la ma\u00eetrise de soi et",
        "start": 946.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissez-y avant de proposer",
        "start": 947.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire la france parce qu'on y fait",
        "start": 949.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quelque chose qui ne vous pla\u00eet pas et",
        "start": 951.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui ne concerne que la libert\u00e9 de ceux",
        "start": 952.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui voudront bien le mettre en oeuvre",
        "start": 954.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc je souhaite que cette loi soit",
        "start": 956.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9e je sais qu'il ya des manoeuvres",
        "start": 958.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui sont faites il ya beaucoup",
        "start": 959.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'amendements qui sont d\u00e9pos\u00e9es bon",
        "start": 961.25,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "c'est le jeu de ceux qui sont",
        "start": 963.56,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9es chez nous mais je rappelle",
        "start": 965.769,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "au gouvernement qui est complice dans",
        "start": 969.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cette affaire que lorsque nous avons",
        "start": 970.579,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 notre proposition de loi en 2018",
        "start": 972.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat s'est interrompue \u00e0 une heure",
        "start": 975.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du matin parce que c'est la limite et il",
        "start": 977.54,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9pend que de lui de remettre \u00e0",
        "start": 979.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'ordre du jour",
        "start": 981.649,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "la loi dont on avait d\u00e9j\u00e0 examin\u00e9",
        "start": 982.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plusieurs articles qui \u00e9taient propos\u00e9s",
        "start": 984.14,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "par les insoumis et si jamais \u00e7a lui",
        "start": 986.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "para\u00eet absolument invraisemblable de",
        "start": 988.339,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire quoi que ce soit avec les insoumis",
        "start": 990.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et bien il pourra reprendre la loi",
        "start": 992.329,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "falorni \u00e0 l'endroit o\u00f9 alors a \u00e9t\u00e9",
        "start": 994.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 ce apr\u00e8s midi mais vous savez",
        "start": 996.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous me connaissez la m\u00e9thode il s'agit",
        "start": 998.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'emp\u00eacher que la discussion",
        "start": 1000.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "commencement nous verrons jean luc",
        "start": 1001.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous \u00eates donc en campagne",
        "start": 1003.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle j'ai en campagne tout le",
        "start": 1004.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "temps pour mes id\u00e9es alors se trouve que",
        "start": 1007.66,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la soul qui soutiennent en r\u00e9sidentiel",
        "start": 1009.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous allez participer \u00e0 cette fameuse",
        "start": 1011.829,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9union lac organise yannick jadot avec",
        "start": 1013.72,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "toute la gauche",
        "start": 1015.699,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "alors on va prendre des pr\u00e9cautions ou",
        "start": 1016.839,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9alable parce que l\u00e0 il ya quelque",
        "start": 1018.459,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "chose qui tourne pas rond",
        "start": 1019.899,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "on n'a pas arr\u00eat\u00e9 tant de la main",
        "start": 1020.91,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "proposer une f\u00e9d\u00e9ration populaire",
        "start": 1023.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 un accord r\u00e9gional personne n'en",
        "start": 1024.76,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "a voulu",
        "start": 1027.04,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je sais pas si je dois m'en",
        "start": 1027.459,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "plaindre parce que pour finir \u00e0 la",
        "start": 1029.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sortie la france insoumise et le plus",
        "start": 1030.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9nominateur commun de cet espace",
        "start": 1033.61,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "nous sommes tant\u00f4t avec derri\u00e8re des",
        "start": 1035.5,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "t\u00eates de l'is\u00e8re talent heureux il",
        "start": 1038.319,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "n'accepte aucune autre t\u00eate de liste",
        "start": 1039.549,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais mince et le sectarisme en mouvement",
        "start": 1040.839,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc il ya que nous l'avons propos\u00e9 aux",
        "start": 1042.579,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "communistes nous avons dans trois",
        "start": 1045.579,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions nous sommes avec eux alli\u00e9 avec",
        "start": 1046.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les communistes en normandie en aura et",
        "start": 1048.58,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en r\u00e9gion ile de france avec cl\u00e9mentine",
        "start": 1051.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "autain et puis nous le sommes m\u00eame avec",
        "start": 1054.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le npa en nouvelles aquitaine bref avec",
        "start": 1055.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des ind\u00e9pendants dans le grand est donc",
        "start": 1058.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour nous la consigne qu'on s'\u00e9tait",
        "start": 1060.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 c'est \u00e0 dire nous allons faire la",
        "start": 1061.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration que quand les grandes",
        "start": 1063.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "questions nationales que nous voulons",
        "start": 1065.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre ne sont pas en cause ses tenues",
        "start": 1067.21,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9gionales ont fait alliance",
        "start": 1068.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "partout on peut",
        "start": 1070.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "on ne cherche pas \u00e0 tout prix de liste",
        "start": 1071.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bien alors sa pose et monsieur jadot",
        "start": 1073.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire il faut qu'on discute c'est pas",
        "start": 1076.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "possible comme c'est en train de tourner",
        "start": 1078.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bon alors de quoi parle-t-il s'il parle",
        "start": 1079.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fense des libert\u00e9s et du fait",
        "start": 1081.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'il faut qu'on cesse de se jeter des",
        "start": 1084.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pierres les uns aux autres en pleine",
        "start": 1086.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bataille quand l'adversaire nous taxent",
        "start": 1087.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'islam au gauchisme bruce tout \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1090.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oui c'\u00e9tait n\u00e9cessaire un peu prendre en",
        "start": 1093.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "temps parler de candidat commun \u00e0",
        "start": 1094.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle rae choses se",
        "start": 1096.4,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "g\u00e2tent",
        "start": 1098.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce que il se produit deux choses 1 on",
        "start": 1098.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous dit venez parler avec nous d'un",
        "start": 1100.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "candidat commun et 2 quand on fait une",
        "start": 1102.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9union pour les libert\u00e9s personne ne",
        "start": 1104.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vient 2 les autres viennent alors qu'est",
        "start": 1105.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce que vous voulez l\u00e0 au juste l\u00e0 les",
        "start": 1108.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "amis on vous comprend plus vous voulez",
        "start": 1109.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "juste content de vos sacoches c'est \u00e7a",
        "start": 1111.13,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "votre truc",
        "start": 1112.54,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "mais quand il s'agit de se battre l\u00e0 y'a",
        "start": 1113.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus personne attendait pardon je sais",
        "start": 1114.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que je suis un peu pas du tout mes",
        "start": 1116.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "affaires sont embrouill\u00e9es vous avez",
        "start": 1117.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 ses couleurs c'est l\u00e0 dessus",
        "start": 1119.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ils disent demain nous allons parler de",
        "start": 1121.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quoi de la candidature commune met fin",
        "start": 1123.4,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "au r\u00eave",
        "start": 1124.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le chef ddd verne sur bayo a rappel\u00e9",
        "start": 1125.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'il y avait une primaire chez les",
        "start": 1128.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "verts donc y aura un candidat d\u00e9sign\u00e9",
        "start": 1129.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les communistes vont distribuer l'on",
        "start": 1131.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 de \u00e7a ce week-end j'esp\u00e8re",
        "start": 1133.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'ils vont d\u00e9cider de faire cause",
        "start": 1134.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "commune avec les insoumis comme les deux",
        "start": 1136.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes fois les socialistes ont une",
        "start": 1138.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "primaire donc tout \u00e7a est un num\u00e9ro de",
        "start": 1139.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "claquettes four faire le num\u00e9ro de plus",
        "start": 1141.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "unitaire que moi tu meurs",
        "start": 1145.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bon tr\u00e8s bien nous irons \u00e0 toutes les",
        "start": 1146.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions qu'on voudra mais on prend des",
        "start": 1148.0,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cautions",
        "start": 1149.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas d'accord pour \u00eatre",
        "start": 1149.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "instrumentalis\u00e9e vous parlez campagne",
        "start": 1152.2,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "interne",
        "start": 1154.09,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "je comprends pas vous vous dites on va y",
        "start": 1154.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "aller finalement vous venez pour",
        "start": 1156.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "m'expliquer pendant trois minutes que \u00e7a",
        "start": 1157.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'avait aucun sens non alors je me",
        "start": 1158.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "serais mal fait content d'\u00eatre clair mes",
        "start": 1160.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gars ici je vais vous \u00eates tr\u00e8s clair",
        "start": 1162.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous avez dit il n'est pas question il",
        "start": 1164.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'est pas question d'aller \u00e0 une r\u00e9union",
        "start": 1166.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour parler d'un conte d'une candidature",
        "start": 1168.61,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "commune",
        "start": 1170.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quand je ne veux pas mais on va la",
        "start": 1170.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9union parce qu'on ne sait m\u00eame pas",
        "start": 1173.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pourquoi elle est convoqu\u00e9e on nous a",
        "start": 1174.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dit nous on avait compris au d\u00e9part que",
        "start": 1176.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pour essayer de se prot\u00e9ger",
        "start": 1178.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "contre les attaques c'\u00e9tait le moment o\u00f9",
        "start": 1180.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous on d\u00e9fend des la mairesse de",
        "start": 1182.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "strasbourg alors m\u00eame qu'on \u00e9tait contre",
        "start": 1183.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la subvention \u00e0 la mosqu\u00e9e on a dit",
        "start": 1185.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est c'est inou\u00ef c'est grossier",
        "start": 1187.69,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "c'est vulgaire",
        "start": 1189.88,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "c'est absurde de dire que cette femme et",
        "start": 1190.659,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "complice de l'islamisme politique c'est",
        "start": 1192.789,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "c'est ridicule",
        "start": 1194.559,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donc s'il vous pla\u00eet la vie politique",
        "start": 1195.82,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 assez compliqu\u00e9 \u00e0 inventer pas",
        "start": 1197.409,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d accusation qui tienne pas d'un mais de",
        "start": 1198.879,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moi de rester dans cette parenth\u00e8se la",
        "start": 1200.349,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fin du concordat bien s\u00fbr ou pas nous",
        "start": 1202.029,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendons le que toute la france doit",
        "start": 1204.729,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier du concordat c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1206.859,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nulle part on doit se poser ces",
        "start": 1209.019,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "questions de fous de savoir si on",
        "start": 1210.639,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "subventionne la mosqu\u00e9e la synagogue",
        "start": 1212.349,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise bon l\u00e0 partout la loi la\u00efque de",
        "start": 1214.72,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "1905 j'ai not\u00e9 avec plaisir que une",
        "start": 1217.659,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 dor\u00e9navant se prononce pour ce",
        "start": 1220.599,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "concordat il faut dire que tous les",
        "start": 1223.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont appel\u00e9s \u00e0 financer le",
        "start": 1224.979,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "concordat c'est pas une affaire",
        "start": 1226.69,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d'alsaciens et surtout j'en profite pour",
        "start": 1227.619,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le dire le concordat ce n'est pas le",
        "start": 1229.749,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "droit social alsaciens qui est tr\u00e8s bon",
        "start": 1232.479,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et nous nous proposons que le droit",
        "start": 1234.34,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "social alsacien soit appliqu\u00e9e \u00e0 toute",
        "start": 1236.229,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "la france mais le concordat non",
        "start": 1238.629,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9e donc si on est capable d'un",
        "start": 1240.58,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "peu de comment dire de discernement de",
        "start": 1242.859,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comprendre de quoi on parle alors on va",
        "start": 1245.379,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "au d\u00e9part une chose simple accus\u00e9 la",
        "start": 1246.999,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "maire de strasbourg d'\u00eatre complice de",
        "start": 1249.94,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "liste amis politiques est ridicule",
        "start": 1251.44,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "injurieux ne sert \u00e0 rien christ tout le",
        "start": 1253.179,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "monde pour rien mais si c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 1255.789,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'agit de faire de nous mettre tous",
        "start": 1257.83,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "d'accord pour nous d\u00e9fendre",
        "start": 1259.299,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans ce genre de situations ou quand par",
        "start": 1260.499,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "exemple on veut dissoudre l'unef",
        "start": 1262.509,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "alors oui mais sinon de quoi va-t-on",
        "start": 1264.099,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parler peut-on me le dire alors on me",
        "start": 1266.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dit j'ai m\u00eame entendu qu'on parlerait de",
        "start": 1268.239,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "programme l\u00e9gislatif alors on va faire",
        "start": 1270.46,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "un programme l\u00e9gislatif sans parler du",
        "start": 1271.96,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "programme pr\u00e9sidentiel ne comprenons",
        "start": 1274.509,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus rien donc on voulait me yannick",
        "start": 1276.789,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jadot il faut clarifier un peu vos",
        "start": 1278.409,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "organes est l'objet de la r\u00e9union",
        "start": 1280.599,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "si l'objet de la r\u00e9union ces candidats",
        "start": 1282.099,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nommant \u00e9lection pr\u00e9sidentielle il ya l\u00e0",
        "start": 1284.379,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "robben puisque son propre parti n'est",
        "start": 1286.599,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas d'accord jean luc m\u00e9lenchon juste",
        "start": 1288.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "arnaud montebourg refait parler de lui",
        "start": 1289.869,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ces derniers jours une citation dans le",
        "start": 1292.57,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "financial times il dit marine le pen va",
        "start": 1295.029,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gagner en 2022",
        "start": 1297.639,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous inspire quoi et mais j'aimerais",
        "start": 1298.539,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "bien voir sa boule de cristal parce que",
        "start": 1300.999,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'elle pourrait m'aider \u00e0",
        "start": 1302.44,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "savoir quand est ce que sera mon tour",
        "start": 1303.46,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "blake mais \u00e7a n'a pas de sens et \u00e0",
        "start": 1304.779,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gagner qu'est ce que \u00e7a veut dire qu'on",
        "start": 1307.659,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "s'y r\u00e9signe que l'on laisse tomber que",
        "start": 1309.309,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "non c'est madame le pen est para\u00eet-il",
        "start": 1311.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s haut dans les sondages monsieur mac",
        "start": 1314.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "roussillon se demande comment est bon",
        "start": 1316.15,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dit elle sa chance de gagner \u00e0 augmenter",
        "start": 1318.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et ben si c'est comme \u00e7a mais \u00e7a",
        "start": 1322.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'appelle la d\u00e9mocratie salim dit si",
        "start": 1323.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous n'en voulez pas vous avez une",
        "start": 1325.78,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "solution voter pour quelqu'un d'autre",
        "start": 1327.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et si possible jeter pour quelqu'un qui",
        "start": 1328.929,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "porte un programme qui soit un programme",
        "start": 1331.21,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "de rupture",
        "start": 1332.95,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit les \u00e9lections votre compte",
        "start": 1333.549,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 je voudrais qu'on vote pour",
        "start": 1335.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "maintenant et pardon brice tout \u00e7a mais",
        "start": 1336.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la france elle a besoin de \u00e7a il faut",
        "start": 1339.22,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00eatre capable maintenant de se regrouper",
        "start": 1340.9,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pour faire autre chose qu'\u00e0 voir la",
        "start": 1342.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "trouille il faut se regrouper pour faire",
        "start": 1343.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des choses changent et les institutions",
        "start": 1345.73,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "pour qu'elle devienne d\u00e9mocratique",
        "start": 1347.71,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "planifi\u00e9 latran le la bifurcation",
        "start": 1348.9,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique des choses utiles \u00e0 la vie de",
        "start": 1351.309,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "tous les jours c'est possible vous aviez",
        "start": 1353.29,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "mobiliser les jeunes en 2017 en masse",
        "start": 1354.91,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s une enqu\u00eate qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e",
        "start": 1358.299,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "par ipsos et ifop cette semaine dans le",
        "start": 1359.919,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1361.84,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "le vote jeunes les 25-34 ans pour \u00eatre",
        "start": 1362.2,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e9cis apr\u00e8s 25 34 ans c'est bien",
        "start": 1365.049,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ces jeunes comme vous dites rapport \u00e0",
        "start": 1369.04,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "moi-m\u00eame",
        "start": 1370.809,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il vote avec 9% pour marley me plaindre",
        "start": 1371.46,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "attention deux ans on vote c'est",
        "start": 1374.169,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment vous ne vous dit pas on a",
        "start": 1375.34,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rat\u00e9 un truc l\u00e0 bas c'est surtout vous",
        "start": 1378.1,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qui devrait vous dire on a r\u00e9ussi un",
        "start": 1380.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "truc parce que les m\u00e9dias tous ensemble",
        "start": 1382.059,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ont jou\u00e9 la grosse caisse et au foot une",
        "start": 1384.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "paix royale \u00e0 madame le pen pendant deux",
        "start": 1386.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ans elle sait d\u00e9 diaboliser tout le",
        "start": 1388.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monde l\u00e0 et des encouragements de",
        "start": 1390.64,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "montrer ces petits chats comme elle",
        "start": 1392.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9tait sympa et tout \u00e7a et pendant deux",
        "start": 1393.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ans haro sur m\u00e9lenchon responsable de",
        "start": 1395.14,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "tout et j'en ai pris est pris est pris",
        "start": 1397.179,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "encore mais je suis toujours l\u00e0 et par",
        "start": 1399.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent tant que je suis l\u00e0 la lutte",
        "start": 1400.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "continue et cette femme peut \u00eatre battu",
        "start": 1402.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que c'est la d\u00e9mocratie est en",
        "start": 1404.65,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie le vote permet de prendre la",
        "start": 1407.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision et je vous rappelle qu'il ya",
        "start": 1409.809,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "maintenant de cela vingt ans je faisais",
        "start": 1411.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "campagne avec charlie hebdo et nous",
        "start": 1413.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faisions campagne pour interdire le",
        "start": 1415.78,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "front national qui n'en \u00e9tait pas au",
        "start": 1417.16,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "point o\u00f9 il aujourd'hui",
        "start": 1418.419,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui dites vous que il est",
        "start": 1419.26,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "l\u00e0 des fran\u00e7ais votent pour lui prenez",
        "start": 1420.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous a \u00e0 vous m\u00eame et si vous n'en",
        "start": 1422.799,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "voulez pas et bien vot\u00e9 pour moi et",
        "start": 1424.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'il a \u00e0 faire mais pas faire",
        "start": 1426.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "encore une fois une \u00e9lection par la peur",
        "start": 1428.77,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "moi je ne vous dis pas ayez peur de",
        "start": 1430.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "madame le pen je vous dis passons \u00e0 la",
        "start": 1432.429,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique passons \u00e0 la",
        "start": 1435.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fin de la monarchie pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 1437.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "occupons-nous de la question sociale",
        "start": 1439.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les gens arrivent \u00e0 vue",
        "start": 1440.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ivre bon sang de bois tout le monde doit",
        "start": 1442.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comprendre \u00e7a y'en a marre de parler du",
        "start": 1444.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "matin au soir de l'islamisme et de tous",
        "start": 1446.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les sujets qui est occupent l'espace",
        "start": 1448.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors que pendant ce temps l\u00e0 les gens",
        "start": 1451.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vont avoir la r\u00e9forme de l'allocation",
        "start": 1453.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage mais surtout \u00e7a vous et moi on",
        "start": 1454.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "n'est pas menac\u00e9e par cette affaire donc",
        "start": 1457.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on en a moins conscience",
        "start": 1459.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais en juillet en juillet vous avez des",
        "start": 1461.08,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "milliers de gens que dis-je un million",
        "start": 1464.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "cinq cent mille on dit maintenant un",
        "start": 1466.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "million sept cent mille personnes vont",
        "start": 1468.309,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "voir d'un coup leurs allocations ch\u00f4mage",
        "start": 1470.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "baisser en pleine crise c'est une honte",
        "start": 1472.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "il faut que cette mesure soit rapport\u00e9",
        "start": 1475.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s si vous voulez les",
        "start": 1477.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pronostics de monsieur de monsieur",
        "start": 1479.17,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "montebourg je les entends avec la",
        "start": 1481.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "satisfaction de ceux qui aiment bien les",
        "start": 1483.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sc\u00e8nes de magie et autres mais \u00e7a n'a",
        "start": 1485.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas de sens ce qui a du sens et la lutte",
        "start": 1486.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon n\u00e9o quasiment au",
        "start": 1488.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "terme de cet entretien vous avez crois\u00e9",
        "start": 1490.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je sais dans les couloirs de bfm tv il",
        "start": 1492.73,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ya quelques minutes gilles boyer",
        "start": 1495.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "coauteur du bouquin avec edouard",
        "start": 1496.179,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "philippe",
        "start": 1498.16,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "s'il reste cylindres r\u00f4le ingrat lui",
        "start": 1498.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est l'homme de l'ombre londres est en",
        "start": 1500.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pleine lumi\u00e8re et un r\u00f4le qui est",
        "start": 1502.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nouveau dans la vie politique mais qui",
        "start": 1504.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est int\u00e9ressant bon ca c'est un bouquin",
        "start": 1506.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "politique tr\u00e8s int\u00e9ressant qui raconte",
        "start": 1507.61,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "donc matignon ce que c'est il ya une",
        "start": 1509.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "chose qui est assez rare c'est qu'",
        "start": 1512.559,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "edouard philippe d\u00e9crit la peur presque",
        "start": 1514.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "physique ou point d'ailleurs de perdre",
        "start": 1517.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "six kilos qu'il a eu avant d'entrer \u00e0",
        "start": 1519.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "matignon par ne pas \u00eatre l\u00e9gitime par de",
        "start": 1522.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ne pas savoir vous propose quelques",
        "start": 1524.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est assez rare qu'un homme politique",
        "start": 1527.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fasse cet aveu un peu comme \u00e7a de",
        "start": 1528.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "faiblesse est-ce qu'il vous est arriv\u00e9",
        "start": 1531.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'avoir peur en politique et est ce",
        "start": 1533.8,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "qu'une campagne pr\u00e9sidentielle peut",
        "start": 1535.87,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "susciter chez vous une forme aussi",
        "start": 1538.059,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9hension je ne sais pas o\u00f9 2 alors",
        "start": 1541.2,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez d'abord un mot pour d\u00e9passer les",
        "start": 1543.429,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "dix ans est un homme politique d'une",
        "start": 1545.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grande \u00e9l\u00e9gance",
        "start": 1548.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et qui suscite de la sympathie mais pour",
        "start": 1549.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moi c'est l'adversaire total c'est quand",
        "start": 1552.04,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "m\u00eame lui qui a bousill\u00e9 le code du",
        "start": 1553.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "travail et qui nous a hach\u00e9 menu pendant",
        "start": 1554.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "trois ans avec le sourire bon c'est un",
        "start": 1556.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "boxeur donc pratique vous avez vu",
        "start": 1559.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission il ya un moment o\u00f9 c'est un",
        "start": 1561.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aveu extraordinaire il \u00e9tait l\u00e0 alors",
        "start": 1563.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "votre coll\u00e8gue \u00e9tait en train de le",
        "start": 1565.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "torturer et lille il dit au monde au nez",
        "start": 1566.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "envoie moins mais d'allier edit ah c'est",
        "start": 1569.17,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "le roi de l' esquive",
        "start": 1570.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je me suis dit voil\u00e0 un aveu de sportifs",
        "start": 1571.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 oui tous venez vous dire une",
        "start": 1574.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "chose avou\u00e9 sa peur s'est montr\u00e9 qu'on",
        "start": 1576.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est courageux parce que c'est les",
        "start": 1579.37,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "courageux qui domine la peur les autres",
        "start": 1580.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont des inconscients n'ont pas peur qui",
        "start": 1582.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne ferait pas peur \u00e0 qui \u00e7a ne ferait",
        "start": 1584.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas peur d'eux de dire eh bien",
        "start": 1586.03,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "maintenant que le chef du gouvernement",
        "start": 1587.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'un grand pays qui \u00e0 800 900 ans",
        "start": 1589.35,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "d'histoire qui est une r\u00e9publique a",
        "start": 1592.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 qui \u00e7a ferait pas peur tout le",
        "start": 1594.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "monde a peur au moment de franchir une",
        "start": 1597.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9tape dans la vie vous aussi la premi\u00e8re",
        "start": 1599.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fois que vous \u00eates arriv\u00e9 sur un plateau",
        "start": 1601.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en usi pas fier son appareil et quand je",
        "start": 1602.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vais dans une \u00e9lection il ya bien s\u00fbr la",
        "start": 1605.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peur des coups qu'on va prendre et on la",
        "start": 1607.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "domine et c'est \u00e7a qui fait de nous",
        "start": 1609.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que vous voyez des caract\u00e8res",
        "start": 1610.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce qui s'\u00e9croule au premier round et",
        "start": 1612.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ceux qui tiennent un deux trois quatre",
        "start": 1615.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cinq et que moi autant parce que ben",
        "start": 1617.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on a domin\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tape notre",
        "start": 1619.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peur figurez-vous je n'ai jamais pris la",
        "start": 1621.52,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "parole une fois de ma vie \u00e0 la tribune",
        "start": 1623.11,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d'une assembl\u00e9e sans avoir sanaa par le",
        "start": 1625.29,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "trac et heureusement qu'on est comme \u00e7a",
        "start": 1629.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sinon \u00e7a veut dire qu'on est devenu fou",
        "start": 1631.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lui brisson se croient plus forts que",
        "start": 1632.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tout le monde en toutes circonstances",
        "start": 1634.48,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "vous aussi vous avez peur",
        "start": 1635.71,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "roselyne du moyen d'arriver \u00e0 la dre",
        "start": 1637.32,
        "duration": 9.04
    },
    {
        "text": "lyne voyer et l'adr\u00e9naline il para\u00eet que",
        "start": 1643.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est un m\u00e9dicament extraordinaire en",
        "start": 1646.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps que \u00e7a peut \u00e9puiser para\u00eet-il",
        "start": 1648.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en tout cas s'attirant forme",
        "start": 1650.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bon la lutte \u00e7a entretient la lutte",
        "start": 1651.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contre soi-m\u00eame vous avez raison c'est",
        "start": 1654.07,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re et c'est la plus",
        "start": 1655.72,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante",
        "start": 1656.65,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "merci jean luc m\u00e9lenchon c'est moi qui",
        "start": 1657.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous remercie mais c'est bien patient je",
        "start": 1659.14,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "faisais \u00e9couter aussi re",
        "start": 1661.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "merci beaucoup en tout cas d'avoir",
        "start": 1664.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "entendu merci \u00e0 toutes nos questions",
        "start": 1666.22,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "bonne journ\u00e9e \u00e0 vous 11h38",
        "start": 1667.87,
        "duration": 3.439
    }
]