[
    {
        "text": "bonjour jean luc m\u00e9lenchon bonjour on va",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "commencer par une photo saisissante",
        "start": 2.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'hommes de femmes d'enfants qui sont",
        "start": 3.71,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "venus dire hideux 2 d'irak pardon de",
        "start": 6.0,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "syrie et qui sont coinc\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 7.95,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "entre la bi\u00e9lorussie et la pologne c\u00f4t\u00e9",
        "start": 9.809,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "bi\u00e9lorusse ils sont environ 3000 des",
        "start": 12.719,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignages font \u00e9tat de morts parmi eux",
        "start": 16.17,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ils veulent venir en europe faut-il les",
        "start": 18.89,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "accueillir en europe premier sujet nous",
        "start": 21.84,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "avons deux \u00e0 trois mille personnes en",
        "start": 24.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "situation de d\u00e9tresse absolue qui ont",
        "start": 25.949,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 manipul\u00e9s par l'\u00e9tat bi\u00e9lorusse ou",
        "start": 28.41,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "b\u00e9larus on appelle \u00e7a comme on veut et",
        "start": 32.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 par des polonais qui",
        "start": 34.079,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "profitent de la situation pour envenimer",
        "start": 36.39,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "toutes les relations avec tout le monde",
        "start": 38.399,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re chose qu'on fait c'est",
        "start": 39.989,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d'emp\u00eacher que ces pauvres gens meurent",
        "start": 41.879,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "de froid je voudrais rappeler que ce ne",
        "start": 43.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont pas des pions comment on fait pour",
        "start": 45.0,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher les gens qui de mourir de froid",
        "start": 46.8,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "on les met au chaud on leur donne \u00e0",
        "start": 48.629,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "manger on s'occupe d'eux on a eu ce",
        "start": 50.399,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "transit ans ils sont aujourd'hui en b la",
        "start": 52.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "russie il est extraordinaire qu'on est \u00e0",
        "start": 54.449,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "se justifier de demander que l'on soit",
        "start": 57.03,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "humain avec des \u00eatres humains \u00e7a c'est",
        "start": 60.0,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re chose de fort et soient",
        "start": 61.469,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "accueillis en bi\u00e9lorussie mais qui dit",
        "start": 62.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il sont embellies ambiant ben bella",
        "start": 64.68,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "richthofen choisi la corriger en russie",
        "start": 66.63,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "c'est plus facile donc vous voulez pas",
        "start": 69.299,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "les faire venir en europe mais c'est pas",
        "start": 71.369,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "attendez je ne sais pas bien compris",
        "start": 74.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous m'avez demand\u00e9 ce qu'il fallait",
        "start": 76.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire oui lady faut d'abord s'occuper de",
        "start": 77.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "demander est-ce qu'il faut les accepter",
        "start": 79.71,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "en europe et moi je vous ai r\u00e9pondu la",
        "start": 81.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose dont on doit s'occuper",
        "start": 82.979,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est d'emp\u00eacher qu'ils meurent de froid",
        "start": 84.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pourquoi je vous dis \u00e7a au nez vous ne",
        "start": 85.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "risquez vous savez pardon mais vous avez",
        "start": 87.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "eu un responsable du front national",
        "start": 89.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rassemblement national qui a dit oui il",
        "start": 91.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faut les laisser mourir de froid or ce",
        "start": 93.18,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "monsieur pense comme pense un certain",
        "start": 95.34,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "nombre de polonais ou de hongrois qui",
        "start": 97.439,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sont des gens dans des r\u00e9gimes qui eux",
        "start": 99.479,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eames ne sont pas si d\u00e9mocratique que \u00e7a",
        "start": 101.369,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "tout normal de laisser mourir des gens",
        "start": 103.049,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de froid nous parlons de deux ou trois",
        "start": 104.85,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "mille personnes qui veulent entrer dans",
        "start": 106.799,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un ensemble qui en comporte quatre cent",
        "start": 108.689,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "cinquante l'euro l'europe donc faut-il",
        "start": 110.759,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "les accueillir en europe et en france",
        "start": 113.28,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 nous sommes dans la situation o\u00f9",
        "start": 115.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ils sont bloqu\u00e9s nous aussi nous sommes",
        "start": 117.509,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "cens\u00e9s bloquer les gens qui veulent",
        "start": 119.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aller en angleterre nous sommes cens\u00e9s",
        "start": 121.2,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "les bloquer",
        "start": 122.88,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "dans le pas de calais d'accord alors",
        "start": 123.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce qu'on fait on les laisse",
        "start": 125.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "passer ou les garde fous par le ration",
        "start": 127.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je pose des questions est-ce qu'on",
        "start": 129.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "commence par se calmer parce que \u00e7a",
        "start": 131.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est uniquement fait pour provoquer des",
        "start": 133.0,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "tensions qui comportent un danger",
        "start": 134.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "extraordinaire de guerre et moi j'ai pas",
        "start": 136.92,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "envie de \u00e7a je ne souhaite pas la corde",
        "start": 139.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que les b\u00e9larusses le tyran",
        "start": 141.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "b\u00e9larus a d\u00e9cid\u00e9 que on devait",
        "start": 142.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "maintenant \u00eatre provoqu\u00e9e nous l'europe",
        "start": 145.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "puisqu'ils ont envoy\u00e9 deux ou trois",
        "start": 147.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mille personnes essayer nos dealers ne",
        "start": 149.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut les mettre \u00e0 l'abri l\u00e0 o\u00f9 ils sont",
        "start": 151.12,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr les instances europ\u00e9ennes",
        "start": 153.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "estime que derri\u00e8re \u00e7a il ya aussi la",
        "start": 155.34,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "russie et vient des mires poutine dit",
        "start": 158.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lui qui n'a aucune responsabilit\u00e9 dans",
        "start": 160.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cette situation faut-il le croire le",
        "start": 162.55,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "croyez vous",
        "start": 164.14,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut le prendre au",
        "start": 165.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux le croire dit oui non le prendre",
        "start": 166.959,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "au s\u00e9rieux la politique internationale",
        "start": 169.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'est pas une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du",
        "start": 172.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bisounours d'accord il y en a pas",
        "start": 174.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "personne ni gentil l\u00e0 dedans ni la",
        "start": 175.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pologne \u00e0 v\u00e9lo russie ni la lituanie ni",
        "start": 177.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les russes personnes \u00e7a existe pas les",
        "start": 180.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gentils en politique internationale donc",
        "start": 182.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il s'agit de traiter une crise notre",
        "start": 184.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat que la pression redescende est",
        "start": 186.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce que les russes ont derni\u00e8re cette",
        "start": 188.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "main d'oeuvre \u00e0 mon avis mais ce n'est",
        "start": 190.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que mon avis certainement pas tellement",
        "start": 192.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elle est grossi\u00e8re et tellement elle est",
        "start": 194.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maladroite les rues sont plus subtiles",
        "start": 195.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors comme je m'en tiendra \u00e0 la",
        "start": 198.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "position fran\u00e7aise d'accord quand on est",
        "start": 200.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans une crise en g\u00e9n\u00e9ral faut appuyer",
        "start": 203.11,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "son pays pas toujours mais des fois oui",
        "start": 204.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la france est adress\u00e9e \u00e0 monsieur",
        "start": 206.64,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "poutine donc on ne peut pas s'adresser \u00e0",
        "start": 209.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monsieur poutine en lui disant est ce",
        "start": 211.63,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "que vous voulez bien faire",
        "start": 213.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'interm\u00e9diaire sachant que le tyran",
        "start": 214.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "b\u00e9larus lui n'a aucune marge de",
        "start": 217.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "manoeuvre 1 et c'est vrai que si les",
        "start": 218.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "russes se f\u00e2che le b\u00e9larus se fera ce",
        "start": 220.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que les russes diront voil\u00e0 donc si on",
        "start": 223.6,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "veut parler avec monsieur poutine sans",
        "start": 225.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "illusion il faut pas en m\u00eame temps",
        "start": 227.709,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'injurier voil\u00e0 je dis juste accord",
        "start": 230.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "politique internationale on re\u00e7oit",
        "start": 232.18,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "vladimir poutine dans quelques jours",
        "start": 234.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donc on verra o\u00f9 ils ont v\u00e9cu avant",
        "start": 235.299,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "quelques jours on aura mis \u00e0 l'abri ces",
        "start": 236.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pauvres gens et leurs enfants l\u00e0 o\u00f9 ils",
        "start": 238.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont \u00e9videmment l\u00e0 o\u00f9 ils sont ou",
        "start": 240.67,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "voulez-vous les ma\u00eetres lors de son",
        "start": 242.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "adresse attendez tout conte fait puisque",
        "start": 244.209,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vous voulez me me pousser de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0",
        "start": 246.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "savoir puisque la pologne qui fait si",
        "start": 249.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "souvent un \u00e9talage de ses conditions",
        "start": 251.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "religieuse chr\u00e9tienne qui au nom de ses",
        "start": 254.14,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "convictions interdit l'avortement etc",
        "start": 256.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "puisque le christianisme a l'air d'\u00eatre",
        "start": 258.299,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "si important pour les polonais peut-\u00eatre",
        "start": 260.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pourrait-il accepter que 3000 pauvre",
        "start": 262.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "diable et des enfants rentrent sur leur",
        "start": 264.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "terrain se r\u00e9f\u00e9rant ainsi \u00e0 l'\u00e9vangile",
        "start": 267.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de matthieu qui dit j'\u00e9tais \u00e9tranger et",
        "start": 269.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous m'avez accueilli alors vous voyez",
        "start": 271.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pourquoi je vous dis \u00e7a pour tout \u00e7a",
        "start": 273.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est un ramassis d'hypocrite et de gens",
        "start": 274.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui veulent faire monter la tension et",
        "start": 276.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9 des tensions internationales",
        "start": 278.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dont il pense qu'elles leur",
        "start": 280.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficieront lors de son intervention",
        "start": 281.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mardi emmanuel macron a donn\u00e9 le la pour",
        "start": 283.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle en remettant sur le",
        "start": 285.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tapis les retraites avec toujours \u00e0",
        "start": 287.26,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l'esprit la lutte contre le coc vide",
        "start": 289.21,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a voulu alerter les",
        "start": 294.24,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais face \u00e0 une possible flamb\u00e9e",
        "start": 296.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mique",
        "start": 298.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 le",
        "start": 299.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dit la cinqui\u00e8me vague a commenc\u00e9 en",
        "start": 301.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "europe pour que leurs faces sanitaires",
        "start": 304.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "restent valables les fran\u00e7ais de plus de",
        "start": 306.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "65 ans devront recevoir une nouvelle",
        "start": 308.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dose de vaccin la plus verte au monde et",
        "start": 311.05,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "un c\u00f4t\u00e9 chose qu'on pourrait \u00e9viter ces",
        "start": 313.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00eames personnes r\u00e9ticentes comme ce soir",
        "start": 316.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on n'en verra jamais la fpt dans votre",
        "start": 318.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie \u00e0 quelles conditions",
        "start": 320.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "estimez vous que le pass sanitaire",
        "start": 322.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre lev\u00e9e aujourd'hui nous",
        "start": 325.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faisons face \u00e0 une reconnaissance de",
        "start": 326.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pi de nice et certainement pas le",
        "start": 328.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moment de se poser la question les 19",
        "start": 330.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui ont regard\u00e9 le",
        "start": 331.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident pas encore candidat \u00e0 sa",
        "start": 333.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lection ont ils assist\u00e9 un discours",
        "start": 335.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de campagne qui ne dit pas son but les",
        "start": 337.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "2022 il faudra pour pr\u00e9server les",
        "start": 339.7,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "pensions de nos retrait\u00e9s travailler",
        "start": 342.91,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus longtemps en repoussant l'\u00e2ge l\u00e9gal",
        "start": 344.919,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "fini les coupures de courant termin\u00e9",
        "start": 348.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour des milliers de fran\u00e7ais",
        "start": 351.01,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'angoissent des soir\u00e9es dans le noir",
        "start": 352.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sans aucun appareil \u00e9lectrique moi",
        "start": 353.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais coup\u00e9 une fois effectivement oui",
        "start": 356.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que bon c'est vraiment la",
        "start": 357.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gal\u00e8re hermes s'attend paul et dassault",
        "start": 359.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "coup pouf et lawson la police o\u00f9 ils",
        "start": 362.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s'en foutent \u00e0 mais la puissance",
        "start": 364.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique sera tr\u00e8s limit\u00e9 autour de",
        "start": 365.77,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "1000 watts de quoi allumer la lumi\u00e8re en",
        "start": 368.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "revanche difficile de lancer le",
        "start": 372.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chauffage si edf s'engage \u00e0 arr\u00eater les",
        "start": 373.72,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "coupures pas ses principaux concurrents",
        "start": 376.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des coupures qui concernent chaque ann\u00e9e",
        "start": 379.08,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "entre 200 et 300 mille foyers",
        "start": 382.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon le pass sanitaires et",
        "start": 385.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les prolonger en france jusqu'au 31",
        "start": 387.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "juillet 2022 vous vous y \u00eatre oppos\u00e9s \u00e0",
        "start": 389.23,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale entre avril et",
        "start": 391.6,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "juillet il va y avoir peut-\u00eatre un",
        "start": 395.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nouveau locataire \u00e0 l'elys\u00e9e que vous",
        "start": 397.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "souhaitez \u00eatre si vous \u00eates \u00e9lue \u00e0",
        "start": 398.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e vous arr\u00eatez de passe \u00e0",
        "start": 400.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "lithaire du jour au lendemain oui je lui",
        "start": 402.16,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "prendrait compl\u00e8tement diff\u00e9rent vous",
        "start": 403.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "arr\u00eater du jour au lendemain r\u00e9put\u00e9 du",
        "start": 404.86,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "jour on en verra pousser pas le th\u00e9ier",
        "start": 406.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il faut l'arr\u00eater \u00e7a sert \u00e0 rien voil\u00e0",
        "start": 408.96,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e7a sert \u00e0 rien pour lui moi",
        "start": 411.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette question jalel vaut la peine un",
        "start": 413.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "david villa moi je vais vous la",
        "start": 415.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous l'arr\u00eat chorier en tout",
        "start": 416.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cas vous l'arr\u00eater mais bien s\u00fbr parce",
        "start": 418.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que c'est une fausse s\u00e9curit\u00e9 pourquoi",
        "start": 419.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le pass and iter est fait pour vous",
        "start": 421.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "interdire d'entrer dans un tas",
        "start": 423.31,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'endroits tant que vous n'\u00eates pas",
        "start": 424.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 or si vous \u00eates vaccin\u00e9 ce qui",
        "start": 425.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est mon cas on vous dit que pour autant",
        "start": 427.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un vous pouvez quand m\u00eame tomb\u00e9s malades",
        "start": 430.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comme pour tout vaccin et deuxio que",
        "start": 431.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous pouvez contaminer les autres donc",
        "start": 434.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le pass sanitaire qui vous donne",
        "start": 436.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'impression vous pouvez faire ce que",
        "start": 438.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous voulez est une illusion extr\u00eamement",
        "start": 439.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dangereuse par contre ce qu'il faut",
        "start": 441.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faire c'est organiser autrement la",
        "start": 443.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 par roulement pour \u00e9viter trop",
        "start": 444.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9s d\u00e9j\u00e0 dit d'ailleurs au d\u00e9but",
        "start": 447.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des deux ruisseaux et ils ne l'ont",
        "start": 448.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jamais fait et attendez c'est pas tout",
        "start": 450.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 la b\u00eatise qu'ils ont fait la",
        "start": 452.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vraie grosse b\u00eatise c'est que le seul",
        "start": 453.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moyen qu'on avait de savoir si oui ou",
        "start": 455.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "non \u00e0 la maladie pour agir c'\u00e9tait le",
        "start": 457.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "test est pour vous obliger \u00e0 vous",
        "start": 460.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vacciner et que vous alliez pas vous",
        "start": 462.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cacher derri\u00e8re le test eh bien ils ont",
        "start": 463.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 le test \u00e0 41 euros donc le seul",
        "start": 465.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moyen qu'on avait de d\u00e9pister qui est",
        "start": 468.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "malade et de s'en occuper on ne l'a plus",
        "start": 470.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que qui peut payer 41 euros tous",
        "start": 472.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les deux ou trois jours pour aller au",
        "start": 474.88,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "boulot pour faire ceci ou pour faire",
        "start": 476.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cela donc tout \u00e7a mal organis\u00e9s et je ne",
        "start": 477.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "suis pas surpris parce que quand on leur",
        "start": 480.4,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "a dit qu'ils auraient une deuxi\u00e8me vague",
        "start": 482.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous rient au nez quand on a annonc\u00e9 la",
        "start": 483.669,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me maintenant c'est eux qui",
        "start": 485.77,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "disent ah bah tiens il ya une cinqui\u00e8me",
        "start": 486.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vague qui arrive payer bient\u00f4t on se",
        "start": 488.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rend compte qu'une \u00e9pid\u00e9mie \u00e0 des",
        "start": 489.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9pliques avec une autre mesure vous",
        "start": 491.35,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "faites partie vous de la g\u00e9n\u00e9ration qui",
        "start": 493.21,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sera oblig\u00e9 d'avoir une troisi\u00e8me dose",
        "start": 495.729,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pour garder son pass sanitaire oui \u00e7a",
        "start": 497.289,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "vous g\u00eane je le ferai oui mais est-ce",
        "start": 499.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vous g\u00eane de lier les deux juges",
        "start": 501.82,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "c'est toujours pareil moi j'ai fait un",
        "start": 504.31,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "choix rationnel on m'a dit si vous \u00eates",
        "start": 506.919,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 vous abaissez le risque de",
        "start": 509.199,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "choper la maladie et de ses formes",
        "start": 511.36,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "graves dont jab\u00e8s le rythme et je m'en",
        "start": 513.37,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 la ligne qui est celle de",
        "start": 516.339,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 je",
        "start": 517.779,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ne prends pas ma petite personne pour le",
        "start": 519.909,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "centre du monde l'organisation mondiale",
        "start": 521.529,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 nous dit faut convaincre et",
        "start": 523.539,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pas contraindre et surtout elle ajoute",
        "start": 525.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas la seule mesure et",
        "start": 527.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "surtout elle ajoute que la troisi\u00e8me",
        "start": 529.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dose il vaudrait mieux donner des",
        "start": 531.13,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vaccins aux pays qui n'en n'ont pas qu'\u00e0",
        "start": 532.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 eu donc tout \u00e7a je le",
        "start": 534.459,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mets sur la table convainc plus t\u00f4t",
        "start": 536.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "contre un d\u00e9cor mais la troisi\u00e8me dose",
        "start": 538.029,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "li\u00e9s aux passes sanitaires \u00e7a c'est de",
        "start": 539.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la contrainte pour vous avez \u00e9videmment",
        "start": 542.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mais c'est fait que pour \u00e7a depuis le",
        "start": 543.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9but le pass annie terre en plus c'est",
        "start": 545.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas une une de nouvelles si vous",
        "start": 547.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voulez les fran\u00e7ais on dira quelle id\u00e9e",
        "start": 549.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame ce monsieur macron il en a",
        "start": 551.14,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "des trouvailles pas du tout c'est pr\u00e9vu",
        "start": 552.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "depuis des mois par la commission",
        "start": 554.709,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et dans mon \u00e9quipe",
        "start": 556.24,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "la discussion qui a baiss\u00e9 \u00e0 quel moment",
        "start": 558.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ils vont sortir quand monsieur macron la",
        "start": 559.839,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "sortie on a dit \u00e0 bastien c'est un bon",
        "start": 561.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve qui ob\u00e9it bien tout \u00e7a n'aura",
        "start": 563.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "emp\u00each\u00e9 ni la deuxi\u00e8me ni la troisi\u00e8me",
        "start": 565.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ni la 4e ni monsieur letellier la",
        "start": 567.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cinqui\u00e8me vague de vigan juste devant la",
        "start": 570.01,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "preuve que tout \u00e7a n'est pas tr\u00e8s",
        "start": 572.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "justement la cinqui\u00e8me vague qui",
        "start": 573.459,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pourrait percut\u00e9 la campagne pour la",
        "start": 574.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence et r une question qui se pose",
        "start": 576.76,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 579.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi vous avez vu que les pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "start": 580.839,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e9lections municipales puis d\u00e9partemental",
        "start": 582.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rigide orient\u00e9 d\u00e9cal\u00e9 en raison de la",
        "start": 584.47,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "crise du coc vide demandez vous vous que",
        "start": 587.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le calendrier de la pr\u00e9sidentielle soit",
        "start": 589.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maintenue quoi qui lan\u00e7ait attendez je",
        "start": 591.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "suis pas fou mais je nous verrons bien",
        "start": 593.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je vais pas exploser la sant\u00e9 de mes",
        "start": 595.3,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "compatriotes et quand j'entends \u00e7a",
        "start": 597.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "devrait changer \u00e7a doit changer mais",
        "start": 599.529,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "n'en attendait ce qui l a remarqu\u00e9 c'est",
        "start": 600.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a c'est qu'il a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9tendre la",
        "start": 602.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "situation particuli\u00e8re de l'\u00e9tat",
        "start": 605.14,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'urgence jusqu'\u00e0 juillet quand on leur",
        "start": 606.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "a dit vous j'avais une id\u00e9e derri\u00e8re la",
        "start": 608.529,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "t\u00eate vous faites pas juillet pour rien",
        "start": 610.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous auriez pu dire ben haut continue",
        "start": 612.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "jusqu'au mois de jeu c'est pas moi mars",
        "start": 614.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et puis en mars clause de revoyure pour",
        "start": 617.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "savoir ce qu'on fait par exemple avec",
        "start": 619.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sentielle au 8 juillet",
        "start": 621.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi juillet parce que \u00e7a en jambes",
        "start": 623.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc depuis ce",
        "start": 625.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9but ils ont dans la t\u00eate de faire",
        "start": 627.79,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "quelque chose sur l'\u00e9lection",
        "start": 629.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et \u00e7a commence \u00e0 sortir",
        "start": 630.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il ya vous avez un ballon d'essai",
        "start": 632.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un ministre mme acronis qui dit ah bah",
        "start": 634.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "confinement opa ou vera tiens c'est",
        "start": 636.64,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "nouveau",
        "start": 638.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire qu'ils ont bien une",
        "start": 639.69,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "id\u00e9e dans la t\u00eate je ne sais pas vous",
        "start": 641.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dire laquelle mais je trouve que tout",
        "start": 643.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cela est d\u00e9testable \u00e7a oui c'est clair",
        "start": 644.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "emmanuel macron j'ai vu a relanc\u00e9 l'id\u00e9e",
        "start": 646.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9forme des retraites pour vous",
        "start": 648.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est la retraite \u00e0 60 ans pour tout le",
        "start": 649.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "monde avec 40 ans d'annuit\u00e9s \u00e0 taux",
        "start": 651.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plein mais vous souvenez il ya deux ans",
        "start": 652.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans les manifestations contre la",
        "start": 655.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des livres vous disiez c'est la",
        "start": 656.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e8re des batailles pour 2022 pour vous",
        "start": 658.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les retraites ce sera la m\u00e8re des",
        "start": 661.03,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "batailles aussi o\u00f9 il ya d'autres sujets",
        "start": 662.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "non mais attendez il ya d'autres sujets",
        "start": 663.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et une pr\u00e9sidentielle sans globe tout",
        "start": 665.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est n\u00e9 pauvre france est tellement",
        "start": 667.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bringuebal\u00e9 est d\u00e9molie que l'an dernier",
        "start": 668.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "retraite non mais y aura il y aura aussi",
        "start": 670.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des retraites commen\u00e7ons par dire que",
        "start": 672.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour l'instant c'est nous 40 points",
        "start": 674.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que il avait propos\u00e9 une r\u00e9forme",
        "start": 675.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des retraites qui est pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 678.55,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e tout \u00e7a s'est pris les pieds",
        "start": 679.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans le tapis pour terminer ils ont fait",
        "start": 681.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "1 49 3 la r\u00e9forme normalement pourrait",
        "start": 683.14,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aller au s\u00e9nat et de r\u00e9forme de retraite",
        "start": 685.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "y en a pas donc c'est nous qui avons le",
        "start": 688.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "poids est un \u00e9chec pour emmanuel macron",
        "start": 690.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de ce fait il veut ni la droite et ben",
        "start": 692.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il a essay\u00e9 la rater bon mais surtout ce",
        "start": 694.42,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "qu'il faut voir c'est qu'en ce moment",
        "start": 696.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est le concours \u00e0 qui va \u00eatre le plus",
        "start": 697.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cruel alors l'an propose",
        "start": 700.48,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "64 l'autre 63 67 allons-y pendant qu'on",
        "start": 702.81,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "y est c'est la course d'ailleurs la",
        "start": 707.29,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "droite est en train de se ridiculiser",
        "start": 708.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que \u00e0 quoi bon pour un \u00e9lecteur de",
        "start": 709.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "droite voter \u00e0 droite si monsieur macron",
        "start": 712.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "propose de faire pire que donc comprenez",
        "start": 714.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moi bien la retraite oui il faut",
        "start": 716.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9former pour revenir \u00e0 la retraite \u00e0 60",
        "start": 718.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ans avec 40 annuit\u00e9s je sais le financer",
        "start": 721.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je sais le payer et ne veulent faire",
        "start": 723.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout ce tout ce cirque que pour une",
        "start": 725.95,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "raison capter les cotisations de",
        "start": 728.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "retraite dans un nouveau syst\u00e8me qui",
        "start": 730.089,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "permettrait de faire des fonds de",
        "start": 732.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pension fran\u00e7ais c'est tout c'est pour",
        "start": 733.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "transformer la vie des gens en une",
        "start": 735.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "marchandise n\u00e9gociable une derni\u00e8re",
        "start": 737.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "question qui concerne l'art en cire la",
        "start": 738.91,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e travail dans la vie la semaine le",
        "start": 740.92,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "moi c'est ma ligne edf a d\u00e9cid\u00e9 de ne",
        "start": 742.709,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas couper l'\u00e9lectricit\u00e9 aux clients",
        "start": 745.529,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'ils ne pourraient pas payer leurs",
        "start": 747.029,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "factures cet hiver sauf que tous les",
        "start": 748.649,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "op\u00e9rateurs tous les fournisseurs ne sont",
        "start": 750.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas sur la m\u00eame ligne est-ce qu'il faut",
        "start": 752.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "contraindre les autres fournisseurs \u00e0",
        "start": 753.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "prendre la m\u00eame d\u00e9cision bien \u00e9videmment",
        "start": 755.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pourquoi d'abord edf d'abord un vous",
        "start": 756.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "constatez qu'il le faisait quand m\u00eame",
        "start": 760.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce qu'on m'avait dit annonc\u00e9 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 761.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "interdits oui c'est interdit mais le",
        "start": 762.93,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "devez quand m\u00eame pour la ils ne feront",
        "start": 764.31,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "plus mais comme \u00e0 temps ils ont dit",
        "start": 765.3,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'ils vont pas le faire entre ce qu'ils",
        "start": 766.62,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "disent est ce qu'il faut toujours",
        "start": 767.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier si c'est vrai mais c'est un bon",
        "start": 768.6,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "point de d\u00e9part 2 c'est une grande",
        "start": 770.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "victoire pour la fondation abb\u00e9 pierre",
        "start": 772.709,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "et les vingt associations qui ont",
        "start": 774.12,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9clench\u00e9 la semaine derni\u00e8re la journ\u00e9e",
        "start": 775.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique vous savez",
        "start": 777.959,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 d'y participer on a d\u00e9pos\u00e9",
        "start": 779.61,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "une proposition de loi qui va dans leur",
        "start": 781.589,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sens donc pour l'instant nous avons le",
        "start": 783.089,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "point l\u00e0 aussi pas tout \u00e0 fait parce que",
        "start": 785.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour qu'on l'ait vraiment faudrait que",
        "start": 787.11,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "les premiers kilowattheures soit gratuit",
        "start": 788.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les premiers m\u00e8tres cubes d'eau soit",
        "start": 790.019,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "gratuit ce que je propose pour une",
        "start": 791.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "raison simple c'est qu'on peut pas se",
        "start": 793.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "passer ni d'eau ni d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 795.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "enfin quand m\u00eame alors pourquoi edf le",
        "start": 796.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait-il ils ont une explication les",
        "start": 799.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "trouvais absolument admirable de",
        "start": 800.94,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "m\u00e9chancet\u00e9 et 10 \u00e7a sert \u00e0 rien de",
        "start": 802.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "couper l'\u00e9lectricit\u00e9 parce que quand on",
        "start": 804.899,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "l'a r\u00e9tabli les gens payent pas plus",
        "start": 806.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'avant \u00e0 tiens ils d\u00e9couvrent que la",
        "start": 808.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re n'est pas volontaire que les gens",
        "start": 809.94,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "ne font pas expr\u00e8s de pas pay\u00e9 donc ils",
        "start": 811.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ont constat\u00e9 que \u00e7a servait \u00e0 rien alors",
        "start": 814.649,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que tous les autres fournisseurs seul",
        "start": 816.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "col dans le cr\u00e2ne \u00e7a ne sert \u00e0 rien donc",
        "start": 817.649,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "arretez de martyriser les gens arr\u00eater",
        "start": 819.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de rendre la vie infernale et les autres",
        "start": 821.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "au lanceur doit faire la m\u00eame chose mais",
        "start": 824.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ils vont faire la m\u00eame chose parce que",
        "start": 825.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "si je suis \u00e9lu disque on buvait c'est le",
        "start": 826.89,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "lieu o\u00f9 il fallait \u00eatre ce week-end pour",
        "start": 829.38,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "tout candidat ou candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 831.329,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle s'est salon made in",
        "start": 832.589,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france \u00e0 paris vous y \u00e9tiez vendredi et",
        "start": 833.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le bleu blanc rouge est d\u00e9cid\u00e9ment \u00e0 la",
        "start": 836.279,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "mode",
        "start": 837.45,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 841.669,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement je sais plus vous dire",
        "start": 844.309,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "tous les combien vient jeter un oeil",
        "start": 846.269,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pour voir ce qu'on sait faire tout seul",
        "start": 848.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "non c'est ma troisi\u00e8me campagne",
        "start": 850.23,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 aller quelque part et",
        "start": 851.73,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "puis est entour\u00e9 de cam\u00e9ras et tout \u00e7a",
        "start": 853.859,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est plus quelque chose qui m'\u00e9meut a",
        "start": 855.569,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ravi de vous accueillir ici merci madame",
        "start": 857.399,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 de ce qu'on peut trouver",
        "start": 860.569,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "encore en fran\u00e7ais on a beaucoup d",
        "start": 862.649,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "industrialiser lyon il y a encore des",
        "start": 864.749,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "choses",
        "start": 866.759,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui a encore des choses attendez je mens",
        "start": 868.069,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "2 q vous allez voir",
        "start": 870.749,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "c'est m\u00e9lenchon n'a pas la bienvenue",
        "start": 872.209,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le lave vaisselle pour deux",
        "start": 882.529,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes",
        "start": 884.699,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moi j'ai jamais aim\u00e9 faire la vaisselle",
        "start": 886.279,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "j'aime bien voir comment font les gens",
        "start": 889.829,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le contenu ce cas dans les objets ce qui",
        "start": 891.739,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "me titille le plus c'est l'inventivit\u00e9",
        "start": 894.989,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 897.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jour se d\u00e9compose incitaient \u00e0 aller par",
        "start": 898.899,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas voir nos t\u00eates en porcelaine de",
        "start": 900.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "limoges puis on peut changer le monde",
        "start": 902.74,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "avec des id\u00e9es et des produits c'est un",
        "start": 904.48,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "concept tr\u00e8s tamar six",
        "start": 906.309,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mois j'ai coll\u00e9 chaussettes rouges mon",
        "start": 908.639,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "coeur reste plus lib\u00e9rale mais je suis",
        "start": 910.749,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contente la dispute chez le coeur d'une",
        "start": 912.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe comp\u00e9tente j'esp\u00e8re que les",
        "start": 914.949,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles vont servir \u00e0 \u00e7a parce",
        "start": 916.99,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "que de 18 sur les garde fous dit",
        "start": 918.339,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois plus que un monstre \u00e0 la fois",
        "start": 919.959,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "il ya autant de politiques sur ce salon",
        "start": 922.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre le moment tr\u00e8s opportun",
        "start": 924.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour eux rien eu lieu bien choisies pour",
        "start": 925.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "leur promo de mon programme j'avoue",
        "start": 927.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pourrait le cas \u00e9ch\u00e9ant si vous avez",
        "start": 930.79,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "besoin d'un puissant somnif\u00e8re le voile",
        "start": 932.47,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 934.179,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "voir des gens qui n'\u00e9taient pas dans la",
        "start": 935.16,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "sinistrose qui \u00e9tait dans r\u00e2ler ou pis",
        "start": 937.149,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "si on fait \u00e7a j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait",
        "start": 938.949,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s stimulant",
        "start": 940.66,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on va entrer dans la zone des boules",
        "start": 942.999,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "puantes",
        "start": 945.189,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "et des orages soudains",
        "start": 946.23,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "donc h\u00e9las avoir des nerfs d'acier j'ai",
        "start": 949.12,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "au moins appris \u00e7a \u00e0 faire la torture",
        "start": 951.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sentais patraque la t\u00eate on attend que",
        "start": 954.15,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a passe on ressort les battant sur la",
        "start": 956.5,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "t\u00eate dure l'annoncent",
        "start": 958.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous parlez de boules",
        "start": 959.339,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "puantes qui peuvent intervenir au cours",
        "start": 961.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de la campagne \u00e9lectorale de m vous",
        "start": 963.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "allez m'interroger sur le made in france",
        "start": 965.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "va venir avaient mais je rebondis juste",
        "start": 966.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'on vient d'entendre \u00e7a venez de le",
        "start": 968.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dire il ya des boules puantes c'est",
        "start": 969.46,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque des bulles pions des boules",
        "start": 970.99,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "puantes vous craignez quoi exactement",
        "start": 972.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelle boule puante bas comme d'habitude",
        "start": 973.39,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re fois comme \u00e7a il ya une",
        "start": 975.7,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "affaire qui sort et puis alors c'est une",
        "start": 978.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "affaire vous ce n'est pas une d'ailleurs",
        "start": 980.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur quoi par me balance \u00e0 l'arri\u00e8re fois",
        "start": 982.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est elle et les costumes de monsieur",
        "start": 984.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fillon et pendant quatre semaines on n'a",
        "start": 986.47,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 que des quotas mais le mouv anigo",
        "start": 988.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce type d'arriv\u00e9e ah ben moi c'est",
        "start": 990.339,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "simple ils ont je suis le seul candidat",
        "start": 992.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 propos duquel une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire",
        "start": 994.089,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e \u00e0 propos de mes comptes de",
        "start": 996.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "campagne mais compte deux cas du ma\u00efs",
        "start": 999.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est oui on \u00e9tait valide et reconnu et",
        "start": 1000.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat mais quand m\u00eame il ya une",
        "start": 1002.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure donc \u00e0 intervalles r\u00e9guliers",
        "start": 1004.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des gens mais \u00e9quipes sont convoqu\u00e9s",
        "start": 1006.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour demander si c'est bien eux qui ont",
        "start": 1009.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "achet\u00e9 l'ancien tr\u00e9sorier bastien",
        "start": 1011.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lachaud d\u00e9put\u00e9 \u00e9t\u00e9 mises en examen dont",
        "start": 1012.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il n'\u00e9tait pas tr\u00e9sorier et il et \u00e7a",
        "start": 1014.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est un exemple tout \u00e0 fait typique des",
        "start": 1016.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes pourri qui sont utilis\u00e9es",
        "start": 1018.12,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "contre nous parce que il est accus\u00e9",
        "start": 1019.56,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'escroquerie c'est un grand mot savant",
        "start": 1022.07,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "par la moiti\u00e9 du code p\u00e9nal et que fait",
        "start": 1024.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bastia 1 la chaux il gagnait 1900 euros",
        "start": 1026.459,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "n'a pas un euro de rap dans ses comptes",
        "start": 1029.37,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "personnels et l'association dont il",
        "start": 1031.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9tait l'employ\u00e9 a fait 6000 euros de",
        "start": 1033.089,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices pour un budget de campagne de",
        "start": 1036.27,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "11 millions donc on voit que c'est une",
        "start": 1038.25,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "manipulation que c'est fait pour qu'on",
        "start": 1039.959,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "puisse montrer la photo de bastien qui",
        "start": 1042.089,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "est mon ami est d\u00e9terr\u00e9e d\u00e9put\u00e9 de",
        "start": 1043.829,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis un des d\u00e9put\u00e9s les",
        "start": 1046.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plus qui bosse le plus \u00e0 la commission",
        "start": 1048.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fense qui est actif dans le",
        "start": 1050.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monde de la d\u00e9fense de la condition",
        "start": 1052.559,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "animale ans qui est salie parce que est",
        "start": 1054.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent que c'est fait pour \u00e7a alors on",
        "start": 1056.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous dit \u00eatre tr\u00e8s actif au bla bla bla",
        "start": 1058.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lorient n'a longue comme \u00e7a le gars il",
        "start": 1061.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "part avec \u00e7a il habill\u00e9 pour l'hiver et",
        "start": 1063.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on va me pourrir ma",
        "start": 1064.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "campagne je le sais vous le savez je",
        "start": 1066.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous remercie d'avoir nous donner",
        "start": 1068.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'occasion de le dire que tout ce qu'ils",
        "start": 1069.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m'entendent sache que c'est \u00e7a qui va",
        "start": 1071.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00eatre utilis\u00e9 contre moi y est m\u00eame des",
        "start": 1074.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gens qui comptait dessus on m'avait dit",
        "start": 1075.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que dans certaines \u00e9quipes les gens",
        "start": 1077.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "disaient bat fa\u00e7on melanchon eelv a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1079.62,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "\u00e9limin\u00e9 en c\u00f4 de routba c'est ce que",
        "start": 1081.24,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "nous allons voir les petits gars alors",
        "start": 1082.639,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "vous parliez du made in france oui yves",
        "start": 1083.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j\u00e9go qui est le fondateur de ce salon",
        "start": 1085.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "made in france ancien ministre ouais dit",
        "start": 1087.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je demande \u00e0 chaque candidat \u00e0 la",
        "start": 1089.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de s'engager \u00e0 ce que 25",
        "start": 1091.73,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "% des march\u00e9s publics soient r\u00e9serv\u00e9s",
        "start": 1093.559,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "aux entreprises fran\u00e7aises est ce que",
        "start": 1096.529,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous signez de mon programme donc ses 25",
        "start": 1098.48,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ans et plus non non c'est en g\u00e9n\u00e9ral je",
        "start": 1101.299,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "vais dire \u00e0 monsieur jego et \u00e0 tout ce",
        "start": 1103.82,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'on dit oui bravo 1 \u00e0 tous comme \u00e0",
        "start": 1105.83,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "tous ceux qui ont dit qu'ils \u00e9taient",
        "start": 1109.19,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'accord avec le protectionnisme",
        "start": 1110.539,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique chacun dit avec ses mots ou",
        "start": 1111.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "protectionniste que vous voulez \u00e0 tout",
        "start": 1114.5,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "ce qu'ils voulaient du made in france",
        "start": 1116.21,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous \u00eates oblig\u00e9s de fermer les",
        "start": 1117.409,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res sur certains produits tr\u00e8s",
        "start": 1119.779,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "bien si vous voulez le faire alors vous",
        "start": 1121.34,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "devez r\u00e9pondre \u00e0 une question comment",
        "start": 1123.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous faites alors que c'est interdit par",
        "start": 1125.419,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 1127.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "interdit donc vous sortir de ces trait\u00e9s",
        "start": 1129.25,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "il faut sortir des trait\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral au",
        "start": 1132.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moins sur ce point l\u00e0 moi j'ai chang\u00e9 de",
        "start": 1134.419,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tactique par rapport \u00e0 l'europe si vous",
        "start": 1136.46,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "en faites un probl\u00e8me global on",
        "start": 1138.769,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'arrivera jamais \u00e0 discuter si vous le",
        "start": 1140.059,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "prenez \u00e0 partir de ce qui compte \u00e0 mes",
        "start": 1142.039,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "yeux la volont\u00e9 populaire que veulent",
        "start": 1143.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les gens supposons qu'ils votent pour",
        "start": 1146.149,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi et 10 m\u00e9lenchon vous allez faire du",
        "start": 1147.35,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "protectionnisme raisonn\u00e9 tr\u00e8s bien \u00e0 vos",
        "start": 1149.149,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ordres je le ferai qu'est ce que je",
        "start": 1151.279,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ferais giral europe puis je leur dirai",
        "start": 1152.899,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il ya protection ni de raisonner",
        "start": 1154.429,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "opt-out c'est \u00e0 dire le trait\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 1156.38,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "ne s'applique plus en france autrefois",
        "start": 1158.63,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'autres pays l'ont fait et encore",
        "start": 1160.419,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'autres pays le font il ya",
        "start": 1162.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui ont pas l'euro il y en a qui n",
        "start": 1164.539,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "appliquent pas de telle ou telle",
        "start": 1166.429,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "directive donc moi j'annonce que je",
        "start": 1167.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'appliquerai plus aucune directive",
        "start": 1169.429,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contradictoires aux programmes sur",
        "start": 1171.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lesquels les gens mourant et lui voyait",
        "start": 1173.299,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on sort de la guerre de",
        "start": 1174.62,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "religion et on rentre dans quelque chose",
        "start": 1176.149,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "de bien pr\u00e9cis on va accueillir manon",
        "start": 1177.799,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9rick saiss et eurydice politique \u00e0",
        "start": 1179.57,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "france culture pour sa carte blanche",
        "start": 1180.95,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1182.31,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "bonjour francis bonjour jean luc",
        "start": 1186.34,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et garder ma doit votre voix",
        "start": 1188.24,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "pour nous",
        "start": 1190.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un peu la voix un peu cass\u00e9e alors",
        "start": 1191.02,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon vous entretenez un",
        "start": 1193.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rapport parfois complexes vis-\u00e0-vis des",
        "start": 1195.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sondages vous les critiquez volontiers",
        "start": 1197.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par exemple r\u00e9cemment vous avez tweets",
        "start": 1199.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et les r\u00e9sultats sont biais\u00e9s c'est le",
        "start": 1201.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "terme que vous avez employ\u00e9 mais il",
        "start": 1203.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "arrive aussi que vous vous r\u00e9concilier",
        "start": 1205.4,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de temps en temps avec les \u00e9tudes",
        "start": 1207.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'opinion vous en avez partag\u00e9 oui",
        "start": 1208.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "certaines comme il dit en sorte il y a",
        "start": 1210.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quelques semaines on va l'avoir \u00e0 vos",
        "start": 1212.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "abonn\u00e9s sur twitter je gagne un point",
        "start": 1214.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans tous les cas de figure s'\u00e9tait sur",
        "start": 1215.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "votre compte twitter bien s\u00fbr on conna\u00eet",
        "start": 1217.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les limites les failles des sondages",
        "start": 1219.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "elles ont \u00e9t\u00e9 document\u00e9s le journaliste",
        "start": 1221.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "luc bronner du monde r\u00e9cemment r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 1223.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'inscrire \u00e0 plusieurs \u00e9chantillons vous",
        "start": 1225.53,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avez vu de sondages dizaines",
        "start": 1227.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chantillons quitte \u00e0 pouvoir y aurait",
        "start": 1228.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fauss\u00e9 les musulmans vous vous le croyez",
        "start": 1229.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors c'est moi qui le dit alors j'y",
        "start": 1231.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "viens justement dans une famille de",
        "start": 1233.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e politique vous avez une critique",
        "start": 1235.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui est quasiment syst\u00e9matique des",
        "start": 1237.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sondages sur le principe m\u00eame des",
        "start": 1238.85,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sondages \u00e0 la suite d'intellectuels",
        "start": 1240.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comme pierre bourdieu il n'y a pas si",
        "start": 1241.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "longtemps d'ailleurs vous qualifiez les",
        "start": 1243.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sondages d'horoscope alors parlons de",
        "start": 1245.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "roscoff je ne sais pas si vous \u00eates",
        "start": 1247.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "verso mais n'\u00eates vous pas versatile",
        "start": 1248.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand vous relayer les sondages en",
        "start": 1250.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "hausse et quand vous d\u00e9nigrer les",
        "start": 1251.99,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sondages hors la loi sont en baisse",
        "start": 1253.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors d'abord personne n'est oblig\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1254.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bonne foi \u00e0 propos de qui remet un chien",
        "start": 1256.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de cette sorte bon je vois pas pourquoi",
        "start": 1259.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moi je devrais \u00eatre de bonne foi et pas",
        "start": 1260.87,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 eux et qu'on essaye de",
        "start": 1263.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas de bonne foi vous ne",
        "start": 1265.36,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "vous ne fait pas \u00e9tat des arguments que",
        "start": 1267.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'ai utilis\u00e9 vous en rester \u00e0 la surface",
        "start": 1269.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des choses qui arrivent a dit blanc",
        "start": 1270.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tiar\u00e9 dinoire donc qui sait pas ce qu'il",
        "start": 1272.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "veut non il sait ce qu'il veut vous",
        "start": 1273.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dites je p\u00e8te de mauvaise foi vis-\u00e0-vis",
        "start": 1275.42,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de choses qui ne sont pas identiques",
        "start": 1276.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "laissez moi finir s'il vous pla\u00eet s'il",
        "start": 1277.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous pla\u00eet bon il ya une attitude vous",
        "start": 1279.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avez raison de principe c'\u00e9tait la n\u00f4tre",
        "start": 1282.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pendant fort longtemps c'\u00e9tait le choix",
        "start": 1284.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'on a un effet sur la base des",
        "start": 1286.16,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "sociologues qui sont membres des",
        "start": 1287.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "insoumis c'\u00e9tait tout \u00e7a assez bidon et",
        "start": 1288.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ce qui est vrai d'ailleurs parce que on",
        "start": 1291.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "disait suivant ce que disait pierre",
        "start": 1294.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bourdieu le sociologue tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre nous",
        "start": 1295.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'opinion publique n'existe par vous",
        "start": 1298.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "poser une question \u00e0 quelqu'un monsieur",
        "start": 1300.83,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tiens je vous prend vous au hasard",
        "start": 1302.51,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous pensez des cheveux",
        "start": 1303.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "verts b\u00e2tir la seconde avant de la vie",
        "start": 1304.909,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "aucune id\u00e9e n\u00e9e sur les cheveux \u00e7a",
        "start": 1306.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait avant mais maintenant \u00e7a",
        "start": 1307.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 demander \u00e0 des gens pourris",
        "start": 1309.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des questions sur des sujets qui les",
        "start": 1311.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressent vraiment tr\u00e8s alors donc",
        "start": 1312.95,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons ce assez pour un deuxi\u00e8me",
        "start": 1314.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "attitude n'a chang\u00e9 on a dit \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 1316.309,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "rien pourquoi parce que le sondage c'est",
        "start": 1318.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme le sucre c'est une addiction",
        "start": 1321.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'esprit alors il faut bien trier qui",
        "start": 1322.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est des sondages pour la forme des",
        "start": 1325.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "barquettes de poisson qui est des",
        "start": 1326.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sondages pour la couleur des pull-overs",
        "start": 1328.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pourquoi pas mais sur les hommes",
        "start": 1330.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politiques et sur la politique non parce",
        "start": 1331.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que \u00e7a fausse tout mais on ne peut rien",
        "start": 1333.74,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de rentrer parce que vous autres",
        "start": 1335.03,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "journalistes \u00e7a remplace d'autres",
        "start": 1336.38,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "travail de terrain vous avez des",
        "start": 1337.909,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chiffres avec \u00e7a ou pas cot\u00e9s pendant",
        "start": 1339.409,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "des heures",
        "start": 1340.669,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous attendez donc \u00e0 mais on ne peut pas",
        "start": 1341.77,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "accuser puis apr\u00e8s pas vouloir parler",
        "start": 1344.809,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "de changer d'avis verso et compagnie on",
        "start": 1347.559,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "conna\u00eet donc maintenant nous disons la",
        "start": 1350.51,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "autre chose nous leur disons puisque",
        "start": 1352.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous analysons leur fiche et nous",
        "start": 1354.799,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "apercevons de choses incroyables que",
        "start": 1357.38,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "elles sont en contradiction \u00e0 100%",
        "start": 1359.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "certains domaines qui ne publie pas les",
        "start": 1361.909,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "quiches en m\u00eame temps qu'ils ne les",
        "start": 1364.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "donne pas en tant que les r\u00e9sultats et",
        "start": 1365.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que vous auriez journalistes d'une",
        "start": 1366.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re absolument irresponsable vous",
        "start": 1368.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "commentez d\u00e9chets verts les regarder",
        "start": 1370.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dont il ya un an nous avons demand\u00e9",
        "start": 1371.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9couter on a demand\u00e9 aussi \u00e0 la",
        "start": 1373.4,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "commission qui longe le r\u00e9el du compte",
        "start": 1375.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il fait rien depuis le mois de juin",
        "start": 1377.299,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dernier alors juste l'heure juste me",
        "start": 1379.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "manque juste l'affich\u00e9 la proportion de",
        "start": 1381.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "gens petits votes attendus voyez vous au",
        "start": 1383.69,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "lieu de discuter des sondages et des",
        "start": 1385.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "scores de jean luc m\u00e9lenchon qui se",
        "start": 1387.409,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "moquera debout dans les notices vous",
        "start": 1388.88,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "feriez bien de dire comment \u00e7a se fait",
        "start": 1390.5,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "que vous ne parlez pas du fait que tous",
        "start": 1392.299,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "ces sondages pr\u00e9voient 50% d'abstention",
        "start": 1393.559,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "nous dit jos\u00e9 fait raison je monte je",
        "start": 1397.87,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "vous disais les bons et les mauvais",
        "start": 1400.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sondages c'est un peu comme les",
        "start": 1402.679,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "chasseurs il ya deux ans votre parti la",
        "start": 1403.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france insoumise avait annonc\u00e9 cr\u00e9er un",
        "start": 1405.08,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "institut de sondage maison c'\u00e9tait lors",
        "start": 1407.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "des europ\u00e9ennes vous disiez comme ils",
        "start": 1409.039,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "font mal leur travail on va le faire",
        "start": 1410.179,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames depuis plus aucune nouvelle",
        "start": 1411.5,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est abandonner ce projet dans pas du",
        "start": 1413.059,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "tout c'est par un projet c'est une",
        "start": 1414.799,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 nous avons un outil de sondage",
        "start": 1415.85,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "mais il n'est pas publique et il n'est",
        "start": 1417.679,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "destin\u00e9e qu'aux dirigeants de la france",
        "start": 1420.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "insoumis vos propres chiffres oui vous",
        "start": 1422.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avez vu \u00e9galement ce rapport de la",
        "start": 1424.46,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9e l air qui a sorti des chiffres",
        "start": 1426.26,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "cette semaine qui sont partis",
        "start": 1428.659,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "marie christine dalloz sur les d\u00e9penses",
        "start": 1430.919,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de communication au niveau du",
        "start": 1432.779,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernement 2,1 millions d'euros",
        "start": 1434.279,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9s de janvier \u00e0 septembre",
        "start": 1436.529,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "notamment pour des \u00e9tudes d'opinion le",
        "start": 1437.879,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "gouvernement dit c'est normal il fallait",
        "start": 1440.369,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sonder l'opinion comprendre l'\u00e9tat",
        "start": 1442.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'esprit des fran\u00e7ais \u00e0 cause de la",
        "start": 1444.119,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "crise qu vides selon vous est-ce que",
        "start": 1445.32,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif devrait se priver de tels",
        "start": 1447.269,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "instruments \u00e9couter j'en sais rien je",
        "start": 1449.369,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "veux dire je m'en fiche font bien ce",
        "start": 1452.159,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent mais par contre vous",
        "start": 1453.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'avez pas alain attach\u00e9 un instant",
        "start": 1454.559,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'attention \u00e0 ce que je viens de dire",
        "start": 1457.23,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "que faut-il faire si l'on dit que les",
        "start": 1459.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sondages en politique sont malvenues et",
        "start": 1461.429,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont forc\u00e9ment manipulatoire parce que",
        "start": 1463.47,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "voyez-vous quand on annonce des 50 et",
        "start": 1465.869,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "100 d'abstention et que \u00e7a aboutit \u00e0 me",
        "start": 1467.489,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "mettre en dessous de 10 ce qui est le",
        "start": 1469.559,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "seul cas o\u00f9 g appara\u00eet en dessous de 10",
        "start": 1470.82,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que les gens qui regardent",
        "start": 1472.499,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "saba il dit ouais finalement \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 1474.029,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "rien donc j'y joue interdire les",
        "start": 1475.889,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sondages en p\u00e9riode de conflit entre une",
        "start": 1477.059,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "loi qui existe qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0",
        "start": 1478.409,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 du s\u00e9nat qui propose",
        "start": 1480.929,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'interdire les sondages un mois avant",
        "start": 1483.389,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat avant le vote apr\u00e8s vous",
        "start": 1485.609,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 l'unanimit\u00e9 mans alors juste la",
        "start": 1487.59,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "luz a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 et on pourrait adopter",
        "start": 1490.47,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "\u00e0 la cades optionnel pour revenir \u00e0",
        "start": 1492.929,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale arr\u00eater de bouger",
        "start": 1494.759,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "samedi stoneham il me resterait donc oui",
        "start": 1496.139,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "mais je r\u00e9ponds je r\u00e9ponds et en",
        "start": 1497.999,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "italie et convainc moins un mois avant",
        "start": 1500.239,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection je vais finir la phrase que",
        "start": 1502.919,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "les gens parlent donc vous r\u00e9p\u00e9ter",
        "start": 1504.659,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quatre fois ma r\u00e9ponse comprendre et si",
        "start": 1505.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'envi\u00e9 vous avez besoin de r\u00e9p\u00e9ter",
        "start": 1507.419,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "quatre fois mais y'a pas besoin on",
        "start": 1508.98,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 conclure que voulait dire oui",
        "start": 1510.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas clair mali ah bon",
        "start": 1511.44,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vous \u00eates trop bon nous laisser la",
        "start": 1514.08,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "p\u00e2leur dix grands mois avant l'\u00e9lection",
        "start": 1515.279,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "jusque vers une journaliste vous \u00e9coute",
        "start": 1516.629,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on en a tous pris un mois avant tout le",
        "start": 1518.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monde a compris sauf vous alors alors je",
        "start": 1520.799,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "termine ma fera m\u00eame o\u00f9 le permettra",
        "start": 1522.48,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "nous demandons que les instituts de",
        "start": 1524.399,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sondage publie public vous comprenez",
        "start": 1526.559,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter publi\u00e9 publie tous les \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 1529.409,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "de leur fiche technique",
        "start": 1532.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "1,1 et les publie en un temple sondage",
        "start": 1533.749,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 en 90 le g\u00e9nial merci merci",
        "start": 1536.369,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "frederico gil vous avez bien entendu je",
        "start": 1539.309,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pense fr\u00e9d\u00e9ric naud il a pas compris 6",
        "start": 1542.07,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "il a bien compris non et je suis clair",
        "start": 1543.629,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "si jean luc m\u00e9lenchon d'avoir accept\u00e9",
        "start": 1545.429,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "notre invitation se situe que je dise or",
        "start": 1546.72,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "l'avenir on convient pas encore les",
        "start": 1548.999,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "larmes tirer les poils de la moustache",
        "start": 1550.259,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et volgograd c'est votre graveur",
        "start": 1551.909,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "chasseur lui est suspendu oui dit jeudi",
        "start": 1553.649,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "le nom jeudi et nous serons dans la rue",
        "start": 1555.57,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "le week-end qui suit partout pour le",
        "start": 1558.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vende merci monsieur le d\u00e9lire et",
        "start": 1560.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "catherine matausch arrive fort actualit\u00e9",
        "start": 1561.74,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de la mi-journ\u00e9e fait merci",
        "start": 1563.03,
        "duration": 3.2
    }
]