[
    {
        "text": "merci beaucoup jean luc m\u00e9lenchon d'\u00eatre",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "en direct avec nous vous \u00eates le",
        "start": 1.439,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "candidat de la france insoumise candidat",
        "start": 2.82,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de l'union populaire merci d'\u00eatre avec",
        "start": 5.549,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nous il a dit le pr\u00e9sident il faut faire",
        "start": 8.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un rappel parce qu' un certain nombre de",
        "start": 11.309,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "personnes ne font pas se rappelle alors",
        "start": 13.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'ils y sont \u00e9ligibles et que",
        "start": 15.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie qui galope \u00e7a c'\u00e9tait le",
        "start": 17.76,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "premier th\u00e8me votre r\u00e9action l\u00e0 dessus",
        "start": 19.5,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez bon d\u00e9j\u00e0 c'est pas les consignes",
        "start": 23.24,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "de l'organisation mondiale de la sant\u00e9",
        "start": 26.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui disent que le rappel ne doit pas",
        "start": 27.599,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "\u00eatre impos\u00e9e aux personnes de 50 ans",
        "start": 30.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 celles de plus de 65 ans c'est",
        "start": 32.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "maintenant devenu la condition pour",
        "start": 35.07,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qu'elle conserve un pass sanitaires et",
        "start": 36.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 qui s'y attachent puisque",
        "start": 38.879,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "c'est devenu une contrainte dans notre",
        "start": 40.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pays mais honn\u00eatement de ce qu'il a dit",
        "start": 41.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce soir je retiens essentiellement un",
        "start": 44.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "m\u00e9li-m\u00e9lo de comptes-rendus d'ailleurs",
        "start": 47.1,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "assez discutable et de promesses de deux",
        "start": 49.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "candidats alors \u00e7a me fait redouter que",
        "start": 54.0,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "ce cette fa\u00e7on de faire durer encore des",
        "start": 55.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mois o\u00f9 il serait le seul \u00e0 avoir la",
        "start": 58.739,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de venir exposer des choses",
        "start": 60.66,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "sans qu'on puisse lui r\u00e9pliquer comme \u00e7a",
        "start": 62.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "se passe normalement dans une d\u00e9mocratie",
        "start": 64.439,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "mais j'ai retenu la fin de son",
        "start": 66.72,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "intervention il dit il ya beaucoup",
        "start": 68.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'angoiss\u00e9 et donc ayons confiance en",
        "start": 70.909,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames c'est lui qui a accru des",
        "start": 73.89,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "angoisses ce soir parce qu'il a annonc\u00e9",
        "start": 75.42,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "aux ch\u00f4meurs que les conditions allaient",
        "start": 77.549,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus dur et qu'on allait leur",
        "start": 79.979,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "retirer leurs indemnit\u00e9s plus facilement",
        "start": 81.09,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "il a annonc\u00e9 qu on a les traits on",
        "start": 83.009,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "devait travailler davantage et ainsi de",
        "start": 84.689,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "suite les gens qu'ils \u00e9coutent avec",
        "start": 88.2,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "attention comme vous comme moi savent",
        "start": 89.579,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "qu'il n'ya pas trois millions de",
        "start": 91.619,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs comme il l'a dit dans ce pays",
        "start": 93.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais six millions et ainsi de suite que",
        "start": 94.409,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat n'a pas progress\u00e9",
        "start": 96.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alors devant tout \u00e7a on se devront se",
        "start": 98.759,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dit mais est-ce qu'il se rend compte de",
        "start": 101.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat r\u00e9el du pays est ce qu'ils se",
        "start": 103.229,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "rendent compte du fait que si les gens",
        "start": 105.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sont angoiss\u00e9s c'est que y en a 2 il ya",
        "start": 106.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de bonnes raisons \u00e0 \u00e7a et que d'une",
        "start": 108.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "certaine fa\u00e7on ce soir il a accru les",
        "start": 110.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "raisons de cette angoisse je trouve",
        "start": 113.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aussi que le c\u00f4t\u00e9 un peu il se donne il",
        "start": 115.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fait des mouvements un peu de menton et",
        "start": 117.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des p\u00f4les pour affirmer de l'autorit\u00e9",
        "start": 119.28,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "n'est pas rassurant dans un contexte",
        "start": 121.59,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "comme celui dans lequel nous vivons vous",
        "start": 123.149,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "m'avez pos\u00e9 une question sur l'\u00e9tat",
        "start": 125.549,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "sanitaire n'est ce pas on est tous \u00e0",
        "start": 127.35,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter les m\u00eames choses le comment se",
        "start": 130.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait-il qu'il n'y a toujours rien",
        "start": 131.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'organis\u00e9 pour qu' il y ait un",
        "start": 133.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "roulement que les gens ne s'empilent pas",
        "start": 135.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur les quais de gare le matin que les",
        "start": 136.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enfants ne soient pas tous \u00e0 l'\u00e9cole en",
        "start": 138.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps et ensuite je suit il n'y a",
        "start": 140.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "absolument rien de nouveau alors que et",
        "start": 142.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'adapter de ce qu'on a appris de",
        "start": 145.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience comme la pr\u00e9sence des",
        "start": 146.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "purificateurs d'air ya absolument rien",
        "start": 148.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on en reste \u00e0 la m\u00eame recette depuis des",
        "start": 150.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mois et on voit bien qu'elle n'est pas",
        "start": 152.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "efficace puisque une cinqui\u00e8me vague",
        "start": 154.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'annonce je ne dis pas que ce soit de",
        "start": 156.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sa faute mais ce qui sera sans doute de",
        "start": 158.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sa faute c'est qu'on le combattent aussi",
        "start": 160.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mal jean luc m\u00e9lenchon la r\u00e9forme des",
        "start": 161.86,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "retraites n'est pas d'actualit\u00e9 elle",
        "start": 164.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "devra \u00eatre fait dit le pr\u00e9sident en 2022",
        "start": 167.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'on comprend qui pourrait la faire lui",
        "start": 169.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s'il \u00e9tait r\u00e9\u00e9lu lui qui le proposera en",
        "start": 171.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "candidat possible mais en tout cas est",
        "start": 174.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce que vous dites ouf \u00e7a n'est pas fait",
        "start": 176.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce que il en a \u00e9t\u00e9",
        "start": 178.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question quand m\u00eame un moment alors je",
        "start": 180.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pourrais vous dire \u00e7a si je ne mets fiez",
        "start": 182.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas mais il a dit lui-m\u00eame que c'est en",
        "start": 184.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "2022 mais j'ai l'impression que le",
        "start": 186.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a l'air de",
        "start": 189.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer cette \u00e9lection comme une",
        "start": 190.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "formalit\u00e9 administrative parce qu'il",
        "start": 191.95,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "sera pr\u00e9sident de l'europe et il",
        "start": 194.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re qu' il lira jusqu'au bout",
        "start": 197.019,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire mois de juillet non",
        "start": 198.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection a lieu au tout d\u00e9but du mois",
        "start": 200.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'avril quant \u00e0 la r\u00e9forme des retraites",
        "start": 202.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame et son contenu vous l'avez",
        "start": 203.8,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "entendu comme moi il faut travailler",
        "start": 205.81,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "davantage ah bon pourquoi qu'est ce qui",
        "start": 207.519,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9montre qu'il faille travailler",
        "start": 209.709,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "davantage ce n'est pas vrai la richesse",
        "start": 210.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que produit le pays nonobstant la crise",
        "start": 213.43,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "terrible que nous avons v\u00e9cu certains",
        "start": 215.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ont continu\u00e9 \u00e0 s'enrichir d'une mani\u00e8re",
        "start": 218.019,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable donc est ce qu'il n'est pas",
        "start": 219.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "temps alors qu'on est dans une telle",
        "start": 221.739,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "situation de commencer un petit peu a",
        "start": 223.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 entre ceux qui ont tout et ceux",
        "start": 225.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui n'ont rien vous avez entendu comme",
        "start": 227.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moi \u00e0 parler de cette affaire de",
        "start": 229.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "compensation de l'inflation notamment",
        "start": 232.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur les prix de l'\u00e9nergie mais enfin o\u00f9",
        "start": 235.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "va-t-on comme \u00e7a on va donner 3,8",
        "start": 237.31,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "milliards aux gens \u00e0 coude ch\u00e8que de 100",
        "start": 240.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "euros et on va en rajouter on a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 242.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par l'assembl\u00e9e",
        "start": 245.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nationale vendredi dernier 1 milliards",
        "start": 247.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "3,5 milliards qui va sortir de la caisse",
        "start": 249.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat pour compenser les",
        "start": 251.62,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "augmentations de tarifs de l'essence",
        "start": 253.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notamment alors qu'on pourrait tr\u00e8s bien",
        "start": 256.299,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "les demandes et aux fournisseurs",
        "start": 258.28,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames ils ont fait des marges",
        "start": 259.87,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "non je trouve que monsieur macro nous",
        "start": 261.889,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "installe tout dans l'habitude que",
        "start": 264.56,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "l'injustice est normal et que",
        "start": 266.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9galit\u00e9 entre les fran\u00e7ais bien",
        "start": 268.06,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9tat de situation normale ben",
        "start": 270.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moi je ne l'acceptent pas donc ce soir",
        "start": 272.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ce que vous nous dit jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 273.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'ai en face de lui j'ai en face de moi",
        "start": 275.3,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "\u00e0 un nouveau candidat",
        "start": 277.46,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "clairement ce soir ou alors tout et",
        "start": 281.499,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "c'est vraiment prendre les gens pour des",
        "start": 284.99,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "imb\u00e9ciles on a parfaitement compris",
        "start": 286.909,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait candidat il annonce des",
        "start": 288.379,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "choses qu'il faudra faire ensuite donc",
        "start": 290.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tout le monde comprend que c'est apr\u00e8s",
        "start": 292.669,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "2022 mais il a une sorte de privil\u00e8ge",
        "start": 293.9,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "personnel qui est qu'il peut \u00eatre",
        "start": 297.46,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "candidats sans que son temps de parole",
        "start": 299.629,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soit compt\u00e9 sans que l'utilisation des",
        "start": 301.34,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "moyens de la r\u00e9publique soient recompt\u00e9s",
        "start": 304.129,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans son compte de campagne bon bain",
        "start": 306.439,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est totalement abusif enfin",
        "start": 307.939,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'il dise qu'il est candidat au qu'il",
        "start": 310.129,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dise qu'il ne l'est pas au qui suspend",
        "start": 312.259,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sa candidature puisqu'il veut \u00eatre",
        "start": 313.909,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'union europ\u00e9enne mais ce",
        "start": 315.77,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange g\u00e9n\u00e9ral des genres n'est pas bon",
        "start": 317.509,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour une d\u00e9mocratie enfin dans toutes",
        "start": 319.759,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les d\u00e9mocraties du monde dans la",
        "start": 322.669,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re p\u00e9riode d'un mandat on organise",
        "start": 324.439,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il est normal que le pouvoir continue \u00e0",
        "start": 327.02,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "s'exercer c'est bien normal mais on ne",
        "start": 328.669,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange pas les genres comme \u00e7a candidat",
        "start": 331.219,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident en exercice il va \u00eatre",
        "start": 333.189,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'europe c'est une erreur",
        "start": 335.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de sa part de se pr\u00e9senter comme",
        "start": 336.919,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "candidat de l'europe \u00e0 partir du 1er",
        "start": 339.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "janvier de l'ann\u00e9e qui vient alors que",
        "start": 341.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la france sera en campagne \u00e9lectorale",
        "start": 343.58,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "normalement donc la situation",
        "start": 344.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re de la france sur la sc\u00e8ne",
        "start": 346.93,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "de l'europe va \u00eatre affaiblie c'est tout",
        "start": 349.25,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait \u00e9vident on peut consid\u00e9rer que la",
        "start": 351.139,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re partie ou en tout cas la partie",
        "start": 352.789,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'une campagne c'est peut-\u00eatre \u00e0 partir",
        "start": 355.819,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "de janvier f\u00e9vrier en l'occurrence les",
        "start": 357.379,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents sortants sont toujours",
        "start": 359.24,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 partir de f\u00e9vrier au m\u00eame \u00e0",
        "start": 361.12,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "vous avez souvent salu\u00e9 jeudi saint la",
        "start": 363.199,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "pa ti jean luc m\u00e9lenchon le talent",
        "start": 365.719,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tactique de fran\u00e7ois mitterrand bah",
        "start": 367.58,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "finalement emmanuel macron il applique",
        "start": 370.279,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la le\u00e7on ne peut pas et vous surprendre",
        "start": 372.319,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "je ne vois pas pourquoi \u00e7a vous d\u00e9pla\u00eet",
        "start": 374.839,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "eh bien \u00e7a me d\u00e9pla\u00eet et mais \u00e7a ne me",
        "start": 378.43,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "surprend pas vous avez raison monsieur",
        "start": 381.589,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aphatie parce que c'est un abus de",
        "start": 383.029,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "pouvoir et on ne peut pas le qualifier",
        "start": 385.729,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "autrement \u00e0 moins que vous ayez",
        "start": 388.52,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement trop normal que quelqu'un",
        "start": 390.08,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "qui est candidat passe \u00e0 une fonction de",
        "start": 392.199,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "plus il \u00e9tait pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 394.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sident de la",
        "start": 396.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise et pr\u00e9sident de",
        "start": 397.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ne rende des comptes",
        "start": 399.58,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e0 personne et ne soit sera aucune des",
        "start": 401.41,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "disciplines qui sont celles en",
        "start": 403.539,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "particulier d'une campagne \u00e9lectorale",
        "start": 405.009,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "souffrez que je vous dise que \u00e7a ne",
        "start": 406.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "para\u00eet pas normal et si on l'a fait dans",
        "start": 408.669,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 peut-\u00eatre que on doit y",
        "start": 410.65,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir maintenant elle se demander si",
        "start": 412.81,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'est la meilleure des m\u00e9thodes renaud",
        "start": 414.729,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "pila souhaite que vous posez une",
        "start": 416.889,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "question jean luc m\u00e9lenchon jean luc",
        "start": 417.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon semble que la valeur",
        "start": 419.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "protection le pr\u00e9sident protecteur \u00e9tait",
        "start": 422.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le fil rouge quand m\u00eame de",
        "start": 424.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'intervention d' emmanuel macron est-ce",
        "start": 425.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que selon vous lorsqu'on voit les",
        "start": 428.05,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "sondages m\u00eame si ce ne sont que des",
        "start": 429.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sondages \u00e7a rend la position des gauches",
        "start": 431.229,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "en ce moment plus compliqu\u00e9 pour \u00eatre",
        "start": 433.66,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "audible dans ce d\u00e9but de campagne",
        "start": 436.06,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "je ne sais pas si je crois que les",
        "start": 439.8,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont un esprit critique assez",
        "start": 443.229,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9 donc ils voient bien ils font",
        "start": 445.24,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la part des choses entre vous savez il",
        "start": 448.24,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ya une culture de la communication qui",
        "start": 450.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s'est accumul\u00e9e dans notre peuple nous",
        "start": 452.199,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "ne sommes plus les m\u00eames qu'on \u00e9tait il",
        "start": 454.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ya 10 ans il ya vingt ans peut-\u00eatre",
        "start": 455.74,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sommes-nous moins na\u00effs moins cr\u00e9dules",
        "start": 457.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et plus exigeants par cons\u00e9quent il est",
        "start": 459.099,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "vrai que le fait d'agir comme candidat",
        "start": 462.46,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident rend plus compliqu\u00e9e pour les",
        "start": 465.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "autres candidats la situation parce",
        "start": 469.12,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'on ne sait jamais \u00e0 qui on s'adresse",
        "start": 470.68,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vraiment en face de nous le candidat ou",
        "start": 472.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident mais pour autant je ne",
        "start": 474.039,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "crois pas que \u00e7a augmente ses capacit\u00e9s",
        "start": 475.75,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e0 tromper les gens si c'\u00e9tait son",
        "start": 477.87,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "intention je crois que \u00e7a va cr\u00e9er de la",
        "start": 481.419,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "confusion et rien de plus en revendant",
        "start": 483.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il est certain que pour ce qui concerne",
        "start": 486.009,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "la droite \u00e7a lui rend la situation plus",
        "start": 487.99,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9e \u00e7a c'est certain parce que il",
        "start": 490.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est le candidat il il assume les",
        "start": 492.969,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "principaux mots d'ordre qui sont ceux de",
        "start": 495.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la droite traditionnellement en france",
        "start": 497.199,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et que bon oeil ils sont un peu d\u00e9muni",
        "start": 498.55,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "face \u00e0 face puisque ils n'arrivent pas \u00e0",
        "start": 501.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'affirmer \u00e0 affirmer une identit\u00e9",
        "start": 503.199,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique et notamment une identit\u00e9 plus",
        "start": 505.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fermement r\u00e9publicaine face \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 507.909,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "droite justement emmanuel macron dansant",
        "start": 509.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sa tirade en quelque sorte de fin de",
        "start": 512.86,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "discours a eu l'air de dire c'est moi",
        "start": 514.99,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 l'extr\u00eame droite moi je suis il",
        "start": 517.329,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "faut croire en la france et croyons en",
        "start": 520.11,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "nous n'ayons pas peur du repli du",
        "start": 522.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nationalisme donc c'\u00e9tait une fa\u00e7on de",
        "start": 524.69,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "se positionner face \u00e0 cette extr\u00eame",
        "start": 527.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "droite et dire c'est le principal je",
        "start": 528.81,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vous abandonne ce r\u00f4le c'est non on",
        "start": 532.11,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "abandonne ce r\u00f4le c'est le r\u00f4le du",
        "start": 534.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "commentaire politique c'est votre",
        "start": 536.459,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fonction quand je veux pas question je",
        "start": 539.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je ne je ne vais pas faire le",
        "start": 541.019,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "commentateur d'une de la prestation",
        "start": 543.18,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "audiovisuelle du candidat macron c'est",
        "start": 546.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je peux vous parler de ce qu'il dit je",
        "start": 548.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "trouve insupportable de voir le",
        "start": 551.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d\u00e9fil\u00e9 comme \u00e7a avec 30 th\u00e8mes",
        "start": 553.86,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "parce que je sais pas si vous avez",
        "start": 556.26,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "compt\u00e9 mais 30 th\u00e8mes on a parl\u00e9 de",
        "start": 557.519,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'afrique on a parl\u00e9 des r\u00e9acteurs",
        "start": 559.589,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires on a parl\u00e9 des retraites on a",
        "start": 561.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 des salaires et puis nous devons",
        "start": 563.67,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "tous comme \u00e7a \u00e9coute et tout \u00e7a sans",
        "start": 565.8,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre sans avoir la possibilit\u00e9 si",
        "start": 567.839,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "vous voulez d'un d'un d\u00e9bat enfin des",
        "start": 570.149,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "bananes abb\u00e8s personnes de pouvoir",
        "start": 572.25,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "discuter point par point de ce qu'il",
        "start": 574.31,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "affirme alors vous dit que ce soir jean",
        "start": 576.779,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon je veux un d\u00e9bat avec",
        "start": 579.63,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est \u00e7a vous dit",
        "start": 581.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ben moi j'avais demand\u00e9 une fois j'avais",
        "start": 583.61,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "j'avais choisi un sujet que je trouvais",
        "start": 586.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus commode pour lui qui \u00e9tait de",
        "start": 588.209,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "prendre la g\u00e9opolitique comme \u00e7a c'est",
        "start": 590.43,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "un th\u00e8me qui int\u00e9resse peu de candidats",
        "start": 593.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aujourd'hui lui parce que par la force",
        "start": 595.31,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "des choses parce qu'il est le pr\u00e9sident",
        "start": 597.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique parce que de tr\u00e8s gros",
        "start": 598.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dossiers g\u00e9opolitiques sont sur la table",
        "start": 600.51,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "que ce soit ceux de notre pr\u00e9sence",
        "start": 602.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "militaire en afrique o\u00f9 que ce soit les",
        "start": 604.829,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "les d\u00e9clarations qu'on a souscrit contre",
        "start": 608.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la chine que pour ma part je trouve",
        "start": 610.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "absurde il ya eu l'histoire des sous",
        "start": 611.79,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "marins australiens vous voyez bref il ya",
        "start": 613.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s grosse activit\u00e9 internationale",
        "start": 615.149,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et g\u00e9opolitique il a \u00e9voqu\u00e9 le mot",
        "start": 617.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique et ce serait bien qu'on",
        "start": 619.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puisse en parler voil\u00e0 moi je crois",
        "start": 621.36,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "qu'il faut qu'il accepte que les r\u00f4les",
        "start": 623.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ne sont plus m\u00e9langer j'admets que dans",
        "start": 625.649,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 en effet les pr\u00e9sidents",
        "start": 627.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sortants attendu tr\u00e8s tard pour d\u00e9clarer",
        "start": 629.31,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "leur candidature mais admettons que ce",
        "start": 631.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'est pas le mieux qu'on puisse faire",
        "start": 634.019,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous n'auriez peut-\u00eatre fait un ch\u00e2ssis",
        "start": 635.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi secou\u00e9 que la n\u00f4tre vous n'auriez",
        "start": 637.019,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre fait vous n'auriez peut-\u00eatre",
        "start": 639.24,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 641.13,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "pas je sais je ne dis pas que je ne vous",
        "start": 643.73,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "comprends pas",
        "start": 647.189,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "non666 vous avez compris val\u00e9rie la",
        "start": 649.399,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "terre rigoler nous entend rire mais",
        "start": 651.99,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "n'ont gu\u00e8re au plus creux on sourit on",
        "start": 653.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sourit je dis vous l'auriez peut-\u00eatre",
        "start": 656.339,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fait si vous \u00e9tiez \u00e0 sa place c'est \u00e7a",
        "start": 658.17,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "que je vais dire \u00e0 eux",
        "start": 659.999,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "non je pense que je lui ferais autrement",
        "start": 662.959,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "crois que bon il est vrai que le mandat",
        "start": 665.339,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s court 1 5 ans et ses cours",
        "start": 668.129,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "parce que bon il vous faut un an pour",
        "start": 670.879,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "vous installer moi il me fera beaucoup",
        "start": 673.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moins et puis il faut \u00e0 peu pr\u00e8s six",
        "start": 674.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mois pour s'en aller faire campagne mais",
        "start": 677.91,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "je crois que on pourrait faire autrement",
        "start": 680.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en effet tout autrement tout autre mois",
        "start": 682.439,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais ne me demandez pas voulu r\u00e9v\u00e9ler",
        "start": 684.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mes secrets bon \u00e0 la derni\u00e8re question \u00e0",
        "start": 686.249,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "quand val\u00e9rie nataf et on se quitte",
        "start": 688.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon bonsoir je voudrais",
        "start": 689.809,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "savoir s'il annonce du pr\u00e9sident de la",
        "start": 691.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique de relancer la cr\u00e9ation de",
        "start": 695.009,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteur nucl\u00e9aire dans notre pays c'est",
        "start": 696.839,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois qu'il annonce la",
        "start": 699.72,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires il",
        "start": 701.339,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "avait parl\u00e9 des smr mais pas de r\u00e9acteur",
        "start": 703.619,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire comme cela est ce que vous",
        "start": 705.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aller batailler contre cette annonce ou",
        "start": 708.179,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est ce que vous trouvez que finalement",
        "start": 709.98,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9tant donn\u00e9 les prix de l'\u00e9nergie c'est",
        "start": 711.689,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "une bonne id\u00e9e",
        "start": 713.339,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bon franchement vous attendez pas \u00e0 ce",
        "start": 715.279,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "que je vous dise que c'est une bonne",
        "start": 717.959,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "id\u00e9e alors que je passe mon temps \u00e0 dire",
        "start": 719.189,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'il faut sortir du nucl\u00e9aire non en",
        "start": 720.959,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "effet vous avez raison ce soir il ya eu",
        "start": 723.299,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une escalade de fait auparavant il nous",
        "start": 724.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avait parl\u00e9 de ces soi-disant mini",
        "start": 727.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteur qui consistait \u00e0 diss\u00e9min\u00e9s sur",
        "start": 729.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout le territoire national",
        "start": 732.089,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des petits r\u00e9acteurs mais les petits",
        "start": 733.41,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs quand il tombe en panne ou",
        "start": 735.749,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "quand il ya un incident c'est les maxi",
        "start": 737.579,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e2ts mais l\u00e0 ce soir et nous annonce",
        "start": 739.17,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "des yeux pers il en avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 une",
        "start": 741.17,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "fois ou deux mais l\u00e0 il annonce alors",
        "start": 743.819,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est absolument incroyable le seul",
        "start": 746.279,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on a commenc\u00e9 \u00e0 construire mais n'est",
        "start": 748.559,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "toujours pas fait il a dix ans de retard",
        "start": 749.999,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "et co\u00fbte plus cher et appel sera ton",
        "start": 751.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aura-t-on commencer si jamais on",
        "start": 753.769,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "commence un jour qu'il faudra d\u00e9j\u00e0",
        "start": 755.97,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 le couvercle par cons\u00e9quent c'est",
        "start": 757.619,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une sorte de fuite en avant que je je je",
        "start": 759.869,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "condamne absolument",
        "start": 762.569,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il faut sortir du nucl\u00e9aire \u00e9videmment",
        "start": 763.769,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans des conditions qui nous garantisse",
        "start": 766.079,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique par le",
        "start": 767.939,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "recours \u00e0 des ressources renouvelables",
        "start": 769.949,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "mais il faut sortir du nucl\u00e9aire pour \u00e0",
        "start": 772.29,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "raison que c'est dangereux c'est pas par",
        "start": 774.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "caprice que j'ai je suis hostile au",
        "start": 776.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire j'en \u00e9tais partisan dans le",
        "start": 779.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 mais entre temps il ya eu tir",
        "start": 781.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mobile il ya eu fukushima et par",
        "start": 783.13,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent il faut en tirer la le\u00e7on il",
        "start": 785.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faut passer \u00e0 autre chose ce qu'ils nous",
        "start": 787.029,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "annoncent et encore du nucl\u00e9aire pour 50",
        "start": 788.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "60 ans eh bien je trouve que ce n'est",
        "start": 791.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas raisonnable ce n'est pas raisonnable",
        "start": 793.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il faut merci autre chose merci beaucoup",
        "start": 795.16,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 en direct nous avoir",
        "start": 797.38,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 votre premi\u00e8re r\u00e9action ce soir",
        "start": 799.209,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon en direct sur lci",
        "start": 800.709,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "bonsoir jean luc m\u00e9lenchon vous \u00eates le",
        "start": 803.11,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "candidat de la france en soumises \u00e0 l",
        "start": 804.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour d\u00e9noncer ce",
        "start": 806.019,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "soir un discours de campagne",
        "start": 808.029,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "oh je d\u00e9nonce pas il a le droit de le",
        "start": 810.899,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "faire mais nous on a droit lui demander",
        "start": 813.339,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "de dire qu'il est candidat parce que l\u00e0",
        "start": 815.709,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est une esp\u00e8ce de mac\u00e9doine qui nous a",
        "start": 817.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait ce soir o\u00f9 il m\u00e9lange des comptes",
        "start": 819.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rendus tr\u00e8s discutable de r\u00e9sultats avec",
        "start": 821.5,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "des annonces de candidats bon alors si",
        "start": 824.17,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "vous voulez c'est une situation qui met",
        "start": 827.079,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "en cause en quelque sorte la loyaut\u00e9 de",
        "start": 829.329,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la campagne pr\u00e9sidentielle \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 831.16,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a jusqu'au bout jusqu'\u00e0 quand",
        "start": 832.899,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 il nous a annonc\u00e9 ce soir",
        "start": 834.519,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toutes sortes de chiffres on ne peut pas",
        "start": 836.709,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les discuter au passage il a supprim\u00e9",
        "start": 838.329,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "tout seul avec ses petites mains trois",
        "start": 841.329,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "millions de ch\u00f4meurs puisqu'il dit il y",
        "start": 843.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "a trois millions de ch\u00f4meurs dans ce",
        "start": 845.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pays non il y en a six et l\u00e0 il a",
        "start": 846.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9limin\u00e9 les cat\u00e9gories b et c ensuite il",
        "start": 848.32,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "a r\u00e9pondu une dose anxiog\u00e8ne d'annonce",
        "start": 851.17,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "tels que il faut travailler davantage",
        "start": 854.56,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les ch\u00f4meurs vont \u00eatre radi\u00e9s plus",
        "start": 857.459,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "facilement s'ils ne cherchent pas assez",
        "start": 860.14,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "activement parce que d'apr\u00e8s lui il ya",
        "start": 861.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "assez d'emplois pour tout le monde enfin",
        "start": 864.339,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 on se pince on se dit mais est ce",
        "start": 865.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'ils se rendent compte de l'\u00e9tat",
        "start": 867.459,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "vraiment du pays aujourd'hui alors voil\u00e0",
        "start": 868.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la situation dans laquelle on est on a",
        "start": 871.87,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui est un pr\u00e9sident candidat",
        "start": 873.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "candidat pr\u00e9sident et on ne peut \u00eatre",
        "start": 875.529,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "que dans une situation si vous voulez de",
        "start": 878.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'embarras par quel bout attraper une",
        "start": 881.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "situation pareille est ce qu'on est en",
        "start": 883.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "train de discuter ou est ce qu'on est en",
        "start": 885.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "train d'entendre un compte rendu est ce",
        "start": 886.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'on discute son programme pour",
        "start": 888.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'avenir ou comme c'est pas rien ce",
        "start": 889.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'il a dit ce soir il vous annonce qui",
        "start": 891.22,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "va cr\u00e9er 5 ou 6 e p r dans tout le pays",
        "start": 893.32,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "alors on a les mini centrales nucl\u00e9aires",
        "start": 896.769,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "dont il nous a parl\u00e9 plus les opm mais",
        "start": 898.899,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfin c'est une d\u00e9cision qui est \u00e9norme",
        "start": 901.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui va qui met la france dans le",
        "start": 903.399,
        "duration": 2.771
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 905.47,
        "duration": 2.679
    },
    {
        "text": "encore 50 ou 60 ans c'est pas",
        "start": 906.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "raisonnable de la m\u00eame mani\u00e8re il",
        "start": 908.149,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "annonce une augmentation du pouvoir",
        "start": 910.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'achat qu'il a vu personne mais qu'est",
        "start": 912.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce qu'il raconte on est donc en droit de",
        "start": 914.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "se demander sur quelle plan\u00e8te il vit",
        "start": 917.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quand il parle de ses eu peur et quand",
        "start": 918.95,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "il parle de la question \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 921.56,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est aussi pour r\u00e9pondre aux fran\u00e7ais",
        "start": 922.519,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui voient en effet leur pouvoir d'achat",
        "start": 924.23,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "chamboul\u00e9e qui voient les prix de",
        "start": 926.329,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie augmentent et l\u00e0 il propose",
        "start": 927.829,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "une solution pour l'avenir maintenant",
        "start": 929.449,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "quoi que de produire dans trente ou",
        "start": 932.74,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "quarante ans la totalit\u00e9 de l'\u00e9nergie",
        "start": 936.529,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "par le nucl\u00e9aire a lanc\u00e9 pas s\u00e9rieux",
        "start": 938.839,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la seule proposition qu'il a",
        "start": 940.81,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "mis sur la table concernant",
        "start": 943.13,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "l'augmentation du prix de l'\u00e9nergie",
        "start": 944.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "alors que nous sommes d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 945.589,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "largement arros\u00e9 de 2,2 d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 947.54,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de donner un ch\u00e8que",
        "start": 950.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de 100 euros bon vous avez fait comme",
        "start": 952.459,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "moi la multiplication \u00e7a fait 3",
        "start": 955.31,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "milliards 800 millions",
        "start": 957.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui sont pris sur le budget de l'\u00e9tat",
        "start": 958.93,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 par les imp\u00f4ts pour compenser une",
        "start": 961.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "hausse du prix de l'\u00e9nergie qui va",
        "start": 963.529,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "directement dans les poches des",
        "start": 966.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fournisseurs total a fait 7 milliards",
        "start": 967.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "600 millions de b\u00e9n\u00e9fices cette ann\u00e9e",
        "start": 970.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourrait pas donner une partie de \u00e7a je",
        "start": 972.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vais vous dire je l' ai d\u00e9j\u00e0 dit il",
        "start": 974.36,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "suffit de prendre 10% de leurs b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 975.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est pas beaucoup 10% pour pouvoir",
        "start": 977.959,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "donner \u00e0 chaque",
        "start": 980.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "famille d'abonn\u00e9s au gaz 500 euros donc",
        "start": 981.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a va co\u00fbter \u00e9coutez bien 3 milliards 8",
        "start": 984.8,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour le ch\u00e8que de 100 euros et 1",
        "start": 987.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "milliard 2 pour compenser le blocage des",
        "start": 990.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "prix qui vont \u00eatre donn\u00e9s directement",
        "start": 992.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aux fournisseurs d'\u00e9nergie 5 milliards",
        "start": 994.13,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "sur le budget de l'\u00e9tat pour compenser",
        "start": 997.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la hausse de l'\u00e9nergie vous trouvez que",
        "start": 999.529,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est un r\u00e9sultat qui m\u00e9rite qu'on dise",
        "start": 1001.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on continue comme on l'a fait jusqu'\u00e0",
        "start": 1003.399,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent m\u00e9langeant il ya sans doute eu",
        "start": 1004.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un moment o\u00f9 vous et c'est plut\u00f4t",
        "start": 1006.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "content quand il annonce que la r\u00e9forme",
        "start": 1008.74,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "des retraites ne se fera pas maintenant",
        "start": 1010.3,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ab je me m\u00e9fie parce que je suis pas",
        "start": 1013.529,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "na\u00eff j'ai pass\u00e9 l'\u00e2ge de \u00e7a alors on",
        "start": 1017.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pourrait dire que c'est la bonne",
        "start": 1019.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nouvelle de la soir\u00e9e il va pas faire la",
        "start": 1021.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites mais il vous a",
        "start": 1023.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame annonc\u00e9 qu'il la fera s'il en",
        "start": 1024.91,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "a l'occasion et je dois vous dire qu'il",
        "start": 1026.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne peut pas dire autre chose que ce",
        "start": 1028.689,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "qu'il vient de dire puisque comme",
        "start": 1030.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il a sign\u00e9 un",
        "start": 1031.39,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "engagement devant la commission",
        "start": 1033.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de faire cette r\u00e9forme comme",
        "start": 1035.559,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il se trouve qu'en janvier il est",
        "start": 1038.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'union europ\u00e9enne il va",
        "start": 1039.549,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pas les dire le contraire maintenant",
        "start": 1041.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc moi je suis tr\u00e8s m\u00e9fiant j'imagine",
        "start": 1042.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien que je vois pas comment ils",
        "start": 1045.1,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "feraient pour mettre cette r\u00e9forme de",
        "start": 1046.48,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "retraites entre maintenant et le mois",
        "start": 1048.069,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d'avril prochain cependant au ce que",
        "start": 1049.809,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "nous pouvons tous retenir ce soir c'est",
        "start": 1052.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que la question des retraites fait",
        "start": 1054.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "partie du vote de la prochaine \u00e9lection",
        "start": 1056.65,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1058.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donc nous savons ce qu'il veut",
        "start": 1059.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'ailleurs en g\u00e9n\u00e9ral tous les autres",
        "start": 1060.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "candidats de droite sont aussi pour le",
        "start": 1062.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite l'\u00e2ge l\u00e9gal \u00e0 64 65",
        "start": 1064.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ou 67 ans et puis il ya ceux qui sont",
        "start": 1067.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour 60 ans comme c'est mon cas mais au",
        "start": 1069.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moins alors on peut dire \u00e7a se soit bon",
        "start": 1072.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le sujet maintenant fait partie de",
        "start": 1074.11,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1076.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais je voudrais quand m\u00eame rester sur",
        "start": 1077.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'\u00e9normit\u00e9 de ce que nous avons v\u00e9cu ce",
        "start": 1079.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soir le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1081.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "aborde trentaine diff\u00e9rents faits une",
        "start": 1083.44,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pluie de chiffres et on ne sait pas si",
        "start": 1087.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui",
        "start": 1089.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parle ou si c'est le candidat on a",
        "start": 1090.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'impression de participer \u00e0 une esp\u00e8ce",
        "start": 1093.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9mission une primaire dont il serait le",
        "start": 1095.2,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "seul candidat bon je dis \u00e7a pour blaguer",
        "start": 1097.39,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "mais franchement je suis assez amer de",
        "start": 1101.149,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voir \u00e7a il m\u00eale travaillant au coeur de",
        "start": 1103.399,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "son discours il le pr\u00e9sente comme la",
        "start": 1105.769,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "solution aux diff\u00e9rents probl\u00e8mes que",
        "start": 1107.84,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui \u00e0 cette phrase",
        "start": 1109.13,
        "duration": 2.539
    },
    {
        "text": "consistait tout \u00e0 l'heure elle dit",
        "start": 1110.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "concernant les demandeurs d'emploi qui",
        "start": 1111.669,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "ne montrerait pas une recherche active",
        "start": 1113.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'emploi qu'ils verront leurs",
        "start": 1115.519,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "allocations",
        "start": 1117.23,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "suspendues c'est ce qu'il a d\u00e9clar\u00e9 tout",
        "start": 1118.269,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure le fait est qu'il ya des",
        "start": 1120.919,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "offres d'emploi aujourd'hui qu'ils ne",
        "start": 1122.809,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont pas pourvus \u00e0 dont les deux",
        "start": 1123.95,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "questions \u00e0 vous poser \u00e0 la fois comment",
        "start": 1126.289,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9agissez \u00e0 ses d\u00e9clarations et",
        "start": 1127.399,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "vous qu'est ce que vous proposez",
        "start": 1128.57,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "bon je commence d'abord par vous dire",
        "start": 1131.049,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "que le mythe des offres d'emploi non",
        "start": 1133.669,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pourvues \u00e7a commence \u00e0 bien faire parce",
        "start": 1135.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que m\u00eame si toutes les offres d'emploi",
        "start": 1137.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qui sont aujourd'hui d\u00e9pos\u00e9s et dont une",
        "start": 1139.909,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bonne partie sont en r\u00e9alit\u00e9 des offres",
        "start": 1141.889,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'emploi ou d\u00e9pass\u00e9s ou obsol\u00e8tes mais",
        "start": 1144.169,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "si toutes ces offres d'emploi \u00e9taient",
        "start": 1147.559,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pourvus imm\u00e9diatement par des gens qui",
        "start": 1149.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9cipiteraient pour aller dire je la",
        "start": 1151.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prends eh bien il resterait encore 5",
        "start": 1153.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "millions de gens sur le carreau donc il",
        "start": 1156.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater de dire que le ch\u00f4mage au",
        "start": 1158.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fond c'est de la faute des ch\u00f4meurs",
        "start": 1160.97,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est pas vrai alors quand",
        "start": 1162.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lui est reproduit ce mythe je trouve que",
        "start": 1164.419,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce n'est pas correct de la part dans",
        "start": 1166.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est",
        "start": 1168.139,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "irrespectueux pour les gens ce n'est pas",
        "start": 1169.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vrai que les gens ne veulent pas",
        "start": 1172.039,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travailler ce n'est pas vrai ce qui est",
        "start": 1173.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vrai c'est que un certain nombre",
        "start": 1175.429,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "d'emplois aujourd'hui ne sont pas",
        "start": 1177.08,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "pourvus parce qu'ils sont trop mal pay\u00e9",
        "start": 1178.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que l'amplitude de travail je",
        "start": 1179.929,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pense notamment dans la restauration",
        "start": 1182.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avec des pauses au milieu de la journ\u00e9e",
        "start": 1183.08,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "et des gens qui sont retenus pendant dix",
        "start": 1185.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "heures aux alentours de leur travail ce",
        "start": 1187.279,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "ne sont plus des conditions qui sont",
        "start": 1189.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "acceptables pour des pays qui sont aussi",
        "start": 1190.82,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "mis\u00e9rable alors moi je demande qu'on",
        "start": 1193.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arr\u00eate de montrer du doigt les gens",
        "start": 1195.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est pas vrai les gens",
        "start": 1197.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "demandent \u00e0 travailler \u00e0 avoir un m\u00e9tier",
        "start": 1199.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "honn\u00eate et bien pay\u00e9 alors ce vers quoi",
        "start": 1201.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous devrions nous diriger c'est vers le",
        "start": 1204.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plein emploi c'est tr\u00e8s facile de faire",
        "start": 1206.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des mouvements de menton comme il l'a",
        "start": 1208.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fait tout \u00e0 l'heure en dix ans le",
        "start": 1210.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "travail c'est le plus important mais qui",
        "start": 1211.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dit le contraire bien s\u00fbr que tout le",
        "start": 1213.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "monde a envie de travailler mais quelles",
        "start": 1215.33,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "sont les offres qui sont faites quelles",
        "start": 1216.71,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sont les fili\u00e8res qui vont se d\u00e9velopper",
        "start": 1218.419,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "il n'en dit pas un mot alors que vous me",
        "start": 1220.159,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "posez la question \u00e0 moi personnellement",
        "start": 1222.44,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et bien comme candidat ce que je r\u00e9ponds",
        "start": 1224.059,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "c'est que nous nous allons d loup\u00e9",
        "start": 1226.399,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "l'emploi donc toute une s\u00e9rie de",
        "start": 1228.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "direction qui constitueront des fili\u00e8res",
        "start": 1230.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je les ai d\u00e9j\u00e0 dit mais je commencerai",
        "start": 1231.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "aussi par rassurer s\u00e9curiser les gens je",
        "start": 1234.03,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pense en particulier \u00e0 tous ceux qui ont",
        "start": 1237.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un emploi pr\u00e9caire dans la fonction",
        "start": 1239.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "publique trouvez vous normal qu'il y ait",
        "start": 1241.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "eu huit cent mille personnes qui chaque",
        "start": 1243.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e au mois de juin se demandent s'ils",
        "start": 1244.62,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vont retrouver du travail au mois d'ao\u00fbt",
        "start": 1246.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "au mois de septembre enfin c'est",
        "start": 1247.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "insupportable pour des gens qui chaque",
        "start": 1248.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e voient leur situation \u00eatre",
        "start": 1250.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "reconduite donc je pense que c'est \u00e0 \u00e7a",
        "start": 1252.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il devrait r\u00e9pondre un travail bien",
        "start": 1255.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 honn\u00eatement men\u00e9e avec un nombre",
        "start": 1257.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'heures de travail qui ne soit pas",
        "start": 1260.52,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "exag\u00e9rer je chante toujours",
        "start": 1262.35,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "travailler plus au travail et moi avec",
        "start": 1265.28,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parce que c'est quand m\u00eame une",
        "start": 1267.87,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "question \u00e0 vous poser vous avez entendu",
        "start": 1268.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon la fin du discours du",
        "start": 1270.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident r\u00e9publique quand il dit n'ayez",
        "start": 1272.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas peur croyons en nous quand ils",
        "start": 1273.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8tent du retour du nationalisme",
        "start": 1275.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez compris cette fin",
        "start": 1277.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "discours comme un une r\u00e9ponse \u00e0 un",
        "start": 1278.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "message \u00e0 propos \u00e9voquant notamment eric",
        "start": 1281.52,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "zemmour",
        "start": 1283.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "non mais \u00e7a moi j'en sais rien cellule",
        "start": 1285.53,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "commentateurs c'est pas moi je sais pas",
        "start": 1287.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui il visait s'ils voulaient s'en",
        "start": 1289.44,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "prendre \u00e0 monsieur zemmour avait calm\u00e9",
        "start": 1290.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et moi j'ai pas envie de parler de",
        "start": 1292.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour ce que je peux dire",
        "start": 1293.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est que le vous avez raison de pointer",
        "start": 1294.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cette fin de du discours parce qu'elle",
        "start": 1297.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tait int\u00e9ressante mais comment la",
        "start": 1300.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nation le peuple peut-il prendre",
        "start": 1302.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "confiance en lui m\u00eame alors qu'on ne lui",
        "start": 1303.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dessine comme futur que l'incertitude",
        "start": 1305.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les punitions les contr\u00f4les et tout ce",
        "start": 1307.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que nous avons entendu pendant cette",
        "start": 1310.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e non si on veut donner confiance",
        "start": 1312.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "au peuple fran\u00e7ais il faut qu'au nom de",
        "start": 1314.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quel c\u00f4t\u00e9 on compte d\u00e9velopper l'emploi",
        "start": 1315.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comment on compte am\u00e9liorer les",
        "start": 1317.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "conditions de vie vous savez comme moi",
        "start": 1319.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que 50% de la croissance de ce pays",
        "start": 1321.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est la consommation populaire si vous",
        "start": 1323.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "augmentez les salaires vous permettez",
        "start": 1326.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux gens de vivre mieux est donc de",
        "start": 1328.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire vivre mieux l'\u00e9conomie du pays et",
        "start": 1330.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de pouvoir acheter des choses de",
        "start": 1332.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "meilleure qualit\u00e9 notamment pour",
        "start": 1333.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'alimentation",
        "start": 1335.58,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 en ce moment on parle de",
        "start": 1336.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'aco bide c'est normal mais vous avez",
        "start": 1338.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "entendu le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1339.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dire lakovic 19 est d'autant plus",
        "start": 1341.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dangereuse qui a les autres maladie le",
        "start": 1343.5,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "diab\u00e8te l'ob\u00e9sit\u00e9 et les maladies",
        "start": 1345.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cardiovasculaires les 300 hier la",
        "start": 1347.99,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "malbouffe alors c'est l\u00e0 qu'il faudrait",
        "start": 1350.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faire des efforts dit regardez l\u00e0 on va",
        "start": 1352.62,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer la situation",
        "start": 1354.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je crois que je vous ai tout dit",
        "start": 1355.64,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "en vous disant que c'est pas une soir\u00e9e",
        "start": 1358.71,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loyal de sa part merci jean luc",
        "start": 1360.269,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9",
        "start": 1362.249,
        "duration": 3.23
    }
]