[
    {
        "text": "Bon c'est la 134e \u00e9dition\nde la Revue de la semaine,",
        "start": 0.001,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "nous atteignons 517 000 abonn\u00e9s,",
        "start": 4.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que nous avons fait\n40 000 abonn\u00e9s de plus",
        "start": 9.24,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "en quelques cinq petits mois, bon alors\ndonc on est tr\u00e8s fiers, merci, g\u00e9n\u00e9rique\u00a0!",
        "start": 15.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "[G\u00e9n\u00e9rique]",
        "start": 19.54,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "Vous avez peut-\u00eatre vu que nous avons\nd\u00e9marr\u00e9 tr\u00e8s fort",
        "start": 25.0,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "sur une campagne sur l'eau, alors \u00e9videmment,\n\u00e7a peut para\u00eetre bizarre que,",
        "start": 29.24,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "en pleine crise sociale, en pleine pand\u00e9mie,\non soit en train de parler de l'eau,",
        "start": 34.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais quand on y va comme \u00e7a, \u00e0 la fin\non ne parle plus de rien",
        "start": 38.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a toujours une actualit\u00e9\nqui bouscule et qui emp\u00eache.",
        "start": 42.16,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Ce qui est le plus important, comme on vient\nde le voir justement dans l'actualit\u00e9,",
        "start": 45.88,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "c'est de penser avant, de pr\u00e9voir,\nd'anticiper,",
        "start": 49.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et donc de comprendre le monde\ndans lequel on vit",
        "start": 53.16,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "et comment les crises, les chocs\net les d\u00e9fis,",
        "start": 57.04,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qui sont le propre de la vie humaine,\nnous arrivent.",
        "start": 60.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "La question de l'eau, c'est une question\nqui est mal connue, mal comprise.",
        "start": 63.4,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Alors \u00e9videmment, \u00e0 force de m'entendre\nr\u00e9p\u00e9ter que l'eau c'est important",
        "start": 68.08,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "et que \u00e0 -10 % on d\u00e9lire\net \u00e0 -12 % on est mort,",
        "start": 71.68,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a que 2 % d'eau potable,",
        "start": 76.4,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "les gens qui gravitent\ndans nos centres d'int\u00e9r\u00eat,",
        "start": 79.16,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ils ont compris qu'il y avait une question\nqui \u00e9tait pos\u00e9e,",
        "start": 83.48,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mais je crois que le tr\u00e8s grand nombre non,\nil n'a pas encore pris conscience,",
        "start": 85.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par exemple\u00a0: la France peut penser que bon,\nle probl\u00e8me de la s\u00e9cheresse,",
        "start": 90.48,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "c'est une question qui concerne les pays\no\u00f9 il fait tr\u00e8s chaud,",
        "start": 96.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que la conscience n'est pas\narriv\u00e9e en profondeur",
        "start": 100.08,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "du fait que la France conna\u00eet d\u00e9j\u00e0\ndes s\u00e9cheresses \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition,",
        "start": 102.76,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et dans des r\u00e9gions o\u00f9\non ne l'attendait pas,",
        "start": 106.88,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "comme par exemple dans l'Est du pays qui est\nune r\u00e9gion extr\u00eamement bois\u00e9e,",
        "start": 108.84,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "le bois ayant un rapport avec\nla r\u00e9gulation du climat",
        "start": 114.0,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "et avec l'humidit\u00e9 qui r\u00e8gne dans une r\u00e9gion,",
        "start": 117.52,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "on imagine donc pas que dans l'Est du pays\no\u00f9 il y a tant de for\u00eats,",
        "start": 123.4,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "il puisse y avoir un probl\u00e8me d'eau, ben si\u00a0!",
        "start": 126.76,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "C'est au point qui il y a d\u00e9j\u00e0 des poches\nde s\u00e9cheresse extr\u00eamement intense,",
        "start": 129.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'on a eu jusqu'\u00e0 84 d\u00e9partements qui ont\n\u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s en \u00e9tat de stress hydrique,",
        "start": 134.2,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il y a eu des rationnements\nde l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau",
        "start": 142.2,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "les gens ne le savent pas mais par exemple\nil y a 2 ans de \u00e7a,",
        "start": 146.4,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'Irlande a fait une restriction\nde l'usage de l'eau,",
        "start": 151.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un rationnement de l'usage de l'eau,",
        "start": 156.84,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et \u00e7a m'am\u00e8ne \u00e0 vous dire que le probl\u00e8me\nde la d\u00e9tresse hydrique,",
        "start": 159.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du manque d'eau, \u00e7a concerne\nbeaucoup de pays en Europe,",
        "start": 163.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et donc \u00e7a signifie que le probl\u00e8me\nest d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9 dans nos mur.",
        "start": 168.2,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Alors bon, il manque d'eau, bah oui,\ns'il manque d'eau,",
        "start": 172.04,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "toute la cha\u00eene des activit\u00e9s qui en d\u00e9pendent\nest imm\u00e9diatement mise en cause.",
        "start": 175.4,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Alors je ne dis pas que ce ne soit pas\nn\u00e9cessaire de la mettre en cause,",
        "start": 180.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "notamment les arrosages agricoles,\nqui nous conduisent \u00e0 nous interroger",
        "start": 184.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sur la valeur de ce qu'on produit\nde cette mani\u00e8re l\u00e0,",
        "start": 189.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que produire du ma\u00efs qu'on arrose,\nen veux-tu, en voil\u00e0, en plein \u00e9t\u00e9,",
        "start": 192.6,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "pour alimenter des animaux je ne sais o\u00f9\ndans le monde,",
        "start": 199.9,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "parce que, en France, on a pas besoin\nde tout ce ma\u00efs.",
        "start": 202.76,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Vous voyez que \u00e7a interroge, mais quand m\u00eame,\nle point de d\u00e9part c'est que \u00e7a manque d'eau,",
        "start": 205.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et puis comme \u00e7a manque d'eau, il y a ensuite\nun effet d'entra\u00eenement, si j'ose dire.",
        "start": 211.04,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Il y a moins d'eau dans la rivi\u00e8re,\nelle dispara\u00eet",
        "start": 215.72,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "comme c'\u00e9tait le cas pour un bout du Doubs\ncomme on l'a montr\u00e9 dans un de nos reportage,",
        "start": 218.4,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "et puis la nappe phr\u00e9atique descend,\nc'est \u00e0 dire l'eau qu'il y a sous terre,",
        "start": 222.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la rivi\u00e8re commence par descendre\nsous le niveau o\u00f9 vous la voyez d'habitude,",
        "start": 225.8,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "et la nappe phr\u00e9atique qui est encore\nen dessous,",
        "start": 233.64,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "ben elle descend aussi parce qu'elle se vide,",
        "start": 235.8,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et elle se remplit plus lentement,\nsi elle descend, si son niveau descend,",
        "start": 238.4,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "la concentration qu'il y a dedans des sels,\nqu'ils soient naturels",
        "start": 243.12,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "ou des autres produits qui sont arriv\u00e9s\njusque-l\u00e0",
        "start": 247.0,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "par ruissellement dans le pass\u00e9, s'aggrave,",
        "start": 249.4,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et donc on a une eau de plus en plus\ndifficile \u00e0 utiliser comme eau potable,",
        "start": 253.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ou pour quelque usage humain que ce soit.",
        "start": 258.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Vous voyez, il y a une sorte d'entra\u00eenement\ndans cette affaire,",
        "start": 261.68,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a, sur le plan g\u00e9opolitique,\n\u00e7a a des cons\u00e9quences d'ores et d\u00e9j\u00e0,",
        "start": 265.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les pays qui se disputent la ressource\nen eau, soit parce qu'il y a moins d'eau,",
        "start": 269.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soit parce qu'il y a moins d'eau parce\nque tel ou tel pays a cr\u00e9\u00e9 un barrage,",
        "start": 273.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soit parce que \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 bien\nclair de savoir",
        "start": 278.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui avait le droit de prendre quoi\ndans les rivi\u00e8res et dans les fleuves,",
        "start": 281.54,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "soit parce que les uns polluent et\nles autres transportent les pollutions.",
        "start": 284.8,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "En Europe, ces questions aussi\nelles viendront \u00e0 se poser",
        "start": 290.84,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui tiennent \u00e0 la qualit\u00e9 de l'eau,\n\u00e0 la mani\u00e8re de la traiter,",
        "start": 294.56,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 la quantit\u00e9 dont on peut disposer\nchacun le long des cours d'eau",
        "start": 297.12,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qui parfois nous servent de fronti\u00e8res\nles avec les autres.",
        "start": 300.88,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Alors notre campagne elle a pour but\nde sensibiliser, de faire comprendre",
        "start": 304.72,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "et donc ensuite d'engager des actions\npour que les gens comprennent",
        "start": 310.72,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "maintenant ce qu'il faudra faire demain",
        "start": 315.68,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "si par exemple nous gagnons l'\u00e9lection\npr\u00e9sidentielle de 2022,",
        "start": 317.8,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "c'est un chantier, celui de l'eau,",
        "start": 321.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "autour duquel se construiront\nbeaucoup d'autres choses.",
        "start": 324.96,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "D'abord il faut faire un diagnostic pr\u00e9cis\net complet de ce qui se passe,",
        "start": 327.88,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est en train de se faire,",
        "start": 331.96,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on la France a une bonne\nconnaissance de ses syst\u00e8mes d'eau,",
        "start": 334.0,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "ensuite il va falloir \u00e9valuer la qualit\u00e9\nde l'eau qu'il y a l\u00e0,",
        "start": 338.12,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "les principaux probl\u00e8mes qui nuisent\n\u00e0 cette qualit\u00e9,",
        "start": 340.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ensuite il va falloir voir comment\nse fait l'approvisionnement,",
        "start": 343.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui peut continuer, qui ne peut pas continuer\n\u00e0 pomper dans les nappes phr\u00e9atiques",
        "start": 346.68,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et dans les fleuves, parce qu'il faudra\nprendre des d\u00e9cisions",
        "start": 351.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "\u00e9tant entendu que certaines activit\u00e9s\nne peuvent plus continuer",
        "start": 354.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas aujourd'hui,\nqu'on prenne comme \u00e7a tant qu'on veut",
        "start": 358.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans les nappes phr\u00e9atiques et dans les\nrivi\u00e8res pour arroser, ici des cultures,",
        "start": 363.68,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l\u00e0 parce qu'une multinationale comme\nDanone a besoin de l'eau",
        "start": 368.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui se trouve sous terre, \u00e7a,\n\u00e7a ne va pas pouvoir continuer",
        "start": 372.32,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et si \u00e7a ne continue pas,\nil faut l'organiser,",
        "start": 376.04,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "il faut organiser l'arr\u00eat, il faut organiser\nla r\u00e9paration,",
        "start": 378.2,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "il faut organiser de nouvelles cl\u00e9s\nde r\u00e9partition,",
        "start": 381.32,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et puis, d\u00e8s qu'on va parler d'extraire\nde l'eau, qu'on va parler de la transporter,",
        "start": 384.96,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "il faudra s'occuper de la transporter\net de l'extraire",
        "start": 388.56,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "avec des m\u00e9thodes plus modernes,\nplus efficaces, qui \u00e9vitent qu'on perde",
        "start": 391.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ici 1 litre sur 5 sur le territoire\nde l'hexagone,",
        "start": 395.92,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et dans certains territoires et d\u00e9partements\nd'outre-mer,",
        "start": 399.76,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 de l'eau se perd en route,\net donc en se perdant,",
        "start": 403.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "se charge des mauvaises choses\nqui se trouve dans la terre",
        "start": 406.48,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "comme les pesticides ou le chlord\u00e9cone\nen Guadeloupe",
        "start": 409.96,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et retourne en profondeur polluer, donc tout\nce qu'on aura fait en perdant de l'eau,",
        "start": 413.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est de g\u00e2cher la r\u00e9serve souterraine\nou la rivi\u00e8re \u00e0 venir.",
        "start": 418.8,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Et puis, il va falloir trouver le moyen aussi\nd'intervenir dans le cycle de l'eau",
        "start": 423.36,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pour qu'il nous aide \u00e0 produire l'\u00e9nergie\ndont on a besoin",
        "start": 428.28,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "et qui nous manque aujourd'hui\nou qui nous manquera",
        "start": 431.04,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "si nous venions \u00e0 fermer les r\u00e9acteurs\nnucl\u00e9aires",
        "start": 433.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sans acc\u00e9der en m\u00eame temps \u00e0 d'autres\nressources de production d'\u00e9nergie,",
        "start": 436.32,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et \u00e7a ne peut pas \u00eatre avec du charbon\nqu'on va le faire,",
        "start": 440.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "il faut que comme les Allemands, on arrive\n\u00e0 compenser le nucl\u00e9aire par autre chose,",
        "start": 443.12,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "et que cet autre chose soit d'abord\net surtout essentiellement,",
        "start": 449.4,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et \u00e0 100 % si on peut, des \u00e9nergies\nrenouvelables,",
        "start": 453.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc il va falloir installer un certain\nnombre de choses,",
        "start": 456.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'hydroliennes, parce que pour dire\nles choses avec un nom un peu p\u00e9dant",
        "start": 459.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que des moulins comment on disait\nautrefois",
        "start": 463.72,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "partout dans les rivi\u00e8res, il y en a eu\ndes milliers dans notre pays,",
        "start": 466.36,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le lieu num\u00e9ro 1 o\u00f9 se retrouvaient\nles agriculteurs qui produisaient des c\u00e9r\u00e9ales,",
        "start": 469.52,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "ils attendaient leur tour et donc, le moulin\n\u00e9tait le r\u00e9seau social num\u00e9ro 1",
        "start": 475.64,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "parce que tout le monde venait l\u00e0\npour discuter,",
        "start": 481.4,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\u00e9changer des nouvelles des rumeurs\net tout \u00e7a, bref\u00a0!",
        "start": 482.96,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "C'est pour dire que dans l'histoire\nprofonde de notre pays,",
        "start": 485.56,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a ce sont des situations\nqu'on a connues,",
        "start": 488.0,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "qu'on sait g\u00e9rer, qu'on sait faire,\nil y a d'autres endroits",
        "start": 491.12,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "o\u00f9, comme je viens de le voir sur le bord\nde la Durance,",
        "start": 493.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et bien on a un syst\u00e8me d'irrigation\nqui est tr\u00e8s ancien,",
        "start": 499.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais qui est tr\u00e8s bien fait, qui est de type\nplut\u00f4t antique,",
        "start": 503.0,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "parce qu'on le retrouve dans plusieurs\npays du monde dans l'antiquit\u00e9,",
        "start": 505.48,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est un syst\u00e8me o\u00f9 on compte\nsur la gravitation,",
        "start": 508.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire l'eau ruisselle, donc elle part\nde haut et elle va en bas,",
        "start": 512.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tout doucement hein,\nc'est pas des cataractes,",
        "start": 515.52,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et il y a un syst\u00e8me de r\u00e9seaux\net de canalisations",
        "start": 517.76,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "qui am\u00e8nent l'eau pile-poil o\u00f9 il faut\ndans les champs",
        "start": 521.04,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "pour abreuver convenablement et\nselon les besoins des plantes,",
        "start": 523.84,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "alors bon, on le fait aux meilleures heures",
        "start": 527.68,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "pour que l'\u00e9vaporation soit\nla moins grande possible,",
        "start": 530.24,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 partir de l\u00e0, si on a un certain\nrespect de la terre,",
        "start": 532.48,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "eh bien on n'y met pas de pesticides,\net comme \u00e7a,",
        "start": 536.72,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "l'eau qui retourne dans la profondeur\nn'est pas pollu\u00e9e,",
        "start": 539.08,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "mais on arrive \u00e0 contr\u00f4ler\ntout \u00e7a beaucoup mieux",
        "start": 542.08,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "que quand on laisse faire ou qu'on ferme\nles yeux ou que personne ne contr\u00f4le rien",
        "start": 544.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ou qu'on ne se pose pas de question\ncomme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas trop longtemps.",
        "start": 547.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Alors comme tout \u00e7a c'est un plan,\non pourrait m\u00eame imaginer",
        "start": 550.56,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "qu'on refasse la carte de France\nle moment venu,",
        "start": 554.16,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et que plut\u00f4t que de garder ces r\u00e9gions\nabsurdes qui n'ont pas de sens aujourd'hui,",
        "start": 556.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui sont de pures d\u00e9coupes administratives\nsans signification,",
        "start": 561.12,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "ni naturel, ni m\u00eame administratives,\nni m\u00eame historiques hein,",
        "start": 564.96,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "ces 13 grosses r\u00e9gions \"n'importe quoi\"\nqu'on a aujourd'hui,",
        "start": 569.08,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "bon, pas n'importe quoi, il y a une partie\nqui a un sens, mais enfin,",
        "start": 572.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'il y a un probl\u00e8me, que\nquelque chose a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 576.04,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "surtout avec le souci de r\u00e9duire le nombre\ndes r\u00e9gions",
        "start": 578.84,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "mais pas tellement de construire\ndes ensembles coh\u00e9rents qui ont un sens.",
        "start": 580.88,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Alors moi j'ai une id\u00e9e, c'est de faire\nles r\u00e9gions de France",
        "start": 583.6,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s les grands bassins d'eau du pays,",
        "start": 586.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui, on a une carte\nde ces bassins,",
        "start": 590.08,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et puis on a aussi des agences\nqui existent d\u00e9j\u00e0",
        "start": 593.44,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "qui sont les agences de l'eau,\nqui elle-m\u00eame se d\u00e9clinent",
        "start": 596.32,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "en organismes d\u00e9partementaux\net ensuite locaux,",
        "start": 599.32,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "donc on a toute une structure qui nous permet\nde conna\u00eetre l'eau et de suivre l'eau,",
        "start": 603.08,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "et donc si on prenait cette d\u00e9coupe,\net bien on pourrait reposer les questions",
        "start": 608.76,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "de la formation, des transports,\ndu passage des routes,",
        "start": 613.92,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "o\u00f9 elles passent et o\u00f9 elles ne passent pas,\nde l'agriculture,",
        "start": 617.32,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "de toutes les productions, en fonction\nde l'objectif",
        "start": 620.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro pollution des masses aquatiques\ndont on dispose dans notre pays,",
        "start": 623.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Alors on aurait une structure administrative\nqui correspondrait",
        "start": 629.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 une structure naturelle, un cours d'eau,\net qui permettrait de donner des objectifs",
        "start": 632.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de connaissances, d'action, de recherche,\nde production etc.",
        "start": 637.24,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Alors pour nous cette campagne, elle est\nen ce moment ax\u00e9e",
        "start": 641.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "autour de la question du droit\nde chacun d'acc\u00e9der \u00e0 l'eau,",
        "start": 646.32,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "alors certains d'entre vous\nfont un sourire en coin\u00a0:",
        "start": 649.84,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\"Bon \u00e7a va on a compris, acc\u00e9der \u00e0 l'eau,\nben j'ai qu'\u00e0 ouvrir le robinet\",",
        "start": 652.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ben non justement ballot, c'est pas le cas,",
        "start": 656.24,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "il y a des tas d'endroit o\u00f9 on ouvre\nle robinet et il n'y a rien qui coule,",
        "start": 658.04,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "donc il est temps de s'emparer de l'affaire,\nd'affirmer un droit,",
        "start": 660.32,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et donc de prendre les dispositions",
        "start": 663.68,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "pour que ce droit puisse \u00eatre satisfait\npartout et pour chacun.",
        "start": 665.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Alors notre campagne c'est une votation\ncitoyenne,",
        "start": 669.56,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "on esp\u00e8re s'approcher le plus possible\ndu r\u00e9sultat",
        "start": 672.72,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "qu'on avait fait pour la pr\u00e9c\u00e9dente\nvotation citoyenne",
        "start": 676.8,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "qu'on avait fait sur le nucl\u00e9aire, on avait\n\u00e9t\u00e9 un peu au-del\u00e0 de 300 000 votes,",
        "start": 679.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bon c'est une question qui est mieux connue\nle nucl\u00e9aire.",
        "start": 684.0,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "L'eau, on sait tr\u00e8s bien qu'elle est\nmoins bien connue,",
        "start": 687.6,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "et qu'on est dans une phase\nde sensibilisation,",
        "start": 689.52,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mais ce qui est formidable c'est\nqu'on voit des gens partout,",
        "start": 692.0,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "bon partout o\u00f9 on installe\ndes points de vote,",
        "start": 694.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ben les gens viennent, alors \u00e7a c'est\nnotre campagne, elle dure jusqu'au 13,",
        "start": 697.64,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "il faut qu'on arrive \u00e0 rassembler\nle plus possible de votants.",
        "start": 701.48,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Alors on sait bien que les gens\nqui vont venir voter",
        "start": 704.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vont venir voter oui, ben justement,\nc'est l'\u00e9quivalent d'une p\u00e9tition,",
        "start": 707.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais c'est fait d'une mani\u00e8re plus sympa,\net puis c'est un vote,",
        "start": 710.76,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "et c'est un vote s\u00e9rieux parce qu'on ne peut\npas voter deux fois,",
        "start": 713.52,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "on enregistre les votes sur nos tablettes,",
        "start": 715.68,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et elles sont raccord\u00e9es \u00e0 une liste\n\u00e9lectorale nationale",
        "start": 719.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que nous avons constitu\u00e9e, je crois,\nsi j'ai bien compris ce qu'on m'a dit,",
        "start": 723.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ou bien c'est autrement, mais peu importe,\n\u00e7a recoupe avec la liste \u00e9lectorale,",
        "start": 726.52,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "bref, on ne peut pas voter deux fois\net tant mieux.",
        "start": 730.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00c7a c'est notre campagne eau.",
        "start": 734.88,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Pour ma part je pars en Am\u00e9rique du Sud\nle dimanche 11,",
        "start": 737.68,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "Je suis invit\u00e9 en Bolivie pour\nla \"journ\u00e9e de la Terre\"",
        "start": 745.68,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "par le nouveau gouvernement d\u00e9mocratique\nqui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu apr\u00e8s le coup d'\u00e9tat",
        "start": 749.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui a eu lieu contre le pr\u00e9sident\nEvo Morales,",
        "start": 754.08,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "on a eu pendant un an une dictature\nde type fascisante",
        "start": 757.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "avec une esp\u00e8ce d'illumin\u00e9e\nqui se trimballait avec une bible",
        "start": 762.2,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "devant les cam\u00e9ras du monde entier,\net qui pendant un an ont pers\u00e9cut\u00e9",
        "start": 764.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les Indiens, les syndicalistes, la gauche,\nle retour au bon vieux temps",
        "start": 769.0,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "des mauvaises habitudes des fascistes\ndans cette r\u00e9gion, bon,",
        "start": 773.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "il y a eu un vote et au premier tour\non a gagn\u00e9,",
        "start": 776.04,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "et le pr\u00e9sident est maintenant Monsieur Arce",
        "start": 777.96,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "et son vice-pr\u00e9sident est David Choquehuanca,",
        "start": 780.88,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qui est un indien bolivien qui a particip\u00e9\n\u00e0 la fondation du mouvement populaire",
        "start": 783.92,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "qui avait obtenu la victoire d'Evo Morales\net maintenant celle de de monsieur Arce,",
        "start": 790.64,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et eux, ils m'invitent parce que\nc'est la journ\u00e9e de la Terre,",
        "start": 795.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ils voudraient que je m'exprime devant\nun comit\u00e9 parlementaire,",
        "start": 797.92,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "mais surtout les Boliviens, ils nous ont fait\nun cadeau formidable",
        "start": 801.08,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "c'est que sous la pr\u00e9sidence d'Evo Morales,\nc'est eux qui ont fait adopter",
        "start": 804.2,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "par les Nations Unies\nune r\u00e9solution pr\u00e9voyant",
        "start": 807.32,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "que l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau soit un droit pour chaque\n\u00eatre humain, et donc d'inscrire ce droit",
        "start": 810.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 on le peut dans\nnos constitutions respectives,",
        "start": 814.88,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et c'est le sens de la campagne que\nnous sommes en train de faire",
        "start": 817.56,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "en ce moment pour les votes citoyens,\ndemain ce sera un vote en r\u00e9el",
        "start": 819.84,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "si nous gagnons l'\u00e9lection Pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 824.32,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "parce que nous ferons prendre position\nau peuple fran\u00e7ais",
        "start": 826.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "sur cette question, pour qu'il\nse garantisse ce droit.",
        "start": 829.12,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "En plus en Bolivie ils ont un minist\u00e8re\nde l'eau, et j'aimerais bien voir",
        "start": 831.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a marche, comment ils s'y prennent,",
        "start": 834.64,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "quelles sont les structures qu'ils ont mises\nen place dans le pays",
        "start": 837.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que je connais un peu celles\nde mon pays,",
        "start": 840.84,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "et j'aimerais bien voir tout\nce qu'on pourrait apprendre d'eux,",
        "start": 842.56,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "parce que pour eux, ces choses-l\u00e0 sont\nd'une \u00e9vidente actualit\u00e9",
        "start": 845.0,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "depuis maintenant un certain nombre\nde si\u00e8cles et m\u00eame de mill\u00e9naires,",
        "start": 849.44,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "puisque c'est ce qui a rendu possible\ntout simplement l'agriculture dans les Andes.",
        "start": 852.8,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "Donc \u00e7a c'est le point que je voudrais\nsouligner pour vous appeler",
        "start": 857.88,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 venir si vous le pouvez, l\u00e0 o\u00f9 vous\nen entendez parler,",
        "start": 863.2,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "ou en allant vous m\u00eame directement voter,\nparce que nous avons besoin",
        "start": 865.48,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "du plus de votes possibles, \u00e7a valide\nle proc\u00e9d\u00e9 \"Votation Citoyenne\",",
        "start": 870.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et \u00e7a valide \u00e9videmment la d\u00e9marche\nqu'on a engag\u00e9e.",
        "start": 875.2,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Vous allez sur www.eau.vote,",
        "start": 878.12,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 vous pourrez acc\u00e9der\n\u00e0 la possibilit\u00e9 de voter",
        "start": 880.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et \u00e7a donnera un bon coup de main,\net si vous pouvez faire voter",
        "start": 884.16,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ou proposer de voter \u00e0 deux ou trois\npersonnes autour de vous,",
        "start": 886.96,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "ben c'est bienvenu aussi, vous savez\nc'est beaucoup de boulot tout \u00e7a",
        "start": 889.64,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et \u00e7a m\u00e9rite d'\u00eatre encourag\u00e9, il y a toute\nune s\u00e9rie d'associations qui y participent",
        "start": 892.24,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps que la \"France Insoumise\",",
        "start": 897.4,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "et Mathilde Panot, d\u00e9put\u00e9e insoumise\ndu Val-de-Marne est celle qui m\u00e8ne,",
        "start": 899.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "coordonne cette affaire avec l'\u00e9nergie\nqu'on lui conna\u00eet,",
        "start": 904.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais surtout la connaissance des probl\u00e8mes\nqui est la sienne \u00e0 cette heure.",
        "start": 909.74,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00c0 l'Assembl\u00e9e nationale nous avons \u00e9t\u00e9\nassez actifs,",
        "start": 914.6,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "d'abord parce qu'on avait mis cette\nquestion de l'eau",
        "start": 917.6,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "dans la premi\u00e8re niche parlementaire\ndes Insoumis, vous voyez que nous,",
        "start": 919.68,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "on fait les choses, on l\u00e2che rien,\non s'accroche, on continue,",
        "start": 922.72,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "plusieurs des n\u00f4tres ont d\u00e9pos\u00e9 des rapports,\nen particulier Lo\u00efc Prudhomme,",
        "start": 926.36,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 insoumis de la Gironde qui a fait\nce rapport d'information num\u00e9ro 11.01\u00a0:",
        "start": 931.2,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "\"Ressources en eau, comment pr\u00e9server\nnotre bien commun",
        "start": 938.48,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "le plus pr\u00e9cieux face au changement\nclimatique\",",
        "start": 941.48,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous pouvez vous le procurer en acc\u00e9dant\ndirectement sur le site",
        "start": 944.12,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "de l'Assembl\u00e9e nationale, vous pouvez\nl'acqu\u00e9rir, il se vend au prix de 6,50 \u20ac.",
        "start": 948.32,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Et il y a \u00e9galement ce rapport\u00a0: \"R\u00e9guler\net anticiper les conflits d'usage",
        "start": 953.28,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter une guerre de l'eau\",\nde Lo\u00efc Prudhomme et Fr\u00e9d\u00e9rique Tuffnell,",
        "start": 957.16,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi c'est disponible \u00e0 la boutique\nde l'Assembl\u00e9e nationale et il se vend 5 \u20ac.",
        "start": 960.8,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "Quand \u00e0 moi, si vous avez un peu de patience\njusqu'au mois de mai,",
        "start": 967.44,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "vous pourrez acheter un livre que j'ai,\nje vais dire\u00a0: \"mis au point\"",
        "start": 971.16,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "parce que c'est mieux dis que \"\u00e9crire\".",
        "start": 976.12,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "C'est un livre que j'ai mis au point apr\u00e8s\nmon intervention \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "start": 979.48,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'occasion du d\u00e9bat sur la loi tir\u00e9e\nde la \"Convention citoyenne\",",
        "start": 985.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "enfin soit disant tir\u00e9e de\nla \"Convention citoyenne\"",
        "start": 988.64,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'en reste rien,",
        "start": 991.16,
        "duration": 0.92
    },
    {
        "text": "\"Convention citoyenne\" sur le changement\nclimatique,",
        "start": 992.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment \u00e7a int\u00e8gre les grands cycles\nperturb\u00e9s de l'existence humaine,",
        "start": 995.36,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "le cycle de l'eau, le cycle de la terre\net le cycle de l'air.",
        "start": 1002.24,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "Et tout \u00e7a nous l'avons fait vivre\nau d\u00e9marrage de ce d\u00e9bat,",
        "start": 1008.36,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "de mon c\u00f4t\u00e9 avec une motion\npour rejeter la loi,",
        "start": 1014.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que comme elle est insuffisante\nelle est donc dangereuse,",
        "start": 1017.96,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a des moments o\u00f9 \u00eatre\ninsuffisant c'est dangereux,",
        "start": 1020.56,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "l'intervention de Mathilde Panot\ndans la discussion g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1023.0,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "qui a fait plut\u00f4t, elle, le proc\u00e8s de\nce que n'avait pas fait",
        "start": 1027.96,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "le gouvernement ou de ce qu'il avait fait,",
        "start": 1031.56,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "et puis Eric Coquerel qui avait\nune explication de vote",
        "start": 1033.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sur la motion de rejet que je d\u00e9posais",
        "start": 1036.24,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "et qui a fait aussi un petit r\u00e9sum\u00e9\nde situation,",
        "start": 1038.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et on a mis les textes des interventions\ntels quels, avec les interjections,",
        "start": 1041.64,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a va vous faire marrer\nde voir les gens",
        "start": 1047.56,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "qui essayent sans arr\u00eat de nous couper,\nalors bon, ce sont de pauvres ignorants,",
        "start": 1049.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ils disent\u00a0: \"Vous ne proposez rien,\n\u00e7a suffit on est au courant\",",
        "start": 1053.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bon bref, ils voulaient surtout\nque je me taise, et parce que bon,",
        "start": 1056.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "si il y a un groupe parlementaire\nqui a d\u00e9pos\u00e9 des choses sur le climat,",
        "start": 1059.88,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "l'eau et le reste c'est bien le n\u00f4tre,",
        "start": 1064.0,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "mais bon, on les a laiss\u00e9 pour que \u00e7a fasse\nsourire ceux qui lisent le texte",
        "start": 1065.92,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et qui verront dans quelle ambiance\n\u00e7a se passe",
        "start": 1071.04,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "de parler au milieux de gens qui vous lancent\ncomme \u00e7a des vannes \u00e0 deux balles",
        "start": 1073.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour essayer de vous faire sortir\nde vos gonds,",
        "start": 1077.0,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "et bon alors, il y a donc des discours\net puis des encadr\u00e9s qui pr\u00e9cisent,",
        "start": 1080.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et \u00e7a s'appelle\u00a0: \"D\u00e9put\u00e9s du peuple humain\",",
        "start": 1085.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on avance sur le concept\nde \"Peuple humain\"",
        "start": 1087.92,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui est un concept nouveau mais qui vient\nde na\u00eetre avec la pand\u00e9mie,",
        "start": 1091.64,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "parce que sur la terre enti\u00e8re,\ndes gens ont compris",
        "start": 1096.0,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "que l'humanit\u00e9 \u00e9tait tellement semblable\nbiologiquement que ben,",
        "start": 1098.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand il y a un virus, c'est\npour tout le monde,",
        "start": 1102.76,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "donc nous appartenons bien tous\n\u00e0 la m\u00eame esp\u00e8ce",
        "start": 1104.56,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et nous sommes bien tous semblables et notre\nsort est bien li\u00e9 au m\u00eame \u00e9quilibre",
        "start": 1107.44,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "que nous saurons ou nous\nne saurons pas trouver",
        "start": 1110.84,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "avec la nature qui nous environne,\net en m\u00eame temps dont nous sommes",
        "start": 1113.96,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "une composant par notre corps et,\npar l'eau que nous contenons",
        "start": 1117.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "puisque que 70 % d'un \u00eatre humain,\nc'est de l'eau,",
        "start": 1121.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "hein, il y en a qui sont surpris\ncompte tenu de leur libations habituelles",
        "start": 1125.04,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de s'entendre dire \u00e7a, mais c'est comme \u00e7a,",
        "start": 1129.12,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "et bon, 70 % c'est beaucoup plus\npour un b\u00e9b\u00e9, un gamin, bref,",
        "start": 1130.72,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "le monde entier c'est de l'eau,\nbeaucoup d'eau, encore de l'eau",
        "start": 1137.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et \u00e7a vaut la peine donc qu'on en prenne\nconscience.",
        "start": 1141.32,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Je veux vous parler de la situation\nsociale du pays,",
        "start": 1144.22,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "rapidement mais assez fermement pour que\nla plupart d'entre vous",
        "start": 1147.56,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "entendent bien le fait que \u00e0 nos yeux\ntoutes ces pol\u00e9miques \u00e0 la noix",
        "start": 1151.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur l'islamisme de gauche, je sais pas quoi,\nenfin tout \u00e7a, c'est vraiment des diversions.",
        "start": 1155.96,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "Pendant qu'on parle de \u00e7a, on parle pas\ndu reste,",
        "start": 1163.28,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et le reste c'est d'abord\ncomme caract\u00e9ristique,",
        "start": 1165.72,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "une nouvelle r\u00e9cession de la production\ndans le pays et une quatri\u00e8me vague,",
        "start": 1169.2,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "si on ose dire sociale, de licenciements\net de destructions de poste d'emploi,",
        "start": 1174.64,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "et quand on dit des postes d'emploi,\nc'est des grands mots pour dire",
        "start": 1179.8,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "des gens dont la vie est fondamentalement\net radicalement perturb\u00e9e par le licenciement",
        "start": 1182.52,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "et pour certains c'est une sorte de mort\nsociale qui est d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 leur sujet.",
        "start": 1190.38,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "Par cons\u00e9quent, il est honteux\nqu'on ne puisse pas en d\u00e9battre,",
        "start": 1193.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que l'on ne puisse pas avoir \u00e7a\ncomme premier sujet,",
        "start": 1197.88,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "que matin midi et soir et sans tr\u00eave\net sans pause,",
        "start": 1200.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce soit un d\u00e9fil\u00e9 constant de gens\nqui disent des choses contradictoires",
        "start": 1203.3,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "et incompr\u00e9hensibles le plus souvent\nsur le covid, et le reste du temps,",
        "start": 1207.2,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "des sottises sur l'islamogauchisme\net des querelles sur des sujets",
        "start": 1211.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas de contenu et de r\u00e9alit\u00e9.",
        "start": 1215.48,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Et bon, je voudrais, comme tous mes camarades\n\"Les Insoumis\",",
        "start": 1219.4,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "faire ce qu'il faut pour comme on dit\u00a0:\n\"Mettre le pied dans la porte\"",
        "start": 1222.64,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et emp\u00eacher qu'elle ne se referme, et\nqu'on entende pas les cris des victimes",
        "start": 1225.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais franchement, \u00e7a passe les bornes.",
        "start": 1229.44,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00c9tat, avec l'argent des imp\u00f4ts parce\nqu'il n'y a pas d'autres sources que \u00e7a,",
        "start": 1232.6,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "a arros\u00e9 une s\u00e9rie de tr\u00e8s grandes\nentreprises,",
        "start": 1237.26,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "et celle-ci utilisent cet argent\npour financer leurs plans de licenciements",
        "start": 1241.22,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame \u00e9norme hein\u00a0?",
        "start": 1246.48,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "Ils financent les plans de licenciements\navec l'argent qui est donn\u00e9",
        "start": 1248.12,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher leur activit\u00e9 de s'effondrer,\nvoil\u00e0 ce qui se passe en ce moment,",
        "start": 1251.22,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "et je je vous en donne des exemples\u00a0:",
        "start": 1255.64,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "5 milliards d'aide \u00e0 Renault,\n4 600 postes supprim\u00e9s,",
        "start": 1259.16,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Air France 7 milliards d'euros d'aide,\n7500 postes supprim\u00e9s,",
        "start": 1264.66,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "Airbus 1 milliard d'euros d'aide,\n4000 postes supprim\u00e9s,",
        "start": 1269.8,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Auchan 500 millions d'euros d'aide,\n1500 postes supprim\u00e9s.",
        "start": 1275.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "Alors je ne vais pas me contenter\nde montrer du doigt ceux-l\u00e0,",
        "start": 1279.4,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "il y en a d'autres, la liste est longue,\nelle est trop longue, elle est insupportable,",
        "start": 1281.64,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "et c'est ce qui nous conduit \u00e0 dire, nous\u00a0:",
        "start": 1286.8,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "\"Il faudrait que dor\u00e9navant les choses\nsoient claires\u00a0:",
        "start": 1288.32,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "c'est ou l'aide public ou les licenciement,\nmais c'est pas les deux en m\u00eame temps,",
        "start": 1291.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on ne paiera pas pour licencier, et donc\ninterdiction de licencier",
        "start": 1294.56,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes les entreprises qui b\u00e9n\u00e9ficient\nd'un plan d'aide de l'\u00c9tat",
        "start": 1299.04,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher leur activit\u00e9 de s'effondrer\",\nc'est aussi simple que \u00e7a.",
        "start": 1301.68,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "De la m\u00eame mani\u00e8re, les profiteurs de crise,",
        "start": 1306.14,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire ceux qui se sont enrichis\npendant la crise",
        "start": 1308.2,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "et \u00e0 cause de la crise sanitaire,\nils doivent mettre la main \u00e0 la poche",
        "start": 1310.64,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et cotiser plus que d'habitude,\ncompte tenu du fait",
        "start": 1315.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'ils se sont beaucoup enrichis\npendant cet \u00e9pisode,",
        "start": 1320.12,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "et l'id\u00e9e qu'on avait, c'\u00e9tait\nqu'on augmentait de 30 %",
        "start": 1323.24,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t pour ceux dont les revenus, les\nr\u00e9sultats ont augment\u00e9 eux de plus de 20 %.",
        "start": 1327.36,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "Il est temps que les profiteurs de crise\nsanitaire mettent la main \u00e0 la poche,",
        "start": 1334.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et c'est exactement ce qu'on avait fait\nau lendemain de la premi\u00e8re Guerre mondiale,",
        "start": 1338.72,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y avait un imp\u00f4t qui a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9\nsur les profiteurs de crise,",
        "start": 1343.16,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et qui est profiteur\u00a0?\nBen, \u00e7a se voit tout de suite,",
        "start": 1347.84,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "c'est ceux dont les chiffres d'affaire\nconnaissent des bons inhabituels",
        "start": 1349.64,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 ce qu'ils faisaient jusque-l\u00e0,\net donc \u00e7a se rep\u00e8re tr\u00e8s facilement,",
        "start": 1353.84,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re, nous disons qu'il va\nfalloir organiser de quoi faire face",
        "start": 1358.8,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "au fait que les entreprises qui ont re\u00e7u\ndes pr\u00eats garantis par l\u2019\u00c9tat,",
        "start": 1365.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et notamment les petites et moyennes\nentreprises, sont prises \u00e0 la gorge",
        "start": 1369.24,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et ne savent pas comment elles vont faire\nface aux remboursements",
        "start": 1372.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand l'heure du remboursement va sonner,",
        "start": 1376.48,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "il faut donc qu'on organise une caisse\nde d\u00e9faisance de la dette,",
        "start": 1378.02,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je ne veux pas encombrer la Revue\nde la semaine",
        "start": 1380.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de consid\u00e9rations techniques \u00e0 nouveau\nsur la dette,",
        "start": 1383.76,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "mais comme vous le savez, je milite pour\nl'annulation de la dette publique,",
        "start": 1386.44,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "je milite pour que la quantit\u00e9 \u00e9norme\nde dettes priv\u00e9es r\u00e9sultant",
        "start": 1389.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de la crise sanitaire soit g\u00e9r\u00e9e diff\u00e9remment\nde ce qu'elle est d'habitude,",
        "start": 1395.16,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et je pense qu'il faut le faire et ne pas\nattendre comme d'habitude le dernier moment",
        "start": 1399.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand tout va mal pour se demander\nce qu'il faut faire.",
        "start": 1404.04,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Comme en ce moment, vous savez, on me dit\u00a0:",
        "start": 1406.44,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\"Alors vous \u00eates d'accord ou pas\navec le confinement\u00a0?",
        "start": 1408.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Qu'est-ce que vous feriez\u00a0? \"",
        "start": 1410.96,
        "duration": 0.92
    },
    {
        "text": "Ben oui, chaque fois qu'il y a\nune catastrophe",
        "start": 1412.08,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "on arrive \u00e0 la catastrophe et je dis\u00a0:\n\"Attendez,",
        "start": 1413.76,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "je voudrais dire qui est responsable\",",
        "start": 1415.48,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "\"Non non non, dites nous Monsieur M\u00e9lenchon,\nvous \u00eates pour ou vous \u00eates contre\u00a0? \"",
        "start": 1416.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Enfin bon, des questions comme toutes\ncelles que vous voyez se poser,",
        "start": 1420.0,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "qui sont absurdes parce qu'on ne r\u00e9fl\u00e9chit\njamais \u00e0 rien,",
        "start": 1422.4,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on ne se donne jamais le temps du recul\net surtout le temps de l'anticipation.",
        "start": 1425.24,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Donc je dis\u00a0: \"Le probl\u00e8me de la dette\nva devenir explosif dans ce pays,",
        "start": 1429.32,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pas seulement la dette publique si jamais\nles taux d'int\u00e9r\u00eat remontent,",
        "start": 1433.08,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "mais c'est surtout la dette des priv\u00e9s,",
        "start": 1436.56,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "que ce soit la dette des petites\net moyennes entreprises,",
        "start": 1438.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "ou la dette des m\u00e9nages qui pendant\nune p\u00e9riode n'ont pas eu",
        "start": 1441.12,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "leurs revenus assur\u00e9s ou garantis\nparce qu'on dit\u00a0:",
        "start": 1444.72,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "\"Oui ben, le ch\u00f4mage partiel est rembours\u00e9\",",
        "start": 1447.0,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ben peut-\u00eatre bien, mais \u00e7a rembourse\ndes salaires",
        "start": 1449.72,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qui mettaient des gens \u00e0 la limite\nde l'\u00e9tranglement,",
        "start": 1453.64,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a c'est le premier aspect de ce que\nje veux relever ici \u00e0 ce moment,",
        "start": 1457.24,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et vous dire que de toute fa\u00e7on\ncette question viendra dans l'actualit\u00e9.",
        "start": 1461.2,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Alors les \"importants\" peuvent inventer\ndes d\u00e9bats de diversion,",
        "start": 1464.98,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "mais il y arrive un moment o\u00f9 les gens eux,\nils ne vivent pas de d\u00e9bats,",
        "start": 1468.56,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "ils vivent dans le concret, dans les besoins\nqui sont les leurs,",
        "start": 1471.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans la n\u00e9cessit\u00e9 de se financer pour faire\nvivre la famille,",
        "start": 1475.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "payer le loyer, l'\u00e9lectricit\u00e9 et le reste,\net l\u00e0 aussi il y aurait beaucoup \u00e0 dire,",
        "start": 1479.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "puisque vous savez que tout \u00e7a augmente\nen m\u00eame temps",
        "start": 1484.0,
        "duration": 2.02
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 les revenus des gens diminuent,",
        "start": 1486.54,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "donc les probl\u00e8mes sociaux sont les premiers\nprobl\u00e8mes de la vie d'un groupe humain,",
        "start": 1490.46,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "c'est le 1er, m\u00eame les questions \u00e9cologiques\nd\u00e9pendent des questions sociales,",
        "start": 1494.12,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et je pourrais vous le d\u00e9montrer\nde mille mani\u00e8res,",
        "start": 1497.88,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "que ce soit dans les grandes questions,\ncomme par exemple le rapport qu'il y a",
        "start": 1500.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entre la d\u00e9forestation et les zoonoses,\nc'est-\u00e0-dire les virus",
        "start": 1503.88,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "qui passent aux animaux dans des \u00e9levages\nhyper intensifs",
        "start": 1507.76,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "et ensuite aux \u00eatres humains\nqui tombent malades,",
        "start": 1510.68,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "et leurs maladies et la dislocation\nde l'\u00e9conomie co\u00fbtent des milliards,",
        "start": 1512.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "notamment quand pour faire des \u00e9conomies\nde bout de chandelle,",
        "start": 1516.76,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9truit l'h\u00f4pital public, que du coup\non ne peut plus accueillir",
        "start": 1519.64,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "assez de gens \u00e0 l'h\u00f4pital, et que le r\u00e9sultat,\nc'est qu'on confine",
        "start": 1523.4,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et qu'il faut mettre des milliards\nen circulation",
        "start": 1527.24,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "pour rattraper l'effondrement de l'activit\u00e9\ndes entreprises,",
        "start": 1529.88,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "vous voyez tout \u00e7a se tient, et ce qui tient\net lie tous ces ph\u00e9nom\u00e8nes,",
        "start": 1533.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est la cupidit\u00e9, le m\u00e9pris de l'int\u00e9r\u00eat\ng\u00e9n\u00e9ral humain,",
        "start": 1536.92,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "l'indiff\u00e9rence au long terme et la passion\npour les 5 minutes qui viennent,",
        "start": 1540.44,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "le nez dans le guidon, \u00e0 prendre\ndes d\u00e9cisions",
        "start": 1545.48,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "sans avoir tous les moyens de comprendre\nquelles seront",
        "start": 1547.72,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences \u00e0 long terme\nde ces d\u00e9cisions.",
        "start": 1551.0,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Et il y en a une qui est particuli\u00e8rement\ndouloureuse, insupportable et scandaleuse,",
        "start": 1553.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9former le r\u00e9gime\nde l'indemnisation du ch\u00f4mage,",
        "start": 1556.98,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre que si vous suivez les travaux\nde l'Assembl\u00e9e nationale,",
        "start": 1561.96,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates rendu compte que Madame Borne\nsort de sa bo\u00eete \u00e0 chaque fois en disant\u00a0:",
        "start": 1564.44,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "\"Mais quoi\u00a0? Vous d\u00e9fendez un syst\u00e8me\ninjuste,",
        "start": 1568.52,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "ce que je vous propose, c'est\nbeaucoup plus juste\", etc.",
        "start": 1571.44,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Pas un syndicat n'a sign\u00e9 cet accord,\npourtant il y a toujours quelqu'un",
        "start": 1575.16,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qui est d'accord d'habitude,\nmais l\u00e0 personne\u00a0!",
        "start": 1578.2,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Donc \u00e7a devrait \u00eatre un signal, cette femme\ndevrait peut-\u00eatre plus modestement",
        "start": 1580.08,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "se dire qu'elle pourrait remballer sa copie,\nben pas du tout.",
        "start": 1582.96,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Le nouveau r\u00e9gime d'indemnit\u00e9 va intervenir\nen juillet et vous allez voir,",
        "start": 1586.08,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "alors au d\u00e9but on a dit 800 000, puis apr\u00e8s\nc'\u00e9tait 1 400 000,",
        "start": 1590.2,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "maintenant c'est 1 700 000 personnes\nqui vont \u00eatre directement touch\u00e9es,",
        "start": 1593.96,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et qui vont toucher moins d'argent\nqu'elles n'en touchaient jusque-l\u00e0,",
        "start": 1596.64,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sans aucune raison, \u00e7a va s'arr\u00eater\nd'un coup,",
        "start": 1601.08,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "et elles vont \u00eatre plus pauvres\nd'un seul coup.",
        "start": 1603.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "C'est une honte et il faut obtenir\nle retrait de cette d\u00e9cision,",
        "start": 1606.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc nous on y travaille ici,\nmais en tout cas,",
        "start": 1609.88,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "je voudrais que ceux qui nous \u00e9coutent\npropagent le message",
        "start": 1611.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'on voit, le moment venu,\npar exemple pour le 1er mai,",
        "start": 1615.28,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "s'il y a moyen de faire une d\u00e9monstration\nde force sur le sujet,",
        "start": 1618.56,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et vraiment j'aimerais que, bon, il y ait\nune initiative sociale d'ampleur",
        "start": 1621.48,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qui nous permette de faire face, parce\nque je me rappelle assez bien",
        "start": 1626.32,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "qu'on m'a reproch\u00e9 d'avoir organis\u00e9,\navec mes amis,",
        "start": 1629.08,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "des marches contre la destruction\ndu code du travail, on m'a dit\u00a0:",
        "start": 1632.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\"Ah, vous vous occupez de questions\nsyndicales,",
        "start": 1635.04,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "ce n'est pas \u00e0 vous de faire \u00e7a, vous allez\ntout rendre plus compliqu\u00e9\",",
        "start": 1637.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bon ben tr\u00e8s bien, nous n'appelons plus \u00e0\ndes marches \u00e0 caract\u00e8re social,",
        "start": 1640.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais j'ai pas encore bien vu o\u00f9 est\nla rel\u00e8ve de l'action de masse",
        "start": 1644.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui est n\u00e9cessaire aujourd'hui\npour retourner la situation,",
        "start": 1648.16,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "parce que si c'est comme \u00e7a, vous allez\n\u00eatre tondus jusqu'\u00e0 la peau et m\u00eame au-del\u00e0.",
        "start": 1652.16,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Eh bien il faut donc que l'intervention\nsociale ait lieu dans ce pays",
        "start": 1656.04,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et moi je la souhaite, et d\u00e8s que nous aurons\ndes appels \u00e0 l'action par les syndicats,",
        "start": 1659.68,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "des actions \u00e9videmment group\u00e9es,\ndes actions fortes,",
        "start": 1665.24,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "des actions construites dans le temps,\neh bien nous r\u00e9pondrons pr\u00e9sent, \u00e7a va de soi,",
        "start": 1668.96,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en attendant vous autres, regarder,\nouvrez les yeux tout grands,",
        "start": 1674.56,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "parce que ce que vous voyez, ce n'est\nque le d\u00e9but d'une situation",
        "start": 1677.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui va tourner \u00e0 des difficult\u00e9s croissantes,\nvoyez-vous l'Europe a invent\u00e9",
        "start": 1681.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un plan minable de relance de l'activit\u00e9,",
        "start": 1686.8,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "ils ont fait du tam-tam tant qu'ils pouvaient,\nils se sont bien gard\u00e9s de vous dire",
        "start": 1689.2,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas 1 \u20ac de d\u00e9bloqu\u00e9 encore\ndu plan en question,",
        "start": 1692.56,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et c'est pas demain la veille\nque \u00e7a va se faire,",
        "start": 1695.84,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "parce que le Tribunal constitutionnel\nde Karlsruhe en Allemagne",
        "start": 1697.56,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 que ce plan n'\u00e9tait pas\nconstitutionnel,",
        "start": 1701.16,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "donc l'Allemagne ne peut pas ratifier,\nni participer \u00e0 l'ex\u00e9cution d'un plan",
        "start": 1703.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dont elle a re\u00e7u de sa Cour constitutionnelle",
        "start": 1708.08,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "l'injonction qu'il n'\u00e9tait pas\nconstitutionnel.",
        "start": 1710.4,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Donc il n'y a rien de pr\u00e9vu en Europe,\npendant ce temps-l\u00e0,",
        "start": 1712.72,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "les \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique d\u00e9chargent\nune quantit\u00e9 gigantesque",
        "start": 1715.52,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "de milliards de dollars sur leur \u00e9conomie\npour la remettre en route,",
        "start": 1719.24,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et il semble qu'ils soient en train\nd'y arriver,",
        "start": 1723.96,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "alors c'est de la m\u00e9thode, pour ceux\nqui connaissent, ultra keyn\u00e9sienne,",
        "start": 1726.32,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "ils font des ponts, des routes,\ndes choses comme \u00e7a,",
        "start": 1729.08,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "on remet des infrastructures publiques,",
        "start": 1732.2,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "comme tout est d\u00e9truit aux \u00c9tats-Unis\nil y a du travail,",
        "start": 1735.04,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et de cette mani\u00e8re l\u00e0, ils mettent un volant\nd'entra\u00eenement de toute leur \u00e9conomie.",
        "start": 1737.04,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Nous on est l\u00e0 \u00e0 p\u00e9touiller\navec un plan europ\u00e9en",
        "start": 1741.36,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui est d\u00e9j\u00e0 d'un niveau insuffisant,\nqui ne s'applique pas,",
        "start": 1744.36,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et avec un chef de l\u2019\u00c9tat qui pense\nqu'en distribuant de l'argent",
        "start": 1746.6,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelques grosses holdings,\nil va sauver l'\u00e9conomie du pays,",
        "start": 1751.08,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "c'est compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque,\net je voulais le dire",
        "start": 1754.0,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "dans cette Revue de la semaine pour que\nvous sachiez que \u00e7a,",
        "start": 1757.12,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre le tableau de fond des mois,\nmais vous n'en entendrez pas parler,",
        "start": 1759.52,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "parce que la d\u00e9cision du pouvoir\net ses complices,",
        "start": 1763.72,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "c'est de faire comme si la passion\ndes fran\u00e7ais c'\u00e9tait l'islamo-gauchisme",
        "start": 1766.36,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "et la discussion avec Madame le Pen, voil\u00e0,",
        "start": 1769.96,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pour eux il n'y a que \u00e7a\nqui les int\u00e9resse",
        "start": 1772.08,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "ou plut\u00f4t il n'y a que \u00e7a \u00e0 quoi\nils voudraient que vous vous int\u00e9ressiez,",
        "start": 1773.56,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "alors que la vie c'est tout autre chose.",
        "start": 1777.0,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Je traite maintenant d'une question en vue\nde la pr\u00e9sidentielle de 2022,",
        "start": 1779.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre va-t-on en faire une vid\u00e9o s\u00e9par\u00e9e",
        "start": 1784.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour qu'elle soit entendue en temps\net en heure par ceux \u00e0 qui elle est destin\u00e9e.",
        "start": 1787.44,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "D'abord je veux mettre en cause\nun raisonnement et vous en proposer un autre,",
        "start": 1792.6,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "il n'est pas vrai qu'\u00e0 r\u00e9p\u00e9ter tous les jours,\nmatin midi et soir qu'il faut l'union,",
        "start": 1797.64,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "on fasse vraiment avancer, ou l'union,\nou la capacit\u00e9 de rassemblement",
        "start": 1801.84,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "dans ce que j'appellerai une id\u00e9e\nd'une alternative au lib\u00e9ralisme,",
        "start": 1806.86,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 Monsieur Macron, \u00e0 l'extr\u00eame droite,\n\u00e0 la droite, ce n'est pas vrai.",
        "start": 1811.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "D'abord parce que dans notre histoire,\nil est prouv\u00e9 que l'union, bien s\u00fbr,",
        "start": 1815.88,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "nous a souvent fait avancer, mais le fait\nde ne pas \u00eatre unis",
        "start": 1819.76,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "ne nous a pas toujours faire reculer\net m\u00eame l'inverse,",
        "start": 1823.48,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous a fait gagner, notamment en 1981\no\u00f9 il n'y avait pas de candidature unique,",
        "start": 1825.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tandis qu'en 1974, il y en avait une\net nous avons perdu,",
        "start": 1830.88,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "tandis qu'en 81, on a gagn\u00e9.",
        "start": 1834.28,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00c7a ne veut pas dire que mieux vaut\n\u00eatre divis\u00e9s qu'unis,",
        "start": 1837.52,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a veut dire qu'il y a des \u00e9quations\nsimplistes qui ne fonctionnent pas.",
        "start": 1839.76,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Et puis j'ai observ\u00e9 que, avec beaucoup\nd'int\u00e9r\u00eat,",
        "start": 1844.0,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "beaucoup de commentateurs, beaucoup\nde journalistes,",
        "start": 1847.72,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "qui le reste du temps n'ont pas l'air",
        "start": 1850.36,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "si int\u00e9ress\u00e9s que \u00e7a \u00e0 la promotion\nde nos id\u00e9es, \u00e0 notre victoire,",
        "start": 1852.32,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "insistent lourdement sur cette question,\npourquoi le font-ils\u00a0?",
        "start": 1856.44,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Et bien parce qu'ils savent qu'\u00e0 force\nde le r\u00e9p\u00e9ter,",
        "start": 1860.04,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "ils incrustent dans l'esprit\nque nous avons perdu d'avance",
        "start": 1862.36,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a qui les int\u00e9resse, c'est\nde montrer qu'on a perdu d'avance,",
        "start": 1865.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la question de l'union comme condition\nde la bataille pr\u00e9sidentielle de 2022",
        "start": 1868.8,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "fonctionne comme une mani\u00e8re de nous\nd\u00e9clarer perdus d'avance,",
        "start": 1874.12,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Je rappelle qu'en 2017, il y avait\nde notre c\u00f4t\u00e9 ma candidature,",
        "start": 1878.0,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "port\u00e9e \u00e0 la fois par le mouvement Insoumis\net le Parti communiste fran\u00e7ais,",
        "start": 1887.56,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et de l'autre cot\u00e9 une candidature PS-Verts,",
        "start": 1891.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et il s'en est fallu de peu que\nnous n'acc\u00e9dions au deuxi\u00e8me tour,",
        "start": 1896.72,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s bon\u2026 c'est l'Histoire\u00a0!\nMais il s'en est fallu de peu.",
        "start": 1900.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "Vous ne m'avez pas entendu dire\nque j'en faisais porter la responsabilit\u00e9",
        "start": 1905.2,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "aux autres, mais ce n'est pas comme \u00e7a\nque je prends le probl\u00e8me,",
        "start": 1909.28,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pour moi, la question de l'\u00e9lection\npr\u00e9sidentielle repose d'abord",
        "start": 1911.4,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sur la capacit\u00e9 \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer, \u00e0 agglom\u00e9rer,",
        "start": 1914.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "non pas des partis politiques\net leur \u00c9tats Major,",
        "start": 1917.92,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais le peuple fran\u00e7ais lui-m\u00eame,\nsur la base d'une adh\u00e9sion,",
        "start": 1920.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire un processus o\u00f9 on ne passe pas\nson temps \u00e0 dire\u00a0:",
        "start": 1925.16,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "\"C'est madame Le Pen, ah\nc'est Monsieur Macron, quelle horreur\u00a0!",
        "start": 1928.08,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Votons contre Le Pen, votons contre Macron\".",
        "start": 1930.56,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Bien s\u00fbr qu'on va voter contre eux,",
        "start": 1932.92,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "mais il vaudrait mieux qu'on vote d'abord,\nsurtout \"pour\" quelque chose,",
        "start": 1934.36,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et comme ce quelque chose, \u00e7a ne peut\npas \u00eatre une personne,",
        "start": 1938.08,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'abord on est tous fatigu\u00e9s du leader g\u00e9nial\ntype Macron, type Hollande,",
        "start": 1940.8,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "type Sarkozy qui tous ont pr\u00e9tendu\n\u00eatre exceptionnels dans leur genre,",
        "start": 1945.52,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et qui au fond appliquaient tous\nla m\u00eame politique plus ou moins cruellement,",
        "start": 1950.12,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "plus ou moins violemment, mais la m\u00eame.",
        "start": 1953.24,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Donc, il s'agit cette fois-ci\nde marquer une rupture",
        "start": 1955.16,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "avec ces politique qui n'ont pas march\u00e9,\nqui ne marcheront pas",
        "start": 1959.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sinon pour quelques-uns, pour les enrichir\nau d\u00e9triment de tout les autres",
        "start": 1963.2,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et surtout au d\u00e9triment du pays qui,\npendant ce temps-l\u00e0,",
        "start": 1967.04,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "s'est vid\u00e9 de son sang industriel, s'est vid\u00e9\ntoutes sortes de capacit\u00e9s",
        "start": 1969.32,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de production, d'invention, il n'y a plus\nde m\u00e9dicaments produits en France,",
        "start": 1972.84,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "il n'y a plus de ceci, il n'y a plus de cela,\nenfin bref,",
        "start": 1976.56,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "vous avez suivi \u00e7a comme moi,\nla rage au c\u0153ur.",
        "start": 1978.6,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Par cons\u00e9quent c'est \u00e7a notre plan\nstrat\u00e9gique,",
        "start": 1982.12,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "regrouper sur des id\u00e9es claires\nqui changeront la vie.",
        "start": 1985.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Alors toute la vie, comme on r\u00e9p\u00e8te\nsans arr\u00eat, je vais recommencer.",
        "start": 1990.36,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Premi\u00e8rement le changement des institutions",
        "start": 1994.2,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "pour mettre fin \u00e0 la Monarchie pr\u00e9sidentielle\navec la 6\u00e8me R\u00e9publique.",
        "start": 1996.12,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "La planification \u00e9cologique pour organiser\nla rupture avec le syst\u00e8me actuel",
        "start": 1999.76,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "de production, d'\u00e9changes, de consommation,\npour passer \u00e0 autre chose.",
        "start": 2004.32,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Le partage des richesses, c'est-\u00e0-dire\nle partage de ce qui est produit",
        "start": 2008.88,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re beaucoup plus \u00e9gale,",
        "start": 2012.84,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "avec une limitation pour les hauts revenus\net les hauts rendements financiers,",
        "start": 2014.96,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce que toute la soci\u00e9t\u00e9\npuisse profiter des bienfaits",
        "start": 2020.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "du travail accompli par ceux\nqui ont du travail,",
        "start": 2024.04,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Troisi\u00e8mement, la soci\u00e9t\u00e9 du plein-emploi,\nparce que il y a beaucoup,",
        "start": 2026.96,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "beaucoup, de travail \u00e0 faire, mais\nqu'il n'y a pas les postes d'emploi",
        "start": 2030.84,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pour faire le travail en question,",
        "start": 2035.4,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "il y a la finance, croyez-moi elle y est,",
        "start": 2037.44,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "mais telle qu'est organis\u00e9e la soci\u00e9t\u00e9,\npour qu'il y ait du profit,",
        "start": 2040.24,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "il faut qu'il y ait cette situation\nde ch\u00f4mage de masse",
        "start": 2042.92,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "c'est avec tout \u00e7a qu'il faut rompre,\net qu'il faut tourner",
        "start": 2045.56,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "de m\u00eame dans les relations internationales\net ainsi de suite,",
        "start": 2047.52,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "je ne veux pas faire le tour\nde tout le programme,",
        "start": 2050.64,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "mais c'est pour indiquer que si\non parle comme \u00e7a,",
        "start": 2052.88,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "alors on sait de quoi on parle,\nmais si on passe son temps \u00e0 agiter",
        "start": 2054.84,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "la question de l'union, on avance pas\nd'un m\u00e8tre et ce qu'on fait est inutile.",
        "start": 2058.24,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Alors dans ce contexte, \u00e0 plusieurs reprises,\nles Insoumis, que ce soit moi ou d'autres,",
        "start": 2062.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ont pris l'initiative de propositions\nde travail commun aux uns et aux autres.",
        "start": 2066.48,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "Bon, \u00e7a n'a jamais rien donn\u00e9, mais\nil faut savoir \u00eatre malin",
        "start": 2072.36,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et profiter des circonstances donc,\ntout d'un coup,",
        "start": 2076.32,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "un jour monsieur Jadot a dit\u00a0: \"Ah ben\nil faut qu'on se parle tous,",
        "start": 2079.96,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne peut pas continuer comme \u00e7a\".",
        "start": 2084.4,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Bon ben tr\u00e8s bien, on \u00e9tait tr\u00e8s contents\nparce que jusque-l\u00e0 il disait\u00a0:",
        "start": 2085.76,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "\"Nous devons organiser un espace\nentre Macron et M\u00e9lenchon\",",
        "start": 2088.64,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et monsieur Jadot dit\u00a0: \"Bah je parle aussi\n\u00e0 M\u00e9lenchon\".",
        "start": 2093.2,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Parfait, moi je veux bien participer\n\u00e0 un espace entre Macron et moi-m\u00eame",
        "start": 2096.0,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "en me mettant moi-m\u00eame dedans,\n\u00e7a c'est juste pour blaguer,",
        "start": 2099.48,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "mais je suis d'accord, j'ai dit\u00a0:",
        "start": 2102.72,
        "duration": 0.76
    },
    {
        "text": "\"Moi je veux bien qu'on parle,\nil n'y a pas de probl\u00e8me\",",
        "start": 2103.68,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et aucun de mes amis ne m'a dit\u00a0:\n\"Non non, ne fais pas \u00e7a\".",
        "start": 2106.36,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Donc on est tous d'accord pour dire\nque \u00e7a vaut la peine de parler,",
        "start": 2109.36,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et puis \u00e9videmment on le fait, pourquoi\u00a0?",
        "start": 2112.08,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Ben parce qu'on a essay\u00e9 de le faire\net qu'on n'y est pas arriv\u00e9,",
        "start": 2113.68,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "mais vous avez comment c'est, il y a\nune certaine malice hein\u00a0!",
        "start": 2116.0,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Dans la sph\u00e8re m\u00e9diatique \u00e7a tombe bien\n\u00e0 ce moment-l\u00e0, \u00e7a int\u00e9resse,",
        "start": 2118.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a amuse, donc bla bli bla bla,\n\u00e7a fait du feuilleton,",
        "start": 2122.12,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "mais aussit\u00f4t tout s'embrouille, parce que\nnous, on avait compris",
        "start": 2125.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il s'agissait de s'accorder pour arr\u00eater\nles mauvais comportements",
        "start": 2129.2,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "de mise en cause des uns par les autres,\nnous de se faire insulter continuellement.",
        "start": 2135.48,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "Bref, pour arr\u00eater \u00e7a, au moins \u00e7a,\nc'est-\u00e0-dire un pacte de non-agression,",
        "start": 2140.8,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et alors on d\u00e9couvre qu'il s'agirait\nde discuter d'une candidature",
        "start": 2145.48,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "commune aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles,",
        "start": 2148.48,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 d'autres heures,\nc'est un programme",
        "start": 2150.4,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "pour des l\u00e9gislatives qui auraient\nlieu apr\u00e8s,",
        "start": 2154.48,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "donc on consid\u00e8re qu'on a perdu,\ntout \u00e7a ne peut pas fonctionner.",
        "start": 2156.2,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Une candidature commune, mais on a d\u00e9j\u00e0\nla r\u00e9ponse d'Europe \u00c9cologie-les Verts,",
        "start": 2159.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ils ont dit qu'ils feraient une primaire,\net quand Monsieur Jadot a dit\u00a0:",
        "start": 2163.52,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "\"Il faut qu'on se voie pour parler\nde tout \u00e7a\",",
        "start": 2165.96,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "le responsable d'Europe \u00c9cologie-les Verts,\nJulien Bayou, a dit\u00a0:",
        "start": 2169.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\"Mais nous on a une primaire\net c'est \u00e7a qui s'impose\".",
        "start": 2173.12,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Bon, donc les \"Verts\" ont une primaire\net les \"Socialistes\" aussi,",
        "start": 2176.12,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ils ont une primaire dans leurs statuts,\nalors peut-\u00eatre qu'il ne participeront pas",
        "start": 2178.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur propre primaire ou qu'ils vont\nl'annuler,",
        "start": 2181.92,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "mais en tout cas, aujourd'hui,\non part sur cette base,",
        "start": 2184.04,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "on part de ce qu'on connait, et puis\nils ne sont pas tous d'accord,",
        "start": 2186.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il y en a qui disent\u00a0: \"Bah on va soutenir\nMonsieur Jadot\",",
        "start": 2189.08,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "donc Monsieur Jadot pourrait \u00eatre\nle candidat des socialistes",
        "start": 2191.72,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "mais pas d'Europe \u00c9cologie-les Verts,\nOn y perd son latin dans cette histoire.",
        "start": 2194.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Donc nous on se tient \u00e0 distance de \u00e7a,\nd'accord\u00a0?",
        "start": 2198.0,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "On veut bien parler, on veut bien surtout\nparler d'actions \u00e0 mener d\u00e8s maintenant,",
        "start": 2200.92,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "on veut m\u00eame bien, \u00e7a va de soi,\nparler de programme,",
        "start": 2205.36,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a vaut la peine, \u00e7a int\u00e9resserait,\n\u00e7a ferait r\u00e9fl\u00e9chir,",
        "start": 2208.52,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a permettrait aux gens de savoir\nce qui nous distingue,",
        "start": 2212.16,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "mais parler de candidature \u00e0 l'\u00e9lection\npr\u00e9sidentielle,",
        "start": 2215.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moi je ne peux pas dire mieux\nque ce que j'ai d\u00e9j\u00e0 dit\u00a0:",
        "start": 2220.16,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "\"Je me sens une vocation de candidat commun\",",
        "start": 2222.48,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "mais je n'oblige personne \u00e0 trouver \u00e7a\nint\u00e9ressant, je n'oblige personne,",
        "start": 2224.76,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "je dis que \u00e7a se pourrait, alors\nla discussion aurait lieu,",
        "start": 2228.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais on ne tournera pas autour du pot,",
        "start": 2231.84,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "on ne fera pas des phrases alambiqu\u00e9es\nde tambouille et de ratatouille pour dire\u00a0:",
        "start": 2233.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\"Oui mais non, mais en m\u00eame temps,\nbla bla bla bla bla bla,",
        "start": 2237.96,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "la 5\u00e8me R\u00e9publique on ne sait pas\nce qu'on fera,",
        "start": 2241.12,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "la planification \u00e9cologique, boh, on verra\u2026",
        "start": 2243.32,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "parce que, sous-entendu le march\u00e9\n\u00e7a marche bien, enfin bref.",
        "start": 2245.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Pas question, donc la clart\u00e9\nsur le programme,",
        "start": 2248.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que apr\u00e8s, il faudra l'appliquer,",
        "start": 2251.64,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "je sais qu'il y en a que \u00e7a va surprendre\nmais il faudra l'appliquer,",
        "start": 2253.52,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et pour l'appliquer il faut qu'il y ait\ndes masses de gens",
        "start": 2256.24,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qui comprennent bien ce qu'on est\nen train de faire,",
        "start": 2258.56,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et qui puissent le cas \u00e9ch\u00e9ant,\nsi elles en ont envie, participer,",
        "start": 2261.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'inclure dans une bataille o\u00f9\non ne les dupe pas,",
        "start": 2264.4,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "on ne leur raconte pas d'histoires,\non ne va pas dire\u00a0:",
        "start": 2266.96,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "\"La finance est mon ennemi\", pour ensuite\nfaire le contraire, hein\u00a0?",
        "start": 2269.12,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Alors je prends cet exemple,",
        "start": 2271.84,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "je pourrais en prendre d'autres,\nmais je me tiens \u00e0 celui-l\u00e0,",
        "start": 2273.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors dans ces conditions, comprenez\nque des fois, on a la t\u00eate qui tourne quoi,",
        "start": 2277.7,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce que la m\u00eame semaine, nous on nous dit\u00a0:",
        "start": 2283.12,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "\"Ah ben il faut qu'on se r\u00e9unisse,\non va le faire tout de suite\",",
        "start": 2284.76,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "nous, on dit\u00a0: \"Ben oui, on pourrait d\u00e9j\u00e0\ncommencer par faire une r\u00e9union",
        "start": 2286.84,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "pour tous d\u00e9cider ensemble une action commune\npour d\u00e9fendre notre libert\u00e9 dans ce pays\",",
        "start": 2289.6,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "tout le monde vient sauf\u00a0: le PCF qui pourtant\ndit, par la voix de Fabien Roussel,",
        "start": 2297.08,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "que lui il est g\u00e9n\u00e9tiquement unitaire,\nben l\u00e0, voil\u00e0 une occasion,",
        "start": 2304.12,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "c'est sur une action, c'est pas un ralliement\nqu'on demande, c'est une action ensemble.",
        "start": 2306.88,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "Le PS qui avait dit qu'il pourrait venir\nmais que finalement il ne vient pas",
        "start": 2312.8,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et \"Europe \u00c9cologie-les Verts\",\nqu'est-ce que c'est que ces gens\u00a0?",
        "start": 2317.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Ils proposent des choses, ils proposent\nde faire de l'union,",
        "start": 2320.2,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "mais d\u00e8s qu'on parle de quelque chose\nde concret c'est fini,",
        "start": 2322.96,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "donc on va se r\u00e9unir pour quoi faire,\u00a0?",
        "start": 2324.84,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Est-ce qu'on peut me dire une fois\n\u00e0 quoi \u00e7a peut bien servir\u00a0?",
        "start": 2326.92,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Sinon \u00e0 d\u00e9moraliser tout le monde,",
        "start": 2329.52,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "parce qu'on rentre tous dans la pi\u00e8ce\net puis apr\u00e8s on sort,",
        "start": 2330.92,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les Communistes disent\nqu'ils ont un candidat,",
        "start": 2333.12,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "les Socialistes disent qu'ils aimeraient\nbien en avoir un,",
        "start": 2335.16,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "les Verts aussi et nous on en a d\u00e9j\u00e0 un.",
        "start": 2337.04,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Donc on ressort et on d\u00e9moralise\ntout le monde,",
        "start": 2339.04,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "donc on met en sc\u00e8ne nous-m\u00eame\nce qu'on voudrait \u00e9viter,",
        "start": 2341.44,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire une sorte d'\u00e9mulation\npour savoir",
        "start": 2345.52,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qui va entra\u00eener le grand nombre\ndans ce pays, voil\u00e0.",
        "start": 2348.0,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Et les \u00e9lections, c'est \u00e0 \u00e7a que \u00e7a sert,\nil faudrait quand m\u00eame bien s'en souvenir,",
        "start": 2351.36,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "c'est pas l'occasion de v\u00e9rifier\nune martingale",
        "start": 2355.12,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a trouv\u00e9 une combine et puis\ngr\u00e2ce \u00e0 cette combine on gagne,",
        "start": 2357.48,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "et puis bon, le reste et ben\non verra une autre fois.",
        "start": 2360.6,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Non, c'est pas notre mani\u00e8re d\ne voir les choses",
        "start": 2362.76,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "et compte tenu du niveau d'abstention\nqui s'observe dans ce pays,",
        "start": 2364.68,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "compte tenu du niveau de bassesse auquel\nse sont abandonn\u00e9s certains",
        "start": 2367.8,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "en donnant raison \u00e0 l'extr\u00eame droite,\n\u00e0 la droite",
        "start": 2373.0,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et au Gouvernement Macron\ndans la haine des musulmans,",
        "start": 2375.48,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "demain on ne sait pas sur quoi ce sera,",
        "start": 2378.88,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir donn\u00e9 raison, tant de fois,\nd'une mani\u00e8re aussi lamentable,",
        "start": 2380.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sur le fait que c'\u00e9tait le march\u00e9\nqui devait l'emporter,",
        "start": 2383.64,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et bien il faut comprendre qu'il y a\ndes millions de gens",
        "start": 2387.28,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt\u00e9s dans ce pays de la politique,\nc'est eux qu'il s'agit d'aller convaincre",
        "start": 2391.0,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "de se mouiller, de prendre parti\net puis ma foi de voter,",
        "start": 2396.44,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et de voter pour faire quelque chose,\npas simplement pour faire plaisir",
        "start": 2400.44,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 3 ou 4 partis ou parce qu'on a peur\nde Monsieur Macron,",
        "start": 2404.76,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "peur de Madame Le Pen, peur de notre voisin,",
        "start": 2407.28,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et ainsi de suite, moi je ne suis pas\nle candidat de la peur, d'accord,",
        "start": 2409.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et les Insoumis c'est pas les peureux r\u00e9unis,",
        "start": 2413.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ni non plus les castors qui font barrage\nd'une \u00e9lection \u00e0 l'autre",
        "start": 2416.56,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 je ne sais pas qui et ensuite\npour servir de passerelle.",
        "start": 2419.36,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Alors \u00e7a c'est le cadre g\u00e9n\u00e9ral,\napr\u00e8s arrive un sujet qui est li\u00e9,",
        "start": 2422.28,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "c'est la relation que nous, les Insoumis,\nnous avons eu",
        "start": 2428.78,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "et voulons avoir avec le mouvement\ncommuniste,",
        "start": 2432.48,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "je ne raconte pas d'histoire, nous sommes\nli\u00e9s avec les Communistes",
        "start": 2435.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "par une histoire commune dans deux\n\u00e9lections pr\u00e9sidentielles, c'est pas rien,",
        "start": 2438.6,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "avec des programmes d'action qui sont souvent\n\u00e0 90 % semblables,",
        "start": 2443.58,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "alors c'est vrai, pas identiques,",
        "start": 2450.88,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "bon, mais pr\u00e9cis\u00e9ment, dans une alliance\non allie des gens qui ne sont pas identiques,",
        "start": 2452.6,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "donc il ne faut pas s'\u00e9tonner\nqu'on soit diff\u00e9rents,",
        "start": 2456.44,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "si on \u00e9tait tous les m\u00eames, on serait\ntous dans le m\u00eame parti,",
        "start": 2458.68,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais la question de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\nne se r\u00e9sume pas \u00e0 la question",
        "start": 2461.4,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d'une candidature li\u00e9e \u00e0 un parti,",
        "start": 2465.36,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "aussi bien, sans faire injure \u00e0 personne,",
        "start": 2468.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand on veut lier un site de parti\n\u00e0 une candidature,",
        "start": 2471.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il faut savoir qu'apr\u00e8s on est li\u00e9\nau r\u00e9sultat,",
        "start": 2475.4,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "et je ne suis pas s\u00fbr que quand on fait\nun mauvais r\u00e9sultat on est plus fort",
        "start": 2477.32,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "que quand on en fait un bon,\nje pense m\u00eame le contraire.",
        "start": 2481.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Et puis si vous voulez bien r\u00e9fl\u00e9chir\nsur le fond, qu'est-ce qui est en jeu\u00a0?",
        "start": 2485.48,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas nos partis, c'est la direction\ndans laquelle on veut faire aller le pays,",
        "start": 2489.2,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et c'est pas la peine de raconter d'histoires,",
        "start": 2493.16,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "oui c'est vrai, il y a au fond\ndeux grandes tendances\u00a0:",
        "start": 2494.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "L'une est d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 faire avec le syst\u00e8me,",
        "start": 2498.92,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "alors ils pensent qu'ils peuvent\nle r\u00e9parer ici, l\u00e0, le rendre moins cruel,",
        "start": 2502.08,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "ou plus vert, mais qui \u00e9volue\ndans le cadre du syst\u00e8me,",
        "start": 2506.32,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et puis d'autres qui pensent\nqu'il faut qu'on rompe,",
        "start": 2510.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "alors on le fait de mani\u00e8re m\u00e9thodique,\nde mani\u00e8re pas toujours romantique,",
        "start": 2513.22,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s m\u00e9thodique, tr\u00e8s pr\u00e9cise, avec des plans,\ndes chiffres, des objectifs,",
        "start": 2516.8,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "on sait o\u00f9 on va mais on rompt,\non arr\u00eate cette mani\u00e8re",
        "start": 2520.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de g\u00e9rer la soci\u00e9t\u00e9, de faire du ch\u00f4mage\nde masse, de d\u00e9truire la nature,",
        "start": 2523.84,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "d'\u00e9puiser les \u00eatres humains, qui travaillent\nau travail,",
        "start": 2527.68,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 c'est \u00e7a l\u2019enjeu, qui pilote\nle changement qui est \u00e0 l'ordre du jour",
        "start": 2530.96,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dans notre pays et qu'il faudra\nde toute fa\u00e7on faire",
        "start": 2536.48,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "puisque le changement climatique\nva nous imposer de tout changer\u00a0?",
        "start": 2538.56,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "En tous cas nous, c'est l'id\u00e9e qu'on a\nsur le sujet.",
        "start": 2542.08,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Qui va diriger \u00e7a\u00a0?",
        "start": 2545.2,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "Est-ce que c'est la famille du populaire\nen quelque sorte\u00a0?",
        "start": 2546.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Ou est-ce que c'est la famille\ndes classes moyennes sup\u00e9rieures",
        "start": 2550.88,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 qui sont dans les partis\ntraditionnels de la gauche\u00a0?",
        "start": 2554.04,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 la question pos\u00e9e, c'est une question\nde strat\u00e9gie,",
        "start": 2558.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et la strat\u00e9gie pose la question\ndu contenu du programme, tout \u00e7a est li\u00e9,",
        "start": 2561.92,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "c'est pas juste une affaire comme je vois\nde temps \u00e0 autre certains qui s'amusent \u00e0 \u00e7a,",
        "start": 2565.44,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "parce qu'eux-m\u00eame ils sont un peu perturb\u00e9s,\nalors ils disent\u00a0:",
        "start": 2569.56,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\"C'est une bataille d'ego\", mais bon,\nalors on r\u00eave,",
        "start": 2572.36,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "on a psychologis\u00e9 la politique, psychologiser\nla politique c'est la d\u00e9politiser,",
        "start": 2574.84,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "comme si le sujet c'est mon caract\u00e8re,\nma psych\u00e9, celle de Monsieur Roussel,",
        "start": 2579.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "celle de Monsieur Jadot, celle\nde Madame Le Pen,",
        "start": 2584.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et ainsi de suite, mais non c'est\npas le sujet,",
        "start": 2587.72,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "le sujet c'est ce que chacune de\nces personnes veut mettre en \u0153uvre.",
        "start": 2590.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Donc moi j'ai espoir, et je l'assume\net le dis haut et fort,",
        "start": 2593.2,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "j'ai espoir et je voudrais avoir\nune alliance privil\u00e9gi\u00e9e,",
        "start": 2598.98,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d'abord pour constituer le p\u00f4le populaire,\nle p\u00f4le de la rupture, avec le parti communiste,",
        "start": 2603.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je dis bien le p\u00f4le de la rupture,\navec un accord sur les l\u00e9gislatives",
        "start": 2610.02,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "qui soit un accord avant l'\u00e9lection\npr\u00e9sidentielle,",
        "start": 2616.48,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "moi je me m\u00e9fie des accords apr\u00e8s,",
        "start": 2620.24,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "parce que soit c'est dans la d\u00e9faite\net la d\u00e9bandade",
        "start": 2622.16,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et puis \u00e7a tourne mal, tout le monde\nest \u00e9nerv\u00e9,",
        "start": 2624.48,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle s'est pas pass\u00e9e\naussi bien qu'on veut,",
        "start": 2626.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a ce n'est pas bon,\nil faut s'entendre avant,",
        "start": 2629.68,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "l'erreur qu'on a fait la derni\u00e8re fois,\nles communistes et nous,",
        "start": 2631.84,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "c'est de ne pas s'entendre avant,\ndonc au dernier moment, c'\u00e9tait mal,",
        "start": 2634.76,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "les tensions \u00e9taient \u00e0 leur comble et \u00e7a\nne s'est pas bien pass\u00e9, on le sait tous,",
        "start": 2638.48,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "mais on a quand m\u00eame vu le r\u00e9sultat\nque \u00e7a donnait,",
        "start": 2641.48,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "parce que sur 11 d\u00e9put\u00e9s membre\ndu parti communiste fran\u00e7ais,",
        "start": 2645.0,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "il y en a 6 qui ont ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus sans avoir\nen face d'eux un candidat insoumis,",
        "start": 2648.84,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que \u00e7a peut \u00eatre mutuellement\nprofitable du moment qu'on discute,",
        "start": 2655.46,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "qu'on fait les choses tranquillement\net qu'on sait o\u00f9 on va,",
        "start": 2660.2,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "mais je le rappelle, il s'agit de cr\u00e9er\nune \u00e9nergie, un p\u00f4le de rassemblement,",
        "start": 2662.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il ne s'agit pas de dire\u00a0: \"On est la gauche,\nalors donc toutes nos \u00e9tiquettes,",
        "start": 2665.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout le monde est l\u00e0, ah c'est bien,\npour quoi faire\u00a0?",
        "start": 2669.12,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Chut chut, ne dis rien \u00e7a va faire\ndes histoires\".",
        "start": 2670.96,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Pourquoi faire\u00a0?",
        "start": 2673.36,
        "duration": 0.72
    },
    {
        "text": "Eh bien \"chut chut ne dis rien,\n\u00e7a va faire des histoires\",",
        "start": 2674.28,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "c'est pas bon, ce ne sera pas notre ligne.",
        "start": 2677.5,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Je dis aux communistes que la m\u00e9thode\nque je suis en train de vous d\u00e9crire,",
        "start": 2680.2,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est celle qui nous a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9unis deux fois,\nalors qu'est-ce qui a chang\u00e9\u00a0?",
        "start": 2684.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Qui fait que on ne peut pas le faire une 3e,",
        "start": 2688.84,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui fait que on ne peut pas\nesp\u00e9rer qu'apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9s de 3,5 \u00e0 11,",
        "start": 2692.36,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "puis de 11 \u00e0 19, on ne pourrait pas faire\nplus la prochaine fois\u00a0?",
        "start": 2696.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Et que si nous \u00e9tions unis Communistes\net Insoumis,",
        "start": 2700.96,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "alors nous sommes un p\u00f4le attractif,\net que si vous attendez passivement",
        "start": 2703.76,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "que les Socialistes et \"Europe \u00c9cologie\n\u2013les Verts\" se mettent d'accord,",
        "start": 2709.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et bien vous leur donnez une occasion\nde reprendre un leadership",
        "start": 2714.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que nous avons su\u00e9 sang et eau\npour construire,",
        "start": 2719.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s hein, c'est les \u00e9lecteurs\nqui tranchent, si ils pr\u00e9f\u00e8rent eux \u00e0 nous,",
        "start": 2723.64,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "eh ben ils pr\u00e9f\u00e8rent eux \u00e0 nous,\nmais notre r\u00f4le dans l'histoire,",
        "start": 2727.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas simplement une comp\u00e9tition\n\u00e9lectorale,",
        "start": 2730.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est le changement profond qu'il faut\nd\u00e9clencher dans la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 2733.92,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "changement profond \u00e9cologique et social,\nsocial et \u00e9cologique,",
        "start": 2738.96,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "les deux se tiennent, les deux sont\nintimement li\u00e9s,",
        "start": 2742.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on ne fera aucune politique \u00e9cologique\nsi on a pas une rupture sociale",
        "start": 2745.8,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "avec les m\u00e9thodes du capitalisme, voil\u00e0,\ntout le monde sait \u00e7a,",
        "start": 2751.0,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "tout le monde l'a compris aujourd'hui,\nnotamment apr\u00e8s la pand\u00e9mie,",
        "start": 2753.64,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "je veux dire tout le monde dans nos rangs.",
        "start": 2756.64,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Donc moi je souhaite, je le redis,\nun accord privil\u00e9gi\u00e9",
        "start": 2758.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui nous unisse pour l'\u00e9lection\npr\u00e9sidentielle,",
        "start": 2762.52,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ma candidature et la campagne\nqui l'accompagnerait men\u00e9e en commun,",
        "start": 2765.12,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "sur un programme partag\u00e9, nous permettrait\nd'arriver en t\u00eate de notre large camp,",
        "start": 2770.64,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "et surtout d'acc\u00e9der au 2e tour\nde l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "start": 2778.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Vous savez quand on remonte l'Histoire\net qu'on va dans le congr\u00e8s de Tours de 1920,",
        "start": 2784.3,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "vous savez ce qui est hallucinant,\nc'est que \u00e7a ne s'est pas du tout pass\u00e9",
        "start": 2790.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comme on le raconte maintenant,",
        "start": 2793.64,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "il n'y avait pas d'un c\u00f4t\u00e9 les r\u00e9formistes\net de l'autre c\u00f4t\u00e9 les r\u00e9volutionnaires,",
        "start": 2795.04,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'existe pas \u00e7a, il suffit de lire\nle discours de L\u00e9on Blum",
        "start": 2798.04,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "pour s'en rendre compte, L\u00e9on Blum dit\u00a0:",
        "start": 2800.8,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\"Mais la dictature du prol\u00e9tariat\npas de probl\u00e8me,",
        "start": 2804.32,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "la conqu\u00eate du pouvoir par tous les moyens\ny compris les moyens l\u00e9gaux,",
        "start": 2806.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais nous en sommes d'accord\", alors\nquel est son probl\u00e8me \u00e0 cet homme\u00a0?",
        "start": 2811.2,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "C'est la forme du parti, le parti,",
        "start": 2814.48,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "il dit\u00a0: \"Ben, on n'est pas d'accord\navec votre histoire d'internationale",
        "start": 2816.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et le comit\u00e9 de l'internationale qui dirige\nles partis\",",
        "start": 2820.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 ce moment l\u00e0, au moment o\u00f9 il parle,\non est en 1920,",
        "start": 2823.48,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "il y a la r\u00e9volution en Russie,",
        "start": 2826.36,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "elle est loin d'avoir \u00e9t\u00e9 termin\u00e9e,\nelle continue,",
        "start": 2827.64,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "il y a la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale dans\ntoute l'Allemagne,",
        "start": 2829.52,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "il y a un bazar pas possible, la m\u00eame chose\nen Italie et en partie en France,",
        "start": 2831.8,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et au milieu de cet immense tumulte",
        "start": 2835.16,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la suite de l'Histoire du monde\nva se jouer et s'est jou\u00e9e,",
        "start": 2837.48,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "parce que la dur\u00e9e de l'Union sovi\u00e9tique\na modifi\u00e9 l'Histoire du monde,",
        "start": 2840.64,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et notamment rendu possible la victoire\ncontre les Nazis,",
        "start": 2844.84,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "donc c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que s'est\njou\u00e9 l'Histoire,",
        "start": 2847.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et quel est l'argument de L\u00e9on Blum\u00a0?",
        "start": 2850.44,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "\"Ah ben nous on n'est pas d'accord \u00e0 cause\ndu parti, \u00e0 cause de la forme du parti\",",
        "start": 2852.4,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "eh bien, que cet exemple montre le caract\u00e8re\nd\u00e9risoire qu'il y a \u00e0 s'obs\u00e9der",
        "start": 2856.98,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "de questions d'affirmation identitaire\nde parti,",
        "start": 2862.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 la terre enti\u00e8re est en train\nd'entrer en tumulte,",
        "start": 2866.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y a des r\u00e9volutions citoyennes\npartout,",
        "start": 2869.32,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'ordre de la g\u00e9opolitique est chang\u00e9,",
        "start": 2871.16,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et quel serait l'\u00e9v\u00e9nement inou\u00ef,\nextraordinaire,",
        "start": 2873.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "positif, lumineux, pour l'histoire du monde\u00a0?",
        "start": 2877.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Que ce soit nous qui gagnions\net qui faisions de la France",
        "start": 2880.2,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "l'avant-poste du nouvel \u00e2ge qui commencerait,\ncelui du changement social",
        "start": 2884.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et du changement \u00e9cologique,\ncelui de la solidarit\u00e9,",
        "start": 2889.92,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "de l'entraide face au changement climatique\nqui va d\u00e9ferler sur nos \u00e9conomies et nos pays.",
        "start": 2892.68,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, je demande \u00e0 chacun, dans le respect\ndes liens qui nous unissent,",
        "start": 2898.12,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "parfois des amiti\u00e9s qui se sont cr\u00e9\u00e9es\nentre nous,",
        "start": 2903.52,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "de bien r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 tout \u00e7a,\nc'est \u00e7a qui est en jeu,",
        "start": 2906.0,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "moi tout cas, c'est \u00e0 \u00e7a que je voue ma vie,\npas une \u00e9tiquette, je l'ai prouv\u00e9,",
        "start": 2908.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'ai su quand il le fallait rompre,",
        "start": 2912.88,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pas par inimiti\u00e9, j'avais beaucoup d'amis\nmais j'ai rompu,",
        "start": 2915.7,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "parce que je savais que ce qui se passait\nau parti socialiste",
        "start": 2919.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous conduirait in\u00e9luctablement\n\u00e0 la destruction",
        "start": 2922.72,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "de la gauche historique dans notre pays,\ncomme ce fut le cas",
        "start": 2927.24,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et comme c'est le cas encore aujourd'hui\nen Italie.",
        "start": 2930.6,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 le sens de ce que nous faisons,",
        "start": 2934.54,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "il ne faut pas le ramener\n\u00e0 une petite comp\u00e9tition \u00e9lectorale,",
        "start": 2936.36,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 une petite diff\u00e9rence de pourcentage\ndans une campagne,",
        "start": 2940.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ma foi, vous ferez bien comme\nvous voudrez hein, comme d'habitude,",
        "start": 2945.12,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mais il ne sera pas dit que je ne me sois\npas adress\u00e9 directement \u00e0 vous d'abord",
        "start": 2949.32,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "mes camarades communistes, je suis en train\nde le faire.",
        "start": 2954.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Je vous ai \u00e9crit une lettre o\u00f9\nje vous explique mes raisons,",
        "start": 2958.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous trouverez le lien \u00e0 la fin\nde cette vid\u00e9o",
        "start": 2962.8,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "je l'ai envoy\u00e9e \u00e0 vos dirigeants,\nau Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral du parti",
        "start": 2965.96,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "au Pr\u00e9sident des deux Groupes\ndans les deux Assembl\u00e9es,",
        "start": 2970.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je ne peux pas faire mieux, au Pr\u00e9sident\nde votre Conseil National,",
        "start": 2975.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je n'ai jamais eu de r\u00e9ponse, alors on fait\n2 campagnes ensemble,",
        "start": 2980.32,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, on vote 90 %\ndes cas ensemble,",
        "start": 2984.04,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et quand j'\u00e9cris, m\u00eame pas une r\u00e9ponse\u00a0?",
        "start": 2988.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "M\u00eame pas un signal amical, on peut \u00eatre\nen d\u00e9saccord et se le dire,",
        "start": 2992.08,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "non, je ne le crois pas, je crois\nqu'il y a beaucoup de g\u00eane",
        "start": 2997.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et je vous appelle \u00e0 la faire voler en \u00e9clats,\net faire le choix du chemin commun,",
        "start": 3001.88,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "alors il y a eu des erreurs, bien s\u00fbr\nvous en avez fait, j'en ai fait,",
        "start": 3008.44,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "tout le monde en fait,\nqui n'en a jamais fait\u00a0?",
        "start": 3012.68,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Mais je trouve que nous avons eu l'erreur\nbrillante,",
        "start": 3016.32,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "parce que pour finir nos r\u00e9sultats \u00e9taient\nextraordinaires,",
        "start": 3018.48,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et nous pouvons encore avoir un r\u00e9sultat\nextraordinaire,",
        "start": 3021.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 cet extraordinaire\nque je vous appelle.",
        "start": 3024.64,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 3027.16,
        "duration": 0.92
    }
]