[
    {
        "text": "bonjour je m'exprime devant vous comme",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du groupe parlementaire de la",
        "start": 3.24,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "france insoumise",
        "start": 6.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en effet nous avons appris comme vous",
        "start": 7.25,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "tous tout soudain le 12 juillet dernier",
        "start": 10.8,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "de la voix du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 13.32,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qu'il y aurait un d\u00e9bat",
        "start": 16.049,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "impr\u00e9vue \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale qui",
        "start": 18.84,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "commencera le mercredi 21 juillet",
        "start": 21.539,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "prochain sur un projet de loi relatif \u00e0",
        "start": 24.57,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'adaptation des outils de gestion de la",
        "start": 28.859,
        "duration": 9.661
    },
    {
        "text": "crise sanitaire prendre une opinion sur",
        "start": 31.17,
        "duration": 10.049
    },
    {
        "text": "ce sujet c'est courir imm\u00e9diatement dans",
        "start": 38.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'ambiance qui existe le risque de la",
        "start": 41.219,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "caricature je d\u00e9plore que en",
        "start": 43.2,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "transformant toute d\u00e9cision en une",
        "start": 46.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9preuve de force",
        "start": 49.5,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique pousse \u00e0",
        "start": 50.46,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation d'une ambiance o\u00f9 d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 53.489,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "toute opposition et diabolis\u00e9 et de",
        "start": 56.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'autre parfois en effet miroir se",
        "start": 58.92,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "livrent des surench\u00e8res et des",
        "start": 61.8,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rations totalement inappropri\u00e9",
        "start": 65.03,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 on est dans l'incertitude",
        "start": 68.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "scientifique dans le doute sur les",
        "start": 71.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bonnes m\u00e9thodes \u00e0 appliquer il est plus",
        "start": 73.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que jamais n\u00e9cessaire de ne pas faire de",
        "start": 76.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la crise sanitaire une crise politique",
        "start": 78.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est de ne pas en faire une prise de la",
        "start": 80.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance dans la soci\u00e9t\u00e9 il faut",
        "start": 83.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pouvoir s'entendre et s'\u00e9couter pour que",
        "start": 85.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les choses soient claires \u00e0 vous qui",
        "start": 88.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "m'\u00e9coutent et tout le groupe des",
        "start": 90.36,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "parlementaires insoumis et vaccin\u00e9s ou",
        "start": 93.57,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en cours de vaccination je le suis moi",
        "start": 96.72,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "m\u00eame ce qui devrait du moins nous valoir",
        "start": 99.39,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "l'\u00e9coutent de ceux qui sont partisans de",
        "start": 102.659,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "la vaccination et de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 105.899,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pour ce qui est de la vaccination",
        "start": 108.53,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "obligatoire les insoumis parlementaire",
        "start": 110.79,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "en reste \u00e0 l'analyse de l'organisation",
        "start": 113.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mondiale de la sant\u00e9 qui dit qu'il vaut",
        "start": 116.189,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "mieux convaincre que contraindre",
        "start": 118.56,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "autrement dit nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 121.219,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "vaccination obligatoire dans l'\u00e9tat",
        "start": 124.229,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "actuel des connaissances et des vaccins",
        "start": 126.899,
        "duration": 8.221
    },
    {
        "text": "dont nous disposons cependant plut\u00f4t que",
        "start": 130.259,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "d'en traiter rationnellement et",
        "start": 135.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "tranquillement en prenant le temps des",
        "start": 137.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "concertations qui dans ce type de",
        "start": 141.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "circonstances sont in\u00e9vitables et",
        "start": 142.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire pour faire jaillir les bonnes",
        "start": 145.23,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "id\u00e9es",
        "start": 147.93,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est tout le contraire qu'a fait le",
        "start": 148.319,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 150.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "une fois de plus tout seul dans un",
        "start": 151.739,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "conseil de d\u00e9fense qui n'a aucune valeur",
        "start": 155.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "constitutionnelle pour ce type de",
        "start": 159.03,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision le pr\u00e9sident a d\u00e9cid\u00e9 entre le",
        "start": 161.37,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "matin et le soir d'un ensemble de",
        "start": 164.94,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "mesures qu ensuite et seulement ensuite",
        "start": 167.16,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "le conseil des ministres a avalis\u00e9 sans",
        "start": 170.269,
        "duration": 10.36
    },
    {
        "text": "discussion et voil\u00e0 comment le pr\u00e9sident",
        "start": 173.849,
        "duration": 9.481
    },
    {
        "text": "peut en \u00eatre m\u00eame arriv\u00e9 \u00e0 dire je",
        "start": 180.629,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "convoque une session extraordinaire du",
        "start": 183.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parlement",
        "start": 186.629,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "sans doute aura tout oubli\u00e9 de lui dire",
        "start": 187.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que le parlement et d\u00e9j\u00e0 convoqu\u00e9 en",
        "start": 189.45,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "session extraordinaire",
        "start": 192.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sans doute or at on oubli\u00e9 de lui faire",
        "start": 193.739,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "savoir que ce n'est pas dans les",
        "start": 197.25,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pouvoirs constitutionnels du pr\u00e9sident",
        "start": 199.379,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique de convoquer le",
        "start": 201.269,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parlement",
        "start": 203.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est une attribution du premier",
        "start": 203.879,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ministre qui d'apr\u00e8s la constitution et",
        "start": 206.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ceux qui s'en r\u00e9clament si",
        "start": 208.95,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "vigoureusement devrait sans doute s'y",
        "start": 210.06,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "tenir",
        "start": 211.799,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avec d'autant plus de fermet\u00e9 d'apr\u00e8s la",
        "start": 212.22,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "constitution c'est monsieur castex qui",
        "start": 214.769,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "dirige la politique de la nation",
        "start": 217.019,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9cision prise tout cela de",
        "start": 221.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "convoquer le parlement pour discuter",
        "start": 224.129,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "d'une proposition de loi sorti du",
        "start": 226.68,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "chapeau sans aucune consultation ni",
        "start": 229.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "discussion quelconque ou prises d'avis",
        "start": 231.959,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "de qui que ce soit et fait et puis on a",
        "start": 234.51,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9cision incroyable",
        "start": 239.64,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "dans la foul\u00e9e de prolonger l'\u00e9tat",
        "start": 241.29,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "d'urgence sanitaire",
        "start": 245.069,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "en guyane et \u00e0 la r\u00e9union sans avoir l\u00e0",
        "start": 246.859,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "non plus consulter personne tant et si",
        "start": 250.53,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "bien que quelles que soient les opinions",
        "start": 253.049,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentes sur ces deux territoires",
        "start": 255.299,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "au total il y a une tr\u00e8s grande \u00e9motion",
        "start": 257.699,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "populaire face \u00e0 des mesures dont on ne",
        "start": 260.579,
        "duration": 7.831
    },
    {
        "text": "comprend pas le sens enfin et ce n'est",
        "start": 263.25,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "pas le moindre",
        "start": 268.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "au milieu des d\u00e9cisions sanitaires le",
        "start": 269.21,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident nous apprend qu il al",
        "start": 273.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "intention de r\u00e9ouvrir le dossier de la",
        "start": 274.65,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites contre le droit \u00e0",
        "start": 278.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la retraite et que s'appliquera d\u00e8s le",
        "start": 280.65,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "mois d'octobre",
        "start": 283.5,
        "duration": 2.389
    },
    {
        "text": "ces mauvaises lois concernant mauvaises",
        "start": 286.02,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions concernant l'indemnisation du",
        "start": 288.15,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage",
        "start": 291.479,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait beaucoup c'est vraiment une",
        "start": 292.76,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on d'entrer dans un moment d\u00e9licat",
        "start": 296.91,
        "duration": 7.979
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement brutal je veux donc d'entr\u00e9e",
        "start": 300.08,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "de jeu vous dire ce qu'il en est",
        "start": 304.889,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "\u00e0 propos de ce pass sanitaire qui",
        "start": 307.47,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant va devenir une obligation",
        "start": 309.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une petite chose qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 311.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 314.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est un changement profond de notre",
        "start": 315.56,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de vivre et je suis certain que",
        "start": 318.66,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "beaucoup n'y ont peut-\u00eatre pas aussi",
        "start": 321.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bien r\u00e9fl\u00e9chi qu'il faudrait le faire",
        "start": 324.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pour se rendre compte du tableau de la",
        "start": 326.55,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 330.57,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 ni terre c'est une obligation",
        "start": 333.26,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "qui sera fait \u00e0 chacun de produire \u00e0 la",
        "start": 336.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "demande",
        "start": 340.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la preuve qu'il est ou bien sous l'effet",
        "start": 340.81,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "d'un test n\u00e9gatif ou bien vaccin\u00e9s et",
        "start": 345.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dans certaines circonstances les deux \u00e0",
        "start": 348.92,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "la fois mais \u00e0 partir de la rentr\u00e9e",
        "start": 351.08,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "le test lui ne sera plus rembours\u00e9",
        "start": 354.88,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "tant et si bien que vous n'aurez le",
        "start": 358.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "choix qu'entre la vaccination ou des",
        "start": 360.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses qui ne sont pas \u00e0 la port\u00e9e de",
        "start": 363.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout le monde",
        "start": 366.26,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en effet si l'on regarde combien co\u00fbte",
        "start": 366.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un test lorsqu'on le",
        "start": 369.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "demandent aux touristes par exemple qui",
        "start": 371.81,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "entend france il y en a pour 49 euros et",
        "start": 373.94,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ce test vous pour deux jours",
        "start": 377.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tant et si bien que si vous ne voulez",
        "start": 379.76,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre vaccin\u00e9s il vous en co\u00fbtera 735",
        "start": 382.49,
        "duration": 9.33
    },
    {
        "text": "euros par mois d\u00e8s lors vous devraient",
        "start": 385.67,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "tous avoir du fait de la loi impasse",
        "start": 391.82,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sanitaires et donc vous serez bient\u00f4t du",
        "start": 394.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fait de la loi et de l'impossibilit\u00e9",
        "start": 397.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielle o\u00f9 vous trouverez financi\u00e8re",
        "start": 399.32,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "de faire autrement",
        "start": 402.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "disposer d'un pass sanitaires",
        "start": 403.39,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "comprenez vous bien que chaque fois",
        "start": 407.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'on vous demandera le pass sanitaire",
        "start": 408.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps vous demandera de prouver",
        "start": 410.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "votre identit\u00e9",
        "start": 412.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "si bien que tous ceux qui croient qu'ils",
        "start": 413.21,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "vont dor\u00e9navant vivre une vie normale",
        "start": 415.4,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "parce que l'obligation du vaccin",
        "start": 417.82,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rerait de toutes les contraintes des",
        "start": 421.34,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "gestes barri\u00e8res la d autres obligations",
        "start": 423.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que \u00e7a donnera la libert\u00e9 d'aller et",
        "start": 426.19,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "venir c'est tout le contraire qui va se",
        "start": 428.75,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "produire",
        "start": 430.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous pourrez \u00eatre contr\u00f4l\u00e9 tout le temps",
        "start": 432.16,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout bout de champ dix fois par jour",
        "start": 435.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s'il le faut et vous devrez produire",
        "start": 438.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "votre pass sanitaires pour aller au",
        "start": 440.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "restaurant passe sanitaires pour aller",
        "start": 442.7,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "au bistrot pas sanitaires pour aller au",
        "start": 445.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "grand magasin parce sanitaires alors qui",
        "start": 447.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "va faire ces contr\u00f4les",
        "start": 450.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "eh bien ce sont les gens qui seront en",
        "start": 451.76,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "charge de ces \u00e9tablissements comme leur",
        "start": 454.58,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "installation n'est pas pr\u00e9vu pour faire",
        "start": 458.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ces contr\u00f4les ils devront donc embaucher",
        "start": 460.34,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "des gens pourquoi",
        "start": 461.84,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "trop laid vous aurez donc un m\u00e9tier de",
        "start": 462.889,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "contr\u00f4leur de passes sanitaire qui va se",
        "start": 465.319,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper partout dans les 200 milles",
        "start": 467.78,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "bistrot du pays et vous devrez r\u00e9pondre",
        "start": 470.389,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "sous peine d'amend\u00e9 \u00e9videmment et",
        "start": 473.259,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "pourquoi celui qui vous contr\u00f4ler",
        "start": 475.61,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "serait-il rigoureux parce que lui-m\u00eame",
        "start": 477.289,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "prend un risque si le contr\u00f4le n'est pas",
        "start": 479.599,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fait correctement et si il appara\u00eet que",
        "start": 482.629,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "quelqu'un n'a pas son passage du ter et",
        "start": 485.629,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien c'est le patron de l'\u00e9tablissement",
        "start": 488.27,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "le magasin le bistrot le restaurant le",
        "start": 489.919,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre qui sera rendu personnellement",
        "start": 493.759,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "responsables de la situation et il",
        "start": 496.25,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "risquera un an de prison et 45000 euros",
        "start": 498.71,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "d'amend\u00e9",
        "start": 501.469,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "vous voyez la disproportion de la peine",
        "start": 502.36,
        "duration": 8.799
    },
    {
        "text": "cette disproportion fait que \u00e9videmment",
        "start": 506.949,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "les contr\u00f4les seront surveill\u00e9s de pr\u00e8s",
        "start": 511.159,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mais les contr\u00f4leurs seront eux-m\u00eames",
        "start": 514.779,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9 par des policiers lesquels eux",
        "start": 517.279,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ne sont pas oblig\u00e9s ni d'\u00eatre vaccin\u00e9 ni",
        "start": 520.519,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "d'avoir un test n\u00e9gatif c'est",
        "start": 522.919,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'absurdit\u00e9",
        "start": 525.62,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mais c'est surtout et par dessus tout",
        "start": 526.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une restriction consid\u00e9rable des",
        "start": 528.41,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s adressage collective qui est",
        "start": 531.32,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "fait et qui pousse chacun \u00e0 se sentir",
        "start": 533.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 \u00e0 tout moment de dire qui il est",
        "start": 536.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de quoi il est malade et de quoi il ne",
        "start": 538.97,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "l'est pas si les vacciner ou pas ne",
        "start": 541.459,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dites pas que c'est une situation",
        "start": 544.399,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "normale",
        "start": 545.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est une situation tout \u00e0 fait anormale",
        "start": 546.709,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "et nous connaissons tous assez bien la",
        "start": 548.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "france et les fran\u00e7ais pour savoir ce",
        "start": 551.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui va se passer dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9",
        "start": 554.12,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "l'on contr\u00f4le tout le monde \u00e0 tout bout",
        "start": 556.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de champ \u00e0 la discr\u00e9tion de l'arbitraire",
        "start": 558.949,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "de celui qu'ils contr\u00f4lent eh bien on a",
        "start": 561.41,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 du conflit permanent et le",
        "start": 564.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "conflit permanent vous poussera vous",
        "start": 568.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e0 \u00eatre des agents du contr\u00f4le \u00e0",
        "start": 570.5,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "vitr\u00e9 vous d\u00e9j\u00e0 vous leur demanderez si",
        "start": 572.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'on impasse annie terre pour \u00e9viter que",
        "start": 574.699,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dans le cas o\u00f9 vous soyez tous contr\u00f4l\u00e9s",
        "start": 576.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous soyez vous m\u00eame pris en d\u00e9faut vous",
        "start": 578.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "verrez qu ici ou l\u00e0 quelqu'un aura",
        "start": 581.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 son pass\u00e9 ni terre o\u00f9 se trouvera",
        "start": 582.98,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "dans une situation d\u00e9licate o\u00f9",
        "start": 585.589,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "rappaz de vaccins ou n'aura pas pu payer",
        "start": 587.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "son test",
        "start": 589.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et alors vous aurez des conflits \u00e0",
        "start": 590.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e d'\u00e0 peu pr\u00e8s tout du restaurant",
        "start": 593.02,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "des bistrots du th\u00e9\u00e2tre de la gare o\u00f9",
        "start": 595.24,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'on verra s'ajouter au contr\u00f4le des",
        "start": 599.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "billets le contr\u00f4le des passes",
        "start": 601.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sanitaires",
        "start": 603.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est une soci\u00e9t\u00e9 de contr\u00f4le permanent",
        "start": 604.6,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et universel et bien s\u00fbr de conflits",
        "start": 607.54,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "partout ce n'est donc pas du tout une",
        "start": 610.72,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "bonne m\u00e9thode que celle qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 616.63,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9e la libert\u00e9 individuelle est",
        "start": 618.1,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "toujours meilleur organisatrice de la",
        "start": 622.99,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vie en soci\u00e9t\u00e9 que la contrainte et les",
        "start": 625.48,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les bien s\u00fbr toute libert\u00e9 a ses",
        "start": 628.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "limites",
        "start": 632.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous le savons et c'est la loi qui les",
        "start": 633.1,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9termine ses limites",
        "start": 636.28,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "on se comprend bien la loi et elle doit",
        "start": 638.82,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier avec soin que la limite qui est",
        "start": 642.67,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "apport\u00e9e \u00e0 une libert\u00e9 n'est pas abusive",
        "start": 645.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et dans le cas o\u00f9 le pouvoir croire",
        "start": 648.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'elle ne l'est pas il reste encore le",
        "start": 650.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le du conseil constitutionnel pour",
        "start": 652.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'assurer qu'elle ne l'est pas qui",
        "start": 655.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9termine comment d\u00e9terminer qu'une",
        "start": 656.23,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "limitation de la libert\u00e9 est abusive",
        "start": 659.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pourquoi le savons nous et bien parce",
        "start": 662.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que pour finir tous les textes notre",
        "start": 665.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "constitution se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la d\u00e9claration",
        "start": 667.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme et du citoyen",
        "start": 670.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "droits qui sont imprescriptibles",
        "start": 672.04,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire non n\u00e9gociables d'un",
        "start": 675.64,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "amendable d\u00e8s lors le pr\u00e9sident \u00e0 tort",
        "start": 677.74,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "lorsqu'il dit qu'on a moins de libert\u00e9",
        "start": 680.49,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "quand on a moins de devoirs la libert\u00e9",
        "start": 683.41,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "est en droit \u00e0 prescriptibles et ce",
        "start": 686.5,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "n'est pas les devoirs que vous avez qui",
        "start": 689.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en d\u00e9terminent l'\u00e9tendue le devoir est",
        "start": 691.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'ailleurs une conception morale elle a",
        "start": 694.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sa valeur",
        "start": 696.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 elle ne conna\u00eet que des",
        "start": 697.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "obligations ou des interdictions et pour",
        "start": 699.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le reste la libert\u00e9 partout tout le",
        "start": 702.58,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "temps sur tous les sujets",
        "start": 704.95,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "alors voici dans quoi nous allons",
        "start": 707.84,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant patauger beaucoup d'entre",
        "start": 710.12,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "vous se disent oui mais si le vaccin est",
        "start": 714.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "obligatoire alors nous serions lib\u00e9r\u00e9s",
        "start": 717.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de la maladie et peut-\u00eatre qu'on",
        "start": 718.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pourrait penser que ceux qui ne se",
        "start": 721.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vaccinent pas mettre les autres en",
        "start": 723.5,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "danger",
        "start": 724.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9vitons les exag\u00e9rations et nous iront",
        "start": 726.16,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "mieux",
        "start": 728.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'abord si l'organisation mondiale de la",
        "start": 730.67,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 dit qu'il vaut mieux convaincre",
        "start": 733.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que contraindre c'est parce qu'elle sait",
        "start": 735.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que pour contraindre il il faut d'un",
        "start": 737.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "appareil de vive force absolument",
        "start": 739.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "incroyable et un contr\u00f4le tatillon de",
        "start": 741.83,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "toutes les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 tous les moments",
        "start": 744.35,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi on a observ\u00e9 que les",
        "start": 746.62,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "choses se passaient mieux quand on qu'on",
        "start": 749.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "va plut\u00f4t que quand on comptera",
        "start": 751.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est ce que font \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 753.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tous les pays et j'ai not\u00e9 que cette",
        "start": 755.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fois ci pour une fois je me trouve",
        "start": 757.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'accord avec madame merkel quand elle",
        "start": 759.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dit que c'est mieux de convaincre que ne",
        "start": 761.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "contraintes surtout si on a dit le",
        "start": 763.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "contraire de ce que l'on est en train de",
        "start": 766.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faire comme l'a fait le pr\u00e9sident de la",
        "start": 769.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise qui il y a quelques",
        "start": 770.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "semaines encore disait que le vaccin ne",
        "start": 772.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "serait pas obligatoire il y a quelques",
        "start": 775.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "semaines disait que le pass sanitaire ne",
        "start": 777.77,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "concernerait pas les actes du quotidien",
        "start": 780.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "car le pass sanitaires on en a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 782.53,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et au",
        "start": 785.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat",
        "start": 787.55,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et nous notre assouvi nous avons d\u00e9j\u00e0",
        "start": 787.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 une premi\u00e8re fois contre",
        "start": 790.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque on a m\u00eame gagn\u00e9 \u00e0 un moment",
        "start": 791.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 dans le vote le pass sanitaire \u00e9t\u00e9",
        "start": 794.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "repouss\u00e9e pourquoi parce que le parti de",
        "start": 796.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "monsieur bayrou le modem avait d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 798.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "que cette es trop de restrictions des",
        "start": 801.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s individuelles et collectives",
        "start": 804.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et puis il a chang\u00e9 d'avis en cours de",
        "start": 806.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s\u00e9ance parce que la dur\u00e9e d'application",
        "start": 808.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de cette mesure avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite et",
        "start": 810.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce qu'on leur a promis jur\u00e9",
        "start": 813.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "monsieur virant madame la pr\u00e9sidente de",
        "start": 815.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la commission des lois que jamais jamais",
        "start": 817.52,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le pas sanitaires seraient \u00e9tendues aux",
        "start": 819.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "actes du quotidien et c'est pourtant ce",
        "start": 822.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui se passe une soci\u00e9t\u00e9 dans lesquelles",
        "start": 824.63,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "se r\u00e9p\u00e8te \u00e0 l'infini ordres et contre",
        "start": 827.72,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "ordres",
        "start": 830.48,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "pour \u00e0 l'\u00e9vidence qu'elle se sent menac\u00e9",
        "start": 831.3,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "par tant de volte face tant et si bien",
        "start": 836.64,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que l'autorit\u00e9 se diluer n'est plus",
        "start": 839.85,
        "duration": 6.979
    },
    {
        "text": "accept\u00e9e dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique",
        "start": 842.76,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 d'accepter ou bien l'\u00eata",
        "start": 846.829,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "d'autoritarisme",
        "start": 849.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous sommes dans l'autoritarisme le",
        "start": 850.44,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "vaccin obligatoire sangle est une mesure",
        "start": 854.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "disproportionn\u00e9e compte tenu du fait",
        "start": 856.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "selon l'organisation mondiale de la",
        "start": 858.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 que tout le monde n'en a pas",
        "start": 860.97,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "besoin et que il est inutile de vouloir",
        "start": 863.22,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "vacciner tout le monde quand il suffit",
        "start": 865.769,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "de vacciner surtout ceux qui sont le",
        "start": 867.779,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "plus directement mis en danger par la",
        "start": 869.94,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "circulation du virus",
        "start": 872.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a d'ailleurs que personne",
        "start": 874.1,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "n'a oblig\u00e9 toute la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 se",
        "start": 876.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vacciner contre la grippe alors que \u00e0",
        "start": 878.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "partir d'un certain \u00e2ge c'est une",
        "start": 880.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "injonction extr\u00eamement fortes qui",
        "start": 882.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "existent sur ce domaine nous faisons",
        "start": 884.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous les ans des millions de personnes",
        "start": 885.48,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "se vaccine les jeunes n'ont pas besoin",
        "start": 887.04,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "cela est prouv\u00e9 et on s'aper\u00e7oit que le",
        "start": 890.459,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "risque qu'ils courent n'est pas plus",
        "start": 893.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "grand il est m\u00eame beaucoup plus petit",
        "start": 895.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que l'un des innombrables le risque que",
        "start": 897.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la vie quotidienne fait courir \u00e0 chacun",
        "start": 899.67,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "d'entre nous d'ailleurs le vaccin",
        "start": 901.95,
        "duration": 10.04
    },
    {
        "text": "n'abroge pas la circulation du virus",
        "start": 907.22,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "elle l'a diminue c'est bien c'est bien",
        "start": 911.99,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a ne la broche pas tant et si bien",
        "start": 916.19,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "que avant ou apr\u00e8s reste toujours en",
        "start": 919.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "danger ceux qui ne peuvent pas \u00eatre",
        "start": 921.42,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s et personne d'autre",
        "start": 923.1,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "maintenant regardons cette liste ali",
        "start": 927.029,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "aberrante des gens qui seront oblig\u00e9s de",
        "start": 930.19,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "se vacciner",
        "start": 932.769,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on y met les personnels de sant\u00e9 moi je",
        "start": 933.399,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "comprends qu'ils en soient indign\u00e9s",
        "start": 937.209,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pendant des mois on les a c\u00e9l\u00e9br\u00e9es",
        "start": 938.73,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "comme des h\u00e9ros et maintenant comme l'a",
        "start": 941.649,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "dit une de mes coll\u00e8gues on les montre",
        "start": 943.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "du doigt comme des ce n'est pas",
        "start": 945.82,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "acceptable",
        "start": 947.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce n'est pas comme \u00e7a qu'on va r\u00e9gler",
        "start": 948.3,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "une \u00e9norme crise de ses personnels 180",
        "start": 950.5,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "mille d'entre eux ont quitt\u00e9 le m\u00e9tier",
        "start": 956.44,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "depuis 2017",
        "start": 958.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est une proportions inou\u00efes",
        "start": 960.63,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de plus nous savons tous que non",
        "start": 963.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "seulement l'h\u00f4pital n'appara\u00eet a \u00e9t\u00e9",
        "start": 965.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "r\u00e9habilit\u00e9 mais au contraire il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 967.75,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "encore affaibli par de nouvelles coupes",
        "start": 969.459,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "par de nouvelles restrictions par de",
        "start": 971.97,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "nouvelles diminutions du budget tant et",
        "start": 974.949,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "si bien qu'on a l'impression que dans",
        "start": 977.709,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "cette affaire au bout ce m\u00e9thodiquement",
        "start": 979.6,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e0 la destruction de l'h\u00f4pital public",
        "start": 981.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avec l'espoir que finissent pas refuge",
        "start": 984.279,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "lire un syst\u00e8me brive et qui prendrait",
        "start": 986.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la rel\u00e8ve que lui m\u00eame d'ailleurs ne",
        "start": 989.29,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "demande pas voil\u00e0 pourquoi c'est",
        "start": 991.06,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "affligeant de voir qu'on dise que par",
        "start": 995.529,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ceux qui sont en contact avec le public",
        "start": 998.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les pompiers",
        "start": 1000.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les personnels de sant\u00e9 doivent \u00eatre",
        "start": 1002.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es sans qu'on interroge la raison",
        "start": 1003.99,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pour laquelle ceux qui devront contr\u00f4ler",
        "start": 1006.0,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates date chiner ou pas c'est \u00e0",
        "start": 1008.339,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dire les policiers le seront eux m\u00eames",
        "start": 1010.139,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "n'ont ils en sont dispens\u00e9s bienvenue en",
        "start": 1012.0,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "absurdie tout \u00e7a ne tient pas debout",
        "start": 1015.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et puis d'autres ont le droit r\u00e9ellement",
        "start": 1017.339,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de se poser la question \u00e0 pourrons-nous",
        "start": 1020.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der pour ceux qui le veulent \u00e0 un",
        "start": 1021.899,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "vaccin",
        "start": 1024.12,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "je pense aux enseignants qui sont en",
        "start": 1024.63,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "contact avec les enfants et qui souvent",
        "start": 1026.579,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "r\u00e9clame cette vaccination",
        "start": 1029.459,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "bref on ne peut pas r\u00e9gler une crise",
        "start": 1032.03,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "sanitaire avec des chaussures \u00e0 clous",
        "start": 1035.939,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "il faut le faire avec de la conviction",
        "start": 1039.23,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "avec de la d\u00e9monstration",
        "start": 1041.37,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais peuvent tout entendre",
        "start": 1044.299,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "si ce qu'on leur dit et raisonnable et",
        "start": 1047.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rationnelle est alors souvent ils",
        "start": 1049.47,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "\u00e9mettent de l' enthousiasme",
        "start": 1051.39,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'appliquer mais il ne faut pas les",
        "start": 1052.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "maltraiter les obliger leur tendre les",
        "start": 1055.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bras pour esp\u00e9rer qu'il fasse quelque",
        "start": 1058.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 1061.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'une autre voyez vous nous ne",
        "start": 1061.61,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "cessons les insoumis en d\u00e9pit de ce que",
        "start": 1066.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "nous sommes par nature dans la",
        "start": 1070.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soumission de faire en sorte qu'\u00e0 chaque",
        "start": 1072.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9tape on propose des mani\u00e8res de sortir",
        "start": 1075.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de la crise qu'ils soient des mani\u00e8res",
        "start": 1077.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "douces d\u00e9 mani\u00e8re collective",
        "start": 1079.73,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nous avons propos\u00e9 onze textes de loi",
        "start": 1082.1,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pendant la dur\u00e9e du premier confinement",
        "start": 1085.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la sortie nous avons fait une",
        "start": 1088.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "commission denqu\u00eate nous-m\u00eames pour",
        "start": 1089.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tirer le bilan de ce qui avait march\u00e9 de",
        "start": 1091.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce qui n'avait pas march\u00e9 dans la",
        "start": 1093.65,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode du confinement",
        "start": 1095.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "puis nous avons fait des propositions",
        "start": 1096.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour les jeunes et les \u00e9tudiants puis",
        "start": 1098.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous avons fait des propositions sur la",
        "start": 1100.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "relance \u00e9conomique n\u00e9cessaire \u00e0 la",
        "start": 1102.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sortie de la crise et encore maintenant",
        "start": 1105.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nous proposons un plan d'ensemble que",
        "start": 1107.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous appelons la soci\u00e9t\u00e9 du roulement",
        "start": 1110.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il faut permettre par des m\u00e9thodes",
        "start": 1112.19,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "barri\u00e8re d'enrayer la circulation du",
        "start": 1115.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "virus",
        "start": 1117.89,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ces m\u00e9thodes barri\u00e8re mais c'est le",
        "start": 1118.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "roulement tout le monde ne part pas au",
        "start": 1120.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 la m\u00eame heure tout le monde",
        "start": 1122.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'en revient pas \u00e0 la m\u00eame heure les",
        "start": 1124.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves sont par demi groupe et l'autre",
        "start": 1126.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "demie groupe est en \u00e9tude surveill\u00e9e et",
        "start": 1129.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on embauche les gens dont on a besoin",
        "start": 1131.39,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a et ainsi de suite",
        "start": 1132.92,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dans les salles de classe dans une salle",
        "start": 1137.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de spectacle on installe des",
        "start": 1139.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "purificateurs d'air voici les grandes",
        "start": 1141.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vacances c'est le moment ou jamais de",
        "start": 1143.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "commander toutes ces machines pour les",
        "start": 1144.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "installer plut\u00f4t que d'attendre le mois",
        "start": 1146.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de janvier est de dire aux enseignants",
        "start": 1148.28,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d'ouvrir les fen\u00eatres",
        "start": 1149.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "enfin ce n'est pas raisonnable nous",
        "start": 1150.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "savons faire ces machines",
        "start": 1153.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re nous devons faire",
        "start": 1154.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "face \u00e0 nous de voir et en particulier",
        "start": 1157.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "remettre d'aplomb l'h\u00f4pital public avec",
        "start": 1159.17,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "un plan qui le r\u00e9habilite avec un plan",
        "start": 1161.3,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui donne \u00e0 ses personnels les moyens de",
        "start": 1164.78,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "vivre d\u00e9cemment",
        "start": 1166.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est tout de m\u00eame le minimum non et",
        "start": 1167.77,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "puis nous devons prendre notre part \u00e0 la",
        "start": 1171.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lutte de l'humanit\u00e9 universel car nous",
        "start": 1173.21,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sommes",
        "start": 1175.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "en grands pays riches avec beaucoup de",
        "start": 1175.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pauvres mais un pays riche est un pays",
        "start": 1177.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "riche d'abord de son intelligence de ses",
        "start": 1180.53,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "propres moyens de comprendre et d'agir",
        "start": 1183.32,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il nous faut nous aussi",
        "start": 1186.97,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "nous porter \u00e0 la rescousse des autres",
        "start": 1190.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "car on ne se tirera pas d'affaires s'il",
        "start": 1193.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "reste des poches de contamination dans",
        "start": 1195.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 1197.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tout le monde peut le comprendre c'est",
        "start": 1197.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourquoi je m'\u00e9tais exprim\u00e9 comme le",
        "start": 1200.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "premier des responsables politiques de",
        "start": 1202.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce pays \u00e0 demander la licence libre sur",
        "start": 1203.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les vaccins c'est \u00e0 dire la capacit\u00e9",
        "start": 1206.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour tous les pays de produire eux-m\u00eames",
        "start": 1207.92,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "leurs vaccins puis nous avons lanc\u00e9 une",
        "start": 1210.14,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "p\u00e9tition internationale avec l'ancien",
        "start": 1214.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident lula du br\u00e9sil sur le m\u00eame",
        "start": 1216.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sujet et je me suis rendue \u00e0 plusieurs",
        "start": 1219.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "endroits plaid\u00e9 pour les vaccins libre",
        "start": 1222.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et notamment pour obtenir le vote",
        "start": 1224.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "majoritaire du congr\u00e8s des nations",
        "start": 1226.64,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "andine j'en suis assez fier eh bien la",
        "start": 1228.74,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "france elle m\u00eame comme pays doit",
        "start": 1232.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "intervenir pour obtenir la licence libre",
        "start": 1234.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sur les vaccins ne le fait pas \u00e0",
        "start": 1237.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale du commerce elle",
        "start": 1239.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "admet que le vaccin soit une marchandise",
        "start": 1241.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comme une autre",
        "start": 1243.59,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique dit une",
        "start": 1244.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chose et fait le contraire encore",
        "start": 1246.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'autre soir il a pris pour mesures",
        "start": 1248.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "essentielles qu'il fallait lever les",
        "start": 1251.45,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mesures d'interdiction des importations",
        "start": 1254.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de vaccins dans certains pays mais c'est",
        "start": 1255.64,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "pas le sujet le sujet c'est la capacit\u00e9",
        "start": 1258.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "corps et chaque pays rend produirait",
        "start": 1259.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme il s'est exprim\u00e9 \u00e0 cette occasion",
        "start": 1261.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a marqu\u00e9",
        "start": 1263.63,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un recul par rapport \u00e0 ce qui est la",
        "start": 1265.91,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "position de la france qui devrait \u00eatre",
        "start": 1269.27,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "la position de la france sur ce sujet",
        "start": 1271.76,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "maintenant donc puisque nous allons nous",
        "start": 1275.08,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "y opposer vous entendrez le d\u00e9tail de",
        "start": 1277.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nos arguments c'est mathilde panneaux",
        "start": 1280.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 de seine-et-marne qui portera",
        "start": 1282.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "notre parole mercredi prochain lorsque",
        "start": 1285.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le texte arrivera \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 1287.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nationale et c'est moi qui le ferait le",
        "start": 1289.88,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "samedi pour la lecture d\u00e9finitive",
        "start": 1292.19,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "lorsque le texte reviendra du s\u00e9nat",
        "start": 1293.74,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "mais je sais qu'il y a d'ores et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1298.06,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "des manifestations qui sont organis\u00e9es",
        "start": 1300.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les insoumis dans cette circonstance",
        "start": 1303.12,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "comme dans toutes les autres feront ce",
        "start": 1305.44,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "que bon leur semble je leur demande",
        "start": 1308.05,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "cependant de ne pas permettre qu'ils",
        "start": 1311.23,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "soient confondus o\u00f9 que nous soyons tous",
        "start": 1315.43,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "confondus avec des termes que nous",
        "start": 1317.83,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "jugeons quant \u00e0 nouveau groupe",
        "start": 1322.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parlementaire tout \u00e0 fait inappropri\u00e9e",
        "start": 1324.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et ne d\u00e9crivant pas ce que nous croyons",
        "start": 1326.77,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "juste non le vaccin librement consenti",
        "start": 1328.9,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "n'est pas un appart hyde et sa diffusion",
        "start": 1332.98,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la shoah je veux que cela",
        "start": 1335.83,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "soit dit dans toute la nettet\u00e9 que",
        "start": 1339.31,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9clame la situation et ce type de d\u00e9bat",
        "start": 1342.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous ne gagnons rien \u00e0 des surench\u00e8res",
        "start": 1345.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui obscurcissent les esprits tant les",
        "start": 1347.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "relations entre les personnes et",
        "start": 1350.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aggravent les conditions de tous les",
        "start": 1352.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats nous avons plus que jamais besoin",
        "start": 1354.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de nous serrer les coudes et de faire",
        "start": 1356.95,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "face",
        "start": 1359.92,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "il est donc paru raisonnable de",
        "start": 1362.33,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "s'adresser aux 100 organisations qui ont",
        "start": 1364.399,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 une premi\u00e8re manifestation",
        "start": 1366.649,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense des libert\u00e9s pour les",
        "start": 1370.07,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "solliciter leur demander d'organiser \u00e0",
        "start": 1373.399,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "leur tour une marche pour les libert\u00e9s",
        "start": 1376.789,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "le d\u00e9put\u00e9 de saint denis eric coquerel",
        "start": 1379.36,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "est charg\u00e9 de cette t\u00e2che pour le groupe",
        "start": 1382.76,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "est soumis",
        "start": 1385.76,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "car en effet vous tout vous tous qui",
        "start": 1386.799,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "m'\u00e9coutent et ne croyez pas que",
        "start": 1390.049,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'instauration du pass sanitaire soit",
        "start": 1393.019,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "juste une mesure sanitaire parmi",
        "start": 1395.179,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "d'autres c'est un changement profond des",
        "start": 1397.549,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "relations sociales dans notre pays",
        "start": 1401.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est une forme de dressage au contr\u00f4le",
        "start": 1403.519,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "permanent qui est insupportable et qui",
        "start": 1405.62,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "nous exposent demain \u00e0 de nouvelles",
        "start": 1408.62,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "inventions du m\u00eame type qui vont contre",
        "start": 1412.25,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9",
        "start": 1415.25,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "encore une fois bien s\u00fbr que toute",
        "start": 1416.11,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 connais sa limite",
        "start": 1419.899,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais cette limite doivent \u00eatre trac\u00e9e",
        "start": 1421.46,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "avec soin avec prudence avec pr\u00e9caution",
        "start": 1423.649,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 elle bien fondamental le plus",
        "start": 1427.269,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux dont dispose chaque conscience",
        "start": 1431.269,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "et chaque existence",
        "start": 1433.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 ne peut pas \u00eatre d\u00e9coup\u00e9e en",
        "start": 1436.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "petits bouts qui permettent ensuite de",
        "start": 1439.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "passer au bout suivant car on sait qu'\u00e0",
        "start": 1441.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la fin il n'en reste plus rien selon le",
        "start": 1443.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9coupe de cette fa\u00e7on la libert\u00e9 et",
        "start": 1446.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "notre cause commune quels que soient nos",
        "start": 1449.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "opinions politiques dans ce pays la",
        "start": 1451.13,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de conscience la libert\u00e9",
        "start": 1453.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "individuelle la libert\u00e9 d'agir",
        "start": 1455.419,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "autant qu'on respecte la loi est la",
        "start": 1458.21,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 la plus fondamentale encore une",
        "start": 1461.63,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "fois quelles que soient nos opinions sur",
        "start": 1463.76,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "le sujet il faut donc la d\u00e9fendre car la",
        "start": 1466.039,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "tentation est toujours grande",
        "start": 1468.559,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "aussi bien chez les pouvoirs ex\u00e9cutifs",
        "start": 1470.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que parfois m\u00eame dans la vie quotidienne",
        "start": 1473.57,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "de croire qu'on va plus vite pour ni",
        "start": 1475.46,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "plus efficace en \u00e9tant plus contraignant",
        "start": 1478.159,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "en tra\u00e7ant de tous c\u00f4t\u00e9s des lignes des",
        "start": 1481.279,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res",
        "start": 1484.46,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher croit ton que les choses",
        "start": 1485.44,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "se fassent gouverner le pays gouvern\u00e9 le",
        "start": 1487.659,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "pays fran\u00e7ais est une t\u00e2che qui",
        "start": 1492.82,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite le savoir-faire l'honn\u00eatet\u00e9 la",
        "start": 1495.639,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 que l'on doit \u00e0 grand peuple",
        "start": 1501.25,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "qui vient encore cette semaine de f\u00eater",
        "start": 1504.009,
        "duration": 7.491
    },
    {
        "text": "l'anniversaire de son 14 juillet",
        "start": 1507.549,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rateur et insurrectionnels",
        "start": 1511.5,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "tout cela vous le savez comme moi ce \u00e0",
        "start": 1514.379,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "quoi j'appelle \u00e0 cet instant c'est ce",
        "start": 1518.289,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 ce qu'on revienne \u00e0 la raison",
        "start": 1520.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tout ceci est totalement abusif vous",
        "start": 1522.48,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vous imaginez ces sc\u00e8nes",
        "start": 1526.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "invraisemblables de contr\u00f4le que nous",
        "start": 1527.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aurons par tour l'entr\u00e9e des trains des",
        "start": 1529.87,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements toutes sortes des",
        "start": 1532.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "conflits qui aura sans arr\u00eat par tout le",
        "start": 1534.879,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "pouvoir extraordinaire de celui ou de",
        "start": 1537.46,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "celle qui contr\u00f4le et vous permet",
        "start": 1540.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'entrer ou pas \u00e0 tel ou tel endroit",
        "start": 1542.769,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pouvoir tout \u00e0 fait extraordinaire de",
        "start": 1544.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui peut refuser dor\u00e9navant de",
        "start": 1546.639,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous servir",
        "start": 1549.519,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ce n'est pas \u00e7a la soci\u00e9t\u00e9 que nous",
        "start": 1550.179,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voulons et puis ces pauvres gens \u00e0 qui",
        "start": 1551.919,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'on va dire si vous n'\u00eates pas vaccin\u00e9",
        "start": 1555.429,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous \u00eates chass\u00e9s de votre emploi ces",
        "start": 1557.08,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "pauvres gens \u00e0 qui l'on va dire si vous",
        "start": 1559.629,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ne pouvez pas \u00eatre vaccin\u00e9s et si vous",
        "start": 1561.639,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne pouvez pas payer votre test alors",
        "start": 1563.769,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous restez chez vous vous \u00eates enferm\u00e9",
        "start": 1565.629,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "vous est assign\u00e9e \u00e0 r\u00e9sidence",
        "start": 1567.519,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "la loi d'ailleurs ne conna\u00eet rien \u00e0 la",
        "start": 1570.97,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vie des gens elle dit il y a",
        "start": 1573.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'obligation d'\u00eatre isol\u00e9 pendant dix",
        "start": 1574.539,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "jours",
        "start": 1576.34,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates contamin\u00e9 fort bien ou",
        "start": 1576.639,
        "duration": 5.751
    },
    {
        "text": "est ce que tout le monde peut \u00eatre",
        "start": 1580.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 chez soi en dehors de sa famille",
        "start": 1582.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais quels types d'appartements faut-il",
        "start": 1585.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avoir pour se permettre ce type de vie",
        "start": 1587.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le lot de tout le monde et",
        "start": 1589.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "notamment des plus pauvres",
        "start": 1591.66,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "n'\u00eates vous pas frapp\u00e9 par le fait que",
        "start": 1592.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la carte de la vaccination correspondent",
        "start": 1594.929,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00e0 celles de la richesse et de",
        "start": 1597.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'abondance des moyens que l'on soit",
        "start": 1599.22,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "moins vacciner l\u00e0 o\u00f9 l'on est pauvre et",
        "start": 1600.84,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "davantage la hollande et moi peut-\u00eatre",
        "start": 1602.429,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "que l'acc\u00e8s au vaccin n'est peut-\u00eatre",
        "start": 1605.669,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas aussi facile que ce qui nous en a",
        "start": 1607.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dit voil\u00e0 mon intervention",
        "start": 1608.549,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'a pas l'intention",
        "start": 1612.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00e9puiser ce qui sera dit \u00e0 la tribune",
        "start": 1614.58,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "de l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 1616.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mais elle est une mise en alerte une",
        "start": 1618.38,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "mise en garde",
        "start": 1622.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "non ce n'est pas de petites d\u00e9cisions",
        "start": 1623.22,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "qui sont en train de se prendre",
        "start": 1625.74,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "j'ajoute que quand on \u00e9tend la p\u00e9riode",
        "start": 1628.22,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "d'application de l'\u00e9tat d'urgence tel",
        "start": 1632.28,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "qu'il est dans cette phase transitoire",
        "start": 1635.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jusqu'au 31 d\u00e9cembre c'est \u00e0 dire de",
        "start": 1636.62,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s avanc\u00e9 dans la campagne",
        "start": 1639.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et que l'on a en m\u00eame",
        "start": 1641.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "temps annonc\u00e9 une r\u00e9forme des retraites",
        "start": 1643.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cela signifie que les libert\u00e9s publiques",
        "start": 1646.32,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "les conditions du d\u00e9bat public sont",
        "start": 1648.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "soumis \u00e0 la d\u00e9cision d'un pouvoir",
        "start": 1651.059,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cutif qui peut du fait de la loi \u00e0",
        "start": 1653.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tout moment d\u00e9cid\u00e9 de reconfirmer",
        "start": 1655.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablir des couvre-feux de limiter le",
        "start": 1658.44,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "nombre de participants \u00e0 une r\u00e9union",
        "start": 1660.84,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "selon son avantage ou son bon plaisir \u00e7a",
        "start": 1662.84,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "non plus ce n'est plus tout \u00e0 fait la",
        "start": 1666.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie ce n'est plus tout \u00e0 fait la",
        "start": 1668.49,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1670.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tout ce que je voulais vous dire",
        "start": 1670.79,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "en vous appelant \u00e0 la vigilance et en",
        "start": 1673.5,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps a contribu\u00e9 \u00e0 faire baisser",
        "start": 1677.16,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "le niveau d'une tension \u00e9touffante fait",
        "start": 1681.39,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "de vindicte et de diabolisation mutuelle",
        "start": 1685.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans ce type de circonstances n'est pas",
        "start": 1688.41,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "cela dont nous avons besoin nous avons",
        "start": 1690.75,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "besoin de libert\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 et de",
        "start": 1693.299,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9",
        "start": 1696.9,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1698.0,
        "duration": 3.0
    }
]