[
    {
        "text": "Alors mesdames messieurs,",
        "start": 0.001,
        "duration": 1.079
    },
    {
        "text": "vous avez entendu le roulement de tambour,\nvousl'entendez\u00a0?",
        "start": 1.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Oui, c'est le num\u00e9ro 132 de la\nRevue de la semaine,",
        "start": 4.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro extraordinaire, pour la premi\u00e8re fois\nnous travaillons",
        "start": 10.16,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9sence de 500 000 abonn\u00e9s \u00e0 ma cha\u00eene.",
        "start": 15.48,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "De semaine en semaine,\n\u00e0 coups de petits pouces bleus,",
        "start": 21.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de petits coucous, de votre participation,\nd'abonnements,",
        "start": 25.36,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sachant que c'est gratuit\net que \u00e7a le restera toujours,",
        "start": 29.8,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "de sympathie, des fois pour moi, d'autrefois\npour Antoine qui r\u00e9alise cette revue,",
        "start": 32.48,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er la premi\u00e8re\ncha\u00eene politique de ce pays.",
        "start": 39.0,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "Et bon, on est tr\u00e8s fiers, on vous remercie\n\u00e0 tous",
        "start": 46.08,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "parce que vous avez bien compris que \u00e7a\nm'aide",
        "start": 49.8,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "dans la bataille politique qui est engag\u00e9e,",
        "start": 53.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et puis aussi du point de vue de\nla renomm\u00e9e,",
        "start": 56.48,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "on se dit\u00a0: \"Mais comment fait-il\u00a0? \"",
        "start": 60.68,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Alors il y en a plein qui viennent juste\npour voir, essayer de faire pareil,",
        "start": 63.04,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "ben c'est pas tr\u00e8s dur, vous vous asseyez\nsur une chaise, vous vous mettez d'un c\u00f4t\u00e9,",
        "start": 66.44,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "votre camarade de l'autre de la cam\u00e9ra,",
        "start": 69.92,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et puis vous racontez ce que vous avez\n\u00e0 raconter, voil\u00e0.",
        "start": 72.72,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Probl\u00e8me\u00a0: \u00e7a ne marche pas tout le temps,",
        "start": 76.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en tout cas, nous \u00e7a marche, on est contents.",
        "start": 79.56,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Alors j'ai une id\u00e9e\u00a0: si\u2026\n\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, je vous parle franchement,",
        "start": 81.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je ne sais pas pourquoi vous regardez \u00e7a",
        "start": 85.94,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "et je sais qu'il y en a qui y sont attach\u00e9s,\nparce qu'ils m'envoient des mots,",
        "start": 88.68,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et puis des copains proches ou copines\nproches qui me disent\u00a0:",
        "start": 92.44,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\"ah, cette semaine il n'y a rien eu, \u00e7a fait\ndix jours que\u2026 \", oh l\u00e0 l\u00e0,",
        "start": 95.16,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "enfin bref, mais dites-moi pourquoi\nvous venez,",
        "start": 100.48,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous faites une petite vid\u00e9o,",
        "start": 102.96,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "dans la description qui est \u00e0 la fin\nde la vid\u00e9o,",
        "start": 104.8,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "il y aura un endroit o\u00f9 vous pourrez mettre\nvotre vid\u00e9o \u00e0 la poste en quelque sorte,",
        "start": 106.6,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ne me faites pas des trucs\nkilom\u00e9triques hein\u00a0!",
        "start": 111.76,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Court, vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s court, pas une\nrevue de la semaine bis,",
        "start": 113.84,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "et puis moi je regarderai \u00e7a pour voir\nce que vous me dites, \u00e7a m'int\u00e9resse,",
        "start": 119.64,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous me conseillez de faire,",
        "start": 123.76,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "mais par piti\u00e9 ne me faites pas de cours\nde communication,",
        "start": 126.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ni ne dites pas ce que vous pensez qui\nplairait \u00e0 d'autres,",
        "start": 130.28,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dites moi ce que vous vous trouvez bien,\net ce qui vous pla\u00eet \u00e0 vous,",
        "start": 133.12,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "sans filtre sans masque, parce que maintenant\nc'est devenu la mode,",
        "start": 136.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tout le monde est devenu conseil\nen communication,",
        "start": 141.0,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "alors il y a des gens qui me disent\u00a0:\n\"Vous y arriverez jamais,",
        "start": 143.68,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "il faut faire ceci, cela, cela, cela\",",
        "start": 146.24,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "mais est-ce que vous \u00eates convaincu\nde mon programme\u00a0?",
        "start": 147.88,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "\"Oui, mais c'est pas le sujet\", ben si\njustement c'est le sujet\u00a0!",
        "start": 149.24,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "C'est le sujet, \u00e7a fait des semaines\npar exemple, je vois qu'ils discutent\u00a0:",
        "start": 152.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\"Alors le deuxi\u00e8me tour\n\u00e7a sera Macron/Le Pen\",",
        "start": 155.8,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment vous savez, c'est comme\nla neige en hiver,",
        "start": 158.36,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "la crue du Nil tous les ans,\nc'est Macron/Le Pen, ben non\u00a0!",
        "start": 162.36,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Il y a pas de Macron/Le Pen si vous\nne votez pas pour eux au premier tour,",
        "start": 165.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "alors au lieu de jeter des grosses larmes,",
        "start": 168.48,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "regardez comment faire pour que\nce ne soit ni l'un ni l'autre,",
        "start": 169.88,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame pas dur, je vais vous\nexpliquer comment\u00a0:",
        "start": 172.04,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "enfin il ne faut pas voter pour eux\u00a0!",
        "start": 174.12,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Si vous votez pas pour eux, ben ils ne seront\nni au premier ni au deuxi\u00e8me tour,",
        "start": 175.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tout le monde peut comprendre.",
        "start": 178.72,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Moi j'en reviens pas de voir comment\ncette \u00e9poque arrive",
        "start": 181.0,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 rendre compliqu\u00e9es jusqu'au choses\nles plus simples.",
        "start": 183.8,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Vous avez soif qu'est-ce qu'il faut faire\u00a0?\nIl faut boire.",
        "start": 186.12,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Vous ne voulez pas de Le Pen/Macron,\nqu'est-ce qu'il faut faire\u00a0?",
        "start": 188.44,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Ne pas voter pour eux.",
        "start": 190.36,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, \u00e7a s'appelle la d\u00e9mocratie.",
        "start": 191.68,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "On n'est pas oblig\u00e9 d'en passer par l\u00e0.",
        "start": 194.12,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Je ne vais pas vous engueuler puisque je vous\ndemande une faveur,",
        "start": 196.04,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est de me dire pourquoi vous me regardez\net vous regardez cette Revue de la semaine.",
        "start": 198.88,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Qu'est-ce que je dois renforcer qui vous\npla\u00eet \u00e0 vous personnellement,",
        "start": 203.6,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 ce que vous avez entendu dire\nqui serait bien,",
        "start": 207.32,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "parce que tout \u00e7a c'est de la \"com\"\n\u00e0 z\u00e9ro balle, je n'y crois pas",
        "start": 209.76,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et je sais que \u00e7a ne marche plus,\nque tous ceux qui font de la com ont perdu,",
        "start": 213.4,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "parce que maintenant il y a une culture\nde masse de la communication",
        "start": 217.04,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "qui fait que vous vous rendez compte\ntout de suite de ce qui est sinc\u00e8re",
        "start": 220.28,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et de ce qui est bidon, alors apr\u00e8s,\n\u00e7a ne veut pas dire,",
        "start": 222.96,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "parce que quelque chose est sinc\u00e8re\nque vous appr\u00e9ciez, hein,",
        "start": 225.32,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "vous pouvez \u00eatre sinc\u00e8rement contre,",
        "start": 227.32,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "mais vous pouvez aussi \u00eatre sinc\u00e8rement pour,",
        "start": 229.56,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "parce que vous savez que la personne qui vous\nparle ne se fout pas de vous.",
        "start": 230.76,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Bon, \u00e7a ne m'a pas \u00e9loign\u00e9 tant que \u00e7a,\nmais c'est juste le d\u00e9marrage d'accord,",
        "start": 234.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc c'est la 132\u00e8me Revue de la semaine,",
        "start": 237.84,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "hop on envoie le g\u00e9n\u00e9rique et apr\u00e8s\non attaque, vite et fort.",
        "start": 240.76,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 244.0,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "Bon, le premier sujet dont je vais vous\nparler, il est plut\u00f4t triste,",
        "start": 251.4,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre l'\u00e9poque qui veut \u00e7a, mais\n\u00e7a ne serait pas normal",
        "start": 255.88,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "que je n'en parle pas ici, c'est le changement\ndu r\u00e9gime de l'assurance ch\u00f4mage.",
        "start": 259.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "Alors d\u00e9j\u00e0, qu'on se comprenne bien,\nles indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage,",
        "start": 264.84,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une faveur qui faite\naux ch\u00f4meurs,",
        "start": 268.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est le retour de leurs propres cotisations\net celle des autres travailleurs,",
        "start": 271.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e \u00e9tait de se couvrir\npar une assurance mutuelle",
        "start": 275.0,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "des p\u00e9riodes o\u00f9 on ne travaille pas,\nmais o\u00f9 on a droit \u00e0 un revenu",
        "start": 277.92,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "qui est donn\u00e9 par l'assurance ch\u00f4mage.",
        "start": 281.44,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Donc on commence d\u00e9j\u00e0 par mettre de c\u00f4t\u00e9\nles arguments type ras du bonnet\u00a0:",
        "start": 284.56,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "\"Oui, on leur donne des sous\n\u00e0 ne rien faire etc\u2026 \"",
        "start": 289.84,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Les gens qui sont l\u00e0 et quand ils touchent\nleurs allocations,",
        "start": 294.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'ils ont travaill\u00e9 un temps\nqui est jug\u00e9 suffisant",
        "start": 297.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour avoir en quelque sorte\ncorrectement cotis\u00e9",
        "start": 300.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "et bon, ont fait la d\u00e9monstration",
        "start": 303.92,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "qu'on n'est pas un\nparasite de la collectivit\u00e9.",
        "start": 306.44,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Alors donc voil\u00e0, il y avait un r\u00e9gime,\net puis si vous voulez,",
        "start": 309.56,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "tous les syst\u00e8mes d'assurance sociaux\nsont issus de la Lib\u00e9ration,",
        "start": 313.64,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et au d\u00e9part, beaucoup d'entre vous\nne le savent pas,",
        "start": 318.2,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "tout \u00e9tait g\u00e9r\u00e9 par les seuls travailleurs,",
        "start": 320.8,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "il n'y avait que les salari\u00e9s, puisque\nc'\u00e9taient eux qui cotisaient,",
        "start": 324.08,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "au passage on a oblig\u00e9 les patrons aussi\n\u00e0 cotiser, un peu, pas tant que \u00e7a,",
        "start": 327.44,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et puis c'est sous de Gaulle qu'il a \u00e9t\u00e9\nd\u00e9cid\u00e9 d'introduire",
        "start": 331.4,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "dans les conseils d'administration des\npatrons, il n'y en avait pas avant,",
        "start": 335.52,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passait pas comme \u00e7a, donc\nje vous dis \u00e7a pour vous rappeler",
        "start": 339.76,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "que les assurances sociales,\nc'est un r\u00e9sultat de la Lib\u00e9ration,",
        "start": 345.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de la guerre contre les nazis,\net contre les collabos en France,",
        "start": 349.76,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "et le ministre qui a cr\u00e9\u00e9 \u00e7a, c'est un\ncommuniste, c'est Ambroise Croizat,",
        "start": 355.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "alors certains mettent beaucoup en avant\nla personnalit\u00e9",
        "start": 359.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "du premier directeur g\u00e9n\u00e9ral, mais\nc'est tr\u00e8s injuste, pourquoi on fait \u00e7a\u00a0?",
        "start": 362.76,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Pour dire que ce n'est pas un\ncommuniste qui a dirig\u00e9 \u00e7a\u00a0?",
        "start": 366.4,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Mais au d\u00e9part les syndicats qui faisaient\ntourner l'assurance",
        "start": 368.92,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "c'est des syndicalistes, ils ouvraient\ndes bureaux",
        "start": 372.4,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "et ils agissaient du mieux qu'ils pouvaient.",
        "start": 375.16,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Les syndicaliste, tr\u00e8s souvent, c'\u00e9tait\nceux de la CGT, \u00e7a c'est l'Histoire,",
        "start": 377.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une chose qu'on arrange\napr\u00e8s coup,",
        "start": 382.84,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "donc il faut s'en souvenir\u00a0:",
        "start": 385.44,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me d'indemnisation du ch\u00f4mage,\nc'est un syst\u00e8me d'assurance sociale,",
        "start": 387.08,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de profiteurs dans\ncette histoire,",
        "start": 392.12,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ce sont les salari\u00e9s qui par leurs cotisations\nse payent les uns aux autres un salaire,",
        "start": 394.72,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "c'est donc le d\u00e9but d'une s\u00e9curit\u00e9 sociale\nprofessionnelle qui fait que,",
        "start": 399.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "normalement, l'objectif c'\u00e9tait que personne\nne soit jamais sans un revenu",
        "start": 403.92,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "li\u00e9 au travail qu'il est capable de faire ou\nqu'il a d\u00e9j\u00e0 fait, ok\u00a0!",
        "start": 409.56,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Alors donc \u00e9videmment les lib\u00e9raux\n\u00e7a les rend malades",
        "start": 414.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et vous entendrez r\u00e9guli\u00e8rement\nles macronistes vous dire,",
        "start": 419.9,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "en gros, la d\u00e9clinaison de cette phrase\n\u00e9pouvantables\u00a0:",
        "start": 423.18,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "\"Il n'y a qu'\u00e0 traverser la rue\nvous trouverez du boulot\".",
        "start": 425.92,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "\u2013 Je traverse la rue et je vous en trouve,",
        "start": 427.92,
        "duration": 1.38
    },
    {
        "text": "ils veulent simplement des gens\nqui sont pr\u00eats \u00e0 travailler.",
        "start": 429.48,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "\u2013 C'\u00e9tait particuli\u00e8rement honteux ce jour-l\u00e0,\nparce que je crois",
        "start": 431.56,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "que le gars \u00e0 qui il dit \u00e7a, il est\nhorticulteur, si mes souvenirs sont bons,",
        "start": 435.0,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "donc c'est quelqu'un qui a une qualification,\nc'est un m\u00e9tier,",
        "start": 439.24,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "tout le monde ne fait pas horticulteur\nen se levant le matin,",
        "start": 441.68,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr, vous pourriez devenir\nhorticulteurs,",
        "start": 444.32,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es cultiver des plantes,\ndes fleurs,",
        "start": 447.28,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et puis vous vous apercevriez que \u00e7a faut\nle planter \u00e0 tel moment etc.",
        "start": 450.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on n'a jamais dit que la seule mani\u00e8re",
        "start": 454.68,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "d'acqu\u00e9rir une qualification professionnelle\nc'\u00e9tait le dipl\u00f4me,",
        "start": 456.04,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "mais le dipl\u00f4me, il sanctionne\nle fait que vous savez,",
        "start": 460.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous savez le faire, donc si je vous\nembauche",
        "start": 463.2,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et que sur votre dipl\u00f4me il est\nmarqu\u00e9 horticulteur,",
        "start": 465.2,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "je suis s\u00fbr que vous savez de\nquoi vous parlez.",
        "start": 467.28,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Bon, et le dipl\u00f4me permet aussi ensuite\nde signer des conventions collectives",
        "start": 468.68,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "et on dit\u00a0: celui qui a le dipl\u00f4me\nd'horticulteurs",
        "start": 475.56,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "il sera pay\u00e9 comme ci et comme \u00e7a,\net si il a bac + 2 horticulture",
        "start": 477.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il aura ceci et cela, enfin bref, les\nconventions collectives permettent",
        "start": 482.12,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "de fixer quelle est la r\u00e9mun\u00e9ration\ncorrespondant \u00e0 un niveau de dipl\u00f4me,",
        "start": 486.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sinon ben, c'est \u00e0 la t\u00eate du client,\nvoil\u00e0 comment tout \u00e7a se tient\u00a0:",
        "start": 490.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "assurances sociales, dipl\u00f4mes et s\u00e9curit\u00e9\nsociale,",
        "start": 495.36,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "donc disais-je, quand Macron dit au gars\u00a0:\n\"Il suffit de traverser la rue",
        "start": 500.08,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a du boulot dans la\nrestauration\",",
        "start": 503.56,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "eh bien ce qu'il fait est tout simplement\nindigne,",
        "start": 506.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce que la restauration c'est pareil,\nc'est un m\u00e9tier,",
        "start": 509.66,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "il y en a beaucoup qui croient\nqu'il suffit d'\u00eatre l\u00e0,",
        "start": 514.04,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "ben non, pas du tout, c'est un m\u00e9tier, il y a\nl'\u00e9cole o\u00f9 on apprend \u00e7a,",
        "start": 515.68,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "on apprend tout, si vous ne le savez pas,\non apprend",
        "start": 518.96,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "comment mettre la couleur de la nappe par\nrapport \u00e0 l'\u00e9clairage de la salle,",
        "start": 520.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quel type de couvert on met par rapport aux\nplats",
        "start": 526.12,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et vous vous demandez \u00e0 quoi \u00e7a sert,",
        "start": 528.76,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "je vais vous le dire, vous sortez avec votre\nch\u00e9ri qu'il soit gar\u00e7on ou fille",
        "start": 530.44,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et vous allez au restaurant, alors\ndites-moi voir, vous allez dans lequel\u00a0?",
        "start": 534.28,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Celui o\u00f9 la lumi\u00e8re est d\u00e9gueulasse,\nla nappe aussi",
        "start": 537.08,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "et la nourriture n'est pas bonne, parce que\nvous vous dites\u00a0:",
        "start": 539.52,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "\"bien moi je vais dans n'importe lequel\",",
        "start": 542.16,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "non, vous allez dans celui o\u00f9 c'est\nle plus joli,",
        "start": 543.48,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 ce qu'on vous sert est bon \u00e0 manger,",
        "start": 545.88,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "voil\u00e0, donc qu'il y a une prime \u00e0 la qualit\u00e9,",
        "start": 548.48,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "c'est que les gens demandent des\nchoses de qualit\u00e9,",
        "start": 550.88,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "et donc la restauration \u00e7a ne s'improvise pas\nMonsieur Macron,",
        "start": 553.4,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "il ne suffit pas de traverser la rue\npour savoir le faire,",
        "start": 557.16,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "je ne dis m\u00eame pas faire la cuisine qui est\nun art, mais simplement servir \u00e0 table,",
        "start": 559.92,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'apprend, c'est un m\u00e9tier, et vous\navez des niveaux de qualification diff\u00e9rents",
        "start": 566.08,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "aussi pour servir \u00e0 table.\n\u00c7a vous en bouche un coin hein\u00a0?",
        "start": 572.76,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Ben voil\u00e0, toutes les activit\u00e9s n\u00e9cessitent\ndes niveaux de qualification",
        "start": 575.56,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qui sont de plus en plus \u00e9lev\u00e9s,\nsi vous vous ouvrez votre table",
        "start": 580.24,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "mal servie hein, et que quelqu'un d'autre\narrive \u00e0 c\u00f4t\u00e9,",
        "start": 583.76,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "il fait une table bien servie et sympa,\nben c'est l'autre qui l'emporte voil\u00e0,",
        "start": 586.92,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "c'est pas moi qui l'ai d\u00e9cid\u00e9, c'est vous,\nc'est le march\u00e9, la libert\u00e9, tout \u00e7a, bon.",
        "start": 590.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Donc le ch\u00f4meur n'est pas responsable\nde son ch\u00f4mage,",
        "start": 595.64,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "mais les lib\u00e9raux font toujours \u00e7a\u00a0:",
        "start": 599.52,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "\"Ah, vous \u00eates au ch\u00f4mage\u00a0?\nVous n'avez qu'\u00e0 traverser la rue.",
        "start": 601.04,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates pauvre\u00a0?\nBen il n'y a qu'\u00e0 bosser.",
        "start": 603.0,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Vous n'avez pas de costumes\u00a0? \"\nje ne sais m\u00eame pas si le mec en voulait",
        "start": 605.36,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "\"Eh ben vous n'avez qu'\u00e0 bosser si\nvous voulez en avoir un sur le dos\".",
        "start": 607.48,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "\u2013 La meilleure fa\u00e7on de se payer un costard\nc'est de travailler.",
        "start": 612.56,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "\u2013 Comme si c'\u00e9tait de leur faute\ncomme si c'\u00e9tait eux qui avaient dit\u00a0:",
        "start": 614.04,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "\"Moi je ne veux rien faire et profiter\",\nc'est pas vrai.",
        "start": 616.68,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Alors apr\u00e8s c'est s\u00fbr que quand\non reste longtemps sans \u00eatre au boulot,",
        "start": 622.4,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "on ne va pas non plus passer sa vie\n\u00e0 se flageller,",
        "start": 624.8,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "C'est \u00e7a qu'ils veulent,\nque les gens se disent\u00a0:",
        "start": 629.82,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\"C'est de ma faute, c'est de ma faute,\nje suis coupable\",",
        "start": 631.34,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "ben non, ils ne sont pas coupables,\nils font ce qu'ils peuvent,",
        "start": 632.82,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "mais il n'arrivent pas \u00e0 trouver du\nboulot, pourquoi\u00a0?",
        "start": 634.84,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Parce qu'il n'y en a pas,",
        "start": 636.44,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "donc pour moi, le probl\u00e8me c'est pas la\nr\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage,",
        "start": 638.12,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "encore que celle-l\u00e0 est d\u00e9gueulasse,\npourquoi\u00a0?",
        "start": 642.12,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Parce que 40% des assur\u00e9s vont perdre\nde l'argent,",
        "start": 644.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et jusqu'\u00e0 un tiers de ce qu'ils avaient,\ndonc ils vont cotiser plus longtemps",
        "start": 647.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour toucher moins qu'avant, sign\u00e9\u00a0: Macron.",
        "start": 651.8,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u2013 Parce que c'est notre proj\u00ea\u00ea\u00ea\u00eat\u00a0!!!!!!!!!!",
        "start": 654.98,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "\u2013 Sign\u00e9\u00a0: lib\u00e9raux, et si vous\nn'\u00eates pas content,",
        "start": 657.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\"c'est pour sauver notre mod\u00e8le social\"\nhein, d'accord\u00a0?",
        "start": 660.64,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "c'est toujours pour sauver le mod\u00e8le social\nqu'on lui coupe les jambes,",
        "start": 663.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on enl\u00e8ve le toit, on d\u00e9molit les murs.",
        "start": 667.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Donc c'est les gens du double langage, vous\navez peut-\u00eatre vu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale,",
        "start": 670.08,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "je ne sais pas si vous regardez \u00e7a \"Les\nquestions d'actualit\u00e9\",",
        "start": 674.2,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "on a interrog\u00e9 la personne qui s'occupe de \u00e7a,\nelle s'appelle \u00c9lisabeth Borne,",
        "start": 676.76,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "alors cette madame Borne, elle a dit\u00a0:\n\"Je suis une femme de gauche\u00a0! \"",
        "start": 681.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a je ne sais pas\ncombien d'ann\u00e9es, elle avait achet\u00e9",
        "start": 684.8,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "une carte au parti socialiste, peut-\u00eatre\nparce que quelqu'un lui avait dit\u00a0:",
        "start": 687.28,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\"Vous allez voir, c'est bien,\n\u00e7a donne du boulot\",",
        "start": 690.38,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 je crois que je l'ai crois\u00e9e une\nfois, je crois,",
        "start": 694.04,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "elle travaillait au cabinet de Jospin,\net d\u00e9j\u00e0 elle s'occupait de d\u00e9truire la SNCF",
        "start": 697.56,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "c'est des gens, ils auront pass\u00e9 toute\nleur vie \u00e0 dire qu'ils sont de gauche",
        "start": 703.24,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "en faisant le contraire et en d\u00e9truisant\nles conqu\u00eates de la gauche,",
        "start": 706.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors la voil\u00e0, \u00e0 chaque fois qu'on lui pose\nla question\u00a0:",
        "start": 709.96,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "\"Nous avons am\u00e9lior\u00e9 le syst\u00e8me\",\net ben on va voir,",
        "start": 712.2,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "les gens vont dans la rue aussit\u00f4t\nsauter de joie",
        "start": 714.96,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "\"Oh youpie merci Madame Borne, j'ai une\nallocation moins importante qu'avant,",
        "start": 717.72,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "j'en ai plus pour certains, puisqu'ils\nn'auront pas travaill\u00e9",
        "start": 722.56,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "le nombre de mois qui dor\u00e9navant est exig\u00e9,\nbon autrement dit,",
        "start": 724.84,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "ces gens, ils m\u00e9prisent le peuple,\nc'est-\u00e0-dire ils se disent\u00a0:",
        "start": 728.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\"Ils sont tellement b\u00eates que je peux\nraconter n'importe quoi,",
        "start": 731.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ils ne se rendront pas compte\",",
        "start": 734.72,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "et alors elle dit\u00a0: \"Apr\u00e8s une ample\nconcertation nous avons fait la r\u00e9forme\",",
        "start": 736.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tu parles d'une ample concertation\u00a0!",
        "start": 739.92,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Il n'y a pas un syndicat qui a sign\u00e9\u00a0!",
        "start": 741.52,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "En France pour qu'il n'y ait pas un syndicat\nqui signe,",
        "start": 744.2,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c'est que vraiment on a pris cher,\neh bien justement l\u00e0 ils ont pris cher",
        "start": 746.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les travailleurs qui ont besoin\nde leur assurance ch\u00f4mage,",
        "start": 750.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a va tomber que c'est au pire moment,",
        "start": 755.24,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire un moment o\u00f9 d\u00e9j\u00e0 tous ceux\nqui avaient un emploi pr\u00e9caire,",
        "start": 759.84,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "ben ils n'ont plus rien, ils n'ont aucune\ncouverture sociale,",
        "start": 764.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et puis c'est pas demain la veille\nqu'ils vont en retrouver une",
        "start": 767.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "si on continue \u00e0 g\u00e9rer le pays comme on est\nen train de le faire,",
        "start": 770.72,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 nouveau des centaines de milliers\nde gens vont basculer dans la pauvret\u00e9.",
        "start": 775.16,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Moi \u00e7a me rend fou de voir \u00e7a, ils\narrosent des entreprises d'argent,",
        "start": 779.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des grandes entreprises\u00a0!\nIls ne posent aucune condition, aucune\u00a0:",
        "start": 784.0,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "\"Faites ce que vous voulez avec, donnez\nde l'argent \u00e0 vos actionnaires,",
        "start": 791.16,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "vous ne voulez pas acheter de machines\u00a0?\nC'est pas grave,",
        "start": 794.88,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "vous ne voulez pas payer mieux les ouvriers\u00a0?\nBoh c'est pas grave non plus\",",
        "start": 797.4,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment fonctionne Macron, parce\nqu'il esp\u00e8re qu'\u00e0 la fin",
        "start": 799.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a \"ruisselle\" depuis le sommet, qu'il tombe\ndes miettes de plus en plus grosses",
        "start": 802.76,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "en dessous de la table, \u00e7a c'est leur vision\ndu monde, ils sont compl\u00e8tement fous,",
        "start": 807.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un truc pareil n'a jamais march\u00e9,\n\u00e0 aucune \u00e9poque",
        "start": 810.8,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "et c'est pas d'aujourd'hui qu'on raconte\ndes b\u00eatises sur le ruissellement.",
        "start": 813.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Comme vous savez je m'int\u00e9resse\nbeaucoup \u00e0 l'Histoire,",
        "start": 817.36,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "alors si je sors les bouquins de\nla R\u00e9volution de 89",
        "start": 820.48,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "c'est pareil on disait\u00a0: \"Comment,\nvous allez mettre fin \u00e0 l'ancien r\u00e9gime",
        "start": 823.52,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et que vont devenir les ouvriers qui dorent\nles carrosses\u00a0?",
        "start": 825.8,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Que vont devenir les perruquiers qui mettent\ndes perruques sur la t\u00eate des nobles\u00a0?",
        "start": 830.2,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Vous vous rendez compte de ce que\nvous proposez\u00a0?",
        "start": 833.82,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates la ruine du pays, bla bla\nbla bla bla bla\",",
        "start": 835.88,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "parce que bien s\u00fbr il y avait rien de\nplus important",
        "start": 838.56,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "que de dorer les carrosses et\nde poudrer les perruques.",
        "start": 840.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Donc ne vous laissez pas impressionner\npar leur baratin",
        "start": 844.08,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "soi-disant technique et soi-disant \u00e9conomique,\nen attendant \u00e7a va souffrir,",
        "start": 847.8,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et nous on doit r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 partir de l\u00e0\nparce que il y a un d\u00e9bat,",
        "start": 853.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est un bon d\u00e9bat qui est commenc\u00e9,\ncertains parlent d'un revenu universel",
        "start": 857.56,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "comme la r\u00e9ponse, alors tout le monde aurait\nun revenu de base universel,",
        "start": 862.84,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "quels que soient vos revenus par ailleurs,",
        "start": 867.56,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "que vous travailliez ou pas\nvous auriez un revenu universel,",
        "start": 870.04,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bon alors \u00e9videmment dans des p\u00e9riodes\nplus personne ne va au boulot",
        "start": 876.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'y a pas de travail, \u00e9videmment\nque \u00e7a para\u00eet \u00eatre une bonne id\u00e9e,",
        "start": 878.96,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d'ailleurs moi j'\u00e9tais d'accord pour\nqu'on fasse le RSA pour les jeunes 18-25 ans,",
        "start": 883.76,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut quand m\u00eame\nbien qu'ils puissent vivre,",
        "start": 890.56,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "s'ils ne peuvent pas faire d'emploi pr\u00e9caires,\nje ne dis pas que c'est la solution,",
        "start": 892.12,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "mais c'est comme \u00e7a qu'ils vivaient,\nmaintenant ils n'ont plus rien,",
        "start": 894.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc on peut faire \u00e7a m\u00eame si on dit\u00a0:\n\"C'est exceptionnel\",",
        "start": 897.72,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "on fait une clause de revoyure dans un an,\nun an et demi",
        "start": 900.72,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ou deux ou trois ans ou ce que vous voulez,",
        "start": 903.28,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "mais alors eux, vous avez vu\nce qu'ils r\u00e9pondent,",
        "start": 905.24,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "ils disent\u00a0: \"Ah ben non, nous,\non n'est pas pour le RSA",
        "start": 907.48,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "on est pour que les jeunes travaillent\",",
        "start": 910.72,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment tout le monde\nest d'accord avec \u00e7a,",
        "start": 912.04,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "mais alors o\u00f9 est le travail\u00a0?",
        "start": 913.8,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "Donc c'est seulement un pr\u00e9texte\net vous voyez la petite musique,",
        "start": 915.08,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "c'est\u00a0: \"au fond ceux qui ont le RSA\nsont des feignants\",",
        "start": 919.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'ils veulent faire croire,\n\u00e9videmment ce n'est pas le cas,",
        "start": 922.92,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et c'est injuste, c'est injurieux\nde parler comme \u00e7a aux gens",
        "start": 927.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et m\u00eame si ce n'est pas dit aussi brutalement\nque je viens de le dire,",
        "start": 931.52,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e7a qu'ils entendent, ils ont\nbien compris ce qu'on leur dit",
        "start": 934.12,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et \u00e7a les fait souffrir, non seulement\nvous souffrez mat\u00e9riellement,",
        "start": 937.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais vous souffrez psychologiquement\nde vous faire traiter de cette mani\u00e8re l\u00e0.",
        "start": 940.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Mais alors, ce revenu universel\nmoi je ne demande qu'\u00e0 \u00eatre convaincu",
        "start": 944.84,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "mais je ne le suis pas, alors\nje pr\u00e9f\u00e8re le dire,",
        "start": 949.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "si je l'\u00e9tais, je vous le dirai\navec la m\u00eame force,",
        "start": 952.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je ne le suis pas pourquoi\u00a0?",
        "start": 957.16,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Parce que dans mon esprit, j'ai option\npr\u00e9f\u00e9rentielle pour l'emploi,",
        "start": 959.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire\u00a0: je pense qu'on a besoin\nde millions de personnes",
        "start": 964.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au travail pour faire\ntout ce qu'il y a \u00e0 faire,",
        "start": 968.12,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "et pardon de dire que l'agriculture paysanne,\nnon chimique, non industrielle,",
        "start": 970.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il faut des bras, donc des\ngens qui passent du temps de travail",
        "start": 976.32,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire de l'agriculture, \u00e0 planter des\nchoses, \u00e0 les entretenir, \u00e0 les r\u00e9colter etc.",
        "start": 982.24,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "Bon, il nous faut du monde\npour faire \u00e7a,",
        "start": 988.68,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "vous croyez qu'on claque\ndans les doigts, on dit\u00a0:",
        "start": 990.68,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "\"Aller, agriculture paysanne,\nyaka fokon\" pas du tout\u00a0!",
        "start": 993.24,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Il faut trouver des dizaines de milliers\nde paysans pour aller faire \u00e7a,",
        "start": 995.72,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "on les a pas, aujourd'hui il reste 400 000\npaysans dans le pays,",
        "start": 999.32,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "c'est une agriculture que vous connaissez,\npas toute,",
        "start": 1002.84,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "mais c'est un mod\u00e8le agricole, si il s'agit\nd'en amener \u00e0 nouveau l\u00e0",
        "start": 1004.96,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "pour faire de l'agriculture paysanne,\n200 ou 300 000 il faut les trouver,",
        "start": 1009.08,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "donc il faut les former, donc il faut\nle proposer aux gens,",
        "start": 1012.04,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et puis vous pouvez pas dire aux gens\u00a0:",
        "start": 1014.6,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "\"Venez faire paysan matin midi et soir,\ntoute l'ann\u00e9e,",
        "start": 1016.64,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "tout le temps, pas de pause, pas de vacances,\npas de week-end etc.",
        "start": 1019.44,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Personne n'a envie d'un m\u00e9tier pareil,",
        "start": 1023.68,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "donc vous devez rendre le m\u00e9tier\nsupportable,",
        "start": 1025.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire permettre aux gens\nd'avoir un revenu",
        "start": 1028.4,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "en travaillant moins longtemps,\ndonc travailler mieux,",
        "start": 1030.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "travailler moins, pour travailler tous.",
        "start": 1033.6,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "\u00c7a vaut pour l'agriculture, \u00e7a vaut\npour l'industrie \u00e7a vaut pour tout,",
        "start": 1037.56,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "donc moi, je pense qu'on a besoin\nde millions de gens au travail",
        "start": 1040.48,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pour faire tout ce qu'il y a \u00e0 faire.",
        "start": 1044.84,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Supposez que je gagne l'\u00e9lection\npr\u00e9sidentielle, on dit\u00a0:",
        "start": 1046.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\"Il va falloir remplacer les r\u00e9acteurs\nnucl\u00e9aires qui sont dangereux",
        "start": 1049.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par des hydroliennes ou des \u00e9oliennes,\n(des hydroliennes je pr\u00e9f\u00e8re) ,",
        "start": 1053.8,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "mais bon, ben il faut les fabriquer,\nil faut donc former le personnel avant,",
        "start": 1058.6,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre s\u00fbr qu'il y en aura \u00e0 faire,\nje pourrais dire la m\u00eame chose",
        "start": 1063.16,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "par exemple\u00a0: nous aurons besoin\nde construire beaucoup de navires,",
        "start": 1065.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut que l'on soit plus\npr\u00e9sent sur les mers du monde",
        "start": 1068.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et en particulier sur tout le territoire\nmaritime fran\u00e7ais bon,",
        "start": 1072.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "il y a plein de choses \u00e0 faire,\nil faut construire des bateaux,",
        "start": 1075.0,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "donc il faut avoir des chantiers navals ici,\n2\u00e8ment il faut former les gens,",
        "start": 1076.56,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "vous croyez qu'on monte sur un bateau\net que \"Aller, en route\",",
        "start": 1080.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "non, c'est un m\u00e9tier \u00e7a aussi, donc tout \u00e7a\n\u00e7a se pr\u00e9pare,",
        "start": 1083.36,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'organise, \u00e7a se planifie,\non a besoin de monde",
        "start": 1086.36,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et ce n'est pas vrai, \u00e0 mon avis, que\nla n\u00e9cessit\u00e9 du travail est derri\u00e8re nous,",
        "start": 1089.0,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que le travail peut \u00eatre remplac\u00e9,\ndans des dizaines de situations,",
        "start": 1094.52,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "par des machines qui soulagent de l'effort\nphysique, ou des machines qui soulagent",
        "start": 1098.72,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de l'effort intellectuel r\u00e9p\u00e9titif\nque certaines t\u00e2ches comportent,",
        "start": 1104.92,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "donc l'intelligence artificielle\nva nous soulager",
        "start": 1108.88,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "d'un certain nombre de t\u00e2ches,\nmais dites voir,",
        "start": 1112.12,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "depuis le temps que les machines\net les inventions sont cens\u00e9es",
        "start": 1114.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rendre le travail inutile, il a coul\u00e9\nde l'eau sous les ponts hein,",
        "start": 1118.2,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "et qu'est ce qu'on constate\u00a0?\nBen que non, c'est pas vrai,",
        "start": 1120.72,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "il y a toujours besoin de travail,\net on peut dire d'une certaine mani\u00e8re",
        "start": 1122.96,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "qu'il y en a \u00e0 la fois besoin de plus pour\nproduire tout ce qui est \u00e0 produire,",
        "start": 1126.48,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "encore qu'une partie pourrait ne pas \u00eatre\nproduite,",
        "start": 1131.32,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et puis on a besoin de moins\npar t\u00eate de pipe",
        "start": 1133.52,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "pour que les gens arrivent \u00e0 vivre\nune vie d\u00e9cente,",
        "start": 1136.32,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "donc moi c'est mon option\u00a0: du travail\npour tout le monde,",
        "start": 1139.0,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "le plein emploi, donc \u00e7a veut dire\u00a0: se\nlancer dans l'investissement,",
        "start": 1143.36,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "dans la formation des m\u00e9tiers\nqui arrivent etc.",
        "start": 1147.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Mais je ne pr\u00e9tends pas imposer\nma th\u00e8se, je la proposerai,",
        "start": 1151.72,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera formalis\u00e9 dans notre programme,\nje vais \u00e9couter tout ce qu'on va me dire",
        "start": 1156.08,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "sur le revenu universel, il y a des th\u00e8ses\nqui sont tr\u00e8s brillantes,",
        "start": 1159.68,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "celle de Bernard Friot est tr\u00e8s brillante,\ntr\u00e8s convaincante,",
        "start": 1162.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais il faut se dire la v\u00e9rit\u00e9\u00a0:\npour appliquer son sch\u00e9ma,",
        "start": 1166.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il faut collectiviser la totalit\u00e9\nde la valeur ajout\u00e9e du pays",
        "start": 1169.2,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "bon\u2026 comme dirait l'autre, il n'y\na plus qu'\u00e0\u00a0!",
        "start": 1173.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Mais apr\u00e8s, si vous voulez faire\nune r\u00e9volution communiste,",
        "start": 1176.28,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "vous avez la solution\nsur ce qu'on fera apr\u00e8s,",
        "start": 1178.28,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "mais en attendant, il ne faut pas raconter\naux gens que \u00e7a peut se faire comme \u00e7a,",
        "start": 1180.36,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "au d\u00e9tour d'une phrase comme on change\nun d\u00e9cret, non, ce n'est pas vrai,",
        "start": 1184.32,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "donc je ne demande qu'\u00e0 \u00eatre convaincu,\nje ne le suis pas,",
        "start": 1189.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je propose autre chose, mais j'entends\nce qu'on me dit et je pense qu'il faut",
        "start": 1194.04,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "qu'il y ait un revenu garanti\n\u00e0 tous les fran\u00e7ais,",
        "start": 1200.92,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire un peu plus, enfin, au niveau\ndu seuil de pauvret\u00e9,",
        "start": 1205.04,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "n'importe quoi en dessous\nn'est pas acceptable,",
        "start": 1208.64,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire\u00a0: vous acceptez la pauvret\u00e9\net d'y enfermer des gens.",
        "start": 1210.56,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Alors ce qui est encore moins acceptable\nque le reste, c'est de dire\u00a0:",
        "start": 1213.56,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\"Ah je vais vous donner un revenu\nuniversel, vous allez voir,",
        "start": 1215.76,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "tout le monde va avoir la m\u00eame chose, bon\nce que vous aviez avant on en parle plus\",",
        "start": 1217.8,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire les allocations, les minima\nsociaux et toutes ces choses",
        "start": 1222.24,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qui sont calcul\u00e9es de mani\u00e8re assez fine\npour \u00eatre adapt\u00e9es \u00e0 chaque personne,",
        "start": 1226.6,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses revenus, \u00e0 sa situation de famille,\n\u00e0 l'endroit o\u00f9 ils habitent,",
        "start": 1231.04,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "que sais-je encore, tous ces param\u00e8tres\ninterviennent",
        "start": 1233.68,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et \u00e7a fait du \"sur mesure\"\nsi on commence \u00e0 dire\u00a0:",
        "start": 1236.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\"Ben voil\u00e0, c'est 700 ou 560 ou 800 euros\npour tout le monde par mois",
        "start": 1239.56,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "et tout le reste au revoir et merci\", non\u00a0!",
        "start": 1244.96,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas possible, je ne suis\npas d'accord,",
        "start": 1246.8,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne correspond pas \u00e0 la diversit\u00e9\ndes situations et \u00e7a ne permet pas de vivre.",
        "start": 1248.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Alors bon, je vois qu'il y a d\u00e9j\u00e0 des gens\nqui proposent \u00e7a,",
        "start": 1252.96,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "alors que la droite le propose, ils ne sont\npas fous, ils ne perdent pas le nord,",
        "start": 1259.28,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "mais j'ai vu qu'il y avait des propositions\ndans des programmes",
        "start": 1263.84,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de la gauche traditionnelle\nqui vont dans ce sens,",
        "start": 1267.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "disons que sur ce point-l\u00e0,\non ne s'accordera pas,",
        "start": 1270.2,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "moi je ne veux pas, Pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique,",
        "start": 1272.96,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "appliquer des mesures qui font que les\ngens vivent moins bien apr\u00e8s qu'avant.",
        "start": 1275.56,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Ah non, je ne ferai pas \u00e7a moi, pour faire \u00e7a,\nvous allez voir Hollande, mais pas moi.",
        "start": 1280.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Bon voil\u00e0, je voulais vous dire \u00e7a,\nla r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage",
        "start": 1284.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est un sale coup qui nous arrive,",
        "start": 1288.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'il y aura des mobilisations\nde masse",
        "start": 1291.4,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui nous permettent de repousser le coup,\nsinon, ben vous avez le bulletin de vote,",
        "start": 1294.0,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "moi si je suis \u00e9lu, j'annulerai leur truc\net voil\u00e0, 48 heures apr\u00e8s il n'y en a plus,",
        "start": 1299.14,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "en plus, \u00e7a pourrait aller assez vite,\nparce que c'est une affaire de d\u00e9cret,",
        "start": 1303.76,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vous changez le d\u00e9cret, la loi elle raconte\nce qu'elle veut,",
        "start": 1309.84,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9cret qui va \u00e9tablir son contenu,",
        "start": 1313.32,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "mais je ne vais pas vous dire\ntoutes mes ruses pour faire en vitesse,",
        "start": 1315.48,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "alors qu'ils s'attendent \u00e0 ce que \u00e7a prenne\ndes mois de palabres,",
        "start": 1320.16,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "ben non, \u00e7a ne prendra pas des mois\nde palabres, vous pouvez compter sur moi.",
        "start": 1322.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Donc voil\u00e0, le cap que je propose c'est \u00e7a,\nc'est le plein emploi,",
        "start": 1325.32,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "ne pas se dire qu'on n'a plus besoin,\ndonc on a besoin de travail,",
        "start": 1331.2,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "on a donc besoin que les gens aillent\n\u00e0 l'\u00e9cole, apprennent s\u00e9rieusement,",
        "start": 1334.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ressortent avec des dipl\u00f4mes,\nsachent faire etc.",
        "start": 1338.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Par exemple j'ai un plan \"eau\", bon\u00a0!",
        "start": 1341.24,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Eh bien heureusement qu'il y a des salari\u00e9s\nextr\u00eamement qualifi\u00e9s dans notre pays",
        "start": 1344.08,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "sur le maniement de l'eau, parce que sinon\nvous appelez \u00e7a comme vous voulez,",
        "start": 1348.32,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "si il n'y a personne pour le faire,\n\u00e7a ne marchera pas,",
        "start": 1351.2,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "donc la premi\u00e8re question pour moi,\nc'est \u00e9videmment\u00a0:",
        "start": 1353.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "quel est le statut des entreprises\u00a0?",
        "start": 1356.52,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Moi je suis pour que l'eau soit\nun bien commun public",
        "start": 1358.32,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et g\u00e9r\u00e9 par des entreprises publiques,\ncoop\u00e9ratives, communes,",
        "start": 1361.6,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ce que vous voulez, plut\u00f4t tous ceux\nqui sont pr\u00e9sents sur un bassin versant,",
        "start": 1365.6,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "mais je ne perds pas de vue que l'essentiel\nc'est d'avoir les gens qui savent faire,",
        "start": 1370.56,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "parce que sinon, ce que je raconte l\u00e0 ou\nrien c'est pareil.",
        "start": 1375.12,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Donc plein emploi par la qualification,\nla planification,",
        "start": 1378.24,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "on sait o\u00f9 on va et ce qu'on va faire,\non va changer les canalisations,",
        "start": 1385.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit 10 fois donc, \u00e0 la fin\ntout le monde va finir par le savoir,",
        "start": 1388.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on sait comment on va faire, on sait combien\n\u00e7a va nous co\u00fbter,",
        "start": 1391.8,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "combien de monde il va falloir\ninvestir l\u00e0 dedans,",
        "start": 1395.32,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "donc qualification, planification et emploi.",
        "start": 1397.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Je voulais vous dire \u00e7a parce qu'il y a des\nmoments o\u00f9 on finit par se dire\u00a0:",
        "start": 1400.92,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "\"Mais par quel bout on peut empoigner\nune pagaille pareille\u00a0? \"",
        "start": 1408.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Alors, confiance les gens, on sait\npar quel bout le faire",
        "start": 1411.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et on le fera tous et vous allez voir\nque \u00e7a va fonctionner.",
        "start": 1414.16,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Donc maintenant je demande\nun coup de main,",
        "start": 1416.32,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "parce que j'ai le droit de le demander,\nla situation est en train de bouger,",
        "start": 1420.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je termine l\u00e0 dessus, Macron vient de se\nprendre les pieds dans le tapis",
        "start": 1423.16,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re incroyable, il s'\u00e9tait dit\u00a0:\n\"Je me fais un petit trimestre tranquille,",
        "start": 1426.44,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "je vais un peu draguer \u00e0 l'extr\u00eame droite\u2026\n\"vive P\u00e9tain, vive Maurras, \"",
        "start": 1429.6,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s, pouf\u00a0!\u00a0: une belle loi\nsur le s\u00e9paratisme\",",
        "start": 1436.32,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "15 jours \u00e0 insulter les musulmans,\nil s'est dit\u00a0:",
        "start": 1438.72,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "\"C'est bon \u00e7a va me faire des copains\".",
        "start": 1441.16,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Ils prennent le t\u00e9l\u00e9phone\u00a0: \"all\u00f4 coucou,\nFrance 2 le service public,",
        "start": 1442.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "organisez-nous un d\u00e9bat qui montrent\nque le vrai probl\u00e8me",
        "start": 1446.84,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "que se pose la France tous les jours,",
        "start": 1449.32,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "c'est pas la covid, c'est pas l'emploi,\nc'est pas le ch\u00f4mage,",
        "start": 1450.64,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "non, c'est les musulmans\".",
        "start": 1453.24,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Ils font donc une \u00e9mission d\u00e9go\u00fbtante,",
        "start": 1454.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils passent leur temps pendant deux heures\n\u00e0 discutailler,",
        "start": 1457.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Madame Le Pen et Monsieur Darmanin,\nDupont et Pondu,",
        "start": 1461.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et puis ils sont l\u00e0\u00a0:\nbla bla bli bla bla bla,",
        "start": 1466.12,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "et puis Darmanin dit\u00a0: \"Ah vous \u00eates\ntrop molle,",
        "start": 1468.0,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "ah je dirais m\u00eame plus dit l'autre, vous\n\u00eates trop molle\",",
        "start": 1470.44,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "bon et alors une qui dit\u00a0: \"J'aurais pu\nsigner votre livre\",",
        "start": 1472.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\"Ben moi je pourrais faire pire que vous\",\nenfin bon bref, l'horreur\u00a0!",
        "start": 1475.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Et puis \u00e7a d\u00e9rape, alors les autres\nministres macronistes d'extr\u00eame droite,",
        "start": 1479.52,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "parce qu'il y en a plusieurs, comme\nla ministre de \"l'Enseignement sup\u00e9rieur\",",
        "start": 1484.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "madame Vidal, ou comme pire que tout\u00a0:",
        "start": 1487.8,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Blanquer, le ministre\nde l\u2019\u00c9ducation nationale,",
        "start": 1490.44,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui est un r\u00e9ac de premi\u00e8re bourre,\nalors aussit\u00f4t ils se disent\u00a0:",
        "start": 1493.04,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\"Formidable, nous sommes valid\u00e9s\",",
        "start": 1495.76,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "alors ils se sont mis \u00e0 agonir\nles universitaires d'injures\u00a0:",
        "start": 1497.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\"Islamogauchistes\" et tout \u00e7a, ils veulent\nfaire la police politique.",
        "start": 1500.92,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Des fous, des fous, irresponsables.",
        "start": 1503.68,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Bon ben attendant, les gens se sont dit\u00a0:",
        "start": 1506.84,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "\"Mais attendez, qu'est ce que c'est cette\nhistoire\u00a0?",
        "start": 1508.36,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Et on nous dit qu'il y aura un deuxi\u00e8me\ntour Macron/Le Pen,",
        "start": 1510.84,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "mais nous, si c'est \u00e7a, si c'est les m\u00eames\ntous les deux,",
        "start": 1512.88,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "nous on ne vote pas pour Macron,\n\u00e7a ne nous regarde pas,",
        "start": 1515.8,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "faites ce que vous voulez\", alors l\u00e0\ntout d'un coup ils p\u00e9tochent\u00a0!",
        "start": 1518.0,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Pourquoi\u00a0? Parce qu'il y a plein de gens\nqui se disent\u00a0:",
        "start": 1520.64,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "\"Ah ben si c'est Macron, c'est s\u00fbr\nque c'est Le Pen qui gagne\".",
        "start": 1522.6,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Est-ce que vous pensez que les gens ont tort de\npenser \u00e7a\u00a0?",
        "start": 1525.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Hein, vous savez comme moi que c'est vrai,\nque c'est ce qui se dit autour de vous, bon.",
        "start": 1529.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Donc maintenant il y a une chose que nous\nsavons\u00a0: c'est que si c'est Macron,",
        "start": 1534.88,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "madame Le Pen sera \u00e9lue, donc si vous\nne voulez pas qu'elle soit \u00e9lue,",
        "start": 1540.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faites ce qu'il faut pour \u00e7a, d\u00e9j\u00e0,\ncommencez par ne pas voter pour elle,",
        "start": 1543.88,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ni pour lui, mais c'est pas \u00e7a\nle sujet pour moi,",
        "start": 1546.48,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "c'est pas seulement d'\u00eatre \"contre\",\nle sujet c'est d'\u00eatre \"pour\",",
        "start": 1549.48,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "et la solution d'\u00eatre pour, elle existe,\net \u00e7a s'appelle \"L'Avenir en Commun\",",
        "start": 1552.6,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "avec le programme et avec ma candidature.",
        "start": 1556.2,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "J'ai \u00e9t\u00e9 un peu en vitesse l\u00e0,\nparce que c'est long,",
        "start": 1558.76,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mais je vous demande de bien\nr\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce raisonnement,",
        "start": 1561.24,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "il se tient d'un bout \u00e0 l'autre.",
        "start": 1563.32,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Si vous voulez un changement qui soit\nune rupture,",
        "start": 1564.72,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pas un petit truc comme \u00e7a \u00e0 la marge\navec un peu de verdure par ci,",
        "start": 1568.92,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "un peu de tralala social par l\u00e0, mais\nun vrai changement global",
        "start": 1573.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "d'organisation de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9change,\net de la consommation,",
        "start": 1578.2,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ben vous pouvez le faire tout en vous offrant\nle plaisir",
        "start": 1582.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'envoyer balader deux gens\ndont vous ne voulez pas.",
        "start": 1585.72,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Vous pouvez \u00eatre \u00e0 la fois contre avec\nla tranquillit\u00e9 de pouvoir \u00eatre pour,",
        "start": 1588.78,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "c'est valable, \u00e7a s'appelle \"Les insoumis\"\net le programme \"L'Avenir en Commun\".",
        "start": 1592.92,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Allez, \u00e0 la semaine prochaine.",
        "start": 1597.7,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -\n*",
        "start": 1599.0,
        "duration": 1.42
    }
]