[
    {
        "text": "bonsoir jean luc m\u00e9lenchon bouchons \u00e0",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous \u00eates le pr\u00e9sident du groupe la",
        "start": 2.639,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "france est soumise \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 4.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 5.04,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sur le d\u00e9put\u00e9 de marseille et",
        "start": 7.08,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sur place \u00e0 marseille ce soir",
        "start": 9.179,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en attendant que le montant de leur",
        "start": 11.429,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enveloppe d'emmanuel macron qui a un",
        "start": 13.559,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "petit peu mou voire m\u00eame beaucoup de",
        "start": 14.969,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "retard sur sur l'estrade au dessus du au",
        "start": 16.92,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "dessus du vieux port on attend aussi les",
        "start": 19.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s mais on sait d'ores et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 21.119,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quels seront les grands axes de ce plan",
        "start": 22.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9cole s\u00e9curit\u00e9 12 morts par balle en",
        "start": 25.769,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "deux mots le rappel transports vous",
        "start": 28.26,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "craignez un plan je crois pas assez",
        "start": 30.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "concret c'est ce que vous avez dit hier",
        "start": 34.02,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "l'ange culturel et je vais pas tourner",
        "start": 35.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "autour du pot il est en campagne",
        "start": 37.649,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale et il est venu au conseil",
        "start": 39.27,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "n'est un signal qui ne concerne pas mon",
        "start": 43.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "avis les marseillais je vais vous dire",
        "start": 45.059,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pourquoi dans un instant mais il dit au",
        "start": 46.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "reste du pays et je m'int\u00e9resse \u00e0 tout",
        "start": 48.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bon et alors du coup plus personne ne se",
        "start": 49.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "demande comment il se fait que c'est un",
        "start": 52.23,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui tout d'un",
        "start": 53.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "coup remplace le maire le pr\u00e9sident de",
        "start": 54.989,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion le pr\u00e9sident du conseil",
        "start": 57.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9partemental c'est lui qui d\u00e9cide ce",
        "start": 59.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que vont \u00eatre les transports les \u00e9coles",
        "start": 61.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et qui ait un c\u00f4t\u00e9 que bon moi qui",
        "start": 63.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m'insupporte ya peut-\u00eatre des gens qui",
        "start": 65.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "adorent \u00e7a qui est monarchique et",
        "start": 66.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "surtout qui est il faut bien comprendre",
        "start": 68.97,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "la mentalit\u00e9 des marseillais qui est",
        "start": 71.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "exasp\u00e9rant parce que monsieur macro est",
        "start": 73.229,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 venu une fois propos\u00e9 un grand plan",
        "start": 75.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque il \u00e9tait ministre de monsieur",
        "start": 78.119,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "valls et le plan n'a donn\u00e9 \u00e0 rien du",
        "start": 80.13,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "tout puisqu'il veut r\u00e9habiliter les",
        "start": 83.549,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "quartiers et dans le quartier auquel je",
        "start": 84.869,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pense on continue \u00e0 avoir de l'eau jaune",
        "start": 86.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "au robinet avant \u00e7a il y avait eu",
        "start": 88.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "monsieur jean marc ayrault qui \u00e9tait",
        "start": 90.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "venu lui aussi 3 milliards on n'a pas vu",
        "start": 92.79,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "la couleur avant \u00e7a on a vu une lettre",
        "start": 94.77,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "de monsieur sarkozy alors tout le monde",
        "start": 97.079,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est plein de bonnes intentions mais \u00e0 la",
        "start": 99.329,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fin les gens \u00e0 marseille voit que \u00e7a",
        "start": 100.979,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "change rien \u00e0 leur vie et que cependant",
        "start": 103.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 parler d'eux on a mis en sc\u00e8ne leur",
        "start": 104.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re en a mis en sc\u00e8ne leurs",
        "start": 107.61,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s et rien ne change il ya donc",
        "start": 108.99,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ici si vous voulez beaucoup d",
        "start": 111.149,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "exasp\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9gard des engagements",
        "start": 113.009,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat au demeurant quand il dit \u00e0",
        "start": 115.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'instant vous venez de passer un",
        "start": 117.75,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "extrait que je trouve significatif il",
        "start": 118.799,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dit un bon ben on pouvait pas rester",
        "start": 121.229,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "dans le rythme habituel ah bon pourquoi",
        "start": 122.729,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que dor\u00e9navant les plans et les",
        "start": 124.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "projets ne seront plus soumis aux appels",
        "start": 126.689,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "d'offres sont plus soumis au r\u00e8glement",
        "start": 128.34,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en hier ils ont commenc\u00e9 comme",
        "start": 130.179,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'ai pos\u00e9 la question on \u00e9tait un petit",
        "start": 131.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peu a vir\u00e9 leur cuti et \u00e0 dire oui bah",
        "start": 133.329,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera pas tout de suite ok on a",
        "start": 136.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "compris alors apr\u00e8s vous dites que vous",
        "start": 137.98,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "attendez le chiffre moi aussi mais je",
        "start": 140.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vais vous dire d'avanc\u00e9 chers auditeurs",
        "start": 141.819,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de rtl \u00e7a voudra rien dire parce que",
        "start": 143.62,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "depuis deux jours il nous r\u00e9gale d\u00e9j\u00e0 de",
        "start": 146.379,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "toutes sortes de choses qui sont pardon",
        "start": 149.019,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "de le dire mais dire transmise sans",
        "start": 151.42,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "aucune nuance ni esprit critique tout \u00e0",
        "start": 154.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'heure il \u00e9tait \u00e0 l'h\u00f4pital la timone",
        "start": 157.359,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ce grand h\u00f4pital marseillais tr\u00e8s",
        "start": 158.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e8bre bon il leur a promis une somme",
        "start": 161.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'argent bon c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 celle qui",
        "start": 163.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tait promise aux s\u00e9gur ensuite il leur",
        "start": 165.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "a promis une remise de dette bien c'est",
        "start": 167.98,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 celle qu'avait dit bad afd usa hier",
        "start": 169.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il parlait de s\u00e9curit\u00e9 il a remis les",
        "start": 172.359,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "m\u00eames policiers que monsieur darmana",
        "start": 174.34,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "avait promis donc si les gens de",
        "start": 175.81,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "marseille ils le savent tout \u00e7a alors",
        "start": 177.489,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "vous autre bon vous \u00eates \u00e0 l'ext\u00e9rieur",
        "start": 179.139,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "c'est normal vous avez vos propres",
        "start": 180.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes vous habiter chez paou \u00e0",
        "start": 181.87,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "toulouse lyon vous n'\u00eates pas au courant",
        "start": 183.4,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et donc vous vous laisser berner et l\u00e0",
        "start": 185.379,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il attendra de berner tout le monde d\u00e9j\u00e0",
        "start": 187.359,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous dire ma sant\u00e9 rigoler parce que \u00e7a",
        "start": 189.969,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ressemble \u00e0 une tourn\u00e9e d'adieu il en",
        "start": 191.919,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "train de ressortir tous les grands airs",
        "start": 193.239,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de h\u00e9ros et des autres premiers",
        "start": 194.919,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "ministres",
        "start": 196.93,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon parce que vous \u00eates",
        "start": 198.989,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 de la ville vous \u00e9tiez",
        "start": 201.069,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'occasion de la rentr\u00e9e",
        "start": 202.329,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "scolaire dans une \u00e9cole de votre",
        "start": 204.459,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "circonscription on a beaucoup parl\u00e9 ces",
        "start": 205.959,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "derniers jours de l'\u00e9tat des \u00e9coles 170",
        "start": 208.389,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements prioritaires pour \u00eatre",
        "start": 210.849,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "r\u00e9nov\u00e9s \u00e9tablissement scolaire aa",
        "start": 212.979,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "marseille",
        "start": 215.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9cole transports s\u00e9curit\u00e9 ce sont sur",
        "start": 216.419,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "ces sujets l\u00e0 que les marseillais vous",
        "start": 220.54,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "vous interpelle vous ont interpell\u00e9",
        "start": 223.509,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais \u00e9videmment comme comme",
        "start": 225.069,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame comme tout le monde on est l\u00e0",
        "start": 227.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on fait notre vie comme on peut on t\u00e2che",
        "start": 229.689,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de prendre notre petite part de bonheur",
        "start": 231.25,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "quels sont les probl\u00e8mes qu'on a tous",
        "start": 232.629,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les jours est ce que nos enfants sont",
        "start": 233.949,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "correctement accueillis \u00e0 l'\u00e9cole qu'est",
        "start": 235.599,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce qu'ils demandent un futur citera",
        "start": 237.31,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement pour \u00e7a faut qu'ils",
        "start": 239.139,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "puissent le faire vous avez parl\u00e9 de ma",
        "start": 240.159,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "visite dans une \u00e9cole figurez vous que",
        "start": 241.569,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est ici cette l'\u00e9cole miraculeuse elle",
        "start": 243.189,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement reconstruite",
        "start": 245.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "incroyable mais \u00e9coutez bien les gens",
        "start": 247.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les gens qui faisait cette \u00e9cole ont",
        "start": 249.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "attendu 17 ans dans les baraquements \u00e7a",
        "start": 252.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous dit quelque chose pendant 17 ans",
        "start": 255.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous avez des gosses qui ont d\u00e9marr\u00e9",
        "start": 257.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "leur scolarit\u00e9 dans des baraquements et",
        "start": 259.09,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "il a fallu que les gens se f\u00e2chent pour",
        "start": 262.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que les gosses qui \u00e9tait dans les",
        "start": 265.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "baraquements aille dans la nouvelle",
        "start": 266.74,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e9cole parce que sinon elle \u00e9tait",
        "start": 268.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9e pour un beau quartier qui vient",
        "start": 269.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre construit et tout est comme \u00e7a",
        "start": 271.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9cout\u00e9es en france o\u00f9 que vous",
        "start": 273.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "alliez le maire et droite le maire est",
        "start": 274.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de gauche \u00e7a change rien et s'occupe des",
        "start": 276.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gosses faut le dire honn\u00eatement les",
        "start": 277.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "maires s'occupe d'abord des \u00e9coles vous",
        "start": 280.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "venez \u00e0 marseille l'\u00e9cole publique a \u00e9t\u00e9",
        "start": 282.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9daign\u00e9s pendant des d\u00e9cennies au",
        "start": 284.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "profit sans doute de l'enseignement",
        "start": 286.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 mais regardez je suis all\u00e9 dans",
        "start": 287.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une \u00e9cole sa place \u00e0 lui de rendre leurs",
        "start": 289.42,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "oeuvres et bien il y avait 200 gamins",
        "start": 292.09,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dans la maternelle 200 enfants \u00e7a",
        "start": 295.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'appelle une usine par une maternelle",
        "start": 297.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il n'y avait pas de pr\u00e9au dans la cour",
        "start": 299.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole et 12 pipi pour les gosses \u00e7a",
        "start": 301.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'existe qu'\u00e0 marseille alors c'est",
        "start": 304.36,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "vrai qu'on a une situation",
        "start": 305.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "exceptionnelle de d\u00e9nuement c'est pour",
        "start": 307.02,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'il faut pas jouer avec les nerfs",
        "start": 309.04,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "des gens mais quand je prendrai des",
        "start": 309.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "choses qu'on leur donnera 600 millions",
        "start": 311.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'euros parce que c'est la somme",
        "start": 313.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9clam\u00e9e par la mairie on va voir si",
        "start": 314.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "emmanuel macron signe le ch\u00e8que 600",
        "start": 316.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "millions d'euros pour r\u00e9nover les \u00e9coles",
        "start": 318.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "marseillaise pour vous ce n'est pas un",
        "start": 320.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s jean luc m\u00e9lenchon 6 e les 600",
        "start": 322.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "millions sont pris en charge par l'\u00e9tat",
        "start": 325.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr peut s'en \u00e9tant c'est toujours",
        "start": 326.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bon \u00e0 prendre moi je comprends vous avez",
        "start": 328.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "entendu \u00e0 l'instant le maire de",
        "start": 330.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "marseille bon il est socialiste pour tp",
        "start": 331.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "puis cet homme brave homme et il est l\u00e0",
        "start": 334.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bon il ya bien bien cirer les chaussures",
        "start": 336.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "du du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je veux",
        "start": 338.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dire c'est normal les \u00e9lus locaux ils",
        "start": 339.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont dans une telle situation d'asphyxi\u00e9",
        "start": 341.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que l'argent qu'on leur propose ils le",
        "start": 343.75,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pren et moi je suis pas tenus aux m\u00eames",
        "start": 345.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comment dire aux m\u00eames \u00e9gards de langage",
        "start": 347.919,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9put\u00e9 \u00e9lu par une ti de la",
        "start": 349.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "population de marseille comme d\u00e9put\u00e9",
        "start": 353.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "national donc je j'ai ma totale libert\u00e9",
        "start": 354.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de parole et bien je",
        "start": 357.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je vous dis que je ne crois pas ce qu'il",
        "start": 359.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dit le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je ne",
        "start": 361.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le crois pas et h\u00e9las mais franchement",
        "start": 363.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous \u00eates quand m\u00eame un esprit critique",
        "start": 365.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates un commentateur politique",
        "start": 367.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui arrivent huit mois avant",
        "start": 369.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection et qui vous promet des",
        "start": 371.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sommes d'argent dont tout le monde sait",
        "start": 372.43,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "que le premier euro ne pourra pas \u00eatre",
        "start": 373.84,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9 je lui ai dit d'ailleurs je",
        "start": 375.48,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "alors il m'a dit hier on vous a vu",
        "start": 379.11,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "discuter on avait voulu dire ce volet il",
        "start": 381.46,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "y avait des masques vous avez dit ce que",
        "start": 383.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vous nous dites que la ficelle marc faye",
        "start": 386.58,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "est un peu grosse a vu mois de la",
        "start": 388.78,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est-ce que vous lui avez",
        "start": 390.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dit la m\u00eame chose au pr\u00e9sident de rater",
        "start": 391.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "leur nez jeu j'ai eu hier c'\u00e9tait",
        "start": 393.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'accueil r\u00e9publicain dont il ya un",
        "start": 394.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "autre toit zee on n'est pas en guerre",
        "start": 396.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "civile quand m\u00eame faut pas exag\u00e9rer donc",
        "start": 398.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moi je suis un opposant dit voir au",
        "start": 399.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "passage j'en profite pour vous dire que",
        "start": 401.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je me sens un peu le seul opposant",
        "start": 403.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pascal or l\u00e0 c'est un concert de",
        "start": 404.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "louanges universel et les dirigeants",
        "start": 406.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nationaux des diff\u00e9rents partis sont",
        "start": 408.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tous inscrits aux abonn\u00e9s absents partis",
        "start": 409.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rien alors \u00e9videmment monsieur macron a",
        "start": 411.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous le droit de penser qu'il peut",
        "start": 413.47,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "raconter ce qu'il veut il ya plus que",
        "start": 414.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "moi comme opposants dans ce pays c'est",
        "start": 416.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame incroyable alors hier je lui",
        "start": 417.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ai d'abord dit des d\u00e9mos de civilit\u00e9",
        "start": 419.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bonjour comment \u00e7a va baisser pas aux",
        "start": 421.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bases de la trappe est l\u00e0 qu une plaque",
        "start": 423.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous savez je suis taquin et apr\u00e8s ce",
        "start": 425.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que je lui ai dit je vous le dirai pas",
        "start": 427.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais enfin bon je suis un peu trahi par",
        "start": 428.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mes mains mes doigts c'est vrai que",
        "start": 431.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un peu anim\u00e9 mais c'est normal",
        "start": 433.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en vous l'accueillez mais apr\u00e8s non ne",
        "start": 435.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "me demandez pas en + de la courtoisie",
        "start": 437.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine de faire semblant de croire",
        "start": 439.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces boniments parce que l\u00e0 c'est trop",
        "start": 441.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quoi il est en campagne \u00e9lectorale si",
        "start": 442.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "with the ball n'en cache pas alors lui",
        "start": 445.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il faut pas qu'il fasse semblant de",
        "start": 447.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resser \u00e0 marseille ben oui s'y",
        "start": 448.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressent comme tout le monde mais non",
        "start": 450.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'exag\u00e9rons pas quoi c'est une campagne",
        "start": 451.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale et il est en train un peu de",
        "start": 453.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "deux manqu\u00e9 de nous alors il faut qu'on",
        "start": 455.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "se le dise cette campagne jean luc",
        "start": 458.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon on sait que vous vous \u00eates",
        "start": 459.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 taux effectivement vous assumez",
        "start": 460.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "depuis la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re alors",
        "start": 462.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas seul \u00e0 gauche primaire",
        "start": 465.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des verts la semaine prochaine arnaud",
        "start": 467.02,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "montebourg anne hidalgo dans les",
        "start": 468.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "starting blocks fabien roussel au pcf",
        "start": 469.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est lanc\u00e9 qui ce matin \u00e9tait",
        "start": 471.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 d'alba ventura sur rtl",
        "start": 473.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il a refus\u00e9 de parler de vous",
        "start": 474.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je ne parle pas des autres dit il jean",
        "start": 475.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon il a quand m\u00eame des",
        "start": 478.27,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "autographes il a quand m\u00eame des",
        "start": 479.71,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "auditeurs de l'est qui doivent se dire",
        "start": 480.94,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "en vous \u00e9coutant nous \u00e9coutant mais oui",
        "start": 482.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pourquoi une telle d\u00e9sunion parce que",
        "start": 485.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiquement \u00e7a devient quand m\u00eame",
        "start": 487.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 d'atteindre \u00e0 second tour",
        "start": 488.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors vous avez raison de dire que la",
        "start": 489.75,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "dispersion peut nous nuire un c'est vrai",
        "start": 492.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on n'est pas les seuls dans ce cas l\u00e0",
        "start": 494.66,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parce que le la droite est \u00e9galement \u00e0",
        "start": 496.86,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "plusieurs candidats et l'extr\u00eame droite",
        "start": 500.27,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aussi alors de gr\u00e2ce ne r\u00e9serve vont pas",
        "start": 502.77,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette partie de la sph\u00e8re politique le",
        "start": 506.63,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "sait pourquoi on est on est pourquoi il",
        "start": 510.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ya ces diff\u00e9rents pas parce qu'on n'est",
        "start": 513.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas d'accord il faut accepter de vivre",
        "start": 515.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en d\u00e9mocratie c'est des \u00e9lecteurs qui",
        "start": 517.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident leur semblant tout d'un coup de",
        "start": 519.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sauter au cou de des socialistes alors",
        "start": 521.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que par exemple le mans n'est pas",
        "start": 523.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'accord sur la retraite \u00e0 60 ans je ne",
        "start": 525.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vais pas faire semblant de ce co\u00fbt des",
        "start": 527.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "verts que je respecte dans leurs",
        "start": 529.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "convictions mais il ya des diff\u00e9rences",
        "start": 531.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "entre une notamment sur l'europe ceux",
        "start": 532.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui vont aller voter \u00e0 la primaire des",
        "start": 535.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "verts il faut d'abord qui signe un",
        "start": 536.64,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "papier dans lequel ils disent qu'ils",
        "start": 538.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sont pour l'europe f\u00e9d\u00e9rale je sais pas",
        "start": 539.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui va aller dire - oui je suis pour",
        "start": 541.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'europe f\u00e9d\u00e9rale comment \u00e7a va marcher",
        "start": 543.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quelle est la place de la france j'en",
        "start": 544.2,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sais rien \u00e0 ce sujet pour l'europe",
        "start": 545.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aidera donc je je je pense que la",
        "start": 546.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "campagne va se d\u00e9rouler pour une fois",
        "start": 549.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre parce que nous sommes nombreux",
        "start": 551.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il y aura une campagne sur les",
        "start": 553.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "programmes c'est \u00e0 dire que quand",
        "start": 554.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "personne ne pourra s'auto attribue une",
        "start": 556.29,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e9tiquette",
        "start": 558.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la droite l'autre je suis l'extr\u00eame",
        "start": 560.18,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "droite eh bien les gens diront mais",
        "start": 562.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'ils proposent ces gens nous",
        "start": 564.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on voudrait avoir une campagne o\u00f9 on",
        "start": 565.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arr\u00eate de voter par d\u00e9testation qu'on",
        "start": 567.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 votre th\u00e9 des solutions",
        "start": 569.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re faire apr\u00e8s je prends la vie",
        "start": 570.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comme vierne chez eux comme jours",
        "start": 572.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parlons-en de la campagne parce que",
        "start": 574.02,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est vrai que fabien roussel justement",
        "start": 575.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "disait ce matin il faut sur rtl il faut",
        "start": 576.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faire exister les id\u00e9es de gauche et il",
        "start": 579.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dit aujourd'hui la gauche est devenue",
        "start": 581.52,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "minoritaire c'est vrai qu'on parle",
        "start": 582.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup s\u00e9curit\u00e9 immigration dans le",
        "start": 583.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public comment faire exister les",
        "start": 586.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "id\u00e9es de gauche est-ce que d\u00e9j\u00e0 il va",
        "start": 588.84,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "falloir aller chercher les jeunes",
        "start": 589.98,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez \u00e0 marseille par exemple en",
        "start": 592.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "t\u00eate au premier tour en 2000 en 2017 12",
        "start": 593.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "5 % de votants seulement dans certains",
        "start": 596.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bureaux des quartiers d'or aux",
        "start": 598.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales est ce que les id\u00e9es de",
        "start": 599.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gauche n'imprime plus chez les jeunes et",
        "start": 601.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comment allaient les convaincre de",
        "start": 603.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "retourner aux urnes dans huit mois alors",
        "start": 605.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bon d'abord par dont on n'aura pas le",
        "start": 608.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "temps l\u00e0 mais si vous voulez quand on",
        "start": 609.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dit des id\u00e9es de gauche on est d\u00e9j\u00e0 mal",
        "start": 611.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "compris parce que les gens croient que",
        "start": 612.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est les id\u00e9es de hollande alors \u00e7a",
        "start": 614.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arrange pas nous \u00e0 faire donc moi j'ai",
        "start": 616.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 si vous voulez ac\u00e9tique et de",
        "start": 618.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rac jeu maps ou me j'ai un programme",
        "start": 620.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 ce cas dans six a beaucoup mis",
        "start": 621.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en cours si vous vous trouvez pas \u00e7a",
        "start": 623.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien votre votez pas pour je pense que",
        "start": 625.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est la seule attitude honn\u00eate alors",
        "start": 627.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous avez raison de dire que pour",
        "start": 629.08,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous en tout cas pour les insoumis plus",
        "start": 631.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "un vote plus on est fort - ca votent",
        "start": 634.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans les quartiers populaires et plus on",
        "start": 637.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est faible par cons\u00e9quent on va mener",
        "start": 639.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "campagne contre l'abstention et vous",
        "start": 641.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avez raison de dire que il faut le faire",
        "start": 643.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a a pas \u00eatre simplement",
        "start": 645.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'engueuler les gens en zambie il faut",
        "start": 646.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voter c'est une honte comme on l'a fait",
        "start": 648.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ici et l\u00e0 est un peu",
        "start": 649.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "partout en culpabilisant les gens on va",
        "start": 651.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "leur dire \u00e9coutez voter \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 654.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quelque chose si vous votez pour moi",
        "start": 655.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous il se passera la",
        "start": 657.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans il y aura la",
        "start": 659.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "planification la planification",
        "start": 661.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique on refera les institutions de",
        "start": 663.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique vous aurez une sixi\u00e8me",
        "start": 665.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique bon on peut \u00eatre contre mais",
        "start": 667.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si on est pour ces promenades faut voter",
        "start": 668.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a que je veux dire aux gens",
        "start": 670.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "puisque vous avez parl\u00e9 des retraites",
        "start": 671.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dernier point il allait sans doute",
        "start": 673.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "crois\u00e9 dans les manifs certains de vos",
        "start": 675.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "concurrents \u00e0 gauche puisque la cgt",
        "start": 677.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "appelle \u00e0 manifester notamment le le sac",
        "start": 679.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme un des mes concurrents ils sont \u00e0",
        "start": 682.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gauche et \u00e0 droite vous avez l'air de",
        "start": 683.74,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "couple",
        "start": 685.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 droite jean-luc m\u00e9lenchon juste pour",
        "start": 687.03,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "terminer sur la rive pour nourrir votre",
        "start": 689.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et rtl a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce matin quand m\u00eame \u00e0",
        "start": 691.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bercy on comptait abandonner l'id\u00e9e de",
        "start": 693.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lancer avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 695.05,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "est ce que vous appelez annuel macron a",
        "start": 696.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "officialis\u00e9 en quelque sorte ces",
        "start": 698.7,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "indiscr\u00e9tions \u00e0 clarifier sa position il",
        "start": 700.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut pas le faire je vais vous dire",
        "start": 703.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que il a promu europ\u00e9enne",
        "start": 704.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'il r\u00e9formerait les retraites alors il",
        "start": 706.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fait semblant mais il doit \u00eatre il dit",
        "start": 708.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'il va le refaire monsieur roux de",
        "start": 711.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "b\u00e9zieux pr\u00e9sident du medef et moi nous",
        "start": 713.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lui disons c'est pas s\u00e9rieux de chercha",
        "start": 715.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire deux fiches une pagaille",
        "start": 717.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "indescriptible dans le pays en plus de",
        "start": 719.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce qui existe d\u00e9j\u00e0 parce que je vous",
        "start": 720.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "annonce que s'ils essayent de le faire",
        "start": 722.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "on va se d\u00e9fendre et on va se d\u00e9fendre",
        "start": 723.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout parce que c'est pas juste",
        "start": 725.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de contraindre les gens au travail alors",
        "start": 726.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que apr\u00e8s 60 ans alors que \u00e7a ab\u00eeme la",
        "start": 729.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 que y attend jeunes qui ont pas de",
        "start": 731.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travail donc il est normal que une",
        "start": 733.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration en place l'autre est le plus",
        "start": 735.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "t\u00f4t est le mieux plus les gens qui",
        "start": 737.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "travaillent bah \u00e7a co\u00fbte cher de faire",
        "start": 738.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les retraites bref vous connaissez ces",
        "start": 740.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "arguments donc je lui dis bon et c'est",
        "start": 741.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9 attendait il va y avoir une",
        "start": 743.56,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "\u00e9lection",
        "start": 744.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle banques ont vot\u00e9 s'ils",
        "start": 745.89,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "veulent la retraite apr\u00e8s 43 ans 44 ans",
        "start": 748.06,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de cotisation \u00e0 64 \u00e0 67 ans il vote pour",
        "start": 751.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les autres s'ils veulent la retraite \u00e0",
        "start": 754.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "60 ans et votre promo c'est aussi simple",
        "start": 756.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que \u00e7a et \u00e7a s'appelle la d\u00e9mocratie",
        "start": 758.53,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s vous on aura tout d\u00e9pend",
        "start": 760.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "comment on fait ceci cela etc mais au",
        "start": 762.36,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "moins entendons nous sur les termes du",
        "start": 765.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat moi je trouve que c'est pas",
        "start": 766.93,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux de vouloir relancer une autre",
        "start": 768.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une r\u00e9forme pareil dans un moment comme",
        "start": 770.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "celui qu'on vit mais s'il le fait il",
        "start": 772.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faut pas qu'ils s'attendent \u00e0 ce que \u00e7a",
        "start": 774.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "se passe tranquillement \u00e7a ne se passera",
        "start": 776.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas tranquillement les gens du fond leur",
        "start": 777.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vie dans cette affaire que voulez vous",
        "start": 779.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "merci jean luc m\u00e9lenchon d'ordre \u00e9tait",
        "start": 781.33,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "sociable m'avoir invit\u00e9",
        "start": 782.8,
        "duration": 3.38
    }
]