[
    {
        "text": "cinq minutes de temps de parole pour",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'opposition a soumises profond\u00e9ment",
        "start": 1.86,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 dans la politique au sahel",
        "start": 4.44,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "je ne peux pas faire autrement que",
        "start": 9.0,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "d'aller vite et \u00e0 l'essentiel mais avant",
        "start": 11.99,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "toute chose je voudrais dire que quelle",
        "start": 15.179,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "que soit l'intensit\u00e9 des d\u00e9saccords",
        "start": 16.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuels qui nous oppose sur cette",
        "start": 18.47,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "question rien n'emp\u00eache les insoumis",
        "start": 20.67,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "d'avoir une pens\u00e9e \u00e9mue et respectueuse",
        "start": 23.189,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour les combattants qui sur place",
        "start": 26.099,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "au nom de la france et sur son ordre",
        "start": 28.289,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "accomplissent les consignes que nous",
        "start": 31.309,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "leur donnons au prix de leur vie",
        "start": 33.39,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous parlons donc deux la politique de",
        "start": 36.11,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "la france au sahel et j'ai maintenant",
        "start": 39.45,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "moins de cinq minutes pour le faire",
        "start": 42.03,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "c'est un fait assez rare pour \u00eatre",
        "start": 44.18,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9 bien s\u00fbr nous n'irons pas",
        "start": 46.289,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 voter enfin on appelle \u00e7a des",
        "start": 50.129,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bas excusez moi madame je ne vous ai pas",
        "start": 53.25,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "celui madame la ministre",
        "start": 55.079,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "on appelle cela un d\u00e9bat on a vot\u00e9 une",
        "start": 56.27,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "fois il y a huit ans vous \u00e9tiez ministre",
        "start": 60.899,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "des arm\u00e9es monsieur le ministre affaires",
        "start": 63.059,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res",
        "start": 65.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on a vot\u00e9 une fois depuis bien des",
        "start": 66.74,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "choses ont chang\u00e9 mais apparemment c'est",
        "start": 70.77,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "un vote pour l'\u00e9ternit\u00e9",
        "start": 72.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 une fois alors quoi qu'il",
        "start": 73.46,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "arrive c'est dit la guerre continue ce",
        "start": 76.14,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "n'est pas notre avis quand votre nous",
        "start": 80.009,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement une seconde fois pour tenir",
        "start": 81.96,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "compte de l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments que",
        "start": 85.59,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "nous avons sous les yeux",
        "start": 87.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "au d\u00e9part nous avions l'op\u00e9ration serval",
        "start": 88.979,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "elle devient barkan c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 91.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "est en du mali le burkina faso le tchad",
        "start": 93.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le niger la mauritanie",
        "start": 96.869,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "nous n'avons jamais discut\u00e9 de cette",
        "start": 98.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "extension qui a des cons\u00e9quences tr\u00e8s",
        "start": 101.4,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "nombreuses parce que nous sommes li\u00e9s \u00e0",
        "start": 103.38,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "chacun des pays que je viens de",
        "start": 105.119,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "mentionner aussi par des accords",
        "start": 106.649,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "militaires tant et si bien que d'une",
        "start": 108.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re ou d'une autre en effet domino",
        "start": 110.1,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "est engag\u00e9 o\u00f9 que se propage la guerre",
        "start": 111.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la france y trouvera et nous seront li\u00e9s",
        "start": 113.939,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gimes qui dans chacun de ces pays",
        "start": 116.25,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "la m\u00e8neront tant et si bien que le pacte",
        "start": 119.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "militaire vos pacte de solidarit\u00e9",
        "start": 121.229,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique et nous l'avons vu dans les",
        "start": 122.67,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "conditions que nous connaissons au mali",
        "start": 125.969,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "au mali un pr\u00e9sident mal \u00e9lu est",
        "start": 127.799,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "renvers\u00e9 par d'abord une",
        "start": 131.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie de manifestations populaires et",
        "start": 133.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "enfin un coup d'\u00e9tat qui part d'une",
        "start": 134.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "caserne c'est dire qu'elle \u00e9tait la",
        "start": 136.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "force de ce r\u00e9gime et depuis nous avons",
        "start": 138.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un gouvernement qui n'\u00e9tait lui par",
        "start": 140.97,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "personne donc sommes l'allier avec qui",
        "start": 142.53,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "nous menons la guerre des voix s'\u00e9l\u00e8vent",
        "start": 145.58,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "pour que d'autres encore soit int\u00e9gr\u00e9e",
        "start": 149.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans la coalition",
        "start": 151.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "hier j'ai entendu \u00e0 la commission des",
        "start": 152.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "affaires \u00e9trang\u00e8res le repr\u00e9sentant du",
        "start": 155.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "groupe modem demand\u00e9 que le s\u00e9n\u00e9gal soit",
        "start": 157.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9galement inclus heureusement le",
        "start": 160.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ministre a r\u00e9pondu qu'il \u00e9tait contre",
        "start": 161.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cette dilution et j'ajoute que bien",
        "start": 163.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous sommes tout \u00e0 fait",
        "start": 165.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contre une telle dilution de la",
        "start": 166.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "situation le gouvernement l\u00e9gitime ou",
        "start": 169.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas il se retrouve pris dans un accord",
        "start": 171.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'alger dont le ministre dit il est",
        "start": 173.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "excellent apr\u00e8s tout le ministre a le",
        "start": 175.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "droit de le penser mais il appara\u00eet si",
        "start": 177.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mes informations sont bonnes que ni les",
        "start": 179.58,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants de l'opposition au mali",
        "start": 182.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nuit le gouvernement de fait dans",
        "start": 185.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "approuve le contenu parce qu'ils y",
        "start": 187.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voient une op\u00e9ration de partition de son",
        "start": 188.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 191.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce qui pour nous fran\u00e7ais n'est pas",
        "start": 191.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "notre probl\u00e8me en quelque sorte j'ai",
        "start": 194.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "envie de dire que si je le pense alors",
        "start": 196.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est eux qui auront dernier mot car je",
        "start": 198.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le rappelle le mali appartient aux",
        "start": 200.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "maliens et avant que l'on se pose des",
        "start": 202.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "questions sur ce que sont nos int\u00e9r\u00eats",
        "start": 204.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il est bon de se demander d\u00e8s fois par",
        "start": 206.4,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 par \u00e9galit\u00e9 de consid\u00e9ration",
        "start": 209.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quels sont ceux des maliens et le mieux",
        "start": 211.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est de le leur demander \u00e0 eux m\u00eames par",
        "start": 214.29,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "une consultation d\u00e9mocratique",
        "start": 216.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "voici une chanson huit ans de guerre 55",
        "start": 218.18,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais morts 5 milliard d'euros",
        "start": 221.34,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9 2 millions de civils d\u00e9plac\u00e9s",
        "start": 223.29,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e douze nos militaires sont",
        "start": 226.43,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "morts deux millions d'euros par jour",
        "start": 229.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "souffrait composent une ou deux",
        "start": 231.53,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "questions je le dis encore une fois mon",
        "start": 233.4,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "intention n'est pas ici de rendre plus",
        "start": 235.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "difficile la situation de mon pays",
        "start": 237.239,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ce n'est pas l'objectif l'objectif est",
        "start": 239.94,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "d'interroger de faire entendre",
        "start": 241.5,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "nous sommes en guerre quels sont les",
        "start": 243.26,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "objectifs disons le clairement je veux",
        "start": 245.459,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "dire d'une certaine mani\u00e8re vous savez",
        "start": 247.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme moi madame monsieur le ministre",
        "start": 249.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que nous nous retirons un jour personne",
        "start": 250.35,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "dans cette salle ne dit nous sommes l\u00e0",
        "start": 252.36,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "pour toujours",
        "start": 253.769,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 quelles conditions c'est cela",
        "start": 254.34,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "qu'il faut dire et comment compte-t-on",
        "start": 256.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les atteindre \u00e0 quelles conditions",
        "start": 258.269,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "que faisons-nous l\u00e0-bas la guerre au",
        "start": 259.65,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "terrorisme depuis quand la france et la",
        "start": 261.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "guerre \u00e0 des concepts ce sont les \u00e9tats",
        "start": 263.039,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "unis qui font \u00e7a en afghanistan",
        "start": 264.84,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "on a vu le r\u00e9sultat qui est notre ennemi",
        "start": 266.8,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "au mali qui parce qu'il ne suffit pas de",
        "start": 269.05,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "dire les djihadistes moi je pose une",
        "start": 272.289,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "autre question qui paye ces gens l\u00e0",
        "start": 273.789,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "personne ne fera croire que les",
        "start": 275.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "malheureux qui sont maintenant achetable",
        "start": 278.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour peu dans une carri\u00e8re militaire",
        "start": 280.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "autour du lac tchad qui se vident et o\u00f9",
        "start": 281.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la catastrophe \u00e9cologique devient une",
        "start": 284.65,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "catastrophe politique qui les paient il",
        "start": 286.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faut nommer l'ennemi qui paye parce que",
        "start": 289.389,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui paye commande est quelqu'un paye si",
        "start": 291.28,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous nous dites il ya plus",
        "start": 294.009,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de djihadistes il faut se demander",
        "start": 295.449,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pourquoi est-ce \u00e0 cause de notre",
        "start": 297.009,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence fran\u00e7aise ou bien parce que",
        "start": 298.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quelqu'un y met plus d'argent",
        "start": 300.969,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ceux l\u00e0 doivent \u00eatre pourchass\u00e9s et",
        "start": 302.71,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "punis parce que c'est eux qui organisent",
        "start": 304.509,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sordre dans toute la zone",
        "start": 306.669,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "monsieur le ministre madame la ministre",
        "start": 308.199,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "dit nous qui est le bailleur de fonds de",
        "start": 310.18,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "la guerre que nous m\u00eames merci monsieur",
        "start": 313.27,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident m\u00e9lenchon en effet l'air si",
        "start": 315.219,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "prude un mot d'accord j'ai bien vu hier",
        "start": 317.979,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "la paix ne peut pas se construire avec",
        "start": 322.03,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "des tyrans nous sommes en train de",
        "start": 324.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "reconstruire l'image de la france dans",
        "start": 326.409,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "cette zone",
        "start": 328.03,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "elle ne peut pas \u00eatre une image",
        "start": 328.539,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "militaire nous ne devons pas passer pour",
        "start": 329.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "des occupants car je suis bien que",
        "start": 332.169,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "personne en france n'a envie d'occuper",
        "start": 333.909,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "le mali alors il faut le montrer que le",
        "start": 335.59,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "mali soit libre et la premi\u00e8re chose que",
        "start": 337.87,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e0 faire c'est d'aider \u00e0",
        "start": 339.699,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "organiser des \u00e9lections honn\u00eates",
        "start": 341.199,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident m\u00e9lenchon",
        "start": 343.0,
        "duration": 3.71
    }
]