[
    {
        "text": "bonjour merci d'\u00eatre l\u00e0 cette conf\u00e9rence",
        "start": 0.489,
        "duration": 9.961
    },
    {
        "text": "de presse \u00e0 un motif important",
        "start": 6.83,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 1er juillet s'ouvre les",
        "start": 10.45,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "comptes de campagne c'est \u00e0 dire le",
        "start": 13.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "traquenard de chaque campagne qui permet",
        "start": 15.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ensuite aux celui qui a gagn\u00e9 l'\u00e9lection",
        "start": 17.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'envoyer tous les autres devant du juge",
        "start": 19.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et leur faire des histoires pendant deux",
        "start": 22.94,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "trois quatre ans suivant son humeur et",
        "start": 24.56,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "ses caprices",
        "start": 26.869,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "alors donc c'est l'ouverture des comptes",
        "start": 28.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de campagne tout ce que nous faisons est",
        "start": 30.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "susceptible d'\u00eatre rembours\u00e9s et par",
        "start": 32.44,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent c'est la raison pour laquelle",
        "start": 35.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous avez vu ce commenc\u00e9 des campagnes",
        "start": 37.1,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "entre hier et aujourd'hui voil\u00e0 alors",
        "start": 39.5,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "cette nouvelle ne doit pas nous faire",
        "start": 43.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "perdre de vue que nous avons perdu trois",
        "start": 46.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mois de campagne susceptible d'\u00eatre",
        "start": 48.95,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "rembours\u00e9 puisque les dates d'ouverture",
        "start": 51.35,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "des comptes ont \u00e9t\u00e9 chang\u00e9s et c'est",
        "start": 54.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc une prime qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 ceux",
        "start": 57.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui en ont le plus les moyens et nous",
        "start": 59.27,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "avons c'est quand m\u00eame trois mois c'est",
        "start": 62.75,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "en car de la dur\u00e9e de la campagne",
        "start": 64.189,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "susceptible d'\u00eatre rembours\u00e9 je rappelle",
        "start": 67.219,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que l'id\u00e9e qu'une campagne puisse \u00eatre",
        "start": 70.159,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rembours\u00e9e n'est pas une faveur",
        "start": 71.929,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "personnel qui est faite aux candidats ni",
        "start": 73.069,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses \u00e9quipes sauf ceux qui versent des",
        "start": 76.009,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pays tr\u00e8s importante \u00e0 ceux qui",
        "start": 78.859,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "participent \u00e0 leur \u00e9quipe mais c'est un",
        "start": 80.24,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "moyen de la d\u00e9mocratie politique dans",
        "start": 82.009,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "notre pays et la d\u00e9mocratie comme tout",
        "start": 84.079,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "le reste a un prix ce remboursement 5%",
        "start": 86.09,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre rembours\u00e9 c'est pas rien je",
        "start": 89.84,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "signale pour ce que \u00e7a pourrait",
        "start": 92.659,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "int\u00e9resser de le comprendre que quand",
        "start": 94.369,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous faites entrer dans une campagne",
        "start": 96.469,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est sur votre personne",
        "start": 98.029,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui est gag\u00e9 le pr\u00e9 pas sur votre parti",
        "start": 101.119,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ni sur votre \u00e9quipe sur votre personne",
        "start": 104.149,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc c'est dire que ce n'est pas un",
        "start": 106.729,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail que cette histoire de savoir",
        "start": 108.439,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "quand commence le financement et \u00e0",
        "start": 110.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'elle autorise m \u00e7a fait trois mois",
        "start": 112.31,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "deux mois de campagne susceptible d'\u00eatre",
        "start": 114.2,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "rembours\u00e9 un quart de la dur\u00e9e on peut",
        "start": 116.959,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "pas dire que ce soit vraiment un",
        "start": 118.759,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "encouragement \u00e0 y participer",
        "start": 120.2,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "et puis compte tenu de la publication",
        "start": 122.719,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "des nouvelles dates",
        "start": 124.789,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle sur laquelle je",
        "start": 126.95,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "m'exprimerai en fin d'intervention",
        "start": 128.509,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous avons perdu quinze jours de",
        "start": 130.81,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "campagne vous verrez que pour finir si",
        "start": 133.129,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "je peux me permettre de dire qu' il y a",
        "start": 136.7,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "quelque chose qui semble se dessiner",
        "start": 139.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sans passer aussit\u00f4t pour un complotiste",
        "start": 141.019,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "on peut dire que l'ensemble de ces",
        "start": 143.48,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "mesures ne sont pas un encouragement \u00e0",
        "start": 145.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la participation \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 148.819,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle non pas des candidats",
        "start": 150.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous allez voir c'est un art offre dix",
        "start": 151.91,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "personnes mais des \u00e9lecteurs eux-m\u00eames",
        "start": 153.26,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9marrage donc pour nous de la",
        "start": 157.18,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "campagne de collecte des 500 signatures",
        "start": 160.25,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 laquelle je vous parle avant",
        "start": 164.019,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "d'en avoir commenc\u00e9 la campagne",
        "start": 167.42,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "nous en avons d\u00e9j\u00e0 recens\u00e9 200 dhs",
        "start": 169.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "acquise sur les 500 qui nous sont",
        "start": 172.519,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires",
        "start": 174.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et comme cette la p\u00e9riode de la campagne",
        "start": 175.42,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "nous lancerons dans un futur proche un",
        "start": 179.42,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "des campagnes de dons la semaine",
        "start": 181.579,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re la france insoumise a elle m\u00eame",
        "start": 183.049,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 sa campagne de dons voil\u00e0 tout \u00e7a",
        "start": 185.66,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ce sont les pr\u00e9cisions administratives",
        "start": 187.519,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "aux politiques dont on a besoin parce",
        "start": 190.519,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "que une campagne ne se d\u00e9roule pas comme",
        "start": 192.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a suspendues dans le ciel des id\u00e9es",
        "start": 195.59,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "elle a une \u00e0 contenu mat\u00e9riel qui est",
        "start": 197.42,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement pr\u00e9gnant et qui p\u00e8se lourd",
        "start": 201.829,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "il p\u00e8se lourd parce que par exemple la",
        "start": 204.01,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois il est arriv\u00e9 que des",
        "start": 206.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "candidats disent qu'ils ne se retiraient",
        "start": 208.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus parce qu'ils esp\u00e9raient faire 5% et",
        "start": 210.44,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00eatre rembours\u00e9 des sommes qu'ils avaient",
        "start": 212.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s donc il n'est pas vrai que",
        "start": 214.549,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me de financement soit neutre",
        "start": 216.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur le d\u00e9roulement de la campagne et",
        "start": 219.26,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "m\u00eame sur son contenu",
        "start": 220.76,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "si l'on regarde maintenant le tableau",
        "start": 221.98,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "politique tel qu'il est \u00e9tabli au jour j",
        "start": 224.359,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 226.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous arrivons sur un total de treize",
        "start": 228.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "candidats d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 231.59,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle nous sommes donc \u00e0 trois",
        "start": 233.59,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "candidats du nombre constat\u00e9 en 2002 qui",
        "start": 236.569,
        "duration": 10.621
    },
    {
        "text": "\u00e9tait de 16 je le mentionne que parce",
        "start": 240.769,
        "duration": 8.131
    },
    {
        "text": "que comme je l\u00e9 d\u00e9j\u00e0 fait dans le pass\u00e9",
        "start": 247.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "7 cette nuance n'a pas paru soulev\u00e9",
        "start": 248.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat qu'\u00e0 mes yeux elle avait il",
        "start": 252.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est \u00e9vident que quand vous avez 16",
        "start": 254.78,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "candidats la r\u00e9partition des suffrages",
        "start": 256.43,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "fait assez normalement",
        "start": 258.769,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "sur l'ensemble des 16 candidats beaucoup",
        "start": 260.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour les uns pour les autres",
        "start": 262.71,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "mais c'est une \u00e9lection dans laquelle",
        "start": 264.15,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs sont appel\u00e9s \u00e0 formuler",
        "start": 267.11,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "une appr\u00e9ciation \u00e0 dire au premier tour",
        "start": 270.389,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "ce qu'ils choisissent \u00e9videmment la",
        "start": 273.3,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tentation pour certains est de faire en",
        "start": 276.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sorte que le premier tour n'est pas lieu",
        "start": 279.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et que d\u00e8s le premier tour on en soit au",
        "start": 280.47,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me",
        "start": 282.69,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on commence \u00e0 \u00e9liminer",
        "start": 283.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas ce qui va se passer",
        "start": 285.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand il y a une comme on dit maintenant",
        "start": 286.44,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "une des propositions aussi nombreuses",
        "start": 289.2,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "j'ai compt\u00e9 que depuis hier il y avait",
        "start": 292.19,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "au moins deux candidats mais je ne les",
        "start": 294.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compte pas dans le total puisqu'il",
        "start": 297.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'aura qu'\u00e0 la sortie il ya en tout cas",
        "start": 298.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "deux pour la primaire d'europe \u00e9cologie",
        "start": 300.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les verts et monsieur jadot a annonc\u00e9 sa",
        "start": 302.4,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "candidature sur tf1 et aujourd'hui je",
        "start": 304.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "crois dans le nouvel observateur qui est",
        "start": 308.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le journal de l de centre gauche du pays",
        "start": 309.99,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses traditionnelles monsieur paul",
        "start": 313.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lafay aux 4 v\u00e9rit\u00e9s et nous attendons",
        "start": 315.84,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "encore dans ou hors l\u00e0 je dis dans",
        "start": 318.12,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "d'abord madame rousseau",
        "start": 322.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on ne sait pas si elle va",
        "start": 323.84,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "annoncer sa candidature on pense que oui",
        "start": 326.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et puis on devine que sans doute madame",
        "start": 328.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bateau le fera mais on ne sait pas si",
        "start": 331.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "elle le fera dans le cadre du p\u00f4le",
        "start": 333.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique ou en dehors",
        "start": 334.83,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "il y a aussi depuis hier une candidature",
        "start": 336.18,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "maintenant av\u00e9r\u00e9 bon qui recommence on",
        "start": 340.52,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "son teasing depuis le d\u00e9part c'est celle",
        "start": 343.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de madame hidalgo qui \u00e0 nouveau rentrer",
        "start": 345.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans le cycle que vous ne manquez pas de",
        "start": 347.28,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "noter \u00e0 chaque fois avec beaucoup de",
        "start": 349.62,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'amiti\u00e9 elle pr\u00e9pare elle r\u00e9fl\u00e9chit",
        "start": 352.88,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "alors elle pr\u00e9par\u00e9e elle r\u00e9fl\u00e9chissait",
        "start": 356.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 il ya deux mois vous ennuie a fait",
        "start": 357.78,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "toutes sortes d'articles donc de",
        "start": 359.37,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "nouvelles pr\u00e9par\u00e9e elle r\u00e9fl\u00e9chit et",
        "start": 360.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle prend avec humilit\u00e9 c'est le mois",
        "start": 362.81,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "qu'elles puissent faire les 200",
        "start": 365.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "signatures d'\u00e9lus qu'elle a re\u00e7us mais",
        "start": 366.9,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on a compris que sa candidature ne",
        "start": 369.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faisait pas l'unanimit\u00e9 \u00e0 cette \u00e9tape",
        "start": 372.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dont il est possible qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur du",
        "start": 373.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ps on est l\u00e0 aussi une deux ou peut \u00eatre",
        "start": 375.45,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "trois candidatures en attendant si je le",
        "start": 379.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mentionne ce n'est pas parce que ce",
        "start": 382.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "serait pour moi une surprise je vous dit",
        "start": 385.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but que ce serait comme \u00e7a",
        "start": 387.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est que c'est une surprise pour vous",
        "start": 388.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et que je voudrais vous aider \u00e0 vous en",
        "start": 390.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "remettre parce que vous avez tous \u00e9t\u00e9",
        "start": 392.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pris au d\u00e9pourvu puisque pendant des",
        "start": 395.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mois vous aviez compris que j'\u00e9tais le",
        "start": 397.14,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "seul probl\u00e8me de la gauche dans ce pays",
        "start": 399.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et que les autres allaient s'entendre",
        "start": 402.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs monsieur jadot avait convoqu\u00e9",
        "start": 404.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une r\u00e9union pour l'union que vous avez",
        "start": 406.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "amplement comment\u00e9s",
        "start": 408.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sans oublier de montrer du doigt lafreux",
        "start": 409.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "petits canards sauvages que j'\u00e9tais",
        "start": 411.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "puisque je me trouvais ailleurs comme",
        "start": 413.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ces r\u00e9unions avaient lieu donc je sais",
        "start": 415.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates tr\u00e8s surpris par cette",
        "start": 416.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "situation et que vous d\u00e9couvrez qu'il y",
        "start": 418.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aura donc deux candidats un pour europe",
        "start": 421.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ecologie les verts et l'autre pour le",
        "start": 423.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parti socialiste",
        "start": 425.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour ma part peut-\u00eatre parce que c'est",
        "start": 426.66,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la vertu de l'\u00e2ge de l'exp\u00e9rience et de",
        "start": 429.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la connaissance je n'ai jamais dout\u00e9 une",
        "start": 431.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "seule seconde qu'il en serait ainsi et",
        "start": 433.11,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs la raison pour laquelle",
        "start": 435.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le sachant de longue main disposant de",
        "start": 436.37,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "moyens d'information sans doute",
        "start": 440.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "meilleurs que ceux des autres je savais",
        "start": 441.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il y aurait un candidat pour chacun",
        "start": 443.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que dans ces conditions je n'avais rien",
        "start": 445.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'autre \u00e0 faire que d'affirmer qui je",
        "start": 447.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "suis ce que je suis avec le mouvement a",
        "start": 450.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soumis et le programme l'avenir en",
        "start": 452.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "commun \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a donc nous avons dans",
        "start": 453.66,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'espace communiste historique",
        "start": 456.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "traditionnel deux candidatures",
        "start": 458.09,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "trotskiste et une candidature du pcf",
        "start": 460.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alors c'est \u00e0 dire monsieur poutou",
        "start": 463.64,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "madame marteau et monsieur roussel \u00e0",
        "start": 465.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite",
        "start": 468.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous avons monsieur madame le pen et",
        "start": 469.86,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour qui semble-t-il est en",
        "start": 473.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "campagne dor\u00e9navant enfin les signes",
        "start": 475.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 assez traditionnel des affiches",
        "start": 478.41,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "des d\u00e9clarations dans la presse etc",
        "start": 481.2,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ensuite nous avons le bloc du centre et",
        "start": 483.62,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "de la droite avec monsieur dupont-aignan",
        "start": 486.66,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "monsieur xavier bertrand jean christophe",
        "start": 489.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lagarde",
        "start": 492.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tous ces gens l\u00e0 ont annonc\u00e9 leur",
        "start": 493.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "candidature et monsieur macron jeu nomm\u00e9",
        "start": 495.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour l'instant pas les autres candidats",
        "start": 498.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de droite seront utiles candidat dans ce",
        "start": 500.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cas d'o\u00f9 andorre l\u00e0 pour le coup je n'ai",
        "start": 502.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas les m\u00eames moyens de savoir que j'ai",
        "start": 505.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans d'autres familles politiques",
        "start": 507.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 cela s'ajoute une candidature",
        "start": 508.83,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "animalistes qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 et que",
        "start": 511.89,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pour ma part je prends tr\u00e8s au s\u00e9rieux",
        "start": 515.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que si elle va jusqu'\u00e0 son terme",
        "start": 516.32,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "je rappelle que",
        "start": 518.61,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "le parti animalistes avait fait un score",
        "start": 520.11,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "non n\u00e9gligeable \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9enne",
        "start": 523.399,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "et je n'aurai pas la cruaut\u00e9 de le",
        "start": 526.41,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "comparer \u00e0 celui d'autres organisations",
        "start": 528.48,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "dans ces conditions il est certain que",
        "start": 531.529,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "quoi qu'en disent les uns et les autres",
        "start": 535.019,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "quelles que soient les gesticulations",
        "start": 537.899,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9riques qui continueront \u00e0 avoir",
        "start": 540.41,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "lieu sur le th\u00e8me touchant de l'union et",
        "start": 543.029,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "de l'unit\u00e9 et les rappels historiques",
        "start": 545.67,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "innombrables qui seront faits \u00e0 la",
        "start": 548.839,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de rez\u00e9 moir de fran\u00e7ois",
        "start": 550.829,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "mitterrand et georges marchais toute",
        "start": 553.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cette affaire n'a aucune r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 556.2,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "pourquoi pour une raison qui s'appelle",
        "start": 558.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le quinquennat de fran\u00e7ois hollande qui",
        "start": 561.149,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "a d\u00e9vast\u00e9 et d\u00e9truit le bloc historique",
        "start": 563.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que repr\u00e9sente est la gauche",
        "start": 568.14,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "traditionnelle en lui faisant quitter",
        "start": 569.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toutes ces assises th\u00e9orique politiques",
        "start": 571.529,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "et pratiques c'est \u00e0 dire qu'ayant",
        "start": 574.26,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 par mon ennemi c'est la finance",
        "start": 576.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mensonge qui fut accompagn\u00e9e de grande",
        "start": 578.279,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "clameur enthousiaste tout \u00e7a s'est",
        "start": 580.47,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "achev\u00e9e dans le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t et la loi",
        "start": 582.69,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "une connerie et la tentative d' annuler",
        "start": 588.12,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l de condamner de relever la nationalit\u00e9",
        "start": 590.57,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "aux doubles nationaux beaucoup pensent",
        "start": 594.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que ce n'est qu'un \u00e9v\u00e9nement \u00e9lectoral",
        "start": 596.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9roule un quinquennat en vaut un",
        "start": 598.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "autre etc",
        "start": 600.3,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "globalement c'est un c'est vrai ils sont",
        "start": 600.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tous pareils il applique les commissions",
        "start": 602.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de la commission europ\u00e9enne et les",
        "start": 604.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conditions de la commission europ\u00e9enne",
        "start": 606.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec un emballage plus ou moins ceci ou",
        "start": 607.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus ou moins cela c'est \u00e0 dire en gros",
        "start": 610.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une carapace de mensonges diff\u00e9rentes",
        "start": 612.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "selon que l'on est macron ou que l'on",
        "start": 615.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ait hollande mais pour ce qui concerne",
        "start": 617.1,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "la gauche historique",
        "start": 618.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce fut un d\u00e9sastre absolu parce que tout",
        "start": 619.589,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fut saccag\u00e9e et s'il n'existait pas",
        "start": 622.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le mouvement a soumis son programme et",
        "start": 624.839,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "ses candidats il n'y aurait plus trace",
        "start": 626.91,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "d'une candidature qui se situe dans un",
        "start": 628.699,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "score \u00e0 deux chiffres est en tout cas",
        "start": 631.769,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "qui est une assise populaire",
        "start": 633.329,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "suffisamment importante pour que les",
        "start": 635.24,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "gens sachent \u00e0 quoi se r\u00e9f\u00e9rer au fur et",
        "start": 637.17,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00e0 mesure que les \u00e9v\u00e9nements se d\u00e9roulent",
        "start": 639.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il n'y aurait plus qu'une gauche qui va",
        "start": 641.339,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "manifester avec les policiers factieux",
        "start": 643.86,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "j'en passe et des meilleurs il y a donc",
        "start": 646.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un p\u00f4le de r\u00e9sistance et d'insoumission",
        "start": 649.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui s'est maintenue",
        "start": 651.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et donc je suis pour l'instant la figure",
        "start": 653.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "embl\u00e9matique et dont le programme",
        "start": 656.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun est le socle",
        "start": 658.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant connu de bien des fran\u00e7ais",
        "start": 660.18,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "puisque il a recueilli successivement 4",
        "start": 663.12,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "puis 7 millions de voix et l\u00e0 encore je",
        "start": 666.24,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "le dis ce n'est pas juste une",
        "start": 668.279,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "circonstance \u00e9lectorale",
        "start": 669.779,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui a une profondeur",
        "start": 671.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "historique qui est l\u00e0 et qui existe dans",
        "start": 673.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les consciences j'en veux pour preuve le",
        "start": 675.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait qu'apr\u00e8s avoir subi je ne sais plus",
        "start": 677.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e0 comme une antienne campagne de",
        "start": 679.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bashing du trimestre puisque nous avons",
        "start": 681.63,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "eu islamo-gauchiste complotistes ah oui",
        "start": 685.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait \u00e0 ennemis de la r\u00e9publique",
        "start": 688.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pour les quatre derniers mois",
        "start": 689.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la troisi\u00e8me donc on en a une \u00e0",
        "start": 691.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s tous les tous les mois l\u00e0",
        "start": 693.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait ennemis de la r\u00e9publique et nous",
        "start": 696.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avons vu une chose incroyable qui ne",
        "start": 697.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait jamais produit et dont nous ne",
        "start": 699.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sommes pas les auteurs je tiens \u00e0 le",
        "start": 701.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dire parce que nous n'en avons pas les",
        "start": 702.54,
        "duration": 1.799
    },
    {
        "text": "moyens",
        "start": 703.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cent vingt mille personnes twittant pour",
        "start": 704.339,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "dire voil\u00e0 qui je suis voici comment je",
        "start": 707.37,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "m'appelle voit \u00e7a et voil\u00e0 ce que je",
        "start": 709.77,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "fais dans la vie",
        "start": 711.209,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quel est mon histoire je vote",
        "start": 711.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "insoumis je soutiens les insoumis en",
        "start": 714.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quoi suis-je en ennemis de la r\u00e9publique",
        "start": 717.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "eh bien c'est certainement le seul",
        "start": 718.41,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "signal politique d'engagement qui \u00e9tait",
        "start": 722.07,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "observ\u00e9 depuis des mois et des mois et",
        "start": 726.87,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre des ann\u00e9es parce que ce n'est",
        "start": 729.93,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "pas seulement aller voter anonymement",
        "start": 733.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ce n'est pas seulement avoir une avis",
        "start": 735.38,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "donner un avis au repas du dimanche est",
        "start": 738.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "affich\u00e9 publiquement",
        "start": 740.579,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "dans un moment o\u00f9 la r\u00e9pression",
        "start": 741.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politique et quand m\u00eame un tr\u00e8s haut",
        "start": 743.49,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "niveau",
        "start": 745.17,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "tranquillement et fi\u00e8rement qui on est",
        "start": 746.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je ne crois pas que healy et qui que ce",
        "start": 747.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "soit pour m\u00e9priser cet appel est",
        "start": 750.54,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "certainement pas notamment mes",
        "start": 752.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "adversaires de droite qui savent \u00e0 quel",
        "start": 754.079,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "point une sc\u00e8ne politique d\u00e9sastre qui",
        "start": 756.75,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "seraient rendues illisibles serait un",
        "start": 761.339,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastre collectif pour la d\u00e9mocratie",
        "start": 765.24,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise d\u00e9j\u00e0 bien malade bien malade",
        "start": 766.77,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "au fond la politique ne peut pas se",
        "start": 771.17,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "contenter des domin\u00e9 par le parti des",
        "start": 774.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tra\u00eetres de caen qu'est le maquereau",
        "start": 776.339,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "nisme comme l'a dit si bien madame dati",
        "start": 778.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 l\u00e0 tous ceux qui sont des",
        "start": 779.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tra\u00eetres \u00e0 droite et des tra\u00eetres \u00e0",
        "start": 782.01,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 783.36,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "se sont regroup\u00e9s pour fomenter une",
        "start": 784.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique que tout le monde conna\u00eet qui",
        "start": 786.22,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est la m\u00eame que pratique est d'ailleurs",
        "start": 787.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les vrais de droite et les vrais de",
        "start": 789.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gauche traditionnelle dans ces",
        "start": 790.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "conditions nous connaissons le",
        "start": 793.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9roulement de la campagne \u00e9lectorale",
        "start": 796.33,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "nous aurons d'un c\u00f4t\u00e9 les boules puantes",
        "start": 799.27,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "les insinuations personnel le travail de",
        "start": 803.25,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "sape pour salir tout ce qui occupe la",
        "start": 806.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne politique ce soit \u00e0 droite \u00e0",
        "start": 809.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gauche ou que l'on veut le sarcasme",
        "start": 811.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "permanent de l'assiette au beurre \u00e7a",
        "start": 814.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est en volant nous y sommes pr\u00e9par\u00e9s",
        "start": 817.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous avons nous accumul\u00e9s au cours des",
        "start": 819.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quatre derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 822.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "un entra\u00eenement psychologique et",
        "start": 823.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique qui fait que nous sommes",
        "start": 825.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "devenus plus difficiles \u00e0 cuire que nous",
        "start": 826.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tions il ya quatre ans apr\u00e8s toutes",
        "start": 830.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les campagnes de ville need nous avons",
        "start": 832.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "subies mais il n'est pas certain que",
        "start": 834.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout le monde ait la m\u00eame capacit\u00e9",
        "start": 836.02,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "d'encaisser je veux d\u00e9noncer le fait qu'",
        "start": 837.49,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "on en soit l\u00e0 peut-\u00eatre que le combat",
        "start": 840.96,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "politique m\u00e9rite de la part de ceux qui",
        "start": 844.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'observent et le commente un meilleur",
        "start": 846.34,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "traitement que sa r\u00e9duction au pseudo",
        "start": 848.8,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "analyse psychologique et au \u00e0 la",
        "start": 852.34,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9percussion du bashing permanente il se",
        "start": 856.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9roule sur un certain nombre de",
        "start": 859.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plateaux d'information en continu ce",
        "start": 861.4,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "n'est bon pour personne qu'une campagne",
        "start": 864.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale soit r\u00e9duit \u00e0 \u00e7a mais nous",
        "start": 867.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "savons que \u00e0 \u00e9chelle internationale",
        "start": 869.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puisque nous nous travaillons beaucoup \u00e0",
        "start": 870.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'international nous observons beaucoup",
        "start": 873.04,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'international",
        "start": 874.66,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "nous sommes souvent pr\u00e9sent \u00e0",
        "start": 875.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'international c'est devenu plut\u00f4t la",
        "start": 877.36,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle dominante des campagnes de cette",
        "start": 880.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nature qui vise d'abord \u00e0 salir les",
        "start": 883.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "candidats plut\u00f4t qu'\u00e0 discuter quoi que",
        "start": 886.21,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ce soit de leur encontre du bon c'est",
        "start": 887.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e7a existe un certain nombre de",
        "start": 888.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "balle au filet seront attrap\u00e9s cole",
        "start": 891.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "porteront parce que c'est dans leur",
        "start": 892.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nature et c'est un des r\u00e9sultats de la",
        "start": 894.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "consommation de bi\u00e8re dans un canap\u00e9 les",
        "start": 896.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "commentaires qui vont avec",
        "start": 898.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y aura ce qui va",
        "start": 899.89,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tenir debout et ce qui va tenir debout",
        "start": 902.83,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "c'est la comparaison des programmes",
        "start": 905.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "cette campagne est donc centr\u00e9 sur les",
        "start": 908.19,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "programmes du fait m\u00eame du nombre des",
        "start": 910.9,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "candidats et de la dignit\u00e9 de tous",
        "start": 913.72,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "qui voudront ne pas s'abaisser \u00e0 ne",
        "start": 916.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vivre la campagne pr\u00e9sidentielle qu au",
        "start": 918.6,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "rythme des ragots et des rumeurs",
        "start": 920.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il y aura donc la france qui r\u00e9fl\u00e9chis",
        "start": 922.13,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "quel que soit son statut social et qui",
        "start": 924.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "veut comprendre ce qui est bon pour le",
        "start": 927.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "futur de la patrie c'est la raison pour",
        "start": 929.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "laquelle peut s'affirmer maintenant ce",
        "start": 932.64,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "nouveau temps de la campagne que nous",
        "start": 935.43,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "menons une campagne marche en gros par",
        "start": 938.46,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "trimestre c'est une le\u00e7on que j'ai tir\u00e9",
        "start": 941.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de l'exp\u00e9rience quand on arrive vers la",
        "start": 944.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fin",
        "start": 946.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "elle marche par noir et puis elle a tout",
        "start": 947.22,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche par jour",
        "start": 949.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous avons fait un premier temps de",
        "start": 950.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "campagne qui s'appelait nous sommes pour",
        "start": 954.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui est l affirmation d'un certain",
        "start": 955.79,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "nombre d'id\u00e9es autour desquels se",
        "start": 958.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "construisait le parrainage de ma",
        "start": 960.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "candidature puis maintenant nous entrons",
        "start": 963.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans la phase qui correspond au moment",
        "start": 965.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politique qu'il est possible d'observer",
        "start": 968.4,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ce 1er juillet s'il y a treize candidats",
        "start": 969.96,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "et si chacune des familles pour mettre",
        "start": 973.8,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "des grosses guillemets dessus politiques",
        "start": 977.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du pass\u00e9 est aujourd'hui repr\u00e9sent\u00e9e par",
        "start": 979.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une pluralit\u00e9 de candidatures",
        "start": 982.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous n'avez donc plus en face de vous",
        "start": 984.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des blocs auxquelles vous pourriez vous",
        "start": 987.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rer par habitude par tradition",
        "start": 989.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "familiale etc etc",
        "start": 991.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il va donc falloir consulter les",
        "start": 993.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "programmes mais comment dans de telles",
        "start": 996.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "conditions quelle est la perspective",
        "start": 999.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique quelle est la m\u00e9thode",
        "start": 1000.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique qui est propos\u00e9e jusqu'\u00e0",
        "start": 1002.06,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente pour ce qui concerne la famille",
        "start": 1004.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "politique au sens tr\u00e8s large dans",
        "start": 1007.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "laquelle j'\u00e9volue",
        "start": 1010.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mais pas seulement eh bien on nous a dit",
        "start": 1012.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sur tous les tons si vous n'\u00eates pas",
        "start": 1015.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "unis vous avez perdu et il y avait des",
        "start": 1017.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ballots pour aller r\u00e9p\u00e9tant d'un plateau",
        "start": 1019.61,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'autre",
        "start": 1021.47,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "ah oui oui si vous ne sommes pas unis",
        "start": 1021.86,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "nous avons perdu vous \u00eates donc en droit",
        "start": 1023.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "maintenant de vous moquer d'eux danza",
        "start": 1024.709,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "bas vous disiez vous m\u00eame que si vous",
        "start": 1026.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas unis o\u00f9 vous avez perdu par",
        "start": 1027.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent pourquoi \u00eates vous candidat",
        "start": 1029.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour perdre cette sottise pu\u00e9ril et",
        "start": 1030.68,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "infantile de ceux qui manquent landes",
        "start": 1034.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riences sont laiss\u00e9 attraper dans",
        "start": 1037.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous les pi\u00e8ges qu'on leur tendait est",
        "start": 1039.26,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "maintenant finie enfin j'esp\u00e8re je pense",
        "start": 1041.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'il y aura des queues de com\u00e8tes bien",
        "start": 1043.699,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais \u00e7a n'est pas significatif",
        "start": 1044.75,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "donc nous nous en avons propos\u00e9 j'ai",
        "start": 1047.779,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 le faire \u00e0 aubin alors",
        "start": 1049.999,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus vite il trop pour que on",
        "start": 1052.549,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "tienne compte de assez de ce que je dis",
        "start": 1055.639,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "quand vous le savez la quasi totalit\u00e9 de",
        "start": 1058.269,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "mes prises de parole publiques que ce",
        "start": 1062.299,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "soit dans le cadre d'un meeting sur un",
        "start": 1064.19,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "humble chapiteau ou sur une estrade o\u00f9",
        "start": 1065.989,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "dans une usine porte toujours un message",
        "start": 1068.809,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "c'est normal je suis l\u00e0 pour \u00e7a mais",
        "start": 1072.739,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme d'habitude ces prises que des gens",
        "start": 1075.289,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlent pour ne rien dire ou n'ayant",
        "start": 1076.759,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 dire les observateurs parfois",
        "start": 1078.379,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pense que tout \u00e7a est un bruit de fond",
        "start": 1080.719,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et que ceux qui comptent qu'il faut",
        "start": 1082.07,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "d\u00e9crypter ces les apparences le costume",
        "start": 1084.049,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la lure la fatigue que sais-je encore",
        "start": 1086.149,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que ce qu'il dit est bien \u00e0 aubin",
        "start": 1087.739,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "j'ai ouvert un double 6 pions",
        "start": 1090.609,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "le premier qui consistait \u00e0 dire la",
        "start": 1094.07,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "question sociale et la question centrale",
        "start": 1096.019,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de cette \u00e9lection",
        "start": 1098.059,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "y compris lorsqu'on parle d'\u00e9cologie car",
        "start": 1099.499,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "la racine de la crise \u00e9cologique",
        "start": 1103.399,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sauf \u00e0 devenir misanthrope la racine de",
        "start": 1105.789,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "la crise \u00e9cologique c'est le mod\u00e8le",
        "start": 1109.099,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "capitaliste productiviste",
        "start": 1110.719,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de crise \u00e9cologique s'il",
        "start": 1113.499,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "n'y a pas ce mod\u00e8le d'accumulation",
        "start": 1116.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas cette mani\u00e8re de vouloir",
        "start": 1118.729,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faire de tous une marchandise est de",
        "start": 1120.71,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er \u00e0 la fois la raret\u00e9 et les",
        "start": 1123.739,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "productions innombrables la racine de la",
        "start": 1125.419,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "crise \u00e9cologique dont nous allons payer",
        "start": 1128.45,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher le prix et qui prend la",
        "start": 1130.219,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "direction d'ailleurs que j'avais annonc\u00e9",
        "start": 1133.669,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "dans mon meeting sur l'eau la question",
        "start": 1137.179,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de l'eau est en train de devenir la",
        "start": 1141.229,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "question centrale de l'humanit\u00e9 c'est la",
        "start": 1143.389,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s\u00e9cheresse et la chaleur et donc la",
        "start": 1146.33,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "question sociale qui est port\u00e9 par l'eau",
        "start": 1148.729,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourquoi en sommes-nous l\u00e0 et seconde",
        "start": 1150.469,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "manche ce n'est pas sans int\u00e9r\u00eat comment",
        "start": 1152.929,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "allons-nous nous en sortir et qui va",
        "start": 1155.239,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "s'en sortir",
        "start": 1157.7,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a va \u00eatre seulement sur la",
        "start": 1158.33,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "base des revenus des uns et des autres",
        "start": 1160.009,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ou bien d'une riposte collective",
        "start": 1162.139,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la s\u00e9cheresse l'eau va poser toutes les",
        "start": 1165.259,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "questions du mode de production dans",
        "start": 1168.109,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "lequel nous vivons et donc la question",
        "start": 1169.759,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sociale qui va avec \u00e7a c'est le premier",
        "start": 1171.169,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "trait qui sera la caract\u00e9ristique",
        "start": 1174.169,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'ar\u00eate de la campagne que je vais mener",
        "start": 1176.109,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment",
        "start": 1179.169,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "une histoire dont je suis issue qui",
        "start": 1180.44,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "ayant d\u00e9marr\u00e9 dans la campagne dans la",
        "start": 1182.96,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mobilisation des travailleurs formant",
        "start": 1187.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des syndicats puis des partis se",
        "start": 1189.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "prolonge dans la bataille pour le",
        "start": 1191.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "collectivisme que porte l'\u00e9cologie",
        "start": 1193.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique c'est la m\u00eame elle a des",
        "start": 1194.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "visages diff\u00e9rents",
        "start": 1197.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "elle prend des tonalit\u00e9s diff\u00e9rentes",
        "start": 1198.71,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "suivant les \u00e9poques mais c'est la m\u00eame",
        "start": 1201.11,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la ligne strat\u00e9gique \u00e9nonc\u00e9 \u00e0 aubin",
        "start": 1204.59,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "\u00e9galement c'est la question de l'union",
        "start": 1207.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "populaire",
        "start": 1211.61,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "j'ai du mal m'exprimer au mal me faire",
        "start": 1212.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comprendre et c'est pourquoi je vais",
        "start": 1214.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "encore abus\u00e9 de votre patience pour la",
        "start": 1215.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9 expliquer si l'on ne peut pas",
        "start": 1217.73,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "s'accorder en agitant des petits",
        "start": 1220.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "drapeaux et des colliers de logo pour",
        "start": 1223.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que se rassemblent tous ceux qui de",
        "start": 1225.71,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re disciplin\u00e9e suis pierpoljak",
        "start": 1228.44,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "chose qui n'existe plus aujourd'hui",
        "start": 1230.56,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "alors il faut le faire d'une autre",
        "start": 1233.17,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re et il n'y en a pas cinquante",
        "start": 1235.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 en hakim c'est le contenu",
        "start": 1237.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "programmatique et j'ai voulu vous faire",
        "start": 1239.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "remarquer que plut\u00f4t que l'union de la",
        "start": 1240.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gauche qui ne m\u00e8ne nulle part et qui n'a",
        "start": 1244.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas de signification politique",
        "start": 1246.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9aliser plus t\u00f4t l'union",
        "start": 1247.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "populaire sur le programme capable de",
        "start": 1250.28,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "rassembler le peuple comme j'avais pens\u00e9",
        "start": 1253.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que vous seriez moqueur si je me",
        "start": 1256.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "contentais de dire que ce programme",
        "start": 1259.28,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "c'est le mien du bima feuilles vont vous",
        "start": 1261.14,
        "duration": 9.6
    },
    {
        "text": "pourriez vous moquez g vous ai donc dit",
        "start": 1268.4,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "le programme l'avenir en commun c'est le",
        "start": 1270.74,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "programme qui contient ce qui est",
        "start": 1275.0,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "ratifi\u00e9 par une majorit\u00e9",
        "start": 1276.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je vais revenir je vais je vais citer ce",
        "start": 1278.71,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qui me revient \u00e0 l'esprit puisque j'ai",
        "start": 1281.72,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 ma famille l\u00e0-bas il y en a deux",
        "start": 1283.19,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "pages",
        "start": 1284.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "prenons un exemple au hasard vous avez",
        "start": 1285.25,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "90 % de fran\u00e7ais qui sont d'accord pour",
        "start": 1288.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dire que la r\u00e9ponse \u00e0 la crise politique",
        "start": 1290.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est une nouvelle r\u00e9publique \u00e7a tombe",
        "start": 1292.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bien c'est dans l'avenir en commun alors",
        "start": 1294.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ah oui mais non il n'y a pas de oui mais",
        "start": 1296.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "monsieur hollande et les socialistes ont",
        "start": 1298.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dit que c'est pas avec une sixi\u00e8me",
        "start": 1300.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique dont on ne sait pas ce",
        "start": 1302.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'elle sera a dit monsieur hollande",
        "start": 1303.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce qui est assez normal puisque je",
        "start": 1306.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "propose que ce soit une assembl\u00e9e",
        "start": 1307.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "constituante",
        "start": 1309.35,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qu'ils formulent cette constitution",
        "start": 1311.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est pas avec \u00e7a dit il qu'on va",
        "start": 1313.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "convaincre les fran\u00e7ais mais le probl\u00e8me",
        "start": 1315.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est de faire ce qui est n\u00e9cessaire",
        "start": 1318.07,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "pour le pays",
        "start": 1319.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "si une telle masse et \u00e7a marche quand",
        "start": 1320.75,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame une telle masse si une telle masse",
        "start": 1323.87,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d'abstention une telle gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale du",
        "start": 1328.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vote ne suffit pas \u00e0 signaler qu'il ya",
        "start": 1330.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me dans ce pays si c'\u00e9tait la",
        "start": 1332.3,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois on dirait abbas est un",
        "start": 1333.95,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "accident de parcours",
        "start": 1335.45,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mais maintenant c'est chaque \u00e9lection",
        "start": 1336.29,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "est la pire de la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1337.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qu'elle bat la pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 1338.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "si \u00e7a vous suffit pas pour comprendre",
        "start": 1340.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu' il faut changer la r\u00e8gle du jeu et",
        "start": 1342.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que la meilleure mani\u00e8re \u00e0 changer c'est",
        "start": 1344.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que les gens eux m\u00eames disent qu'elle",
        "start": 1346.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre cette r\u00e8gle du jeu d'autant",
        "start": 1348.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 formul\u00e9 des app\u00e9tits",
        "start": 1349.97,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait clair je pense au r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1352.34,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "d'initiative citoyenne approuv\u00e9 par huit",
        "start": 1356.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur 10 ou le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1359.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9vocatoire des \u00e9lus approuv\u00e9 par huit",
        "start": 1361.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur dix bref j'ai fait comme \u00e7a",
        "start": 1363.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 aubin toute la liste des sujets sur",
        "start": 1365.96,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "lesquels vous aviez des majorit\u00e9s de 90%",
        "start": 1368.36,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "80% 60% 70%",
        "start": 1370.96,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "je fais le pari que toute la campagne",
        "start": 1374.17,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale sera consacr\u00e9e pour la droite",
        "start": 1377.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et le maquereau nisme \u00e0 faire en sorte",
        "start": 1380.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu en parle de tout ce qu'on veut sauf",
        "start": 1382.28,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de \u00e7a et d'ailleurs \u00e7a a commenc\u00e9 alors",
        "start": 1385.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l\u00e0 j'ai cit\u00e9 la 6\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1388.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais je vous citerai encore neuf",
        "start": 1390.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur dix d'accord pour augmenter",
        "start": 1392.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le smic c'est dans l'avenir en commun 9",
        "start": 1393.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur 10 pour la garantie",
        "start": 1395.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'emploi c'est dans l'avenir en commun 9",
        "start": 1397.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur 10 pour conditionner les",
        "start": 1399.68,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aides publiques \u00e0 des contreparties",
        "start": 1401.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sociales et environnementales c'est dans",
        "start": 1402.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun pour taxer les",
        "start": 1404.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dividendes des actionnaires des grandes",
        "start": 1406.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entreprises pour cr\u00e9er un p\u00f4le public du",
        "start": 1407.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament pour interdire le glyphosate",
        "start": 1409.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et pour limiter la malbouffe 90%",
        "start": 1411.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est une majorit\u00e9 qui moi me semblerait",
        "start": 1414.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "suffisante pour gouverner et appliquer",
        "start": 1416.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ces demandes-l\u00e0 8 fran\u00e7ais sur 10 pour",
        "start": 1418.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "demander le r\u00e9tablissement de l'imp\u00f4t",
        "start": 1422.09,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sur la fortune",
        "start": 1423.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "taxer les profiteurs de crise rendre",
        "start": 1424.7,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "gratuite les premi\u00e8res quantit\u00e9s d'eau",
        "start": 1427.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plafonner les frais bancaires",
        "start": 1429.13,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre le burn-out diminu\u00e9 et",
        "start": 1430.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "changer la r\u00e8gle d'attribution des",
        "start": 1433.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parrainages citoyens pour l'\u00e9lection",
        "start": 1435.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et ses sept fran\u00e7ais sur",
        "start": 1436.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dix pour la retraite \u00e0 60 ans",
        "start": 1439.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la proportionnelle aux l\u00e9gislatives le",
        "start": 1441.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne et la",
        "start": 1443.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sortie du nucl\u00e9aire que r\u00e9clament apr\u00e8s",
        "start": 1445.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on passe \u00e0 six fran\u00e7ais sur dix c'est la",
        "start": 1447.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "6\u00e8me r\u00e9publique la semaine de quatre",
        "start": 1449.3,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "jours",
        "start": 1450.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le rsa jeunes donc alors de le d\u00e9bat",
        "start": 1451.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "public peut-il avoir lieu dans des",
        "start": 1454.28,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "conditions stables",
        "start": 1455.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "si vous vous r\u00e9f\u00e9rez tout ce sondage",
        "start": 1456.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors dans ce cas l\u00e0 quelque chose",
        "start": 1458.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite attention dans ce que je viens de",
        "start": 1460.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lire mais la grande question politique",
        "start": 1462.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui est pos\u00e9e c'est pas comment pierre",
        "start": 1464.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "va s'entendre avec paul et jacqueline la",
        "start": 1466.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question de politique qui est pos\u00e9e",
        "start": 1469.25,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi quand tout le monde est",
        "start": 1470.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 dessus on n'arriverait pas \u00e0",
        "start": 1471.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "constituer une majorit\u00e9",
        "start": 1474.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on n'arriverait pas \u00e0 former l'union",
        "start": 1475.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "populaire c'est-\u00e0-dire le rassemblement",
        "start": 1478.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du peuple pour cette volont\u00e9 l\u00e0 pourquoi",
        "start": 1480.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui s'y opposent les discours",
        "start": 1482.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et les bavardages sur l'union de la",
        "start": 1485.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gauche d'une part et d'autre part les",
        "start": 1487.64,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "campagnes de diversion alors la campagne",
        "start": 1489.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de diversion c'est aussi vieux que la",
        "start": 1493.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "droite et l'extr\u00eame droite",
        "start": 1495.56,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame leur r\u00f4le historique",
        "start": 1496.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'inventer des conflits qui soit",
        "start": 1497.89,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ailleurs sur d'autres sujets que ceux",
        "start": 1500.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur lesquels on pourrait observer un",
        "start": 1502.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "clivage qui finirait par rejoindre un",
        "start": 1503.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "climat sociologique ou pour dire dans",
        "start": 1506.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'ancien vocabulaire un clivage de",
        "start": 1508.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "classe alors oui une nouvelle fois",
        "start": 1510.32,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "macron d\u00e9marre sa campagne alors jadot",
        "start": 1512.84,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l'a fait dans l'ope ce maquereau lui il",
        "start": 1516.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9marre dans l",
        "start": 1519.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pourquoi pas et il d\u00e9marre sur le pire",
        "start": 1519.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des registres",
        "start": 1523.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est reparti pour un tour \u00e0 nouveau",
        "start": 1523.79,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous revoici avec la s\u00e9curit\u00e9 encore une",
        "start": 1526.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "loi qui arrivent nous venons de",
        "start": 1529.1,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre tout ce que nous venons de",
        "start": 1530.57,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre",
        "start": 1531.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nous venons d'assister \u00e0 des milliers de",
        "start": 1532.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "licenciements \u00e0 nouveau une loi sur la",
        "start": 1534.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 voil\u00e0 le grand projet de",
        "start": 1536.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "monsieur macron plus une s\u00e9rie de",
        "start": 1538.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sottises qui m\u00e9ritent d'\u00eatre relev\u00e9s",
        "start": 1540.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais qui sont dans cette logique de la",
        "start": 1542.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "diversion comment un homme qui est",
        "start": 1544.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9put\u00e9 \u00eatre si intelligent si cultiv\u00e9",
        "start": 1547.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rappelons qu'il a travaill\u00e9 para\u00eet-il",
        "start": 1549.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec le philosophe rigueur ce qui pourra",
        "start": 1551.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "certainement entre vous \u00eates une",
        "start": 1554.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "recommandation mais pas pour tout le",
        "start": 1555.5,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1557.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "eh bien nous le voyons affirmer des",
        "start": 1557.33,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "choses tout \u00e0 fait incroyable maintien",
        "start": 1560.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et ramenez moi mon bouquin la question",
        "start": 1563.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ma table d'asie moche parce que sinon",
        "start": 1565.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ils vont pas le voir non maintenant ils",
        "start": 1567.26,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "entendent ce que je dis l\u00e0",
        "start": 1568.76,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "un voyage mais moi \u00e7a il est sur ma",
        "start": 1570.029,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "table c'est un petit bouquin bon alors",
        "start": 1572.099,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il vient d'inventer que il d\u00e9plore la",
        "start": 1574.649,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "racialisation \u00e0 et alors il dit que la",
        "start": 1576.989,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 s'est senti \u00e0 l'aise non non",
        "start": 1580.229,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est lui qui raconte \u00e7a et bien je leur",
        "start": 1582.989,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "envoie puisqu'il a fait des \u00e9tudes de",
        "start": 1585.179,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "philo \u00e0 sartre ou \u00e0 carmarks sur la",
        "start": 1586.469,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "question juive et il apprendra une chose",
        "start": 1589.229,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "qui a maintenant des d\u00e9cennies",
        "start": 1591.389,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'arguments de da de documentation",
        "start": 1594.049,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "politique philosophique c'est",
        "start": 1596.759,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'antis\u00e9mite le regard de l'antis\u00e9mite",
        "start": 1599.269,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "qui cr\u00e9e le juif enfin c'est ce que",
        "start": 1602.039,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "disent karl marx et jean paul sartre pas",
        "start": 1603.659,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon qui sinon seraient",
        "start": 1605.339,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aussit\u00f4t trait\u00e9 de complotistes mais ces",
        "start": 1607.019,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "deux auteurs me semble avoit \u00eatre des",
        "start": 1609.059,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rences que peut \u00eatre on pourrait",
        "start": 1610.529,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "prendre en compte et lui oppose et lui",
        "start": 1612.21,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "dire mais qu'est ce que vous racontez",
        "start": 1613.589,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est le raciste qui cr\u00e9e la race est",
        "start": 1614.96,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "pas la racj n'a pas donc vous \u00eates en",
        "start": 1617.399,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "train de d\u00e9couvrir l'eau chaude",
        "start": 1619.679,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oui les racistes tr\u00e8s la race et comme",
        "start": 1621.839,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "dans ce pays",
        "start": 1623.879,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "le racisme vous lui avez l\u00e2ch\u00e9 la bride",
        "start": 1624.96,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "c il domine et il le par son regard par",
        "start": 1627.859,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ses expressions",
        "start": 1632.129,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "merci ben on a organis\u00e9 une petite",
        "start": 1633.169,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "navette maintenant tr\u00e8s bon je ne le",
        "start": 1635.849,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "montre pas tout de suite parce que je",
        "start": 1637.799,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les retrouvais hier soir et ce matin on",
        "start": 1639.539,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait rire donc \u00e7a c'est la premi\u00e8re",
        "start": 1640.859,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chose donc le pr\u00e9sident cr\u00e9er une",
        "start": 1643.799,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "diversion sur un sujet o\u00f9 il inverse la",
        "start": 1645.899,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "charge de la preuve",
        "start": 1649.049,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce n'est donc plus aux racistes d'\u00eatre",
        "start": 1649.859,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 ce n'est plus un raciste de",
        "start": 1653.129,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "devoir justifier ses propos incoh\u00e9rents",
        "start": 1655.289,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 celui qui se sent victime du",
        "start": 1657.149,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "racisme que l'on appelle les racialis\u00e9es",
        "start": 1659.309,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "cette manoeuvre",
        "start": 1661.729,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qui est destin\u00e9 d'une part \u00e0",
        "start": 1664.099,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "inventer un clivage qui n'existe pas et",
        "start": 1666.509,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 \u00e0 nous embrouiller tous",
        "start": 1668.94,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "dans des explications dont je conviens",
        "start": 1671.219,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qu'elles ne sont pas tr\u00e8s facile \u00e0",
        "start": 1673.529,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "suivre",
        "start": 1675.21,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui de sa part",
        "start": 1675.799,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "exprime une forme de cynisme le pire de",
        "start": 1678.389,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectoralisme",
        "start": 1681.659,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya un \u00e9lectoralisme sein",
        "start": 1682.529,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "dans une d\u00e9mocratie vaut mieux et",
        "start": 1684.629,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoral c'est-\u00e0-dire attendre le",
        "start": 1686.46,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s d'une majorit\u00e9 qu'on recueille",
        "start": 1687.869,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans les urnes",
        "start": 1689.849,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et puis il ya cette \u00e9lectoralisme",
        "start": 1690.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogique qui consiste \u00e0 cr\u00e9er des",
        "start": 1692.489,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faux probl\u00e8mes invent\u00e9s des fausses",
        "start": 1694.769,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "querelles pour rallier des partisans de",
        "start": 1696.059,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "circonstance",
        "start": 1698.129,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 puisque j'en suis \u00e0 la",
        "start": 1699.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "philosophie encore plus choqu\u00e9e par la",
        "start": 1700.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "distinction qu'il fait entre le",
        "start": 1704.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme l'humanisme et ils voudraient",
        "start": 1705.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que le f\u00e9minisme cessant d'\u00eatre ans",
        "start": 1708.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "minimes c'est \u00e0 dire une bataille pour",
        "start": 1710.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1713.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "une bataille pour la dignit\u00e9 devienne un",
        "start": 1714.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "compartiment de l'humanisme alors \u00e7a",
        "start": 1716.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est ne rien conna\u00eetre \u00e0 l'histoire et",
        "start": 1718.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "y compris au silence de l'histoire parce",
        "start": 1720.51,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "que l'humanisme n\u00e9 \u00e0 la fin du xv\u00e8me",
        "start": 1723.33,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle en italie",
        "start": 1726.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mais l'\u00e9v\u00e9nement qui est \u00e0 noter \u00e0",
        "start": 1728.51,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "signaler c'est que le premier texte qui",
        "start": 1732.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rend les \u00eatres humains responsables de",
        "start": 1735.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "leur propre histoire et qui donc va",
        "start": 1737.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rompre avec l'id\u00e9e du salut de la",
        "start": 1738.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "providence ou du projet initial du",
        "start": 1741.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateur ce n'est pas le texte du pic de",
        "start": 1744.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la mirandole sur la dignit\u00e9 de l'homme \u00e0",
        "start": 1747.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la fin du xv\u00e8me si\u00e8cle le premier texte",
        "start": 1750.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est celui de christine de pisan et il",
        "start": 1752.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est au d\u00e9but du xv\u00e8me si\u00e8cle c'est \u00e0",
        "start": 1755.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire presque 50 ans avant autrement dit",
        "start": 1756.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re pens\u00e9e qui \u00e9tait formul\u00e9e",
        "start": 1759.75,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sur la similitude est l'unit\u00e9 de la",
        "start": 1762.42,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "condition humaine qui rend insupportable",
        "start": 1765.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le traitement sp\u00e9cifique qui est r\u00e9serv\u00e9",
        "start": 1768.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aux femmes dans la domination des hommes",
        "start": 1770.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il est ant\u00e9rieure \u00e0 la formulation de",
        "start": 1772.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'humanisme et bien s\u00fbr qu'il est",
        "start": 1775.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ant\u00e9rieure parce que le patriarcat est",
        "start": 1777.51,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "une structure politique contenue mais",
        "start": 1780.0,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "non visibles et qui traverse les",
        "start": 1785.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes politiques",
        "start": 1787.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le patriarcat existe en m\u00eame temps que",
        "start": 1788.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me des castes le patriarcat",
        "start": 1791.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "existe en notant que le f\u00e9odalisme le",
        "start": 1793.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "patriarcat existe en m\u00eame temps que la",
        "start": 1795.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 bourgeoise il est donc un",
        "start": 1797.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re-plan consentent l'histoire",
        "start": 1799.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs mill\u00e9naires parce que",
        "start": 1801.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'histoire se d\u00e9roule sur les diff\u00e9rents",
        "start": 1802.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fronts \u00e0 des vitesses diff\u00e9rentes de la",
        "start": 1805.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re qu'aujourd'hui ce que vous",
        "start": 1807.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "observez quand vous parlez de ville vous",
        "start": 1809.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parlez dans ce domaine qui est n\u00e9e il ya",
        "start": 1811.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "4000 ans avant l'\u00e8re commune et qui n'a",
        "start": 1812.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "naturellement rien \u00e0 voir avec comment",
        "start": 1815.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il se forme une aujourd'hui",
        "start": 1816.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais qu'est le m\u00eame processus c'est de",
        "start": 1817.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 que c'est parti bref je vais pas",
        "start": 1819.9,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "faire maintenant une le\u00e7on de",
        "start": 1821.85,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "de philosophie mat\u00e9rialiste \u00e0 monsieur",
        "start": 1823.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "macron mais franchement il y avait plus",
        "start": 1825.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "intelligent \u00e0 trouver quand le f\u00e9minisme",
        "start": 1827.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fait l'objet de mobilisation sp\u00e9cifique",
        "start": 1830.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'un discours qui vient en quelque sorte",
        "start": 1832.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 tous les compartiments de la",
        "start": 1835.69,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 que d'essayer de diluer dans une",
        "start": 1837.7,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "autre formulation la pire qui soit c'est",
        "start": 1841.029,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire oppos\u00e9 l'universalisme aux",
        "start": 1845.169,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "composantes diff\u00e9rentes qui en constitue",
        "start": 1847.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'essence est la raison d'\u00eatre si l'on",
        "start": 1850.75,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "est universaliste c'est parce que la",
        "start": 1852.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ne l'est pas parce que les",
        "start": 1854.679,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "valeurs qui sont dedans ne le sont pas",
        "start": 1856.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 monsieur le pr\u00e9sident ce qui vous",
        "start": 1857.769,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "reste \u00e0 comprendre pour cesser d'\u00eatre en",
        "start": 1859.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jeune homme ait commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre un",
        "start": 1861.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "penseur de notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1863.26,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "alors je ne suis pas surpris qu apr\u00e8s \u00e7a",
        "start": 1864.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on soit pass\u00e9 \u00e0 des idioties comme celle",
        "start": 1866.649,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "que j'ai lu aussi offensante d'apr\u00e8s",
        "start": 1869.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lesquelles il serait contre",
        "start": 1870.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'allongement de la p\u00e9riode pendant",
        "start": 1872.35,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "laquelle peut intervenir une ivg parce",
        "start": 1874.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que ce serait un traumatisme pour les",
        "start": 1876.279,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "femmes ce qui est la d\u00e9monstration la",
        "start": 1877.6,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "plus risible quoi qu'on pense du sujet",
        "start": 1880.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de cette soir\u00e9e particuli\u00e8re du",
        "start": 1882.24,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "patriarcat o\u00f9 c'est l'homme qui d\u00e9cide",
        "start": 1885.58,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ce qui est traumatisant et ce qui ne",
        "start": 1887.919,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l'est pas pour une femme et qui en le",
        "start": 1889.659,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "faisant l'une ni la libert\u00e9 de disposer",
        "start": 1892.48,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "d'elle-m\u00eame quelles que soient les",
        "start": 1895.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "circonstances et de la propri\u00e9t\u00e9 de son",
        "start": 1897.039,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "corps quelles que soient les",
        "start": 1900.13,
        "duration": 1.799
    },
    {
        "text": "circonstances",
        "start": 1901.299,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je le rappelle il s'agit d'une libert\u00e9",
        "start": 1901.929,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pas d'une obligation",
        "start": 1904.899,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "quel que soit le d\u00e9lai que l'on met \u00e0 la",
        "start": 1905.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de l'interruption volontaire de",
        "start": 1908.38,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "grossesse",
        "start": 1910.48,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "il s'agit d'une interruption volontaire",
        "start": 1910.899,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "de grossesse",
        "start": 1913.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et c'est donc d'une libert\u00e9 dont nous",
        "start": 1914.37,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "discutons et il est int\u00e9ressant de voir",
        "start": 1917.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui",
        "start": 1920.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est quand m\u00eame le pr\u00e9sident il doit sans",
        "start": 1922.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rappeler les jours o\u00f9 il ne fait pas",
        "start": 1924.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'apologie de p\u00e9tain et de maurras de la",
        "start": 1925.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "patrie des droits de l'homme et de la",
        "start": 1928.57,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration des droits de l'homme que",
        "start": 1929.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les \u00eatres humains on \u00e9quilibre \u00e0",
        "start": 1931.299,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque les hommes les \u00eatres humains",
        "start": 1933.97,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "naissent et demeurent libres et \u00e9gaux en",
        "start": 1935.26,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "droits libres et \u00e9gaux en droits libres",
        "start": 1937.419,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et \u00e9gaux en droits et que par cons\u00e9quent",
        "start": 1940.299,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "les femmes conserve la propri\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 1942.549,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "leurs corps dans notre esprit jusqu'\u00e0 la",
        "start": 1944.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "limite qui leur convient soit pour",
        "start": 1947.139,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "enfanter soit pour ne pas enfanter pour",
        "start": 1949.69,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "vivre",
        "start": 1953.35,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "pour mourir puisque c'est la libert\u00e9",
        "start": 1954.179,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "supr\u00eame que nous reconna\u00eet le sto\u00efcisme",
        "start": 1956.519,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il est donc pas surprenant qu ayant dit",
        "start": 1958.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "toutes ces b\u00eatises il s'est mise par une",
        "start": 1961.529,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "injonction d'o\u00f9 je n'avais pas compris",
        "start": 1964.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'elle faisait partie des attributions",
        "start": 1965.549,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ni de ses",
        "start": 1967.47,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pouvoirs qui est de d\u00e9terminer la",
        "start": 1969.029,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "longueur des t-shirts des jeunes filles",
        "start": 1971.129,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alors il para\u00eet qu'il est contre le kr",
        "start": 1972.95,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "octobre je sais pas extra paix comme \u00e7a",
        "start": 1975.419,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ma plaisant m'a appris \u00e7a tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1977.279,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'abord j'ai pas voulu le croire aux",
        "start": 1978.919,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement j'ai cru que c'\u00e9tait une",
        "start": 1982.259,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "blague de mon \u00e9quipe pour bon pour",
        "start": 1983.429,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "rigoler quoi et non il a r\u00e9ellement dit",
        "start": 1985.499,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a alors maintenant nous avons deux",
        "start": 1987.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "penseurs de l'habillement femina",
        "start": 1990.929,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'ayatollah khomeini suivi de",
        "start": 1992.85,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "l'ayatollah khomeiny et monsieur macron",
        "start": 1994.799,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cident quelle est la longueur \u00e0",
        "start": 1997.409,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "partir de laquelle une jeune femme ou",
        "start": 1999.57,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "une jeune fille ou une fillette se",
        "start": 2002.389,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "comportent d'une mani\u00e8re d\u00e9cente",
        "start": 2004.759,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "non c'est tellement incroyable que je",
        "start": 2006.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pense que la plupart d'entre nous en",
        "start": 2009.379,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "restons sid\u00e9r\u00e9 et qu'on se demande m\u00eame",
        "start": 2010.7,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "si on a envie de pol\u00e9miquer sur un sujet",
        "start": 2013.22,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pareil il en restera un point la france",
        "start": 2014.929,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "est prise en une sorte de folie o\u00f9 on se",
        "start": 2017.119,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "dirigerait progressivement vers une",
        "start": 2020.929,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "police du v\u00eatement les en ne supportant",
        "start": 2022.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas les foulards et les voiles les",
        "start": 2025.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "autres la longueur des tee-shirts",
        "start": 2026.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'aucuns pourrait se prononcer sur la",
        "start": 2028.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "longueur des robes \u00e7a me rappelle un",
        "start": 2030.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "petit sujet qui nous avait bien amus\u00e9s",
        "start": 2032.21,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "aux groupes insoumis",
        "start": 2033.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "lorsque les insoumises et surtout les",
        "start": 2035.08,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "insoumises du groupe parlementaire ont",
        "start": 2037.639,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 que dor\u00e9navant nous ne",
        "start": 2041.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "respecterions plus la r\u00e8gle de porter la",
        "start": 2043.399,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "cravate qui pour quelqu'un comme moi",
        "start": 2045.32,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un peu troublant vu que j'avais",
        "start": 2046.94,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 ma vie enti\u00e8re sous le harnais de",
        "start": 2048.889,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "la cravate et que \u00e7a me paraissait",
        "start": 2051.139,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9trange de ne plus apporter dans un lieu",
        "start": 2053.0,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "officiel comme l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 2054.829,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc commence une discussion dont on a",
        "start": 2056.29,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "le secret et puis elle arrive jusqu'au",
        "start": 2059.089,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "bureau de l'assembl\u00e9e et le pr\u00e9sident de",
        "start": 2061.159,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque plus un certain nombre de",
        "start": 2063.77,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues par ailleurs",
        "start": 2065.119,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "bonne personne je n'en dis pas de mal \u00e0",
        "start": 2066.94,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "cet instant dit la balance \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 2070.01,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a faut quand m\u00eame tenu en vid\u00e9o",
        "start": 2072.799,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez d'accord je suis d'accord avec",
        "start": 2074.329,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 qu'on va porter la cravate d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 2077.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on va \u00eatre oblig\u00e9 de mettre des",
        "start": 2080.419,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "chaussettes",
        "start": 2081.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie de respectera mais je",
        "start": 2081.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veux juste vous dire que vous allez",
        "start": 2085.309,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "avoir une difficult\u00e9 \u00e0 un moment c'est",
        "start": 2086.51,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "quand vous allez \u00eatre oblig\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 des",
        "start": 2088.94,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles pr\u00e9cises \u00e0 ce sujet \u00e0 propos des",
        "start": 2091.069,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "femmes parce que si la cravate et les",
        "start": 2093.289,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "chaussettes pour les hommes \u00e7a va juste",
        "start": 2096.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suscit\u00e9 quelques indignations de libert\u00e9",
        "start": 2098.27,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "individuelle quand vous allez commencer",
        "start": 2101.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire comment les femmes doivent",
        "start": 2102.529,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s'habiller dans l'h\u00e9micycle \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 2103.88,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant de voir ce qui va se",
        "start": 2105.799,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "passer et comment \u00e7a va \u00eatre analys\u00e9e et",
        "start": 2107.119,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous mettez comme dans",
        "start": 2108.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment apr\u00e8s un moment d'embarras",
        "start": 2109.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tout on a finit par rire et comme le",
        "start": 2112.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bureau des pr\u00e9sidents de l'assembl\u00e9e",
        "start": 2114.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nationale est compos\u00e9e de gens",
        "start": 2116.69,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "raisonnables",
        "start": 2118.25,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "tout le monde a d\u00e9cid\u00e9 que dor\u00e9navant ce",
        "start": 2119.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "serait comme auparavant et chacun ferait",
        "start": 2121.819,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "comme il le souhaite",
        "start": 2123.47,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "c'est la seule chose sage qui lie \u00e0",
        "start": 2124.42,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "faire je m'imagine ce qui se serait",
        "start": 2126.859,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 si on avait donn\u00e9 \u00e0 mon p\u00e8re le",
        "start": 2129.26,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pouvoir de demander au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 2131.99,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "de fixer la longueur de mes cheveux",
        "start": 2134.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lorsque j'ai eu 14 ans est la couleur de",
        "start": 2136.609,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "mes chemises qu'il d\u00e9plorait l'une et",
        "start": 2139.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'autre la longueur de mes cheveux et",
        "start": 2141.74,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "mes chemises \u00e0 fleurs qui suivait les",
        "start": 2143.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "campagnes d'antoine tout \u00e7a est",
        "start": 2145.069,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "grotesque la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique",
        "start": 2147.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ne se m\u00eale pas de l'habillement des",
        "start": 2149.359,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 2151.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et personne dans ce pays n'a \u00e0 dire",
        "start": 2152.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comment les gens doivent s'habiller ou",
        "start": 2155.0,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ne pas s'habiller",
        "start": 2156.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "car l'espace public est un espace libre",
        "start": 2157.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'espace qui est contingent\u00e9 c'est",
        "start": 2159.74,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "naturellement celui du service public",
        "start": 2162.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour ce qui concerne la la\u00efcit\u00e9 et",
        "start": 2164.329,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "l'espace scolaire est un espace \u00e9ducatif",
        "start": 2166.13,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "est inn\u00e9e normatif que dans la mesure o\u00f9",
        "start": 2169.089,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient dus katif et une",
        "start": 2171.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "interdiction prof\u00e9r\u00e9es en l'absence de",
        "start": 2173.839,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "toute argumentation qui permet \u00e0 la",
        "start": 2176.15,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "jeune personne de comprendre pourquoi la",
        "start": 2178.279,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "norme \u00e9tait dict\u00e9e ne vaut rien c'est",
        "start": 2180.049,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "bien pourquoi on en exclu les normes",
        "start": 2182.66,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "religieuses parce qu'on ne peut pas l'y",
        "start": 2184.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer bon j'esp\u00e8re que vous aurez",
        "start": 2186.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "supporter avec patience et d\u00e9monstration",
        "start": 2188.75,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "qu'elle ne vous auront pas trop accabler",
        "start": 2190.46,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "alors j'ai parl\u00e9 de monsieur macron ce",
        "start": 2193.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9sume en gros le propos de la",
        "start": 2195.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "droite parce que vous avez monsieur",
        "start": 2197.19,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "macro et ensuite des versions plus ou",
        "start": 2198.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moins \u00e9labor\u00e9es de la r\u00e9p\u00e9tition par la",
        "start": 2199.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "droite traditionnelle",
        "start": 2202.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je ne peux pas ne pas noter la situation",
        "start": 2203.79,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re de l'extr\u00eame droite",
        "start": 2206.34,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 \u00e7a va m'amener sur le point",
        "start": 2207.8,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "de la fin j'esp\u00e8re que j'avais oubli\u00e9 \u00e0",
        "start": 2213.54,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "brasser ni papier rien ne s'est pass\u00e9",
        "start": 2216.11,
        "duration": 9.85
    },
    {
        "text": "comme pr\u00e9vu un bon nous on nous demande",
        "start": 2222.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "souvent \u00e0 nous les militants politiques",
        "start": 2225.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de faire preuve d'humilit\u00e9 de modestie",
        "start": 2228.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de repentance d'autocritique et c'est",
        "start": 2229.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors vous n'\u00eates pas trop embarrass\u00e9 un",
        "start": 2232.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pendant trois mois boum boum boum le",
        "start": 2233.91,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "front national et la menace num\u00e9ro un",
        "start": 2236.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je vais citer la d\u00e9p\u00eache du midi qui m'a",
        "start": 2239.1,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "bien accabl\u00e9 en me consacrant deux unes",
        "start": 2241.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contres mais d\u00e9rives mais soi-disant",
        "start": 2243.35,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "derhille complotistes des trucs le front",
        "start": 2245.76,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "national en t\u00eate et 7 po madame delga",
        "start": 2249.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "juste derri\u00e8re bref \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la m\u00eame",
        "start": 2252.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chose en bourgogne franche comt\u00e9 \u00e7a a",
        "start": 2253.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 la m\u00eame chose dans le grand test \u00e7a",
        "start": 2255.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 la m\u00eame chose en paca j'en passe",
        "start": 2257.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et des meilleurs dans les diff\u00e9rentes",
        "start": 2260.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions et rien ne s'est pass\u00e9 comme \u00e7a",
        "start": 2262.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne vous trouble pas mon ampli parce",
        "start": 2264.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que je savais depuis le d\u00e9but que ce",
        "start": 2266.28,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas possible",
        "start": 2267.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce n'\u00e9tait pas possible et c'est bien ce",
        "start": 2268.41,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "qui s'est produit alors j'ai lu que dans",
        "start": 2272.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deux jours ne faut pas que je d\u00e9signe",
        "start": 2273.89,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "parce qu'apr\u00e8s \u00e7a me fait des ennemis un",
        "start": 2276.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "journal a dit le front national moins",
        "start": 2278.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "haut que pr\u00e9vu \u00e0 un r\u00f4le a encore des",
        "start": 2280.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pudeurs de commentateurs dont je raffole",
        "start": 2282.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comment moins haut que pr\u00e9vu n'ont pas",
        "start": 2284.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moins haut que pr\u00e9vu",
        "start": 2287.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moins haut que la derni\u00e8re fois pas",
        "start": 2288.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moins haut que les sondeurs ne l'avait",
        "start": 2291.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dit moins haut que la derni\u00e8re fois que",
        "start": 2293.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le front national a \u00e9t\u00e9 candidat et \u00e7a",
        "start": 2295.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est le fait politique qui donne des",
        "start": 2296.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "informations politiques sur qui se",
        "start": 2299.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9place ou pas pour aller voter et dans",
        "start": 2301.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quelles conditions",
        "start": 2302.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le pays est en train d'entrer dans cette",
        "start": 2303.87,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "forme de fusion nucl\u00e9aire de",
        "start": 2305.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'effondrement du coeur de sa d\u00e9mocratie",
        "start": 2309.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donc ils ont fait moins qu'en 2015 ils",
        "start": 2310.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ont d'ailleurs perdu 106 conseillers",
        "start": 2314.01,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaux et je vois que du coup cela",
        "start": 2316.11,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "provoque un d\u00e9bat \u00e0 l'int\u00e9rieur d'eux",
        "start": 2319.65,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "de la famille de l'extr\u00eame droite donc",
        "start": 2322.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous allons suivre puisque ce dimanche",
        "start": 2326.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tandis que moi je ferai une prise de",
        "start": 2327.95,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "parole dans la montagne",
        "start": 2330.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "elle veut tenir je crois un congr\u00e8s est",
        "start": 2331.81,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "sans doute que on en entendra \u00e0 nouveau",
        "start": 2335.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 mais ce qui est s\u00fbr c'est que il",
        "start": 2337.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ya l\u00e0 quelque chose qui s'est cass\u00e9 et",
        "start": 2340.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on admet je crois qu'un certain nombre",
        "start": 2342.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de commentateurs admettent que peut-\u00eatre",
        "start": 2344.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que la pr\u00e9sidentielle ne se d\u00e9roulera",
        "start": 2346.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas comme pr\u00e9vu j'observe pour moi",
        "start": 2348.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'analyse interview de mac rond comme",
        "start": 2350.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une queue de com\u00e8te de la gesticulation",
        "start": 2353.15,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "de la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente c'est-\u00e0-dire",
        "start": 2354.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une tentative d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e de ramener des",
        "start": 2356.359,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "questions s\u00e9curitaires et autres sur le",
        "start": 2358.97,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "devant de la sc\u00e8ne de recommencer la",
        "start": 2363.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chasse \u00e0 l'islamo gauchisme pour",
        "start": 2364.91,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "provoquer un clivage dans la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 2366.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "permettrait \u00e0 la fin de s\u00e9parer le bon",
        "start": 2369.109,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "grain de l'ivraie de provoquer ce qu'ils",
        "start": 2371.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "appellent la coupure de l'omelette aux",
        "start": 2373.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "deux bouts voil\u00e0 j'ach\u00e8ve bon tout \u00e7a",
        "start": 2375.2,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est le bonheur de l'analyse et la",
        "start": 2377.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 du combat quand m\u00eame pour",
        "start": 2381.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce qui me concerne meeting d\u00e9placement",
        "start": 2383.69,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait huit mois que je suis en",
        "start": 2386.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "campagne je suis en quelque sorte le",
        "start": 2387.109,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "rocher dans le paysage la montagne vous",
        "start": 2391.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ouvrez la fen\u00eatre je suis encore l\u00e0 je",
        "start": 2394.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "suis toujours l\u00e0 et je d\u00e9veloppe ce que",
        "start": 2396.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e0 d\u00e9velopper faisant le pari qu'a",
        "start": 2400.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la sarre on se dire ah bah \u00e7a au moins",
        "start": 2401.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est stable et s\u00fbre donc faisons avec",
        "start": 2404.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors il y en a d'autres qui feront le",
        "start": 2406.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pari inverse d\u00e9cid\u00e9ment ce type est",
        "start": 2407.66,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "encore plus dangereux qu'il en a l'air",
        "start": 2409.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et donc faisons tout pour nous mobiliser",
        "start": 2410.359,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "contre ben moi j'en jubilent d'avanc\u00e9",
        "start": 2412.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a s'appelle la d\u00e9mocratie",
        "start": 2413.78,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "je r\u00eave d'avoir des adversaires qui",
        "start": 2415.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "veuille bien me parler d'autre chose que",
        "start": 2417.859,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'islam au gauchisme de complotisme et",
        "start": 2419.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "autres sornettes et qu'ils veuillent",
        "start": 2421.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "discuter avec moi de savoir si le",
        "start": 2423.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement de l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 2425.15,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est une bonne ou une mauvaise chose",
        "start": 2426.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya des avis diff\u00e9rents sur",
        "start": 2427.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le sujet est fond\u00e9e sur des",
        "start": 2429.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "argumentations qui oui ou non faut",
        "start": 2431.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "continuer avec la v\u00e8me r\u00e9publique ou si",
        "start": 2433.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "on prend trop de risques",
        "start": 2434.93,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "si oui ou non il faut continuer avec les",
        "start": 2435.89,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens ou s'il faut en sortir",
        "start": 2437.66,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et quelle m\u00e9thode utilise ton en europe",
        "start": 2439.609,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pour parvenir \u00e0 un consentement sur",
        "start": 2441.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "cette question bref les questions qui",
        "start": 2443.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "concernent l'avenir du pays",
        "start": 2445.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et qu'est ce qu'on va bien pouvoir faire",
        "start": 2446.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "face aux cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses du",
        "start": 2447.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "changement climatique",
        "start": 2450.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 part des \u00e9missions alarmiste",
        "start": 2451.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et des papiers effrayant parce que un",
        "start": 2453.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jour il faudra faire quelque chose",
        "start": 2456.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contre la s\u00e9cheresse contre les",
        "start": 2458.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "incendies contre les tourbillons de",
        "start": 2459.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gr\u00eale il faudra faire quelque chose je",
        "start": 2463.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous le garantis alors si c'est pas moi",
        "start": 2464.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui le fait qu'ils aient des id\u00e9es sur",
        "start": 2466.79,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "la question il vaudrait mieux que vous",
        "start": 2467.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ayez des gens qui le fasse avec des",
        "start": 2469.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "id\u00e9es sur la question aussi et pas",
        "start": 2471.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "seulement des invectives contre les",
        "start": 2473.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "autres bref on a bien boss\u00e9 meeting",
        "start": 2474.44,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "prise de parole d\u00e9placement je vous",
        "start": 2478.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "renvoie au bout discours que nous avons",
        "start": 2481.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait madame huguette bello et moi \u00e0",
        "start": 2482.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "saint paul",
        "start": 2484.64,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "le 20 d\u00e9cembre dernier sur la question",
        "start": 2485.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de la lib\u00e9ration d' esclavage nous avons",
        "start": 2486.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans ce court fait la votation au pour",
        "start": 2489.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que l'eau devienne l'eau publique c'est",
        "start": 2491.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "matt hill panneaux qui a organis\u00e9 \u00e7a et",
        "start": 2494.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous verrez que cet \u00e9v\u00e9nement finira par",
        "start": 2495.56,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "recevoir la validation de l'opinion",
        "start": 2498.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'ils m\u00e9ritent",
        "start": 2501.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et puis le programme a \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9e",
        "start": 2501.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous \u00eates des gens de lettres et",
        "start": 2504.59,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "d'\u00e9criture les 4 le quatri\u00e8me",
        "start": 2507.23,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "la quatri\u00e8me revue elle sort l\u00e0",
        "start": 2510.88,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur les relations",
        "start": 2513.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "internationales",
        "start": 2515.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bon nous en avons fait trois qui se",
        "start": 2516.67,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "vendent et qui se sont vendus en moyenne",
        "start": 2519.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 10000 exemplaires ce que patronales",
        "start": 2521.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour faire comme vous vendez les",
        "start": 2523.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments d'un programme dans les",
        "start": 2525.35,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "kiosques",
        "start": 2527.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous avons recueilli 235000 parrainage",
        "start": 2527.72,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de citoyennes et citoyens pour ma",
        "start": 2530.99,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2533.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce qui est nous mais aujourd'hui 1er",
        "start": 2534.97,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "juillet au niveau auquel nous \u00e9tions le",
        "start": 2537.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "15 f\u00e9vrier de l'ann\u00e9e 2010 est en",
        "start": 2540.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de soutien individuel et parmi",
        "start": 2542.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les mille \u00e9lus qui se sont prononc\u00e9s",
        "start": 2545.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour ma candidature il y en a 200",
        "start": 2547.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant qui sont en \u00e9tat de parrainer",
        "start": 2549.95,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "celle ci alors je suis pas tout \u00e0 fait \u00e0",
        "start": 2552.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 du parcours il me reste dix",
        "start": 2555.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mois devant voire un peu moins parce que",
        "start": 2556.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les d\u00e9p\u00f4ts de signatures se sont \u00e0 peu",
        "start": 2558.92,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s un mois avant monument reste neuf",
        "start": 2561.23,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc je pense que raisonnablement on",
        "start": 2563.65,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "devrait avoir de bons r\u00e9sultats si on",
        "start": 2566.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "travaille bien et j'en profite pour",
        "start": 2570.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "appeler tous ceux qui l'ont \u00e9t\u00e9 par",
        "start": 2571.82,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "courrier \u00e0 engager le travail de contact",
        "start": 2574.25,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "et de recueil des signatures",
        "start": 2577.61,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "dont nous avons besoin les difficult\u00e9s",
        "start": 2579.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cependant elles sont l\u00e0 la premi\u00e8re",
        "start": 2582.3,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "c'est la date de l'\u00e9lection",
        "start": 2584.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle alors que \u00e7a est encore",
        "start": 2585.2,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 comme \u00e7a comme si de rien n'\u00e9tait",
        "start": 2588.66,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "une semaine apr\u00e8s un record d'abstention",
        "start": 2591.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on d\u00e9cide de date absolument ahurissante",
        "start": 2594.119,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "le premier tour aurait lieu pendant",
        "start": 2596.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'une zone est en cong\u00e9s scolaires et",
        "start": 2598.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me tour aurait lieu quand",
        "start": 2601.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "toutes les zones sont en vacances",
        "start": 2602.49,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "scolaires et \u00e7a n'a pas l'air de de",
        "start": 2604.29,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "troubler plus que \u00e7a ceux qui prennent",
        "start": 2609.24,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision j'ai not\u00e9 que s\u00e9ance tenante",
        "start": 2610.95,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "monsieur viable lieberthal madame le pen",
        "start": 2613.34,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "avaient exprim\u00e9 leurs r\u00e9serves",
        "start": 2615.98,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "joli partage et j'ai fait mieux avec",
        "start": 2619.94,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "matt hill panneaux de nous sommes",
        "start": 2622.65,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "adress\u00e9 au premier ministre pour lui",
        "start": 2623.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demander si tout compte fait et revenant",
        "start": 2625.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "au calme il ne pourrait pas examin\u00e9 la",
        "start": 2627.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "situation parce que on pourrait avoir",
        "start": 2629.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ses votes entre le 1er et le 8 mai qui",
        "start": 2631.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "certes sont des jours f\u00e9ri\u00e9s mais qui",
        "start": 2634.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nous contraignent pas les familles qui",
        "start": 2636.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ont l'intention de se d\u00e9placer et vous",
        "start": 2637.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avez vu par exemple que cet \u00e9t\u00e9 beaucoup",
        "start": 2639.84,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "vont faire et vont le faire en france",
        "start": 2641.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "bon \u00e0 des gesticulations des obligations",
        "start": 2643.34,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "des contraintes",
        "start": 2646.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc je sais tr\u00e8s bien ce qu elles",
        "start": 2647.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "am\u00e8neraient en cascades abc vous \u00eates",
        "start": 2650.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tous en vacances alors vous pourriez",
        "start": 2651.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voter de mani\u00e8re \u00e9lectronique ou \u00e0 vous",
        "start": 2653.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pourriez avoir de procuration ou trois",
        "start": 2655.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ou quatre ou cinq par personne",
        "start": 2657.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la dislocation des",
        "start": 2659.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "conditions dans lesquelles le nouveau",
        "start": 2661.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ton la france insoumise est attach\u00e9",
        "start": 2662.94,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fortement totalement \u00e0 aux m\u00e9thodes avec",
        "start": 2665.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lesquelles la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise est",
        "start": 2668.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e jusqu'\u00e0 aujourd'hui bureaux de",
        "start": 2670.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vote vote secret enveloppe d\u00e9placements",
        "start": 2672.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "personnels",
        "start": 2675.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr nous sommes pour le vote blanc",
        "start": 2676.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr nous sommes pour le vote",
        "start": 2678.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "obligatoire puisqu'il y aurait le vote",
        "start": 2680.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "blanc bien si on sent pour d'autres",
        "start": 2681.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dispositions constitutionnelles des",
        "start": 2684.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pouvoirs mais \u00e7a c'est la 6\u00e8me",
        "start": 2685.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique aujourd'hui on ne va pas nous",
        "start": 2686.97,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "infliger en plus d'un \u00e9tat incapable de",
        "start": 2689.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "produire des masques en tissu incapable",
        "start": 2692.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de mettre des papiers dans des",
        "start": 2695.01,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "enveloppes comme c'est le cas dans les",
        "start": 2696.78,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fectures on n'y est pas arriv\u00e9",
        "start": 2698.609,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "contenu d\u00e9pouillement dieu",
        "start": 2699.63,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat en plus des \u00e9lections",
        "start": 2701.42,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "tellement mal organis\u00e9s qu'on ne saurait",
        "start": 2704.089,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ni o\u00f9 ni quand on vote ni de quelle",
        "start": 2705.799,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re",
        "start": 2707.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le probl\u00e8me du financement reste",
        "start": 2707.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "entier monsieur bayrou nous avait promis",
        "start": 2711.14,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "une banque qui financerait merci c'est",
        "start": 2713.44,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "une \u00e9tape \u00e0 deux bosses \u00e7a qu'elle tombe",
        "start": 2717.619,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la porte",
        "start": 2718.91,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "bon eh oui ils peuvent pas boire \u00e7a va",
        "start": 2719.78,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "les rendre malades on vous offrira \u00e7a ne",
        "start": 2724.849,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vous inqui\u00e9tez pas le coin du",
        "start": 2727.369,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "financement sur bayrou avait propos\u00e9 qu'",
        "start": 2728.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on est une garantie de financement des",
        "start": 2731.569,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "campagnes \u00e9lectorales il n'y a pas de",
        "start": 2733.91,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "financement il n'y a pas de garantie",
        "start": 2735.349,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'accor est donc en plus des 500",
        "start": 2737.2,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "signatures maintenant tout le monde est",
        "start": 2740.059,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans le risque de savoir si oui ou non",
        "start": 2741.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sa campagne va pouvoir \u00eatre financ\u00e9es",
        "start": 2744.109,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "mais par contre les r\u00e8gles qui",
        "start": 2745.76,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "interdisent et qui plafonne la capacit\u00e9",
        "start": 2747.53,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'emprunter \u00e0 nos propres amies elles et",
        "start": 2749.569,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont maintenus c'est \u00e0 dire que nous ne",
        "start": 2751.819,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pouvons pas demander des pr\u00eats",
        "start": 2753.559,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "individuels au del\u00e0 d'un certain plafond",
        "start": 2754.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9tat veille \u00e0 ce que les",
        "start": 2756.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "banques et leur petit pr\u00e9 carr\u00e9",
        "start": 2758.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00eame si elles ne veulent pas y brouter",
        "start": 2760.7,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins l'herbe y poussera sans que",
        "start": 2762.38,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "personne ne s'en m\u00eale c'est",
        "start": 2765.589,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "naturellement inadmissible grossier",
        "start": 2766.609,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "vulgaire et monsieur bayrou devra",
        "start": 2768.799,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre se r\u00e9veiller parce que tout ce",
        "start": 2771.26,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "qu'il a promis",
        "start": 2772.49,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "y'a rien qui se fait ni la",
        "start": 2773.089,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "proportionnelle ni leur tour \u00e0 la",
        "start": 2774.559,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "proportionnelle de 86 ni la banque ni",
        "start": 2776.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rien alors on se demande d\u00e9cid\u00e9ment",
        "start": 2778.28,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pourquoi il est l\u00e0 je terminerai avec",
        "start": 2780.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bon ben l\u00e0 je fais pas \u00e7a parce que",
        "start": 2784.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'\u00e9cris ce mot papier un nouveau",
        "start": 2786.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "confinement j'ai mis des guillemets mais",
        "start": 2787.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "si je dis \u00e7a qui arrive de confinement",
        "start": 2789.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous pourriez parler d'eux dans",
        "start": 2791.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "complotisme un donc je vais pas le dire",
        "start": 2792.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc non il y aura peut-\u00eatre une",
        "start": 2795.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me vague dont peut-\u00eatre mais je",
        "start": 2797.51,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "veux rien dire",
        "start": 2799.309,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rez vous aux scientifiques mais \u00e7a",
        "start": 2800.21,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "fait partie des choses que certains",
        "start": 2802.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "complotistes disent que le virus",
        "start": 2804.7,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "pourrait continuer \u00e0 frapper et on n'a",
        "start": 2807.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas l'impression que l'\u00e9tat ait pris",
        "start": 2809.329,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "quelques mesures que ce soit qui",
        "start": 2811.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "montrent qu'il a tir\u00e9 des le\u00e7ons des",
        "start": 2813.77,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "\u00e9pisodes pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 2815.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moi je termine sur la derni\u00e8re",
        "start": 2816.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 et aussi pour vous faire",
        "start": 2818.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sourire",
        "start": 2821.089,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "elle m'est arriv\u00e9 cette je suis arriv\u00e9",
        "start": 2821.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une ou deux fois en cours de route",
        "start": 2823.7,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "c'est la nouvelle m\u00e9thode de sondage",
        "start": 2825.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alors bon pour vous \u00e7a change rien qu'au",
        "start": 2827.68,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "qu'ils soient \u00e9crits vous le r\u00e9p\u00e9ter",
        "start": 2830.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais sans regarder plus pr\u00e8s mais il ya",
        "start": 2831.079,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "eu un changement",
        "start": 2833.54,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement int\u00e9ressant c'est que les",
        "start": 2834.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "instituts de sondage pas tout \u00e7a",
        "start": 2837.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "heureusement vous savez un sondage en",
        "start": 2838.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a consiste ombre un \u00e9chantillon on",
        "start": 2840.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "t\u00e2che de faire en sorte qu'il soit",
        "start": 2842.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentatif de toute la population des",
        "start": 2843.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "petits des grands des travailleurs et",
        "start": 2845.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parachutistes les bref on met tout",
        "start": 2848.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dedans et puis quand que l'\u00e9chantillon",
        "start": 2849.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est bon alors non ce qui compte voter et",
        "start": 2851.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "puis pouf on dit le r\u00e9sultat sur 1000",
        "start": 2852.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes pierre bourdieu avait dit que",
        "start": 2854.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le sondage consistait \u00e0 faire r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 2856.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des gens n'est question qui ne se posait",
        "start": 2858.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas et bien voil\u00e0 alors on a d\u00e9j\u00e0 eu",
        "start": 2860.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "assez l'occasion de dire dans le pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 2863.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quel point ce proc\u00e9d\u00e9 est est un pouvoir",
        "start": 2864.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'injonction mais je comprends aussi qu",
        "start": 2867.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement c'est plus facile de",
        "start": 2869.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "commenter un sondage que doit il faire",
        "start": 2871.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "soi m\u00eame ou de provoquer un d\u00e9bat dont",
        "start": 2872.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cap c'est la vie c'est comme \u00e7a \u00e7a sert",
        "start": 2875.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien de r\u00e2ler",
        "start": 2876.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 une proposition de loi qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2878.34,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 par le s\u00e9nat de la",
        "start": 2881.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique mais qui n'a eu aucune suite",
        "start": 2884.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale cette loi",
        "start": 2885.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voyait d'interdire la publication des",
        "start": 2887.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sondages dans la derni\u00e8re semaine bon",
        "start": 2890.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 prendre a dit oui mais ils",
        "start": 2893.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "seront quand m\u00eame c'est \u00e0 l'\u00e9tranger aa",
        "start": 2894.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 des sondages \u00e0 l'\u00e9tranger qui",
        "start": 2896.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "apparaissent parce que d'habitude on",
        "start": 2898.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "leur accorde aucune importance",
        "start": 2899.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "par exemple j'ai bien not\u00e9 que ce",
        "start": 2901.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sondage de l'institut anglais qui me",
        "start": 2903.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mettais \u00e0 16% n'a pas retenu votre",
        "start": 2905.64,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "attention",
        "start": 2907.14,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "tandis que d'autres faits suivants les",
        "start": 2907.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nouvelles m\u00e9thodes vous \u00e9cris tu",
        "start": 2909.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "davantage pour le commentaire ci comme",
        "start": 2910.71,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 2912.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "alors que se passe-t-il dor\u00e9navant au",
        "start": 2913.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lieu de 7 \u00e9chantillons comme ils ont une",
        "start": 2915.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peur bleue de ne rien faire vu \u00e0 quel",
        "start": 2917.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "point il se trompe \u00e0 chaque fois il qu'\u00e0",
        "start": 2919.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chaque fois ils viennent remercier les",
        "start": 2921.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00eames grosses larmes sur les plateaux de",
        "start": 2922.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision o\u00f9 il leur est imm\u00e9diatement",
        "start": 2924.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s leur concession auriculaire",
        "start": 2926.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "accord\u00e9 une absolution instantan\u00e9e et la",
        "start": 2927.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "discussion reprend ou en points ou en",
        "start": 2930.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 ils ont donc maintenant une",
        "start": 2932.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "hantise avant c'\u00e9tait le niveau du front",
        "start": 2933.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "national maintenant c'est le niveau de",
        "start": 2935.61,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'abstention ils ont donc trouv\u00e9 une",
        "start": 2936.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "invention g\u00e9niale on interroge mille",
        "start": 2938.1,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "personnes et on les classe on leur",
        "start": 2941.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "demande de dents est ce que vous \u00eates",
        "start": 2944.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s s\u00fbr moyen s\u00fbr pas tr\u00e8s s\u00fbr et c'est",
        "start": 2945.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "deux \u00e0 dix sur une \u00e9chelle de 1 \u00e0 10 est",
        "start": 2947.25,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ce que vous \u00eates s\u00fbr de voter attention",
        "start": 2951.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pas parce que vous n'\u00eates pas s\u00fbr",
        "start": 2953.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de voter vous n'avez pas une opinion 1",
        "start": 2955.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates s\u00fbrs de voter si",
        "start": 2956.61,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e0 10 pour ces instituts 1 op",
        "start": 2959.04,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "votre opinion compte si vous n'\u00eates pas",
        "start": 2963.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au point d'y c'est \u00e0 dire sur elle",
        "start": 2965.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "certains quoi qu'il arrive en toute",
        "start": 2966.83,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se d'aller voter",
        "start": 2968.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quick go n'existait pas c'est bien que",
        "start": 2969.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ce que vous publiez ce sont des sondages",
        "start": 2971.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur 1000 personnes \u00e0 qui on a demand\u00e9",
        "start": 2974.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leur avis il n'y en a que 500 dans le",
        "start": 2976.16,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "meilleur des cas ou 550 dont l'opinion",
        "start": 2978.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est retenu",
        "start": 2982.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tous ceux qui ne sont pas s\u00fbres \u00e0 100%",
        "start": 2983.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'aller voter ne sont pas compt\u00e9s cette",
        "start": 2985.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode est absolument incroyable",
        "start": 2987.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout pourquoi pas mais au moins",
        "start": 2988.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faudrait le mentionner un c'est-\u00e0-dire",
        "start": 2990.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pourcentage de certitude d'aller voter",
        "start": 2994.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de poids et on met les r\u00e9sultats non on",
        "start": 2996.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ne dit pas \u00e7a on fait comme si",
        "start": 2998.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc on recommence le m\u00eame pouvoir",
        "start": 2999.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'injonction qui a \u00e9t\u00e9 fait pendant",
        "start": 3001.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "toute la campagne des r\u00e9gionales est",
        "start": 3003.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans la campagne des r\u00e9gionales ceci a",
        "start": 3005.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 m\u00e9thodiquement fait pour provoquer",
        "start": 3007.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un r\u00e9flexe de vote utile",
        "start": 3009.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc l\u00e0 nous savons que nous",
        "start": 3010.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "allons terminer \u00e0 nouveau par une agent",
        "start": 3012.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ctions de vote utile que la d\u00e9mocratie",
        "start": 3014.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "va encore \u00eatre d\u00e9figur\u00e9 alors si on ne",
        "start": 3016.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "compte que les gens qui sont s\u00fbrs",
        "start": 3018.91,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "d'aller voter",
        "start": 3020.32,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je vous ai amen\u00e9 un petit texte qu'elle",
        "start": 3020.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 vous r\u00e9f\u00e9rez si vous",
        "start": 3023.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voulez voir la fin de la pente parce que",
        "start": 3024.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "souvent dans la science fiction on",
        "start": 3026.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "trouve beaucoup de choses qui sont des",
        "start": 3027.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "anticipations extr\u00eamement int\u00e9ressante",
        "start": 3029.98,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 3031.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est un texte d'isaac asimov qui",
        "start": 3032.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous ai connu \u00e0 la fois parce que je lui",
        "start": 3035.23,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "emprunte et l'hologramme daris elle",
        "start": 3036.7,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "donne et puis parce que c'est tr\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 3040.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mode ia les robots les r\u00e8gles de la",
        "start": 3042.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "robotique tout \u00e7a donc c'est un auteur",
        "start": 3044.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est plut\u00f4t connue et il a fait ce",
        "start": 3046.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "petit livre que moi j'ai eu aux \u00e9ditions",
        "start": 3048.19,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "le passager clandestin 10 chronique",
        "start": 3050.71,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce appels \u00e0 voter",
        "start": 3053.34,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "eh bien devinez ce qui se passe",
        "start": 3057.45,
        "duration": 9.51
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 des sondages on sait rep\u00e9rer la",
        "start": 3062.43,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "personne qui \u00e0 l'opinion qui pour finir",
        "start": 3066.96,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "sera celle de tout le monde est donc",
        "start": 3070.13,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "cette nouvelle raconte comment une",
        "start": 3073.079,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "personne \u00e0 la fin va voter c'est \u00e0 son",
        "start": 3075.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vote est secret mais les sondages ont",
        "start": 3078.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "permis de savoir quelle \u00e9tait la",
        "start": 3080.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "personne qui savait bien voter comme",
        "start": 3082.589,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "tout le monde comme tout le monde",
        "start": 3085.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "finirait par \u00e0 voter c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3085.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ces tongs \u00e0 la fin une seule personne",
        "start": 3088.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui votent donc nous pouvons dire qu'une",
        "start": 3090.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fois de plus la science fiction nous a",
        "start": 3092.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ouvert le chemin du futur nous en sommes",
        "start": 3093.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour l'instant \u00e0 \u00e9liminer la moiti\u00e9 des",
        "start": 3096.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gens qui se disent certains d'aller",
        "start": 3098.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voter ce jour-l\u00e0 et bien et encore un",
        "start": 3101.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peu de chemin \u00e0 faire mais on y va il en",
        "start": 3103.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "reste encore une autre moiti\u00e9 \u00e0 \u00e9liminer",
        "start": 3104.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avant de rester \u00e0 l'unique auteur \u00e7a",
        "start": 3106.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "s'appelle \u00e0 voter d'isaac asimov et \u00e7a",
        "start": 3108.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "raconte comment une personne vote pour",
        "start": 3111.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tout le monde parce que les sondages",
        "start": 3113.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chape que c'est tel cas le bon point de",
        "start": 3114.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vue bompard dont j'ai \u00e9t\u00e9 long mais",
        "start": 3116.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est de la faute \u00e0 la pr\u00e9paration de",
        "start": 3118.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cette heure d'ailleurs j'ai oubli\u00e9 de",
        "start": 3119.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous dire mais vous l'avez dans le",
        "start": 3122.64,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "dossier de presse tout ce que je vais",
        "start": 3123.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faire au mois de",
        "start": 3124.559,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "au mois de juillet je me permets",
        "start": 3126.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'attirer votre attention sur mon",
        "start": 3127.89,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement au burkina faso au niger et",
        "start": 3129.27,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "au mali",
        "start": 3134.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je vais au niger \u00e0 niamey et au mali",
        "start": 3135.799,
        "duration": 7.631
    },
    {
        "text": "parce que au niger se trouve l'essentiel",
        "start": 3140.22,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des troupes fran\u00e7aises engag\u00e9es dans",
        "start": 3143.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration barkan et \u00e0 bamako parce que",
        "start": 3145.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est le si\u00e8ge de l'\u00e9tat major et j'ai",
        "start": 3148.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 que du moment que je me rendais",
        "start": 3149.73,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "sur le continent africain",
        "start": 3151.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "il n'\u00e9tait pas imaginable que je",
        "start": 3153.049,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "contourne la pr\u00e9sence de nos",
        "start": 3155.369,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "compatriotes qui sont l\u00e0 bas sous les",
        "start": 3157.14,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "armes",
        "start": 3158.819,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "donc j'ai d\u00e9cid\u00e9 d'aller les saluer de",
        "start": 3159.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "leur exprimer mon respect puisque il est",
        "start": 3161.97,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "bien connu qu \u00e9tant favorables \u00e0 un",
        "start": 3164.88,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "retrait des troupes fran\u00e7aises pour",
        "start": 3166.859,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "autant je ne m\u00e9prise d'aucune fa\u00e7on de",
        "start": 3168.299,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "travailler l'engagement de ceux qui",
        "start": 3170.79,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "servent et ob\u00e9issent comme c'est leur",
        "start": 3172.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "devoir mais je vais au burkina faso",
        "start": 3174.059,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "parce que c'est le pays me semble-t-il",
        "start": 3176.7,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je pourrai avec le plus d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3179.42,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "pour ceux que \u00e7a int\u00e9resse parler de ce",
        "start": 3182.67,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "que pourrait \u00eatre une nouvelle relation",
        "start": 3185.52,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "entre les fran\u00e7ais",
        "start": 3187.799,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "et les diff\u00e9rents peuples d'afrique des",
        "start": 3189.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nations d'afrique et en particulier avec",
        "start": 3192.34,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'espace francophone africain donc ceux",
        "start": 3194.59,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "qui sont int\u00e9ress\u00e9s seront les",
        "start": 3198.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bienvenues dans cette dans ce",
        "start": 3201.16,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement",
        "start": 3203.77,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je crois que j'ai dit cette fin de",
        "start": 3205.5,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "semaine j'ai fait une prise de parole",
        "start": 3209.32,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "et puis on se situera le 14 juillet",
        "start": 3210.88,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "alors bonbons halal 14 juillet c'est",
        "start": 3214.62,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "comme tout le monde je suis pr\u00e9sident de",
        "start": 3216.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "groupe donc j'irai sur les",
        "start": 3218.35,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "champs-elys\u00e9es",
        "start": 3221.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'y tiens parce que j'en ai refait le",
        "start": 3224.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tour quand j'\u00e9tais gamin mon p\u00e8re me",
        "start": 3225.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "payer un p\u00e9riscope et j'\u00e9tais en eau et",
        "start": 3227.02,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ont regard\u00e9 et maintenant je suis en bas",
        "start": 3228.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est quelque part un r\u00e9sum\u00e9 de ce qu'on",
        "start": 3231.21,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "peut faire \u00e0 propos d'un d\u00e9fil\u00e9",
        "start": 3233.77,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "militaire",
        "start": 3235.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quand on est patriote voil\u00e0 le le plus",
        "start": 3236.31,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "important c'\u00e9tait \u00e9videmment que nous",
        "start": 3240.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aurons un rassemblement des jeunes",
        "start": 3242.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "insoumis d'abord aux alentours du 20",
        "start": 3244.51,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ao\u00fbt",
        "start": 3246.67,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "et puis ce sera les amphis qui ont lieu",
        "start": 3247.18,
        "duration": 9.69
    },
    {
        "text": "au m\u00eame endroit que l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 3255.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sauf qu'on va en occuper toute la",
        "start": 3256.87,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "surface",
        "start": 3259.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera un moment de convard bient\u00f4t",
        "start": 3259.57,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "atteindre le millier d'inscrits on",
        "start": 3264.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re \u00eatre 2000 sur place plus de 1000",
        "start": 3266.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m'enfin bon dit 2000 parce que \u00e7a para\u00eet",
        "start": 3268.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "raisonnable",
        "start": 3271.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est une grosse affaire pour nous qui",
        "start": 3272.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "change des autres ann\u00e9es veut pas tant",
        "start": 3274.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re le premier aspect parce",
        "start": 3275.47,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'il y aura beaucoup d'\u00e9chang\u00e9s",
        "start": 3277.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "intellectuels beaucoup d'universitaires",
        "start": 3278.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui sont sollicit\u00e9s pour \u00eatre l\u00e0 tout",
        "start": 3280.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est centr\u00e9 sur le programme mais aussi",
        "start": 3282.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que on va transformer \u00e7a en faire",
        "start": 3283.84,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "un truc un peu joyeux et on aura tous",
        "start": 3285.67,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "les soirs concert et puis on aura une",
        "start": 3290.11,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "petite surprise technique \u00e0 la fin je",
        "start": 3294.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "croise les doigts qu'elle marche parce",
        "start": 3296.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que des fois on est pass\u00e9 \u00e0 deux doigts",
        "start": 3298.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de la catastrophe parce que l'hologramme",
        "start": 3299.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois un cheveu pr\u00e8s il y en",
        "start": 3301.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "avait pas",
        "start": 3303.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et la deuxi\u00e8me fois comme le c\u00e2ble s'est",
        "start": 3303.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "coup\u00e9e \u00e0 alexandrie la moiti\u00e9 des gens",
        "start": 3306.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient devait l'avoir de au prix",
        "start": 3308.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est donc l\u00e0 j'esp\u00e8re que tout marche",
        "start": 3309.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bien c'est assez audacieux l'id\u00e9e qu'on",
        "start": 3311.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "a eue avec monsieur investir la chaux",
        "start": 3314.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui est le r\u00e9alisateur de des folies de",
        "start": 3316.06,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "la maison bon voila j'ai tout dit",
        "start": 3318.67,
        "duration": 5.42
    }
]