[
    {
        "text": "le leader de la france insoumise jean",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon et en martinique pour",
        "start": 1.949,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "trois jours candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3.659,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il a entam\u00e9 un tour des antilles il",
        "start": 5.97,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en guadeloupe hier et ce matin il",
        "start": 7.919,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'est rendu aux commandes pour une",
        "start": 9.599,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "visite du moulin hydro\u00e9lectrique sophie",
        "start": 10.889,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "l'honn\u00eatet\u00e9 et du bellerose",
        "start": 13.559,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "juin amical comme deux vieux amis le",
        "start": 15.83,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "candidat de gauche pour la",
        "start": 19.32,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2000 22 et le",
        "start": 20.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taire du moulin hydro\u00e9lectrique",
        "start": 22.859,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du gros-morne entame la journ\u00e9e il est",
        "start": 24.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un peu plus de 10h30 ce vendredi matin",
        "start": 26.699,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et c'est donc en allant visiter un",
        "start": 28.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ouvrage produisant de l'\u00e9nergie verte",
        "start": 29.699,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "que le leader de la france insoumise",
        "start": 31.38,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "commence sa campagne en martinique pour",
        "start": 33.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "richard et que sur ville cette visite",
        "start": 36.329,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "est un r\u00e9el choix",
        "start": 38.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "attend de lui simplement qu'ils",
        "start": 40.28,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "remettent les pendules \u00e0 l'heure comme",
        "start": 42.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plein de d'hommes politiques ont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 44.399,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 le plus souvent qu'ils ont fait",
        "start": 47.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "a qui vont faire est absolument rien n'a",
        "start": 49.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait que ce soit pour l'aspect",
        "start": 51.329,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "naturel des antilles et autres rien n'a",
        "start": 52.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait jusqu'\u00e0 ce jour et le combat on",
        "start": 55.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le m\u00e8ne depuis un certain nombre de",
        "start": 58.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "temps l\u00e0 j'ai senti pour la premi\u00e8re",
        "start": 59.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fois qu'il avait du vrai dans ce qu'il",
        "start": 62.94,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "disait parce que il a mis ses pieds au",
        "start": 64.71,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "sol comme mona le faisait il a \u00e9t\u00e9 au",
        "start": 66.869,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "niveau de la lier \u00e0 la source de",
        "start": 70.049,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 et on sent que ce qui est ce",
        "start": 72.299,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "personnage l\u00e0 il ya du vrai",
        "start": 75.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la d\u00e9l\u00e9gation de jean luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 78.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 avec son cort\u00e8ge de journalistes",
        "start": 80.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nationaux mais pas seulement aux c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 81.869,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle mathilde",
        "start": 84.18,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "de panneaux la d\u00e9put\u00e9e du val-de-marne",
        "start": 86.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente du groupe parlementaire un",
        "start": 88.25,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "soumis \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale ne manque",
        "start": 90.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas d'arguments pour expliquer le choix",
        "start": 91.86,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "du moulin hydro\u00e9lectriques",
        "start": 93.27,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "nous sommes tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s par les",
        "start": 95.6,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables et le",
        "start": 98.759,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 99.99,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et je crois que les antilles les",
        "start": 101.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "outre-mer dans notre pays pourrait",
        "start": 103.829,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "justement \u00eatre aux avant gardes aux",
        "start": 105.57,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "avant postes de cette bifurcation",
        "start": 107.399,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique de nous avons",
        "start": 109.31,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rativement besoin la visite de jean",
        "start": 111.81,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon va se poursuivre et aura",
        "start": 114.75,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pour point fort une rencontre avec les",
        "start": 116.729,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jeunes du quartier volga \u00e0 fort de",
        "start": 118.469,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "france mais aussi avec les syndicats ou",
        "start": 119.909,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "encore les \u00e9lus de la cit\u00e9 m",
        "start": 122.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je pense qu'il a envie de savoir ce qui",
        "start": 124.79,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "se passe en martinique",
        "start": 127.59,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et puis toucher du doigt",
        "start": 129.289,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "les probl\u00e9matiques comme je disais tout",
        "start": 131.11,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure et surtout voil\u00e0 et surtout",
        "start": 133.28,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "comprendre ce qui se passe au niveau au",
        "start": 135.319,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "niveau de la gestion de la crise",
        "start": 138.019,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "sanitaire voil\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 139.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 sa position en faveur du vaccin",
        "start": 143.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "anti qu'ovide est venu \u00e9couter surtout",
        "start": 145.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous dit son entourage son meeting de",
        "start": 147.53,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "demain samedi \u00e0 la ferme perrine aura",
        "start": 149.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors un peu des allures de jeu",
        "start": 151.549,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quilibriste face aux opposants \u00e0",
        "start": 152.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'obligation vaccinale et opa sanitaires",
        "start": 154.819,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s nombreux en martinique",
        "start": 156.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et jean luc m\u00e9lenchon et sur notre",
        "start": 160.09,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "plateau ce soir bonsoir bonjour madame",
        "start": 162.23,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "avant de rentrer dans votre programme",
        "start": 164.269,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vous le savez le pass annie perle est \u00e0",
        "start": 165.859,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'origine d'une crise soci\u00e9tale social",
        "start": 167.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en martinique",
        "start": 170.239,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vous vous voulez l'abroger si vous \u00eates",
        "start": 171.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9lu est ce que c'est une mesure qui est",
        "start": 173.87,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "encore valable aujourd'hui malgr\u00e9 les",
        "start": 175.76,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins malgr\u00e9 l'appel au secours nous",
        "start": 178.189,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 l'envol\u00e9e des chiffres ben oui",
        "start": 180.859,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que le souci qu'on doit",
        "start": 183.769,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "tout savoir c'est savoir ce qu'est le",
        "start": 185.419,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "plus efficace c'est pas une affaire",
        "start": 186.62,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique ni m\u00eame vraiment politique",
        "start": 187.909,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "donc moi le constat que j'ai fait c'est",
        "start": 190.939,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "que le pass sanitaire \u00e9tait une une",
        "start": 194.419,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "illusion de protection pourquoi parce",
        "start": 196.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que personnellement je suis vaccin\u00e9",
        "start": 199.76,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "duper les droits deux d'accord mais mes",
        "start": 201.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "amis tous mes blondy tout de suite bon",
        "start": 203.959,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "th\u00e9 vaccin\u00e9s mais c'est pas la f\u00eate tu",
        "start": 206.03,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "peux \u00eatre contamin\u00e9s et tu peut",
        "start": 208.31,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "contaminer les autres donc tu dois",
        "start": 210.169,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "garder ton masque je porte tout le temps",
        "start": 211.519,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les gestes barri\u00e8res et c'est donc le",
        "start": 213.739,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pass and i ter ce que j'ai vu dans la",
        "start": 216.109,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re p\u00e9riode c'est que les gens une",
        "start": 217.819,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "fois que l'on ne passe salutaire c'est",
        "start": 219.979,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comme s'ils payaient le prem \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9",
        "start": 221.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas le cas donc c'est ce qui",
        "start": 223.879,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "m'a conduit \u00e0 dire mais stop avec cette",
        "start": 226.01,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "illusion nous sommes en train de nous",
        "start": 228.26,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "mettre en danger alors apr\u00e8s il ya la",
        "start": 229.489,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "question le pass sanitaire \u00e9tait une",
        "start": 231.019,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de dire les choses comme elles",
        "start": 233.209,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sont de tordre un peu le bras \u00e0 des gens",
        "start": 234.739,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pour les obliger \u00e0 se vacciner or le",
        "start": 236.72,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 nous",
        "start": 239.78,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "dit faut qu'on gagne pas contre un agent",
        "start": 241.639,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est rien le salaire d'un m\u00e9decin",
        "start": 242.989,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "justement jean castex a dit aujourd'hui",
        "start": 244.489,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que le pass sanitaire \u00e9voluerait vers le",
        "start": 246.859,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pass vaccinales sont constamment ma\u00eetre",
        "start": 249.109,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "db comment il compte faire on va la",
        "start": 251.209,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "guadeloupe on va en martinique une",
        "start": 254.269,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des gens ne veulent pas se",
        "start": 256.31,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "vacciner la vaccination ne veut pas \u00eatre",
        "start": 258.2,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "obligatoire pour des raisons l\u00e9gales",
        "start": 260.769,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "mondiale qui fait qu'on ne peut pas",
        "start": 262.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rendre obligatoire un type de vaccin",
        "start": 264.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans certaines circonstances pour",
        "start": 266.35,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'heure vous avez des vaccins",
        "start": 267.85,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "obligatoires vos enfants ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 268.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s avant d'aller \u00e0 l'\u00e9cole moi",
        "start": 270.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00eame j'ai encore la marque sur mon bras",
        "start": 272.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de du bcg bon mais c'\u00e9tait dans des",
        "start": 274.27,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "conditions particuli\u00e8res alors le le",
        "start": 277.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "premier ministre d\u00e9cide qui veut faire",
        "start": 279.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vacciner tout le monde mais comment il",
        "start": 281.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "va faire je pensais pas c'est pas",
        "start": 282.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "raisonnable de prendre des mesures dont",
        "start": 285.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous savez qu'elles sont inapplicables \u00e0",
        "start": 287.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la fin \u00e7a va donner encore de la",
        "start": 288.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "violence encore des histoires alors que",
        "start": 290.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors jean-luc m\u00e9lenchon on va quand",
        "start": 292.87,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00eame pass\u00e9 \u00e0 votre programme puisque oui",
        "start": 294.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'adore je plante des personnes ce soir",
        "start": 295.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous dites vouloir bloquer les prix de",
        "start": 297.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "lait les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 299.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "williams il ya eu une tentative en 2009",
        "start": 302.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9chou\u00e9 malheureusement la chert\u00e9",
        "start": 304.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de la vie est toujours d'actualit\u00e9",
        "start": 307.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "certains d\u00e9noncent un manque de courage",
        "start": 308.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique est ce que vous vous \u00eates pr\u00eat",
        "start": 311.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 bousculer ce qui est d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablie",
        "start": 312.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es bon le blocage des",
        "start": 314.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "prix c'est une mesure d'urgence ne peut",
        "start": 317.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre une mesure pour 10 ans 20 ans",
        "start": 318.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ou 50 ans l\u00e0 les prix sont en train de",
        "start": 321.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "flamber dans des conditions telles que",
        "start": 323.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les gens n'arrivent plus \u00e0 joindre les",
        "start": 325.18,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "deux bouts ils avaient d\u00e9j\u00e0 beaucoup de",
        "start": 326.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s faut qu'un certain nombre",
        "start": 327.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lites arrive \u00e0 se rendre compte que",
        "start": 329.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quand les gens ont de plus en plus de",
        "start": 331.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 se nourrir on a huit millions de",
        "start": 333.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 l'aide alimentaire bon bah",
        "start": 335.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et comme vous pouvez plus vous nourrir",
        "start": 337.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aussi pour vous nourrir \u00e7a beaucoup de",
        "start": 339.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plus cher donc vous allez plus vous",
        "start": 340.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chauffer ou vous n'allez pas faire les",
        "start": 342.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cadeaux de no\u00ebl le coll\u00e8ge encore donc",
        "start": 343.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il faut d\u00e9j\u00e0 mettre des pare feux c'est",
        "start": 345.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je propose de blocage des",
        "start": 347.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prix mais la solution la vraie durable",
        "start": 348.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est celle qui par exemple vous",
        "start": 351.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "conduirez ici en martinique \u00e0 \u00eatre",
        "start": 352.63,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "autonomes sur le plan alimentaire pas",
        "start": 354.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "racont\u00e9 pas d'histoire c'est tout \u00e0 fait",
        "start": 356.919,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "possible de le faire alors pour \u00e7a il",
        "start": 358.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut emp\u00eacher les productions \u00e0 bas prix",
        "start": 360.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui arrivent d'europe et du et du",
        "start": 362.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "continent permettre \u00e0 l'agriculture",
        "start": 364.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8re locale de se d\u00e9velopper et puis",
        "start": 366.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "livre avec votre environnement et vous",
        "start": 368.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fera vivre avec du poisson import\u00e9 de la",
        "start": 370.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "baltique et vous ferez quoi de l'octroi",
        "start": 372.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de mer ci sert \u00e0 nos collectivit\u00e9s",
        "start": 374.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors ben conforme c'est \u00e0 l'heure soit",
        "start": 376.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cher c'est gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a qu'ils ont des",
        "start": 378.64,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ressources mais vous vous rendez compte",
        "start": 379.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me pervers que c'est plus on",
        "start": 381.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "importe que \u00e7a rapporte dessous \u00e0 la",
        "start": 383.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 qui elle ensuite est",
        "start": 384.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "convoqu\u00e9 pour faire face \u00e0 boucher les",
        "start": 386.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "trous qui r\u00e9sulte du fait qu'il ya pas",
        "start": 389.05,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "d'autonomie alim il n'ya pas d'autonomie",
        "start": 390.85,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 393.259,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "y'a pas d'autonomie sanitaire donc",
        "start": 394.249,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pardon au risque de vous surprendre je",
        "start": 396.259,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous dirais que c'est pas si compliqu\u00e9",
        "start": 398.24,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "que \u00e7a de s'attaquer au probl\u00e8me \u00e0",
        "start": 399.83,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "condition d'aller dans la direction",
        "start": 402.199,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "inverse de celle dans laquelle on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 403.719,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "non le lib\u00e9ralisme et le leu leu les",
        "start": 406.009,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e9changes libre \u00e9changisme mondial n'est",
        "start": 410.569,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pas une solution notamment pour les",
        "start": 412.879,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "territoires j'en suis l\u00e0 et rester avec",
        "start": 414.77,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "nous jean luc m\u00e9lenchon nous avons",
        "start": 416.21,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "d'autres questions \u00e0 vous poser ce soir",
        "start": 417.589,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est une vid\u00e9o sur twitter qui n'a pas",
        "start": 419.719,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat ce matin christiane",
        "start": 422.15,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "taubira a dit envisager une candidature",
        "start": 424.37,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle elle a donn\u00e9 un",
        "start": 426.499,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "rendez vous aux fran\u00e7ais mi-janvier pour",
        "start": 428.629,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "officialiser ou non cette candidature",
        "start": 430.43,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ruption de l'ex garde des sceaux dans",
        "start": 432.65,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "cette campagne pr\u00e9sidentielle fait",
        "start": 434.719,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir regarder",
        "start": 436.159,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "christiane taubira sort du silence",
        "start": 437.65,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vous dans une vid\u00e9o publi\u00e9e",
        "start": 440.629,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux ce matin",
        "start": 442.819,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "l'ancienne garde des sceaux annonce",
        "start": 444.379,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qu'elle pourrait se porter candidate \u00e0",
        "start": 446.3,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2000 22",
        "start": 448.46,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "j'envisage d'\u00eatre candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 450.409,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 453.889,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 454.659,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "je ne serai pas une candidate de plus je",
        "start": 457.81,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "mettrai toutes mes forces dans les",
        "start": 461.719,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res chances de l'union une",
        "start": 463.52,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "candidature potentielle salu\u00e9 par une",
        "start": 466.49,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "partie de la gauche convaincu de sa",
        "start": 469.009,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 rassembler qu'elle s'exprime",
        "start": 471.259,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9tait attendue et l\u00e0 o\u00f9 elle \u00e9tait dans",
        "start": 473.479,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "la r\u00e9serve jusqu'\u00e0 maintenant",
        "start": 475.789,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle fait un grand pas en",
        "start": 477.02,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "s'engageant aux c\u00f4t\u00e9s de cette d\u00e9marche",
        "start": 478.849,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "de primaire et elle am\u00e8ne avec elle",
        "start": 480.649,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toute sa force toute sa conviction la",
        "start": 482.33,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "vision qu'elle porte et c'est",
        "start": 484.009,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un formidable espoir qui",
        "start": 485.419,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "rena\u00eet pour l'ensemble des militants de",
        "start": 486.8,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "la gauche l'\u00e9cologiste l'esp\u00e8re la maire",
        "start": 488.089,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de paris anne hidalgo ne dit pas autre",
        "start": 490.159,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chose lors de sa conf\u00e9rence de presse",
        "start": 491.839,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "elle va m\u00eame jusqu'\u00e0 proposer un d\u00e9bat",
        "start": 493.669,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 au candidat de la gauche ce que",
        "start": 495.83,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "christiane taubira a dit ce matin valide",
        "start": 498.589,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e que pour se rassembler pour",
        "start": 501.589,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "se r\u00e9unir de fa\u00e7on transparente devant",
        "start": 503.779,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nos concitoyennes et nos concitoyens je",
        "start": 506.719,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "ne vois pas d'autre fa\u00e7on de faire que",
        "start": 509.449,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "de le faire \u00e0 travers un vote organis\u00e9",
        "start": 512.12,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "un vote qui soient pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s par",
        "start": 514.719,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un certain nombre de d\u00e9bats",
        "start": 518.44,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "al'inverse le candidat \u00e9cologiste",
        "start": 520.849,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "yannick jadot ferme khl comment la porte",
        "start": 523.189,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mise en place d'une primaire moi",
        "start": 525.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'en ai un peu assez de ces candidatures",
        "start": 527.62,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "qui potentiellement sa juge s'ajoutent",
        "start": 530.44,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "les unes aux autres pour combattre on",
        "start": 532.269,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "nous explique que pour combattre le trop",
        "start": 535.089,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "grand nombre de candidatures il faut",
        "start": 537.7,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "plus de candidatures",
        "start": 539.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faisait la faire celle l\u00e0 faut quand",
        "start": 540.839,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "m\u00eame oser la faire \u00e0 quatre mois de",
        "start": 543.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 545.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin de sa vid\u00e9o christiane taubira",
        "start": 546.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donne rendez vous aux autres candidats",
        "start": 548.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de la gauche et aux \u00e9lecteurs \u00e0 la mi",
        "start": 550.51,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "janvier",
        "start": 552.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon avec autant de",
        "start": 554.1,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 gauche \u00e7a m\u00e9rite bien une",
        "start": 556.51,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "primaire non parce que",
        "start": 557.86,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a n'est pas s\u00e9rieux je suis oblig\u00e9",
        "start": 561.51,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "de le dire aux regrets parce qu'il ya",
        "start": 564.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "beaucoup de personnes que j'estime",
        "start": 566.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quatre mois avant l'\u00e9lection",
        "start": 567.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on en serait \u00e0 attendre",
        "start": 569.26,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "que sortent du chapeau je ne sais quelle",
        "start": 571.54,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "candidature magique par sa seule",
        "start": 573.57,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence aussit\u00f4t rassemblerait bon",
        "start": 575.829,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "c'est pas s\u00e9rieux on rassemble pas sur",
        "start": 578.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des personnes ensemble sur un programme",
        "start": 580.42,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "nous sommes au travail pendant cinq ans",
        "start": 582.22,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "d'opposition au gouvernement de monsieur",
        "start": 585.389,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "macron \u00e0 affiner notre programme \u00e0 le",
        "start": 587.889,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "discuter avec la soci\u00e9t\u00e9 on le pr\u00e9sente",
        "start": 590.56,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "on le met en vente on en parle on fait",
        "start": 593.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "campagne on essaye de convaincre sans",
        "start": 596.079,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "cesse j'am\u00e9liore je compl\u00e8te ici et l\u00e0",
        "start": 598.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et tout d'un coup je devrais m'en temps",
        "start": 600.13,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de dire que non que doit imm\u00e9diatement",
        "start": 602.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre parce que il y a une",
        "start": 604.029,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence magique yari ce n'est pas",
        "start": 605.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux je le dis \u00e0 tous mes amis de",
        "start": 607.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gauche la gauche l'ancienne gauche la",
        "start": 609.13,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "gauche traditionnelle est en train de se",
        "start": 611.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "couvrir de ridicule vous imaginez madame",
        "start": 613.269,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "taubira que je respecte beaucoup va",
        "start": 615.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarer peut-\u00eatre alors donc nous",
        "start": 617.589,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "attendons tous sa candidature \u00e0 la mi",
        "start": 619.3,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "janvier nous serons au moins trois mois",
        "start": 621.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vous croyez qu'on se propose de",
        "start": 623.529,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "gouverner un grand pays comme la france",
        "start": 625.39,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "en n'ayant pas de programme trois mois",
        "start": 627.13,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "avant ma fa\u00e7on nous sommes en train elle",
        "start": 629.079,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et tous ces gens sont en train de nous",
        "start": 631.899,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "couvrir de ridicule donc moi je leur dit",
        "start": 633.519,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez vous faites comme vous voulez \u00e7a",
        "start": 635.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ne me concerne pas je d\u00e9veloppe mon",
        "start": 637.51,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "programme j'esp\u00e8re r\u00e9unir une majorit\u00e9",
        "start": 639.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dessus comme on le sait tous le niveau",
        "start": 641.529,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e8s au deuxi\u00e8me tour est en train de",
        "start": 644.68,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "baisser parce que madame p\u00e9cresse",
        "start": 646.389,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "grignote sur les positions monsieur",
        "start": 647.639,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "macro et instituts tout \u00e7a c'est un peu",
        "start": 649.779,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "politiciens donc j'estime que pour",
        "start": 651.37,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "l'instant le mieux plac\u00e9 \u00e0 gauche c'est",
        "start": 653.939,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame moi \u00e7a m\u00e9riterait au moins",
        "start": 655.559,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on me dise car j'ai ce temps l\u00e0 je",
        "start": 656.85,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "suis pense de mon programme justement",
        "start": 658.919,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "est ce que jean luc m\u00e9lenchon il",
        "start": 660.569,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 l'autonomie est ce que pour",
        "start": 661.619,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous l'\u00e9volution institutionnelle c'est",
        "start": 662.999,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "par l\u00e0 aussi en martinique mais c'est",
        "start": 665.939,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "in\u00e9luctable qui conna\u00eet un peu",
        "start": 668.129,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'histoire qui conna\u00eet le mouvement des",
        "start": 670.169,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "civilisations c'est que bien s\u00fbr c'est",
        "start": 672.209,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'autonomie qui est \u00e0 l'ordre du jour",
        "start": 675.329,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais ce qui est surprenant \u00e0 qu'on ne",
        "start": 676.919,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "s'attendait pas c'est contre x les",
        "start": 678.779,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "martiniquais disait ah mais quand m\u00eame",
        "start": 680.519,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut plus durer comme \u00e7a on importe",
        "start": 681.959,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "80% de ce qu'on mange c'est pas normal",
        "start": 684.299,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et c'est bien figurez-vous de l'hexagone",
        "start": 686.279,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pareil autrement dit la question",
        "start": 687.959,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de l'autonomie qui est pos\u00e9e pour la",
        "start": 689.999,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "martinique se pose aussi pour le",
        "start": 692.549,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "territoire de l'hexagone que ce soit",
        "start": 694.259,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pour l'alimentation que ce soit pour",
        "start": 696.419,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie que ce soit pour la sant\u00e9 et",
        "start": 698.22,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ainsi de suite donc il faut organiser",
        "start": 700.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ces choses parce que comme me l'a tr\u00e8s",
        "start": 703.049,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien dit le pr\u00e9sident de votre",
        "start": 705.6,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 ou bien \u00e7a se fera parce",
        "start": 707.189,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'on sait tous compris qu'on se",
        "start": 710.579,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "respecte et qu'on sait travailler",
        "start": 712.019,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ensemble et que moi qui suis du",
        "start": 713.699,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "continent je viens je vous dis bon alors",
        "start": 716.579,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comment va-t-on faire notre france",
        "start": 718.439,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ensemble si vous me parler d'autonomie",
        "start": 720.299,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce que je comprends parfaitement quel",
        "start": 722.699,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "genre d'institution vous voyez pour la",
        "start": 724.709,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "france \u00e7a c'est un int\u00e9r\u00eat comment on va",
        "start": 726.48,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "parler d'autonomie est pas une",
        "start": 728.639,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "concession qu'on fait un cadeau",
        "start": 729.689,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "paternaliste qu'on ferait aux",
        "start": 731.459,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "territoires insulaires et aux",
        "start": 733.379,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "territoires \u00e9loign\u00e9s leurs int\u00e9r\u00eats",
        "start": 734.699,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "correspond exactement \u00e0 celui de",
        "start": 736.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'hexagone on va parler discrimination",
        "start": 738.959,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon reste avec nous un",
        "start": 740.789,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "testing plut\u00f4t \u00e9difiant c'est le tout",
        "start": 742.169,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "premier du genre en outre-mer il",
        "start": 744.66,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "concerne les discriminations \u00e0",
        "start": 746.609,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'embauch\u00e9 dans la restauration un",
        "start": 748.109,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parisien aurait plus de chances d'\u00eatre",
        "start": 750.029,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "embauch\u00e9 au d\u00e9triment d'un actif cette",
        "start": 752.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par l'institut de",
        "start": 755.009,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "recherche step travail emploi et",
        "start": 756.72,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "politiques publiques avec le concours du",
        "start": 758.91,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "cnrs alors qu'en disent les",
        "start": 760.649,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "professionnels du secteur dossier sign\u00e9",
        "start": 762.389,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sophie l'honn\u00eat\u00e9 dit bellerose philips",
        "start": 764.279,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "ans emma balsa",
        "start": 766.319,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans ce restaurant bien connu du carbet",
        "start": 768.499,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "on compte 22 salari\u00e9s sur ses 22",
        "start": 771.209,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s quatre viennent de l'ext\u00e9rieur",
        "start": 774.059,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la martinique il ya des gens de",
        "start": 775.98,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole qui saute sur la m\u00e9tropole",
        "start": 778.559,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pour m haweij dans la restauration en",
        "start": 780.749,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "martinique donc je pense qu'en tant que",
        "start": 782.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "martiniquais on peut trouver un poste",
        "start": 784.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans la restauration vous connaissez",
        "start": 786.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "beaucoup de m\u00e9tropolitains qui sont",
        "start": 788.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "venus ici dans la restauration",
        "start": 790.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travailler oui exactement",
        "start": 792.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il ya des comp\u00e9tences qu'on ne trouvait",
        "start": 794.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas sur place et puis nous on va pas se",
        "start": 795.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voiler la face on aime bien on a eu des",
        "start": 797.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "espagnols on a eu des gens d'origines",
        "start": 799.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes on a eu d'\u00e9tudes am\u00e9ricain",
        "start": 801.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on ne se passe pas les autres on est",
        "start": 802.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vraiment un sujet on est ouvert sur",
        "start": 804.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette cara\u00efbes et on aimerait bien avoir",
        "start": 806.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un jour un chef simplicien aux",
        "start": 808.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dominicains l\u00e0 on a recrut\u00e9 une barman",
        "start": 809.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui a de vraies qualit\u00e9s de barmen",
        "start": 811.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'ils n'avaient jamais travaill\u00e9 avec",
        "start": 813.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'as rome et aujourd'hui tout ce qu'elle",
        "start": 814.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "a appris \u00e0 l'\u00e9cole elle valeureux",
        "start": 816.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "modifi\u00e9 en y amenant du rhum de cons \u00e0",
        "start": 818.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quelques pas acheter son savoir et on va",
        "start": 820.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le reformater au go\u00fbt de la cara\u00efbe la",
        "start": 822.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "barben c'est el aima maisonobe est",
        "start": 825.27,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 il ya tout juste trois semaines",
        "start": 827.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je travaille dans mon bar sur aube bar",
        "start": 829.61,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "made \u00e0 l'oubli je me suis pas tout seul",
        "start": 831.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dehors et guy est venu en vacances donc",
        "start": 834.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on s'est rencontr\u00e9 \u00e0 montbard et il m'a",
        "start": 836.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9bauch\u00e9 et m'a dit qu'il avait une",
        "start": 838.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "classe pour moi et du coup d\u00e8s que j'ai",
        "start": 840.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fini ma saison sur le bassin location et",
        "start": 842.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vais je vais envoyer un message et dire",
        "start": 844.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est que ce sujet d'ici un mois apr\u00e8s ces",
        "start": 846.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "candidats de l'hexagone serait donc",
        "start": 849.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gi\u00e9 par rapport aux candidats",
        "start": 850.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "martiniquais guadeloup\u00e9ens ou encore",
        "start": 852.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnais c'est ce qu'a d\u00e9montr\u00e9",
        "start": 854.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tude publi\u00e9e par l'institut de",
        "start": 856.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "recherche de p\u00e9p\u00e9 pour travail emploi et",
        "start": 858.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "politiques publiques dans le document il",
        "start": 860.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est \u00e9crit noir sur blanc que dans les",
        "start": 862.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quatre territoires le taux de r\u00e9ponses",
        "start": 864.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est toujours plus \u00e9lev\u00e9e pour le",
        "start": 865.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "candidat m\u00e9tropolitain r\u00e9sultat d'un",
        "start": 867.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "testing de plus de 230 courriels envoy\u00e9s",
        "start": 870.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en martinique pour le coordinateur de",
        "start": 872.22,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tude c'est sans appel",
        "start": 874.74,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris l'ultra marin et est p\u00e9nalis\u00e9",
        "start": 877.7,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "relativement aux parisiens mais",
        "start": 881.73,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "en guadeloupe en martinique et en la",
        "start": 884.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9union il est \u00e9galement p\u00e9nalis\u00e9 \u00e0",
        "start": 887.58,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "chaque fois le candidat parisien \u00e0 une",
        "start": 890.01,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "prime \u00e0 l'embauch\u00e9 il est pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 893.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "effectivement aux candidats ultramarins",
        "start": 895.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avec une diff\u00e9rence relative qui est de",
        "start": 897.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'ordre de 30% donc une diff\u00e9rence",
        "start": 900.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "effectivement d'une ampleur non non",
        "start": 902.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n\u00e9gligeable un constat que l'association",
        "start": 904.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des restaurateurs de martinique explique",
        "start": 907.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sans pour autant approuver le fond de",
        "start": 909.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cette \u00e9tude ce qu'il en ressort ils sont",
        "start": 912.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des choses qu'on sait c'est que un chef",
        "start": 913.5,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d'entreprise",
        "start": 916.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "martiniquais dans son inconscient on va",
        "start": 916.97,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "toujours pens\u00e9 que \u00e0 un employ\u00e9",
        "start": 920.4,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "confirm\u00e9 en m\u00e9tropole m\u00e9tropolitain sera",
        "start": 924.77,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "plus consciencieux et puis professionnel",
        "start": 928.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans son approche du travail c'est",
        "start": 929.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quelque chose qui est dans l'inconscient",
        "start": 932.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on va dire du chef d'entreprise c'est",
        "start": 934.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment une r\u00e9alit\u00e9 mais bon c'est",
        "start": 936.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'on en entend assez",
        "start": 938.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement et \u00e0 laquelle on est",
        "start": 939.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 de l\u00e0 on dira que c'est une",
        "start": 942.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vraie discrimination et qui est un vrai",
        "start": 944.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me je trouve \u00e7a excessif \u00e0 p\u00f4le",
        "start": 945.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "emploi ce constat est difficile \u00e0 avaler",
        "start": 948.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "car des garde-fous existent",
        "start": 950.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l\u00e9galement une offre dans le poids ne",
        "start": 953.46,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "peut pas faire appara\u00eetre deux crit\u00e8res",
        "start": 955.56,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "discriminants comme le sexe l'\u00e2ge",
        "start": 958.13,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "l'origine",
        "start": 961.67,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 il ya un cadre l\u00e9gal qui est",
        "start": 963.279,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9finie pour les offres qui sont qui",
        "start": 965.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sont diffus\u00e9es par par p\u00f4le emploi et",
        "start": 967.779,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "chaque chaque conseiller entreprise va",
        "start": 970.12,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier que l'offre qui est diffus\u00e9e",
        "start": 972.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "respecte bien ce qu'alain mais les",
        "start": 974.589,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "syndicats ne voient plus t\u00f4t cette \u00e9tude",
        "start": 977.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme une confirmation de ce qu'il",
        "start": 979.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce depuis des ann\u00e9es on a vu aussi",
        "start": 981.04,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "andy rihs voulait j'allais \u00e9couter",
        "start": 983.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "directement \u00e0 paris j'\u00e9tais pour montrer",
        "start": 985.059,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "que nous \u00e9tions une complication et nous",
        "start": 987.55,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "avons alert\u00e9 aussi sur le fait que dans",
        "start": 990.55,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4tellerie et les services de",
        "start": 992.559,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "restauration \u00e9coute on a vu comment les",
        "start": 994.449,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "restaurants du sud etc les terrains on a",
        "start": 996.699,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "vu que \u00e9tait peu plus de personnes de",
        "start": 998.649,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur donc on s'interroger et on \u00e0",
        "start": 1000.93,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 thiers plusieurs obus des",
        "start": 1003.449,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pouvoirs publics maintenant lui des maj",
        "start": 1004.889,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "2 sachez que dans le rapport du conte",
        "start": 1006.99,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "prend en compte cette situation nous",
        "start": 1009.569,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "allons bien voir quelles sont les",
        "start": 1011.339,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "solutions et les pr\u00e9conisations mais",
        "start": 1012.509,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour nous m\u00eames il est hors de question",
        "start": 1014.279,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que cette d\u00e9rive continue",
        "start": 1016.079,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mais ce rapport ne fait pas que",
        "start": 1018.449,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "constater il donne \u00e9galement des",
        "start": 1019.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "solutions pour sortir de cette situation",
        "start": 1021.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme ici \u00e0 la page vingt-et-une le",
        "start": 1022.74,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "financement d'emplois de locaux seraient",
        "start": 1025.5,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e0 envisager pour le pr\u00e9sident de",
        "start": 1027.299,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif de la ctm ce n'est pas la",
        "start": 1029.309,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "bonne solution",
        "start": 1031.53,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est de l\u00e0 l'occasion le b\u00eate une",
        "start": 1032.72,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "discrimination positive c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1034.829,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "on trie \u00e0 dipl\u00f4me \u00e9quivalent c'est le",
        "start": 1036.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vent a indiqu\u00e9 qu' \u00e0 la priorit\u00e9 c'est",
        "start": 1040.169,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "le guadeloup\u00e9en n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 arr\u00eater",
        "start": 1041.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette mascarade l\u00e0 que nous avons parce",
        "start": 1043.77,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qu'en fait on vit une double",
        "start": 1046.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "discrimination une discrimination sur le",
        "start": 1047.309,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "territoire de l'hexagone est mort et",
        "start": 1049.08,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames c'est l\u00e0 que \u00e7a devient",
        "start": 1050.429,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dangereux c'est l\u00e0 qu'il faut absolument",
        "start": 1051.899,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir suivons ce n'est des gens pour",
        "start": 1053.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "embaucher des gens c'est pas bien moi",
        "start": 1055.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pour pouss\u00e9e du ch\u00f4mage mais financ\u00e9s ou",
        "start": 1057.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "juste incit\u00e9es \u00e0 embaucher des",
        "start": 1060.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "martiniquais s'av\u00e8re plut\u00f4t compliqu\u00e9",
        "start": 1062.85,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "car le fichage ethnique reste interdite",
        "start": 1065.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en france",
        "start": 1067.649,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon c'est la double peine",
        "start": 1068.72,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "donc pour le martiniquais comme disait",
        "start": 1071.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de l'ex\u00e9cutif vous \u00eates",
        "start": 1073.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'accord ah oui je suis assez d'accord",
        "start": 1075.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec suivi un stage de timmy mais je",
        "start": 1077.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vais vous dire enfin c'est insupportable",
        "start": 1080.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ces formes de discrimination comme l'a",
        "start": 1082.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dit un des patrons qu'on a entendu c'est",
        "start": 1084.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9jug\u00e9 qui est \u00e0 l'oeuvre parce que",
        "start": 1086.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce qui compte dans un emploi c'est la",
        "start": 1089.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qualification de l'employ\u00e9 un i sa",
        "start": 1091.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "couleur de peau ni son adresse en train",
        "start": 1093.48,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est invraisemblable donc il faut que",
        "start": 1095.1,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "les le patronat local qui a acquis en",
        "start": 1097.679,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 la",
        "start": 1100.139,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "formation au contenu des formations",
        "start": 1102.809,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "respecte les gens qui sont dipl\u00f4m\u00e9s sur",
        "start": 1105.26,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "ses conseils ici m\u00eame nous avons un",
        "start": 1108.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e d'h\u00f4tellerie et de restauration",
        "start": 1110.039,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les gens qui sortent sont en \u00e9tat de",
        "start": 1111.99,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "faire le m\u00e9tier correctement plus nous",
        "start": 1113.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aurons de jeunes gens qui seront pass\u00e9s",
        "start": 1115.559,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "par ce cet enseignement professionnel",
        "start": 1117.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "meilleur sera niveau alors apr\u00e8s quand",
        "start": 1119.46,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "on arrive en m\u00e9tropole on a encore plus",
        "start": 1121.23,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "insupportable parce que l\u00e0 maintenant la",
        "start": 1122.909,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dhr elle devient un sujet de",
        "start": 1124.889,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "discrimination parce que l\u00e0 on vient",
        "start": 1126.419,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer les gens qui arrivent des",
        "start": 1127.799,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gentils mais alors si vous arrivez des",
        "start": 1130.26,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "antilles et que vous \u00eates domicili\u00e9 en",
        "start": 1132.149,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis alors l\u00e0 mon vieux",
        "start": 1133.679,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "vous avez la coupe est pleine donc tous",
        "start": 1135.179,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ces pr\u00e9cieux car n\u00e9gatif vous cumulez",
        "start": 1137.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les crit\u00e8res alors vous \u00eates sorti en",
        "start": 1139.799,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "t\u00eate du premier tour en martinique en",
        "start": 1141.21,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "2017 avec pr\u00e8s de 28% deuxi\u00e8me en",
        "start": 1142.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "guadeloupe est-ce que vous avez \u00e9volu\u00e9",
        "start": 1145.169,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pendant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es vers",
        "start": 1146.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'autres id\u00e9ologies vert vers des",
        "start": 1148.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "doctrines diff\u00e9rentes qu'elle sera",
        "start": 1151.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "auquel seront peut-\u00eatre les arguments",
        "start": 1152.76,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vous allez d\u00e9fendre demain lors de votre",
        "start": 1154.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nom alors je suis un candidat un peu",
        "start": 1156.929,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale je ne viens pas faire de",
        "start": 1158.58,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "promesses je viens dire aux gens ce qui",
        "start": 1160.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "va falloir faire c'est \u00e0 dire qu' il va",
        "start": 1161.399,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "falloir que j'ai pris les trois th\u00e8mes",
        "start": 1163.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je les ai un peu r\u00e9p\u00e9t\u00e9 par don de 10",
        "start": 1165.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "revenir sur int\u00e9rim en terre",
        "start": 1167.73,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 sanitaire souverainet\u00e9",
        "start": 1169.44,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique pour faire tout \u00e7a il faut",
        "start": 1171.059,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des centaines de gens au travail de plus",
        "start": 1173.399,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui n'y sont pas aujourd'hui il faut",
        "start": 1176.039,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "qu'on gouverne \u00e0 partir des besoins",
        "start": 1177.659,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a je vais leur dire de couacs ont",
        "start": 1179.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "besoin sur ce territoire que vous faire",
        "start": 1181.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la liste pas saouler \u00e0 cet instant les",
        "start": 1183.0,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "gens qui nous \u00e9coutent mais c'est de \u00e7a",
        "start": 1184.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dont on va parler maintenant vous nous",
        "start": 1187.019,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "demandez si mes positions ont \u00e9volu\u00e9",
        "start": 1188.61,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment parce que cinq ans de",
        "start": 1190.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "travail de parlementaires nationales",
        "start": 1192.299,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "dans l'opposition vous oblige \u00e0 devenir",
        "start": 1194.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "beaucoup plus concret beaucoup plus",
        "start": 1196.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis dans la pol\u00e9mique qui a lieu \u00e0",
        "start": 1198.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale o\u00f9 on ne vous fait",
        "start": 1199.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pas de cadeau et c'est vrai que mon",
        "start": 1201.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "programme est devenu plus concret qu'il",
        "start": 1203.639,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait auparavant et sur certains",
        "start": 1205.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aspects toujours autant en rupture avec",
        "start": 1207.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'ordre \u00e9conomique dominant \u00e7a c'est s\u00fbr",
        "start": 1209.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et je ne peux pas le cacher mais d'une",
        "start": 1211.95,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re qui me para\u00eet maintenant je vous",
        "start": 1214.59,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "dis ah bah il ya cinq ans n'\u00e9tait pas",
        "start": 1216.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "assez pr\u00e9cis et un peu id\u00e9ologique sur",
        "start": 1218.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "certains sujets il faut \u00eatre pr\u00e9cis",
        "start": 1220.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parce que la france arrive dans un",
        "start": 1222.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moment un petit peu compliqu\u00e9 et l\u00e0 vous",
        "start": 1225.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "allez voir avec cette histoire sanitaire",
        "start": 1226.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par dessus le march\u00e9 de vaccination",
        "start": 1228.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "obligatoire je sais pas comment tous",
        "start": 1230.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous avons la responsabilit\u00e9 de faire",
        "start": 1232.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que notre pays vivent pacifiquement dans",
        "start": 1235.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la raison un et le raisonnement donc ni",
        "start": 1237.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "candidature aux pr\u00e9sidentielles magique",
        "start": 1240.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et miraculeuse ni solution \u00e0",
        "start": 1242.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'emporte-pi\u00e8ce ni surtout exc\u00e8s de",
        "start": 1245.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "passion qui nous emp\u00eacherait de g\u00e9rer",
        "start": 1247.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "correctement notre futur jean luc",
        "start": 1249.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon merci beaucoup c'est moi qui",
        "start": 1251.41,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "vous remercie pour questionner soir",
        "start": 1253.06,
        "duration": 3.53
    }
]