[
    {
        "text": "bonjour jean luc m\u00e9lenchon bonjour et",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bienvenue vous venez de publier la",
        "start": 1.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique c'est le",
        "start": 3.36,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me volet de votre programme",
        "start": 5.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun et c'est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 7.109,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "dont les citoyens doivent s'emparer on",
        "start": 8.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "va en parler",
        "start": 11.61,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ce deuxi\u00e8me volet est",
        "start": 12.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 aux questions \u00e9cologiques pour",
        "start": 13.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous interroger l'\u00e9quipe de questions",
        "start": 15.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "politiques nathalie saint cricq de",
        "start": 17.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "france t\u00e9l\u00e9visions au jour nathalie",
        "start": 19.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 limoges unique moyen chambre",
        "start": 20.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jours solenn de royer du journal le",
        "start": 21.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "monde bonjour c'est la haine des gens \u00e0",
        "start": 23.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous genres madame laurence peuron de",
        "start": 24.93,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "france inter bonjour laurent serge",
        "start": 26.91,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "freiner sans en faire mais ce n'est pas",
        "start": 28.64,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "du magritte mais ceci n'est pas un",
        "start": 32.61,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "confinement c'est la formule de jean",
        "start": 34.079,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "castex pour d\u00e9crire la nouvelle",
        "start": 36.239,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie du gouvernement pour lutter",
        "start": 37.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contre le coronavirus vous ne vouliez",
        "start": 39.6,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pas d'ailleurs du confinement jean luc",
        "start": 42.09,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon est ce que vous \u00eates satisfait",
        "start": 43.649,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "par cette sorte de formule hybride",
        "start": 45.719,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "olivier verrons ce matin dans le",
        "start": 48.329,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "parisien refuse le mot de m\u00eame de",
        "start": 50.34,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "confinement et s'il devait inventer un",
        "start": 52.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "slogan ils diraient s'a\u00e9rer pour",
        "start": 55.77,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "souffler se distancier pour se prot\u00e9ger",
        "start": 57.96,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "a sign\u00e9 bon on va \u00e9viter d'\u00eatre trop",
        "start": 60.539,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "cruel mais je vois que vous avez d\u00e9j\u00e0",
        "start": 64.979,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi quelque chose c'est \u00e0 comprendre",
        "start": 66.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce qu'a dit monsieur castex et en quoi",
        "start": 67.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "consiste la nouvelle situation nous",
        "start": 69.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sommes donc des confin\u00e9 des confin\u00e9 qui",
        "start": 71.46,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "avons l'autorisation de circuler sans",
        "start": 74.13,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "exag\u00e9rer et nous sommes invit\u00e9s \u00e0 nous",
        "start": 76.799,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "confiner tout en respirant dehors bon \u00e7a",
        "start": 79.409,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "me para\u00eet d'une clart\u00e9 tout \u00e0 fait",
        "start": 81.33,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "grande",
        "start": 83.04,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire exactement le contraire de",
        "start": 83.4,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "ce qu'il nous disait il ya quelques mois",
        "start": 85.38,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "monsieur v\u00e9ran dit que je jette du venin",
        "start": 87.29,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "non je fais attention au contraire je",
        "start": 91.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "p\u00e8se mes mots depuis le d\u00e9but pour pas",
        "start": 94.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ajouter de la pagaille \u00e0 la pagaille",
        "start": 95.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais pas trop c'est \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 98.46,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "et que tout le monde comprenne le",
        "start": 99.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parisien olivier vert origine",
        "start": 100.95,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "si le populisme pouvait sauver des vies",
        "start": 102.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on le saurait les fran\u00e7ais n'ont pas",
        "start": 104.909,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "besoin du venin de jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 106.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ils veulent voir soins et des vaccins le",
        "start": 108.6,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "ca donne le ton extr\u00eamement personnel",
        "start": 111.63,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "sur lequel il traite ses probl\u00e8mes",
        "start": 114.299,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais monsieur vers en restera pour moi",
        "start": 116.159,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "l'homme qui a si elles sont dans deux",
        "start": 117.719,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "ministres quand on lui disait mais",
        "start": 119.13,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 dit",
        "start": 121.1,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "il faut tester tester tester disait \u00e7a",
        "start": 123.509,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "servait \u00e0 rien quand on leur a dit il",
        "start": 125.399,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "faut les marques bref ils n'ont jamais",
        "start": 127.229,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rien pr\u00e9vu rien anticip\u00e9 parce qu'il",
        "start": 129.45,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "avait en t\u00eate une id\u00e9e qui \u00e9tait soit",
        "start": 132.239,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "qu'un vaccin allait surgir par sanofi",
        "start": 135.209,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soit que les gens s'immunise ray tout",
        "start": 137.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "seul avec m\u00e9lenchon pardon avouer que le",
        "start": 139.319,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "monde entier a \u00e9t\u00e9 pris de vitesse par",
        "start": 143.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le virus oui c'est certain c'est",
        "start": 144.54,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pourquoi au premier confinement nous",
        "start": 146.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tions extr\u00eamement prudent nous faisions",
        "start": 148.829,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "des propositions elles n'ont jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 150.75,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "entendus je vous rappelle que j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 152.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de tous les noms pour avoir dit",
        "start": 155.129,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "qu'il fallait organiser un plant",
        "start": 156.69,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement au d\u00e9but du pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 157.92,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "confinement on a dit vous tirer dans le",
        "start": 159.53,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "dos puis quand nous avons dit il ya une",
        "start": 161.489,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me vague qui va arriver on se",
        "start": 163.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "moquait de nous pourquoi parce que nous",
        "start": 165.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame si on nous sommes pas des g\u00e9nies je",
        "start": 168.03,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 le dire \u00e0 tous ceux qui",
        "start": 169.68,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "m'\u00e9coutent",
        "start": 170.79,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "c'est nous nous renseignons ou par les",
        "start": 171.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ont confront\u00e9s \u00e0 des id\u00e9es une seconde",
        "start": 173.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je vais finir et \u00eates-vous",
        "start": 175.53,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "m'interrogerais je veux donc dire qu'il",
        "start": 176.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est possible de pr\u00e9voir d'organiser et",
        "start": 178.799,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "en tout cas d'avoir une autre tactique",
        "start": 182.01,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "que le confinement qui est une m\u00e9thode",
        "start": 183.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moyen-\u00e2geuse donc depuis maintenant plus",
        "start": 185.18,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "de six semaines nous avons propos\u00e9",
        "start": 187.65,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 par roulement de",
        "start": 189.42,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "m\u00eame que \u00e7a c'est pour la partie gestes",
        "start": 192.299,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res et moyens barri\u00e8res pour la",
        "start": 195.63,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "partie vaccin de faire appel \u00e0 tous les",
        "start": 197.79,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vaccins disponibles et ne pas",
        "start": 200.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionner certains contre d'autres et",
        "start": 202.139,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "enfin mettre le le poids sur les soins",
        "start": 204.48,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire la fa\u00e7on avec laquelle sont",
        "start": 208.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soign\u00e9s les gens pour qu' il n'est pas",
        "start": 210.63,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "besoin d'aller en r\u00e9animation et je",
        "start": 212.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "termine en vous disant que je ne peux",
        "start": 214.709,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pas croire \u00e0 la parole officielle \u00e0",
        "start": 216.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "propos du vaccin puisque lorsque",
        "start": 218.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale du commerce",
        "start": 221.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'est r\u00e9uni",
        "start": 222.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "kylie a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par par une je",
        "start": 224.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "crois une cinquantaine de pays la",
        "start": 226.44,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "demande que les vaccins soient mis en",
        "start": 227.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s libre pour tous les pays du monde",
        "start": 229.739,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour que tout le monde puisse en",
        "start": 231.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "produire la france et l'union europ\u00e9enne",
        "start": 232.919,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ont vot\u00e9 contre la licence libre",
        "start": 234.81,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "c'est un scandale parce que c'est non",
        "start": 237.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "assistance \u00e0 personne en danger c'est",
        "start": 239.879,
        "duration": 2.831
    },
    {
        "text": "pourquoi d'ailleurs",
        "start": 241.62,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "quand j'ai demand\u00e9 aux cubains s'il",
        "start": 242.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comptait nous pr\u00eater leurs vaccins j'en",
        "start": 244.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donnais nous ont dit non nous n'en",
        "start": 245.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vendons pas aux pays riches nous en",
        "start": 247.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donnera aux pays pauvres parce que plus",
        "start": 249.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de la majorit\u00e9 des vaccins ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 251.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "retenus par les pays riches ce n'est pas",
        "start": 253.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "juste \u00e0 nathalie sacr\u00e9 duel face \u00e0 la",
        "start": 254.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "situation dans laquelle on est confront\u00e9",
        "start": 257.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites vous fermer",
        "start": 258.82,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles est-ce que vous acc\u00e9l\u00e9rez le",
        "start": 260.59,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "vatican en faisant sauter les crit\u00e8res",
        "start": 263.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comorbidit\u00e9s diab\u00e8te chez pas quoi sert",
        "start": 265.86,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "vous dit en gros toutes les personnes",
        "start": 267.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qui veulent se faire vacciner le",
        "start": 269.47,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pourront c'est ce que propose anne",
        "start": 270.61,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "hidalgo alors de faire sauter ce verrou",
        "start": 271.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et troisi\u00e8mement puisque vous trouve",
        "start": 273.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "effectivement que leur confinement",
        "start": 275.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur de dans ce que",
        "start": 276.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 du g\u00e9nie de la charly",
        "start": 278.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron qu'est ce que vous",
        "start": 280.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faites comme r\u00e8gle on peut circuler",
        "start": 282.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "partout de neige ou juste les trois",
        "start": 284.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quatre pistes qui vous aurez alors la",
        "start": 286.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e \u00e0 l'instant mais je sais que je",
        "start": 288.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m'exprime tr\u00e8s mal et qu'on comprend pas",
        "start": 290.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que ledit les \u00e9coles alors commen\u00e7ons",
        "start": 291.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "par le d\u00e9but il faut des vaccins pour",
        "start": 293.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ralentir la propagation de la maladie je",
        "start": 295.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "propose donc que les vaccins soient mis",
        "start": 297.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en acc\u00e8s libre en licence libre on que",
        "start": 299.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tous les pays puissent en produire pour",
        "start": 301.99,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on puisse faire une vaccination de",
        "start": 303.37,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "masse",
        "start": 304.78,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "la france est capable de vacciner",
        "start": 305.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "absolument tout le monde elle le faisait",
        "start": 307.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nagu\u00e8re pour toute une g\u00e9n\u00e9ration avec",
        "start": 309.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le bcg tous les ans elle fait un million",
        "start": 311.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et demi de vaccination par semaine pour",
        "start": 313.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la grippe on sait le faire donc point",
        "start": 315.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro 1 multipliaient l'acc\u00e8s au vaccin",
        "start": 317.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ne pas attendre comme on le fait par",
        "start": 319.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "exemple pour le vaccin russe alors qu'on",
        "start": 321.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sait depuis le mois de novembre qu'il",
        "start": 323.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fonctionne que la paperasse",
        "start": 325.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bureaucratique de l'union europ\u00e9enne et",
        "start": 326.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en remplit pour qu'on y acc\u00e8de 1 2",
        "start": 328.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 de rotation c'est \u00e0 dire par",
        "start": 331.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "exemple puisque nous sommes en crise en",
        "start": 333.73,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "guerre en je ne sais quoi",
        "start": 335.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les superlatifs aujourd'hui ne monte pas",
        "start": 336.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'y reviens on fait donc une soci\u00e9t\u00e9 par",
        "start": 338.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "roulement c'est-\u00e0-dire qu'on \u00e9vite de",
        "start": 340.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faire en sorte que les gens soit",
        "start": 342.16,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "agglom\u00e9r\u00e9s dans les lieux de transport",
        "start": 343.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en commun et je propose par exemple la",
        "start": 344.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction du temps de travail pour",
        "start": 347.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'une entreprise un jour d\u00e9marre une",
        "start": 348.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "heure plus tard chaque jour que",
        "start": 350.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'horaire soit chang\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 ce",
        "start": 352.39,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "que tout le monde soit pas sur les quais",
        "start": 353.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aux confins leersois jeu bien pose qu'on",
        "start": 355.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "autorise tous ceux qui mettent au point",
        "start": 357.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des soins \u00e0 aller au bout de leurs",
        "start": 359.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "recherches et je comprends tr\u00e8s mal que",
        "start": 361.12,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "l'on est bloqu\u00e9",
        "start": 362.95,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "l'institut pasteur de lille qui allait",
        "start": 364.8,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "rentrer en phase op\u00e9rationnelle pour un",
        "start": 366.629,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d un des traitements alors d'autres",
        "start": 368.729,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "brokers qui m\u00e8ne ses recherches",
        "start": 370.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 l'h\u00f4pital cochin et ils sont",
        "start": 371.819,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "emmen\u00e9s par un jeune m\u00e9decin benjamin",
        "start": 374.37,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "terrier mais c'est vrai que ce travail",
        "start": 376.139,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sur les traits d'union mais je sur",
        "start": 377.759,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et on remercie parce que c'est",
        "start": 380.31,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "vrai que j'ai eu l'occasion de",
        "start": 381.78,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "s'exprimer sur le sujet tr\u00e8s bien alors",
        "start": 383.129,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "justement pour l'\u00e9cole je pardon je vais",
        "start": 385.199,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un peu me r\u00e9p\u00e9ter je propose que l'on",
        "start": 387.479,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "vaccine le personnel tout le personnel",
        "start": 389.699,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "absolument tout le monde elle pas l\u00e0 la",
        "start": 392.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cuy tous ceux qui le veulent qu'ils",
        "start": 394.919,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "soient vaccin\u00e9s pour \u00e7a que on augmente",
        "start": 397.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le nombre des vaccins disponibles dont",
        "start": 399.81,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "qu'on fasse des dits sensibles",
        "start": 401.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je propose comme je viens",
        "start": 402.419,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de le dire la soci\u00e9t\u00e9 par roulement donc",
        "start": 404.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans les classes les tout petits groupes",
        "start": 406.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont en classe les autres sont en \u00e9tude",
        "start": 408.69,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "surveill\u00e9e pour les \u00e9tudes surveill\u00e9es",
        "start": 410.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un certain nombre de gens je ne sais",
        "start": 412.379,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "plus ce cas quelle g\u00e9n\u00e9ration ont connu",
        "start": 414.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a il y avait l\u00e0 des \u00e9tudiants qui men\u00e9",
        "start": 415.8,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tude et il venait \u00e0 la rescousse et \u00e0",
        "start": 418.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'aide pour les jeunes pour am\u00e9liorer",
        "start": 421.229,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "leur voil\u00e0 ce que je propose je n'ai",
        "start": 422.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jamais cru qu'on pourrait s'en sortir",
        "start": 424.979,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "autrement que collectivement et avec des",
        "start": 426.9,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes qui implique toute la",
        "start": 429.81,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "population dans le combat si bien que le",
        "start": 431.219,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la crise du coc vide qui en quelque sort",
        "start": 434.279,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "semblait \u00eatre un \u00e9teignoir de politique",
        "start": 436.529,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes yeux est le contraire elle",
        "start": 438.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9veille toute la politique quelles sont",
        "start": 439.56,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "les m\u00e9thodes qu'il faut mettre au",
        "start": 441.18,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 442.229,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "quelle place d'un temps \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 442.68,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "public qu'avons nous \u00e0 dire j'aurais pu",
        "start": 444.3,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9ciser",
        "start": 446.729,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je m'opposerai \u00e0 la fermeture vous est",
        "start": 447.569,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 des mesures concr\u00e8tes jeu",
        "start": 449.729,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "j'annulerai toutes les mesures de",
        "start": 451.529,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "fermetures de lits qui ont \u00e9t\u00e9 pris",
        "start": 453.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "depuis un an parce que \u00e7a continue en",
        "start": 454.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 fermer des lits et voil\u00e0 des",
        "start": 456.93,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "choses tr\u00e8s simples et concr\u00e8tes mais",
        "start": 459.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dont l'arri\u00e8re-plan et aqua croyons nous",
        "start": 460.889,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "croyons au collectif",
        "start": 463.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous croyons au fait qu' on s'y met tous",
        "start": 464.55,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ou bien on croit que chacun s'en sort",
        "start": 466.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme ils le",
        "start": 469.229,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "dans un syst\u00e8me o\u00f9 les consignes sont",
        "start": 470.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tellement confuse qu'on finit par se",
        "start": 472.59,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "demander si elles existent solenn de",
        "start": 474.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "royer et laurence fonds et les fran\u00e7ais",
        "start": 475.919,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "supportent de moins en moins les",
        "start": 477.84,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "restrictions de libert\u00e9 impos\u00e9es par",
        "start": 478.979,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif c'est en tout cas ce que nous",
        "start": 480.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "apprennent les enqu\u00eates d'opinion il y a",
        "start": 481.979,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "eu ces derniers jours des manifestations",
        "start": 483.9,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "anti confinement en allemagne en suisse",
        "start": 485.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais aussi en grande-bretagne allons",
        "start": 487.139,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "notamment",
        "start": 488.88,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "est ce qu'il ya un risque de",
        "start": 489.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9sob\u00e9issance civile en france sur le",
        "start": 490.56,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr et en france autant qu'ailleurs",
        "start": 492.51,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et on n'a pas pardon je sais bien que ma",
        "start": 495.449,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "parole ne vaut pas une requ\u00eate de sur",
        "start": 498.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "900 personnes mais \u00e7a fait quand m\u00eame",
        "start": 501.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maintenant plus d'un mois et demi qu'on",
        "start": 503.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leur a dit \u00e7a ne tiendra pas si vous re",
        "start": 505.05,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 \u00e7a te passera mal parce que les",
        "start": 507.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gens n'en peuvent plus parce que les",
        "start": 508.979,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains sont des \u00eatres sociaux",
        "start": 510.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc \u00eatre priv\u00e9 de circulation",
        "start": 511.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'habitude c'est une peine \u00e7a s'appelle",
        "start": 513.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la prison donc l\u00e0 c'est cette m\u00e9thode",
        "start": 515.37,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "employ\u00e9e par le gouvernement puisque \u00e7a",
        "start": 517.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n'est pas un confinement a strictement",
        "start": 518.669,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "strictement attendait commen\u00e7ons d'abord",
        "start": 520.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "par par partir du fond avant de de",
        "start": 522.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "carburer \u00e0 coup de petites phrases sur",
        "start": 525.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le sur le gouvernement donc re confin\u00e9",
        "start": 527.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous le savez comme moi puisque",
        "start": 529.83,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "maintenant vous avez une enqu\u00eate",
        "start": 531.15,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "d'opinion",
        "start": 532.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ce qui est donc mieux que ce que nous on",
        "start": 533.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pouvait dire bon 17 d\u00e9put\u00e9s qu'est ce",
        "start": 534.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que c'est nous avons quand m\u00eame nous une",
        "start": 536.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "connaissance de l'\u00e9tat d'esprit des",
        "start": 538.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "citoyens et je vous dis que c'est ce qui",
        "start": 540.39,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "me permet de vous dire que la quatri\u00e8me",
        "start": 542.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vague apr\u00e8s les trois qu'on va se payer",
        "start": 544.709,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "de contagion elle sera psy c'est \u00e0 dire",
        "start": 546.24,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que vous allez avoir tout d'un coup vous",
        "start": 549.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "allez d\u00e9couvrir que des milliers de gens",
        "start": 551.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ont franchi un point psychologique et",
        "start": 553.589,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "alors il faudra y faire face",
        "start": 555.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors pourquoi c'est comme \u00e7a encore une",
        "start": 557.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fois les \u00eatres humains sont des \u00eatres",
        "start": 559.47,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "sociaux",
        "start": 561.24,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "on m'a vu par exemple d\u00e9fendre \u00e0",
        "start": 561.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e la r\u00e9ouverture des lieux de",
        "start": 563.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "culte alors on ne pouvait pas s'attendre",
        "start": 565.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 une chose pareille de moi \u00e7a m'a valu",
        "start": 566.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre trait\u00e9 d'agents des \u00e9glises par",
        "start": 568.68,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "le figaro ce qui est presque un",
        "start": 571.44,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "compliment eh bien pourquoi parce que le",
        "start": 572.459,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "culte le rite le rapport que les",
        "start": 575.339,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "croyants meta dieu est fondamental dans",
        "start": 578.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "leur existence et notamment face \u00e0 la",
        "start": 580.05,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "mort et \u00e0 l' angoisse c'est la m\u00eame",
        "start": 581.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question pour la culture et les lieux de",
        "start": 583.529,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "culture qui sont aujourd'hui ferm\u00e9es la",
        "start": 585.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "protestation qui a lieu dans le milieu",
        "start": 587.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "culturel qui a lyon \u00e0 bordeaux \u00e0 paris",
        "start": 589.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous avez les soutenir",
        "start": 591.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ceci dans tous aller oui mais ce qui est",
        "start": 593.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "important c'est de voir qu'ils ont",
        "start": 595.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "compris ils font quelque chose",
        "start": 597.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'admirable c'est \u00e0 dire qu'il regroupe",
        "start": 598.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous les pr\u00e9caires et pas seulement les",
        "start": 600.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caires de la culture et \u00e7a il met le",
        "start": 602.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "doigt vous voyez \u00e0 travers la crise du",
        "start": 604.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "coc vide au met le doigt sur quelque",
        "start": 606.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chose qui avait fini par devenir banal",
        "start": 608.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carit\u00e9 ma foi la soci\u00e9t\u00e9 vivaient",
        "start": 610.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec et tout d'un coup elle d\u00e9couvre que",
        "start": 612.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carit\u00e9 devient mortel parce que",
        "start": 614.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez des gens qui n'ont pas",
        "start": 616.62,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 depuis un an qu'ils n'ont plus",
        "start": 617.64,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de revenus et qui vous disent quand tu",
        "start": 619.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voulais rencontrer demain je n'avais",
        "start": 620.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus qu'\u00e0 logement c'est au contraire",
        "start": 622.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'occupation des th\u00e9\u00e2tres qui est",
        "start": 624.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "inutile et dangereuse et jean luc",
        "start": 625.53,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon lors que le gouvernement ait",
        "start": 626.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "choisi et maintiennent cette position de",
        "start": 628.2,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "maintenir fermer les lieux culturels",
        "start": 630.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je ne me l'expliqu\u00e9 pas parce que",
        "start": 632.51,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait certainement ce sont les lieux",
        "start": 635.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les plus faciles \u00e0 contr\u00f4ler d'ailleurs",
        "start": 636.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'occupation et contr\u00f4le et je peux",
        "start": 639.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous dire \u00e0 l'od\u00e9on il n'y a pas plus de",
        "start": 641.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "40 personnes a pas rentrer et on coche",
        "start": 642.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi deux des papiers pour dire",
        "start": 645.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'on est bien les personnes pr\u00e9vue",
        "start": 647.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quand on veut y aller donc je ne me",
        "start": 649.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'expliqu\u00e9 pas parce que c'est justement",
        "start": 651.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans ces salles qu'on peut le mieux",
        "start": 653.79,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler la situation",
        "start": 655.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ainsi un sur deux le port du masque et",
        "start": 656.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "prenons un autre exemple les machines \u00e0",
        "start": 658.8,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "purifier l'air alors je vous pouvez",
        "start": 661.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m'expliquer pourquoi on en fabrique des",
        "start": 664.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "milliers pour un ma\u00eetre pas inutile et",
        "start": 666.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dangereuse dit roselyne bachelot en",
        "start": 668.04,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parlant de l'occupation des th\u00e9\u00e2tres",
        "start": 669.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bien attendez mais moi je suis en train",
        "start": 670.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de vous parler des machines \u00e0 purifier",
        "start": 672.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'air parce que si on veut ouvrir les",
        "start": 673.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tres et que ce soit pas inutile et",
        "start": 675.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dangereux il faut faire en sorte que \u00e7a",
        "start": 677.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "se passe dans de bonnes conditions donc",
        "start": 679.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 et tous les",
        "start": 680.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "outils dont on dispose pour purifier",
        "start": 683.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'air les machines \u00e0 purifier l'air en",
        "start": 684.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "purifie 92% qu'est ce que vous voulez de",
        "start": 686.82,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 689.01,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est un peu comme le vaccin russie la",
        "start": 689.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "92 % d'efficacit\u00e9 mais on attend que la",
        "start": 691.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "paperasse soit faite",
        "start": 693.6,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "on n'est pas capable de produire des",
        "start": 694.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "milliers de machines \u00e0 purifier l'air",
        "start": 696.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans ce pays si on \u00e9tait en guerre en",
        "start": 697.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "produire est une ce qu'il faut mais l\u00e0",
        "start": 699.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "apparemment on est en guerre on se donne",
        "start": 701.25,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pas les moyens",
        "start": 702.75,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "est ce que c'est la technocratie qui",
        "start": 703.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "finalement impose des choses comme \u00e7a",
        "start": 704.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des fermetures qu'on ne comprend pas ou",
        "start": 706.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "est ce que ya quelque chose",
        "start": 708.18,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9ologique notamment avec la culture",
        "start": 708.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 il est certain que beaucoup d'entre",
        "start": 710.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "eux consid\u00e8rent que c'est un luxe",
        "start": 713.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "superflu qui leur est r\u00e9serv\u00e9 que tout",
        "start": 714.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "va bien comme \u00e7a il n'en comprennent pas",
        "start": 717.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la port\u00e9e et ils ne comprennent pas",
        "start": 718.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'import",
        "start": 720.93,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "danse du secteur culturel dans la vie",
        "start": 722.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais non seulement dans leur",
        "start": 723.779,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "leur pratique quotidienne ce qui me font",
        "start": 725.13,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont grands consommateurs",
        "start": 727.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de culture tenez je vais vous donner un",
        "start": 729.209,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "autre exemple qui montre le caract\u00e8re",
        "start": 730.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "absurde et bureaucratique technocratique",
        "start": 733.139,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cisions prises alors on ouvre les",
        "start": 735.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "librairies on ouvre les disquaires \u00e0 et",
        "start": 737.639,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "les jeux vid\u00e9o",
        "start": 740.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re industrie culturelle",
        "start": 741.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "du pays parce que d'habitude si on parle",
        "start": 744.06,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "de probl\u00e8me il donnera donc faut leur",
        "start": 746.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parler \u00e9conomie",
        "start": 748.199,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "1 c'est la premi\u00e8re activit\u00e9 le budget",
        "start": 748.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des jeux vid\u00e9o",
        "start": 751.35,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "c'est un domaine dans lequel brille les",
        "start": 752.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est plus important que celui du",
        "start": 753.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cin\u00e9ma au niveau du monde",
        "start": 755.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pourquoi ferme-t-on les magasins qui",
        "start": 756.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vendent ou les rayons qui vendent des",
        "start": 759.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jeux vid\u00e9o alors que pr\u00e9cis\u00e9ment quand",
        "start": 761.55,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "on se confine c'est une des activit\u00e9s",
        "start": 763.68,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "auxquelles on se livre le plus",
        "start": 765.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "volontiers et aux vieux meurent a mis de",
        "start": 767.339,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 les jeux vid\u00e9o absurdes violences",
        "start": 769.44,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "grossiers qu'ils existent il y en a",
        "start": 770.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plein qui sont de pures merveilles skis",
        "start": 773.069,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui vous ne pouvez pas trier parmi les",
        "start": 774.93,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "vid\u00e9os de la m\u00eame mani\u00e8re qu'on de tri",
        "start": 777.149,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "p\u00e2ture que je donnais un personnel",
        "start": 778.589,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "hockey ali donne",
        "start": 783.529,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "j'ai dit \u00e7a pour dire que je ne suis pas",
        "start": 785.009,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "parce que sinon vous me rien dit ah",
        "start": 787.019,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 m\u00e9lenchon on d\u00e9fend tous les jeux",
        "start": 788.16,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o mais il ya le jeu 3442 qui est",
        "start": 790.079,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "violent comment se fait-il monsieur",
        "start": 792.899,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon que vous soyez courageux",
        "start": 794.339,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "devant les devants jeudi",
        "start": 796.079,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "il ya des jeux qui sont bien l\u00e0 mais la",
        "start": 797.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "masse des jeux repr\u00e9sente une activit\u00e9",
        "start": 798.779,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "culturelle de premier plan de",
        "start": 800.97,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement",
        "start": 802.709,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "bon il ya plein de g\u00e9n\u00e9rations qui sont",
        "start": 803.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas au courant parce qu'ils y ont jamais",
        "start": 805.38,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "jou\u00e9 il \u00e7a parce qu'\u00e0 un jeu de r\u00f4le ils",
        "start": 806.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne savent pas comment on investit",
        "start": 808.829,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "d'histoire et m\u00eame des jeux que j'ex\u00e8cre",
        "start": 810.12,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "comme celui qui est fait sur la sur la",
        "start": 811.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise est une merveille",
        "start": 814.199,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "esth\u00e9tique est un outil p\u00e9dagogique deux",
        "start": 815.88,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "premiers alors pourquoi ne peut-on pas",
        "start": 818.399,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "acheter pourquoi ces rayons l\u00e0 sont ils",
        "start": 820.139,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s parce que quelque part dans un",
        "start": 822.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bureau bureaucrates a consid\u00e9r\u00e9 que",
        "start": 824.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait non essentiel \u00e0 moins que",
        "start": 827.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait 10 19h55 et que \u00e0 bercy c'\u00e9tait",
        "start": 828.51,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 laquelle vous verrez aussi les",
        "start": 831.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs vous avez une explication vous",
        "start": 833.279,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "monsieur ali baddou je ne suis pas au",
        "start": 834.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gouvernement lorsque hommes",
        "start": 836.459,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "demandez \u00e0 moi je suis pas au",
        "start": 838.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gouvernement non plus la france donc",
        "start": 838.98,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "vous pouvez bien me r\u00e9pondre",
        "start": 841.26,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "vous levez les brevets sur les vaccins",
        "start": 848.21,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "comme le r\u00e9clament certains pays du sud",
        "start": 850.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et pourquoi est la vraie question",
        "start": 852.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'est-elle pas plut\u00f4t comment produire",
        "start": 853.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plus alors je les ai d\u00e9j\u00e0 dit tout \u00e0",
        "start": 855.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'heure mais je le redis oui il faut",
        "start": 858.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lever les licences il est scandaleux que",
        "start": 859.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la france et l'union europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 862.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale du commerce est",
        "start": 864.78,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 contre",
        "start": 866.55,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "la licence team qui \u00e9tait demand\u00e9 par",
        "start": 867.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de pays vous dit la",
        "start": 868.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vraie question serait de produire plus",
        "start": 871.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "non madame pour produire plus il faut",
        "start": 873.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une licence libre sinon je vais vous",
        "start": 875.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "enseigner les r\u00e8gles du march\u00e9 qui fait",
        "start": 876.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que la raret\u00e9 est aussi un des \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 879.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du prix donc moins ne fera jamais croire",
        "start": 881.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'ils am\u00e8neront le niveau de production",
        "start": 882.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aux points qui leur permettraient de",
        "start": 885.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "produire un produit qui co\u00fbte moins cher",
        "start": 887.4,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et puis",
        "start": 889.23,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ou alors ils vont comment vont ils s'y",
        "start": 889.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prendre pour d\u00e9velopper leurs cha\u00eenes au",
        "start": 892.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de ce qu'elles peuvent d\u00e9j\u00e0",
        "start": 894.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "support\u00e9 mat\u00e9riellement car je le",
        "start": 895.74,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "rappelle \u00e0 tout le monde il ya une",
        "start": 897.51,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "contrainte physique",
        "start": 898.38,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "1 on peut pas faire faire \u00e0 une cha\u00eene",
        "start": 899.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus que ce qu'elle peut faire alors",
        "start": 901.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quelle est la capacit\u00e9 totale des",
        "start": 902.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes actuelles elle ne suffit pas \u00e0",
        "start": 904.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alimenter toute l'humanit\u00e9 donc il faut",
        "start": 906.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre en batterie tous les",
        "start": 908.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "instruments de toute l'humanit\u00e9 pour",
        "start": 910.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "produire des vaccins",
        "start": 912.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si je me repr\u00e9sente la chose natalia \u00e7a",
        "start": 913.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tu les a quitt\u00e9s \u00e0 quoi je sers \u00e0",
        "start": 915.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'effet que les choses ne soient pas",
        "start": 917.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "produits tels que vous les d\u00e9crivez est",
        "start": 918.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce que c'est de l'imp\u00e9ritie de l'incurie",
        "start": 920.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est ce que c'est un manque",
        "start": 922.47,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'anticipation o\u00f9 c'est quelque chose",
        "start": 923.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9ologique si je le dis monsieur",
        "start": 925.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "verra on va dire que je jette du venin",
        "start": 926.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en a donc je ne dirai rien je me",
        "start": 928.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "contente de constater que ce qu'ils font",
        "start": 930.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est incoh\u00e9rent qui n'ont r\u00e9gl\u00e9 aucun",
        "start": 932.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me que nous sommes la ris\u00e9e du",
        "start": 933.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "monde qu'on n'\u00e9tait pas foutu d'avoir",
        "start": 935.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des masques en tissu qu'ensuite on a",
        "start": 937.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 faire mais ayant continu\u00e9 \u00e0",
        "start": 939.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "laisser fermer l'usin\u00e9 qui produit les",
        "start": 941.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bouteilles d'oxyg\u00e8ne les plus l\u00e9g\u00e8res du",
        "start": 943.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "monde et que pendant ce temps l\u00e0 nos",
        "start": 945.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peaux vos camarades et amis portugais",
        "start": 947.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "court partout pour essayer d'en trouver",
        "start": 949.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et ainsi de suite donc je pense que",
        "start": 950.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9quipe qui n'est pas du tout",
        "start": 952.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9s au fondamental d'une crise",
        "start": 954.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mique \u00e0 les fondamentaux vous et",
        "start": 956.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que la question se pose m\u00eame dans",
        "start": 958.5,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "d'autres pays",
        "start": 959.82,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "voisin en allemagne en espagne ailleurs",
        "start": 961.04,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaliser dans des pays o\u00f9 il n'ya",
        "start": 965.11,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "pas de d\u00e9centralisation du nom mais je",
        "start": 967.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "suis pourtant vous fassiez vous m\u00eame la",
        "start": 968.99,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "remarque parce que c'est ce que je veux",
        "start": 970.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous dire tous les pays qui sont",
        "start": 972.019,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "administr\u00e9s par une \u00e9lite politique et",
        "start": 973.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "technocratique marqu\u00e9e par l'esprit",
        "start": 976.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral est capable d'expliquer pourquoi",
        "start": 978.56,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "le march\u00e9 va r\u00e9gler tel ou tel probl\u00e8me",
        "start": 980.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "miraculeusement m\u00eame si c'est pas vrai",
        "start": 982.279,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a ne fait que d\u00e9velopper le",
        "start": 983.75,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage mais ils sont incapables de",
        "start": 985.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faire face au fondamental du de que",
        "start": 987.319,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'anthropologie c'est \u00e0 dire la science",
        "start": 989.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "du comportement humain nous apprend qui",
        "start": 991.13,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "est que en p\u00e9riode de catastrophe les",
        "start": 993.56,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "gens se serrent les coudes et agissent",
        "start": 995.209,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "en commun ils ne savent pas organis\u00e9",
        "start": 996.949,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "cette action",
        "start": 999.17,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on a fait \u00e0 l'\u00e9chelon",
        "start": 1000.149,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en si on avait \u00e9t\u00e9 tout seul pour",
        "start": 1001.779,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "commander des vaccins n'aurait peut-\u00eatre",
        "start": 1003.22,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "pas pu les avoir vu que c'est exactement",
        "start": 1004.24,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "le contraire madame saint cricq et je",
        "start": 1005.889,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s surpris que vous trouviez",
        "start": 1007.449,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "satisfaisant une situation pas discuter",
        "start": 1008.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ou sur un d\u00e9sastre pareil parce que nous",
        "start": 1010.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aurions pu nous commander directement",
        "start": 1013.06,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "aux russes les vaccins comme l'ont fait",
        "start": 1014.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les hongrois qui sont \u00e9galement membres",
        "start": 1016.569,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1018.1,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui nous aurions la quantit\u00e9",
        "start": 1019.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de vaccins que nous voulons mais nous ne",
        "start": 1020.8,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "le faisons pas pas \u00e0 cause des vaccins",
        "start": 1022.6,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 cause du fait que monsieur macron",
        "start": 1024.339,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "\u00e9tant un ami de monsieur byden et de",
        "start": 1026.169,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "monsieur trempe ne parle pas aux russes",
        "start": 1028.36,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 c'est de l'id\u00e9ologie et",
        "start": 1030.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ne me dis pas que l'union europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 1032.829,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler quoi que ce soit c'est le",
        "start": 1035.02,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "contraire",
        "start": 1036.819,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 incapable de",
        "start": 1037.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire en quoi consistaient un confinement",
        "start": 1040.0,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne a viol\u00e9 le",
        "start": 1041.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "confinement de certains pays quand les",
        "start": 1043.569,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "allemands ont fait venir des milliers et",
        "start": 1045.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "milliers de roumains pour r\u00e9colter leur",
        "start": 1047.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "asperges",
        "start": 1049.69,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "alors que la roumanie \u00e9tait en",
        "start": 1050.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "confinement l'union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1051.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "incapable de commander la quantit\u00e9",
        "start": 1053.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire de vaccins l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1055.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "a vot\u00e9 contre le vaccin libre l'acc\u00e8s",
        "start": 1056.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "libre aux vaccins l'union europ\u00e9enne a",
        "start": 1059.65,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "mis au point le plan le plus grotesque",
        "start": 1061.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du monde dit de relance alors ne venez",
        "start": 1062.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pas s'il vous pla\u00eet on parlera de",
        "start": 1065.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne une autre fois parce",
        "start": 1067.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 c'est pas le bon dossier neymar",
        "start": 1068.32,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "vers l'occurrence c'est vrai que vous en",
        "start": 1069.46,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "faites un portrait tr\u00e8s noir et qu'on",
        "start": 1070.809,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pourrait reprendre et retrouver quelque",
        "start": 1072.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "chose comme le sens de la nuance en",
        "start": 1073.96,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "l'occurrence sur la strat\u00e9gie",
        "start": 1076.09,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "viti que vous para\u00eet excessive parce que",
        "start": 1077.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle et m\u00e9thodique mais essayez",
        "start": 1081.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seulement de d\u00e9montrer que un seul des",
        "start": 1082.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "points que je viens de dire est faux oui",
        "start": 1085.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ou non l'union europ\u00e9enne at-elle vot\u00e9",
        "start": 1087.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "contre la licence libre des vaccins \u00e0",
        "start": 1089.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale du commerce oui",
        "start": 1091.52,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "ou non",
        "start": 1093.29,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "oui elle a vot\u00e9 contre par cons\u00e9quent",
        "start": 1093.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "elle est responsable de \u00e7a oui ou non",
        "start": 1095.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait l'union europ\u00e9enne y est ils",
        "start": 1097.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "testaient les vaccins que nous n'avons",
        "start": 1099.11,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pas en quantit\u00e9 suffisante",
        "start": 1100.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "oui c'est \u00e0 dire pas de vaccin mais non",
        "start": 1101.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce qu'il met des journalistes et des",
        "start": 1103.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faits qui devrait vous int\u00e9resser",
        "start": 1105.98,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "qu'est ce que le nom on le d\u00e9couvre pas",
        "start": 1107.3,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "justement on va parler du travail",
        "start": 1114.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "propositions mais je ne pense rien je",
        "start": 1115.96,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "voulais simplement savoir votre opinion",
        "start": 1119.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 l'\u00e9crit des raies que",
        "start": 1121.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "globalement m\u00eame si j'ai eu plein de",
        "start": 1123.35,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "choses qui n'ont pas march\u00e9",
        "start": 1124.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on n'\u00e9tait pas un peu mieux dans",
        "start": 1125.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'europe et sur la b\u00eatise tout seul je",
        "start": 1127.61,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ne parle pas de la russie",
        "start": 1129.02,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et je ne parle pas de putin d'ann\u00e9e on",
        "start": 1129.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "va parler de votre travail d'opposant",
        "start": 1131.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "puisque c'est \u00e7a c'est justement qui ne",
        "start": 1133.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "produit pas ce que vous dites est",
        "start": 1135.11,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "absurde",
        "start": 1138.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "y a pas un pays l'union europ\u00e9enne qui",
        "start": 1139.48,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "produit un match donc on est oblig\u00e9 de",
        "start": 1142.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le demander aux autres et on est oblig\u00e9",
        "start": 1144.29,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "de parler de la russie",
        "start": 1145.49,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "tu sais que tu es ne fait pas de moi",
        "start": 1146.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'agent de propagande de la russie",
        "start": 1147.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la russe en france voil\u00e0 je le dis tout",
        "start": 1149.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "net",
        "start": 1152.57,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "j ai pu avoir le vaccin cubain oui le",
        "start": 1152.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vaccin anglais oui le vaccin chinois que",
        "start": 1154.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vaccin tout ce que vous voulez tous les",
        "start": 1156.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vaccins du monde pour tirer d'affaires",
        "start": 1158.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le plus de monde possible de ceux qui",
        "start": 1159.98,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "veulent se faire vacciner",
        "start": 1161.69,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "j'ai deux c'est assez simple il me",
        "start": 1162.559,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "semble le pr\u00e9sident du groupe france est",
        "start": 1164.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "soumise \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et",
        "start": 1165.679,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 des bouches-du-rh\u00f4ne jean-luc",
        "start": 1166.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon est l'invit\u00e9 de questions",
        "start": 1168.41,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "politiques jusqu'\u00e0 13 heures",
        "start": 1169.67,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "ali baddou",
        "start": 1173.35,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "qui sait oui c'est le principe de",
        "start": 1175.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission jean luc m\u00e9lenchon elle",
        "start": 1178.5,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "s'appelle questions politiques et en",
        "start": 1179.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question au pluriel c'est vrai que le",
        "start": 1181.169,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "temps passe vite et qu'on a beaucoup de",
        "start": 1183.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "questions \u00e0 vous poser est l'un des",
        "start": 1184.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sujets importants c'est \u00e9videmment",
        "start": 1186.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9laboration de votre programme",
        "start": 1188.64,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel et la mani\u00e8re dont vous",
        "start": 1189.99,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "engager dans cette bataille dont vous",
        "start": 1191.549,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "allez nous dire autour de quoi elle va",
        "start": 1193.559,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "se jouer je le disais vous avez publi\u00e9",
        "start": 1194.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc un deuxi\u00e8me volet de ce programme",
        "start": 1197.039,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates en cours d'\u00e9laboration la",
        "start": 1199.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique et on est",
        "start": 1202.08,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1204.21,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "justement c'est la journ\u00e9e",
        "start": 1204.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "internationale des for\u00eats c'est un sujet",
        "start": 1207.059,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "ce qu on entend assez peu trait\u00e9e par",
        "start": 1209.13,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les politiques ce soir sur france 5 il y",
        "start": 1212.19,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "a une grande enqu\u00eate sur les for\u00eats faut",
        "start": 1214.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la regarder qui d\u00e9nonce une pratique et",
        "start": 1215.909,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "peu connus de l'industrie du bois ce",
        "start": 1218.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sont les coupes rases qu'on trouve dans",
        "start": 1220.14,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "votre programme",
        "start": 1221.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on d\u00e9couvre que l'exploitation des",
        "start": 1222.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "for\u00eats est industrialis\u00e9 une qu'elles",
        "start": 1224.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9truites au nom de la rentabilit\u00e9",
        "start": 1225.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en france il ya des parcelles de for\u00eats",
        "start": 1227.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "diversifi\u00e9 qui sont ras\u00e9s remplac\u00e9s par",
        "start": 1229.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des monocultures de r\u00e9sineux qui sont",
        "start": 1232.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus rentables pour l'industrie du bois",
        "start": 1234.27,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de sapin des pins \u00e7a pose \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 1235.71,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes \u00e9cologiques \u00e7a pose des",
        "start": 1238.169,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes en terme de biodiversit\u00e9 il ya",
        "start": 1239.909,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des scientifiques il ya des citoyens qui",
        "start": 1241.71,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "s'alarment qu'est-ce que vous prot\u00e9gez",
        "start": 1243.179,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger ce que vous proposez pour",
        "start": 1244.919,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les france les for\u00eats",
        "start": 1246.6,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises j arrive et bien d'humaniser",
        "start": 1248.309,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "notre rapport aux for\u00eats c'est \u00e0 dire",
        "start": 1251.429,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d'abord de respecter ceux qui en",
        "start": 1254.159,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "assurent la surveillance et le travail",
        "start": 1255.75,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "les agents de l'eau nf",
        "start": 1257.549,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "c'est une des professions dans lesquels",
        "start": 1258.809,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "h\u00e9las aujourd'hui on d\u00e9plore le plus de",
        "start": 1260.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "suicides",
        "start": 1262.95,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "c'est une des professions dans",
        "start": 1263.52,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "lesquelles la dur\u00e9e de vie est la plus",
        "start": 1264.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "basse l'esp\u00e9rance de vie est donc d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1266.789,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par prot\u00e9ger entour\u00e9 et donc",
        "start": 1268.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "respecter la loi mesdames messieurs les",
        "start": 1271.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dirigeants de la nff non vous n'avez pas",
        "start": 1273.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le droit de passer par dessus bord les",
        "start": 1275.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de cessation d'activit\u00e9 et cetera",
        "start": 1276.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est pour l'aspect humain je",
        "start": 1278.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voudrais dire que le point de d\u00e9part de",
        "start": 1281.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tous les probl\u00e8mes est toujours sociale",
        "start": 1282.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si on s'est mis \u00e0 exploiter les for\u00eats",
        "start": 1284.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a c'est pour avoir les produits",
        "start": 1287.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "au plus bas co\u00fbt",
        "start": 1289.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'obsession du plus bas co\u00fbt des legs",
        "start": 1290.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sur la nature sur la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1292.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tous les frais environnementaux et",
        "start": 1294.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sociaux du fonctionnement de cette",
        "start": 1296.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 est bien la for\u00eat d\u00e9j\u00e0 pour",
        "start": 1298.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "commencer demandons comment il est",
        "start": 1301.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "possible que la france deuxi\u00e8me for\u00eat",
        "start": 1303.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'europe alors exporte du bois mais n'en",
        "start": 1305.07,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sais rien elle m\u00eame alors \u00e0 la porte les",
        "start": 1308.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "produits finis nous sommes une sorte de",
        "start": 1311.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pays du tiers-monde qui exporte des",
        "start": 1312.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res premi\u00e8res et importe des",
        "start": 1314.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "produits finis donc bien une industrie",
        "start": 1316.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "du bois il y \u00e0 une industrie doit",
        "start": 1318.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "changer ses pratiques oui bah tenez vous",
        "start": 1321.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bien pour dit qu'elle a plus de monde",
        "start": 1322.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'embauch\u00e9 que l'industrie de",
        "start": 1324.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'automobile et que donc l'industrie du",
        "start": 1325.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bois doit \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e en france ce",
        "start": 1327.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui passe par des tas de d\u00e9tails par",
        "start": 1329.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exemple pour l'exploitation du bois nous",
        "start": 1331.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendons des machines qui traite les",
        "start": 1333.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "troncs bien ces machines aujourd'hui",
        "start": 1334.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elles ont un diam\u00e8tre maximum de 40 cm",
        "start": 1337.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce qui correspond pile poil \u00e0 la tall a",
        "start": 1339.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la taille d'un sa part au bout de 30 ans",
        "start": 1341.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et bien quand vous mettez un sapin",
        "start": 1343.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puisque vous avez pris l'exemple des",
        "start": 1345.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9coupes rage il faut savoir que tout ce",
        "start": 1346.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'il ya dessous va p\u00e9rir le sol va",
        "start": 1348.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'acidifier il ya plus de bestioles et y",
        "start": 1350.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a plus d'herbe et y'a plus rien bon je",
        "start": 1353.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "termine l\u00e0 dessus quand vous coupez le",
        "start": 1354.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sapin l\u00e0 c'est le cas coupes rases on",
        "start": 1357.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "coupe tout d'un coup partout il faut",
        "start": 1358.65,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "normalement 60 ans pour reconstituer la",
        "start": 1361.14,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 du sol aux coupes tous les 40",
        "start": 1365.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ans donc \u00e7a veut dire que",
        "start": 1366.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tendanciellement on va \u00e9puiser les sols",
        "start": 1368.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans lesquelles on fait ces plantations",
        "start": 1370.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9p\u00e9tition et ses coupes rases et",
        "start": 1372.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand il ya coupe rase il ya le sol est",
        "start": 1374.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "lav\u00e9 et donc la capacit\u00e9 pour retenir",
        "start": 1376.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'eau sont r\u00e9duites \u00e0 n\u00e9ant",
        "start": 1379.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "figurez vous que ce probl\u00e8me voyez le",
        "start": 1381.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rapport aux for\u00eats si vous \u00eates dans le",
        "start": 1383.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sud de la france comme la m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 1385.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'\u00e9vapore plus vite que les autres",
        "start": 1387.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "maires les pr\u00e9cipitations sont plus en",
        "start": 1388.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus violentes la nature est hors d'\u00e9tat",
        "start": 1390.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'encaisser du choc aquatique pareil",
        "start": 1392.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 certains endroits une ou manque",
        "start": 1394.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'eau \u00e0 d'autres y en a trop le point",
        "start": 1396.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moyen c'est la for\u00eat pourquoi parce que",
        "start": 1398.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la for\u00eat depuis le xviiie si\u00e8cle on sait",
        "start": 1400.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'elle permet de r\u00e9gler le climat",
        "start": 1403.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'avoir une intervention sur leurs",
        "start": 1405.45,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "for\u00eats mais vous ne dites rien vers",
        "start": 1407.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'industrie du bois et de ses pratiques",
        "start": 1408.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il faut les interdire il faut",
        "start": 1410.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "contraindre ces industriels a chang\u00e9",
        "start": 1412.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement de mod\u00e8le on peut changer",
        "start": 1414.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de mod\u00e8le sans interdire sans",
        "start": 1416.76,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "contraindre",
        "start": 1418.89,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "discutant raisonnablement et en mettant",
        "start": 1419.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur la table des moyens de faire si vous",
        "start": 1421.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "garantissez \u00e0 l'industrie du du bois",
        "start": 1424.45,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise un certain nombre de",
        "start": 1426.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "productions de d\u00e9bouch\u00e9s bar vous avez",
        "start": 1428.04,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "une chance que ici mais d'une mani\u00e8re",
        "start": 1430.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "raisonnable si nous demandons \u00e0 nos",
        "start": 1432.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs et nos techniciens nous met",
        "start": 1433.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "au point des machines qui d\u00e9bite dans",
        "start": 1435.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des conditions correctes les troncs qui",
        "start": 1437.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "font plus de 40 cm et qui sont pas droit",
        "start": 1439.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce qui est quand m\u00eame pas un exploit",
        "start": 1441.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "technologique extraordinaire pour un",
        "start": 1442.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pays qui sait faire des fus\u00e9es 1 eh bien",
        "start": 1444.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous ferons comme \u00e7a bouge et",
        "start": 1446.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'industrie du bois la france a une",
        "start": 1448.03,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de production et de traitement",
        "start": 1449.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des objets en bois qui est certainement",
        "start": 1452.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "du simple au double de ce qu'elle est",
        "start": 1455.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui donc c'est un r\u00e9servoir",
        "start": 1456.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'emplois extraordinaire solenn de royer",
        "start": 1458.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la question \u00e9cologique devient",
        "start": 1460.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une question politique",
        "start": 1462.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon voulait faire de",
        "start": 1463.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau est un droit ilan il",
        "start": 1465.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "inali\u00e9nable voulait m\u00eame l'inscrire dans",
        "start": 1466.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la constitution c'est du pur symbole ou",
        "start": 1468.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bien vous visez des avanc\u00e9es des",
        "start": 1470.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "objectifs concrets \u00e9couter eric parent",
        "start": 1471.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un aveu qui pourrait me co\u00fbter",
        "start": 1474.34,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "il y a eu un homme g\u00e9nial en 1974 un",
        "start": 1476.35,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du candidat",
        "start": 1480.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7ais",
        "start": 1482.79,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "qui vient avec un verre d'eau qui dit",
        "start": 1485.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ceci sera bient\u00f4t plus rare que etc et",
        "start": 1486.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est lui qui avait raison et nous nous",
        "start": 1488.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9tions \u00e0 l'\u00e9poque y compris notre",
        "start": 1490.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "candidat qui lui quand m\u00eame avait",
        "start": 1492.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "compris qu'il y avait un probl\u00e8me et",
        "start": 1493.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "socialistes diront ses frangins",
        "start": 1495.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mitterrand et fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 1498.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faisait des \u00e9ditos dans lequel il",
        "start": 1499.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mettait en avant il essay\u00e9 mais faut",
        "start": 1501.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire les choses ont rican\u00e9 bon donc",
        "start": 1503.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'eau va devenir le probl\u00e8me num\u00e9ro un",
        "start": 1505.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de l'humanit\u00e9 2 % seulement de la masse",
        "start": 1508.48,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "totale de l'eau et de l'eau potable",
        "start": 1510.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable et l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 1512.79,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "votre robinet va \u00eatre la question num\u00e9ro",
        "start": 1515.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un de des deux prochaines d\u00e9cennies qui",
        "start": 1517.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "arrive la moiti\u00e9 de l'humanit\u00e9 va \u00eatre",
        "start": 1520.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en situation de stress hydrique donc il",
        "start": 1522.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut s'y mettre d\u00e8s maintenant le droit",
        "start": 1523.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'eau \u00e7a veut dire \u00e0 la fois permettre",
        "start": 1525.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le monde y compris dans notre",
        "start": 1528.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pays d'acc\u00e9der \u00e0 l'eau parce que tout le",
        "start": 1530.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monde n'accepte pas \u00e0 l'eau potable en",
        "start": 1532.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "france vous avez je pourrais vous en",
        "start": 1533.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "citer \u00e0 herbelles \u00e0 marseille des",
        "start": 1535.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "endroits o\u00f9 l'eau est jaune au robinet",
        "start": 1537.97,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "il ya des endroits o\u00f9 on",
        "start": 1539.56,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas en guadeloupe ou",
        "start": 1541.01,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas dans certaines",
        "start": 1542.66,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "communes de france vous avez des",
        "start": 1543.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "endroits la rivi\u00e8re a disparu et",
        "start": 1545.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'autres endroits o\u00f9 elles d\u00e9bordent le",
        "start": 1547.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cycle de l'eau est int\u00e9gralement",
        "start": 1548.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "perturber le traitement de l'eau devient",
        "start": 1550.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une question essentielle \u00e9coutez moi",
        "start": 1552.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien le plastique on a foutu dans la mer",
        "start": 1554.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sans compter comme si c'\u00e9tait une",
        "start": 1556.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "poubelle qui dissoudrait tout eh bien",
        "start": 1558.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "maintenant comme le cycle de l'eau",
        "start": 1560.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "commence dans la merde en l'\u00e9vaporation",
        "start": 1562.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous avez des microparticules de",
        "start": 1563.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plastique partout dans la neige et au",
        "start": 1565.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "point que dans certains pays on interdit",
        "start": 1567.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aux femmes enceintes de manger du",
        "start": 1569.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "poisson parce que le poisson est remplie",
        "start": 1571.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plastiques etc on a d\u00e9tect\u00e9 des",
        "start": 1572.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "microparticules de plastique dans des",
        "start": 1574.43,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "focus donc il est temps de se mettre \u00e0",
        "start": 1576.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "organiser tout \u00e7a organis\u00e9 par le libre",
        "start": 1579.13,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "march\u00e9",
        "start": 1582.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gnagna qui a qui a organis\u00e9 ma\u00eetrise et",
        "start": 1582.56,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "planifi\u00e9e dans bout \u00e0 l'autre",
        "start": 1586.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de perdre de l'eau en route j'ai",
        "start": 1588.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "entendu un nigaud l'autre jour qui me",
        "start": 1590.48,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dit ah bah m\u00e9lenchon pourquoi tu pleures",
        "start": 1591.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'argent s'en va le lot s'en va partout",
        "start": 1592.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors tant mieux avoir tourn\u00e9 dans dans",
        "start": 1595.49,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "les r\u00e9serves au passage elle se sera",
        "start": 1596.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gorg\u00e9 de glyphosate puisque le",
        "start": 1599.44,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "gouvernement de l'ap a interdit gorg\u00e9 de",
        "start": 1601.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nicotine aux ide",
        "start": 1603.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ll ce sera en quelque sorte d\u00e9grad\u00e9 il",
        "start": 1604.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faut transporter l'eau correctement on",
        "start": 1607.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sait le faire on a les tubes en a les",
        "start": 1609.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tuyaux et l'on a m\u00eame lu zim qui fait",
        "start": 1610.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que depuis je suis une sorte de",
        "start": 1612.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "directeur commercial honoraire de",
        "start": 1614.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'entreprise saint gobain puisque c'est",
        "start": 1616.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 elle qu'\u00e0 partir de cette usine \u00e0",
        "start": 1617.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pont-\u00e0-mousson avant la nationaliser",
        "start": 1619.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "justement on sait que votre conversation",
        "start": 1621.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un creux je suis une affaire si lui \u00e0",
        "start": 1622.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e sa queue au mieux en plan",
        "start": 1624.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement un plan en place pour",
        "start": 1626.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "refaire toutes les canalisations du pays",
        "start": 1628.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce qu'au rythme o\u00f9 on est l\u00e0 on y est",
        "start": 1630.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour cent cinquante ans donc il vaut",
        "start": 1631.97,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mieux \u00e7a rentre tout de suite en natale",
        "start": 1633.32,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et on ne peut pas vous soup\u00e7onnez de",
        "start": 1634.76,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "vous \u00eates converti \u00e0 l'\u00e9cologie",
        "start": 1635.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment on sait que c'est plus anciens",
        "start": 1636.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais moi je suis \u00e9lecteur de base",
        "start": 1638.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi je voterai plus pour vous pour",
        "start": 1640.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "le candidat \u00e9cologiste en disant que",
        "start": 1642.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est le coeur de m\u00e9tier des \u00e9cologistes",
        "start": 1643.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les gens choisis vous \u00e9couter on",
        "start": 1645.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pourrait aussi dire tout le monde",
        "start": 1648.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "propose le bien de chacun",
        "start": 1650.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je ne connais pas un parti qui dit eh",
        "start": 1651.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bien \u00e9coutez je suis candidat \u00e0 votre",
        "start": 1653.63,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "malheur il vient pour vous faire",
        "start": 1654.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "souffrir \u00e7a n'existe pas donc les",
        "start": 1656.0,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs tri choisissent r\u00e9fl\u00e9chissent",
        "start": 1657.62,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "bon alors ils vont regarder ce que",
        "start": 1660.19,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "propose europe ecologie les verts",
        "start": 1661.419,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'ils font aussi concr\u00e8tement",
        "start": 1663.549,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "dans la vie et ce qu'on propose c'est",
        "start": 1665.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bon alors on voit bien que dor\u00e9navant",
        "start": 1667.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "disons les choses comme elles sont",
        "start": 1668.5,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "tous les partis sont \u00e9cologistes plus ou",
        "start": 1669.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moins bon tous les partis sont",
        "start": 1671.769,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et tout le monde propose des",
        "start": 1673.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "solutions et les citoyens et les",
        "start": 1675.399,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "citoyennes doivent choisir entre ces",
        "start": 1677.23,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "solutions donc moi je suis pour une",
        "start": 1678.789,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie o\u00f9 on rompt avec la logique",
        "start": 1680.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "capitaliste de l'accumulation et du",
        "start": 1683.019,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "productivisme les traiterons alors il ya",
        "start": 1684.909,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'autres non monsieur jadot dit dis pas",
        "start": 1687.159,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "\u00e7a il dit bon faut discuter pour",
        "start": 1688.779,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "monsieur montebourg dit on va rectifier",
        "start": 1690.85,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "l'agriculture en discutant avec vous",
        "start": 1692.86,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez que vous n'\u00eates plus radicaux",
        "start": 1698.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que non un petit je dirais pas \u00e7a comme",
        "start": 1700.029,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "\u00e7a madame \u00e7a crie je dirais pas plus",
        "start": 1702.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "radicaux parce que \u00e7a nous met dans des",
        "start": 1703.96,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "nuances auquel on ne comprend rien je",
        "start": 1705.37,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "demande qu'on regarde ce que nous",
        "start": 1707.529,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "proposons si \u00e7a convient en voiture pour",
        "start": 1708.789,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous on le fera si \u00e7a vous convient pas",
        "start": 1710.409,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "votez pas pour nous parce que on le",
        "start": 1712.059,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ferait si on est t\u00e9nue donc la",
        "start": 1713.379,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique nous la ferons",
        "start": 1715.659,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "nous cr\u00e9erons un march\u00e9 du bio nous",
        "start": 1717.759,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "cr\u00e9erons le march\u00e9 du bio c'est \u00e0 dire",
        "start": 1719.74,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "le nombre de parcelles qu'il faut",
        "start": 1721.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cultiver dans ce pays pour que quand",
        "start": 1723.129,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en mer et que vous d\u00e9cidez de",
        "start": 1724.96,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "faire une cantine bio et bien la",
        "start": 1726.399,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re carotte que vous rencontrez ne",
        "start": 1727.809,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "soit pas 300 km et qui failli venir la",
        "start": 1729.309,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faire venir par un camion pour ne",
        "start": 1731.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "prendre que cet exemple saint cricq je",
        "start": 1733.179,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "suis \u00e9lecteur on est \u00e0 un an de",
        "start": 1736.24,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle quasiment",
        "start": 1737.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui fait qu'aujourd'hui si on",
        "start": 1739.149,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "regarde par exemple si on fait des",
        "start": 1740.71,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales un petit test on se",
        "start": 1742.179,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "rend compte que dans les hauts de france",
        "start": 1744.129,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "vous avez r\u00e9ussi \u00e0 vous accorder avec",
        "start": 1745.69,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes d'ailleurs c'est une",
        "start": 1747.22,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste karima delli qui portera la",
        "start": 1748.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "candidature des insoumis du ps de",
        "start": 1750.039,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration et c est pourquoi ce n'est",
        "start": 1751.6,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "pas possible partout",
        "start": 1753.759,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "est ce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 vous m\u00eame",
        "start": 1754.629,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 que dans certains endroits les",
        "start": 1758.2,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ne partage pas exactement",
        "start": 1759.909,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vos pr\u00e9conisations j'ai la bonne",
        "start": 1761.909,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "question c'est exaltant cent consid\u00e8rent",
        "start": 1764.019,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "partout absolument partout qu'il n'ya",
        "start": 1765.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'eux qui peuvent \u00eatre t\u00eate de liste et",
        "start": 1769.149,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1771.1,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il ne supporte rien nous",
        "start": 1771.81,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "avons attendu le bon moment pour apr\u00e8s",
        "start": 1773.97,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "avoir demand\u00e9 une discussion nationale",
        "start": 1778.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aux \u00e9cologistes et aux communistes que",
        "start": 1779.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ni l'un ni l'autre n'ont voulu on nous a",
        "start": 1782.85,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dit vous voyez dans les r\u00e9gions fort",
        "start": 1784.62,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bien la discussion a continu\u00e9 avec les",
        "start": 1785.76,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "communistes",
        "start": 1787.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "elle ne nous a men\u00e9 nulle part sauf il y",
        "start": 1787.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a trois r\u00e9gions aujourd'hui dans",
        "start": 1790.65,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "lesquelles nous sommes candidats",
        "start": 1791.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re un communiste de r\u00e9gion nous",
        "start": 1792.99,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sommes derri\u00e8re aura et la normandie et",
        "start": 1795.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une nous sommes devant l'ile-de-france",
        "start": 1798.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et puis les verts ne veulent rien",
        "start": 1800.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "entendre nulle part alors je peux leur",
        "start": 1802.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dire tout \u00e0 l'heure on parlera de",
        "start": 1805.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'union o\u00f9 c'est maintenant qu'on en",
        "start": 1807.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parle j'en attends \u00e0 parler des",
        "start": 1808.65,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales les les communistes se sont",
        "start": 1810.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "accord\u00e9s avec les socialistes \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1814.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "partout tant pis pour nous on se",
        "start": 1815.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "retrouve l\u00e0 sur le quai elle est partie",
        "start": 1817.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et on reste l\u00e0 \u00e0 pleurer quand ils sont",
        "start": 1819.78,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "partis avec les socialistes partout bon",
        "start": 1822.06,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "on le fera pas vous sentait abandonn\u00e9e",
        "start": 1823.88,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "bah disons qu'on a un peu mal pris de",
        "start": 1827.78,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir un matin que dans deux r\u00e9gions",
        "start": 1830.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on avait accept\u00e9 toutes les conditions",
        "start": 1831.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des communes y je dis bien toutes sans",
        "start": 1832.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "exception c'est \u00e0 dire franche comt\u00e9",
        "start": 1835.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bourgogne franche comt\u00e9 d'un c\u00f4t\u00e9 et",
        "start": 1838.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "centre loire si je ne me trompe pas au",
        "start": 1840.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dernier comme \u00e7a on appris dans le",
        "start": 1842.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "journal qu'il des partis et qu'il avait",
        "start": 1844.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sign\u00e9s avec les soci\u00e9t\u00e9s ce qu'on peut",
        "start": 1845.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comprendre c'est leur choix c'est leur",
        "start": 1847.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 tout va bien pour des fois",
        "start": 1848.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s surprenant l'homme qui m\u00e8ne",
        "start": 1851.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les n\u00e9gociations avec nous qui est le",
        "start": 1853.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant de la direction du parti",
        "start": 1855.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "communiste en occitanie n'a m\u00eame pas",
        "start": 1857.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 aux bulletins de vote des",
        "start": 1860.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents communistes la possibilit\u00e9 de",
        "start": 1861.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire une liste d'alliance avec nous",
        "start": 1863.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors admettez qu'on est un peu surpris",
        "start": 1865.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais on est content de voir que dans",
        "start": 1867.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "deux r\u00e9gions o\u00f9 les comment dire la",
        "start": 1869.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "direction communiste s'opposait \u00e0",
        "start": 1872.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'accord c'est \u00e0 dire ile de france et",
        "start": 1873.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aura les militants communistes ont",
        "start": 1875.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "choisi l'alliance privil\u00e9gi\u00e9e avec un",
        "start": 1877.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "frans insoumise parce que tout le monde",
        "start": 1879.9,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sait que nous participons du m\u00eame espace",
        "start": 1881.28,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "culturel m\u00eame si \u00e0 des contradicteurs",
        "start": 1884.12,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "non mais je veux dire on sait tr\u00e8s bien",
        "start": 1886.55,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "qu'on a un s\u00e9rieux probl\u00e8me avec nos",
        "start": 1888.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "camarades communistes sur le nucl\u00e9aire",
        "start": 1890.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais pour le reste le parti communiste",
        "start": 1891.9,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "comme les insoumis ont une matrice",
        "start": 1894.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "anticapitaliste qui constitue en quelque",
        "start": 1896.6,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "sorte une culture commune bon quant aux",
        "start": 1898.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "verts alors je vais ces moments de faire",
        "start": 1901.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ma proposition et on va un peu un peu",
        "start": 1902.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mettre de l'ambiance",
        "start": 1904.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "1 dans ce d\u00e9bat tout est bloqu\u00e9 par tous",
        "start": 1905.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors \u00e9coutez reste six r\u00e9gions",
        "start": 1907.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que je dis aux verts nous avons",
        "start": 1910.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fait la preuve dans les hauts de france",
        "start": 1912.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 un sou ni et personne d'autre avant",
        "start": 1914.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous que nous sommes le plus grand",
        "start": 1917.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9nominateur commun nous sommes capables",
        "start": 1919.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de nous entendre avec tout le monde avec",
        "start": 1921.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des verres avec des communistes et m\u00eame",
        "start": 1922.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avec le npa en aquitaine et informations",
        "start": 1924.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "au vert je leur dis \u00e7a vous avez une",
        "start": 1926.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "t\u00eate de liste vous en avez une deuxi\u00e8me",
        "start": 1928.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on est en train de terminer la",
        "start": 1930.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation ailleurs souffrez que je ne",
        "start": 1932.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dise pas haut mais c'est en train de se",
        "start": 1934.29,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "faire il y aura six o\u00f9 \u00e7a il en reste",
        "start": 1935.28,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "six d'accord et bien voil\u00e0 ce que je",
        "start": 1939.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous dit accepter qui est une r\u00e9gion",
        "start": 1942.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en contrepartie et on vous c\u00e8de les",
        "start": 1944.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "t\u00eates de listes dans les cinq autres",
        "start": 1947.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait la d\u00e9monstration que vous \u00eates",
        "start": 1948.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "capable de faire autre chose que de",
        "start": 1950.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vouloir tout commander tout diriger ou",
        "start": 1952.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "par exemple en ile de france",
        "start": 1953.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "monsieur bayou et le secr\u00e9taire",
        "start": 1955.56,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nationale des verts c'est lui qui",
        "start": 1956.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pourrait faire le beau geste en m\u00eame",
        "start": 1958.17,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "temps rennes ile de france",
        "start": 1959.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour cl\u00e9mentine autain ce pourrait \u00eatre",
        "start": 1960.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en paca r\u00e9gion ch\u00e8re \u00e0 mon coeur dont je",
        "start": 1962.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suis le d\u00e9put\u00e9 et o\u00f9 il n'ya pas t\u00eate de",
        "start": 1964.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "liste pour l'instant puisque cette",
        "start": 1966.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "discussion qui n'en finit plus continue",
        "start": 1968.28,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "de pas en finir cette conqu\u00eate et",
        "start": 1969.93,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "surtout quand on parle de lise \u00e9crit",
        "start": 1975.95,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "secteur chez nous et que c'est les",
        "start": 1978.3,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "autres qui veulent s'en remettre",
        "start": 1979.35,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "personnes \u00e7a se comprend si \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1980.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9figure le site qui va y avoir pour la",
        "start": 1982.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle pour l'instant les",
        "start": 1984.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "socialistes veulent annonce ne vais pas",
        "start": 1986.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dire que c'est un cirque madame",
        "start": 1988.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'inscrit dans celle de votre r\u00e9daction",
        "start": 1989.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais pas dans la politique j'ai nous",
        "start": 1991.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sommes des gens respectables",
        "start": 1993.3,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "nous avons des programmes politiques",
        "start": 1994.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas d'accord il arrive",
        "start": 1995.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 d'autres moments soient d'accord",
        "start": 1998.37,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "donc dans les pattes",
        "start": 1999.45,
        "duration": 6.469
    },
    {
        "text": "vous retirez le n\u00f4tre c'est 100 millions",
        "start": 2002.169,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de la gauche sert puisque vous devez",
        "start": 2005.919,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "agir qu'il ya des clowns vous connais le",
        "start": 2007.239,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro vous avez \u00e0 vous pour aimer lire",
        "start": 2008.679,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ces acrobates en finale et qui saute",
        "start": 2010.269,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "dans le vide",
        "start": 2015.429,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "j'avais parl\u00e9 de matrice commune",
        "start": 2018.269,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire d'une proximit\u00e9 qui",
        "start": 2020.289,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pouvaient tid\u00e9o logique oui on ne",
        "start": 2021.639,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comprend pas chacun comment on a",
        "start": 2023.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'impression que c'est au vu des",
        "start": 2026.019,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "sondages que les choses vont se faire il",
        "start": 2026.98,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ya un candidat \u00e9colo qui virtuel ou qui",
        "start": 2028.72,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sera d\u00e9sign\u00e9 qui ne veut pas bouger il",
        "start": 2030.669,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ya vous les socialistes on sait pas tr\u00e8s",
        "start": 2032.289,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bien et on a l'impression de toute fa\u00e7on",
        "start": 2034.059,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a va aller dans le mur parce que",
        "start": 2035.739,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "personne ne sera capable de s'unir",
        "start": 2037.239,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est compr\u00e9hensible pour",
        "start": 2038.679,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "quelqu'un de gauche et qui ne faudrait",
        "start": 2040.269,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas faire un effort oui oui et qui en",
        "start": 2041.71,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "est \u00e0 o2 qui se retire vous savez ce",
        "start": 2043.749,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur l'union",
        "start": 2046.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "je vais vous faire la r\u00e9ponse que tout",
        "start": 2047.429,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "le monde fait un oui oui je suis",
        "start": 2049.72,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "d'accord mais \u00e7a crie que ce n'est pas",
        "start": 2051.129,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux pour quelle raison ne sommes",
        "start": 2054.339,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nous pas d'accord est ce que vous avez",
        "start": 2055.839,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "entendu dire que la gauche qui \u00e9tait",
        "start": 2057.069,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "autrefois dirig\u00e9e par le parti",
        "start": 2058.899,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "socialiste a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement d\u00e9truite",
        "start": 2060.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que le parti socialiste lui m\u00eame les",
        "start": 2062.53,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pour quelles raisons alors on peut dire",
        "start": 2064.54,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "que c'est l'ego le caract\u00e8re de fran\u00e7ois",
        "start": 2066.159,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "hollande c'est pas s\u00e9rieux c'est parce",
        "start": 2068.829,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que les r\u00e9ponses politiques qui \u00e9taient",
        "start": 2070.45,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "apport\u00e9es par la gauche sociale lib\u00e9rale",
        "start": 2071.799,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "se sont bris\u00e9s sur la r\u00e9alit\u00e9 d'un chien",
        "start": 2073.119,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sur un ch\u00f4mage de masse et d'une",
        "start": 2075.639,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "souffrance de tous le monstre avec \u00e7a",
        "start": 2077.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'il faut rompre deuxi\u00e8me avec un",
        "start": 2078.609,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentialisme absurde qui profile",
        "start": 2080.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tous les pouvoirs un homme qui peut",
        "start": 2082.839,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "venir \u00e9tant de gauche \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 d'hier",
        "start": 2084.22,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "c'est la politique de l'offre qui cr\u00e9e",
        "start": 2085.899,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la demande c'est \u00e0 peu pr\u00e8s comme s'ils",
        "start": 2087.849,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "avaient dit si les peaux son pot c'est",
        "start": 2089.109,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de leur faute bon et c'est avec \u00e7a",
        "start": 2090.76,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "qu'ils aimeraient un candidat pour",
        "start": 2092.919,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "devenir des gens qui veulent pas rompre",
        "start": 2094.059,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "le parti socialiste n'a pas rompant avec",
        "start": 2095.589,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'orientation sociale lib\u00e9rale et vous",
        "start": 2098.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pour l'union monsieur",
        "start": 2100.869,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je suis pour un programme pour",
        "start": 2102.52,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle de 2000 20 d'\u00e9cout\u00e9",
        "start": 2104.74,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mois le si\u00e8ge",
        "start": 2106.119,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc \u00e0 parler d'union tout le",
        "start": 2107.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "temps qu'est ce qu'on fait on r\u00e9p\u00e8te \u00e0",
        "start": 2109.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "regarder ils sont d\u00e9sunis donkey bon",
        "start": 2111.67,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "p\u00e8re dont il remet perdu d'abord",
        "start": 2113.65,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates des dingues vous \u00eates un",
        "start": 2115.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cirque parce que vous faites n'importe",
        "start": 2117.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quoi moi madame j'ai un programme",
        "start": 2119.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je le propose aux fran\u00e7ais je le propose",
        "start": 2121.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes partenaires ce programme est \u00e0",
        "start": 2123.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plus de 90% eux m\u00eames plus le m\u00eame que",
        "start": 2125.72,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "celui du parti communiste parce que \u00e7a",
        "start": 2128.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait maintenant trois ans qu'on vote",
        "start": 2131.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pareil tous les deux parce que j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 2132.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "leur candidat je refais ma proposition \u00e0",
        "start": 2134.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette antenne au mouvement communiste va",
        "start": 2137.21,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "bien je vous propose ma candidature",
        "start": 2139.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas les deux autres",
        "start": 2141.19,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "fois h\u00e9las je ne pourrais pas vous le",
        "start": 2143.81,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "proposez l\u00e0 que je ne vois pas direct je",
        "start": 2145.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous le propose deuxi\u00e8mement je vous",
        "start": 2146.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "propose d'ouvrir tout de suite la",
        "start": 2149.119,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "discussion notamment sur le programme",
        "start": 2151.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que c'est d'elle que d\u00e9pend la",
        "start": 2153.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me proposition qui est un accord",
        "start": 2154.97,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gi\u00e9 entre c'est-\u00e0-dire pr\u00e9alable",
        "start": 2157.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "entre communistes et insoumis avec pour",
        "start": 2160.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "base la reconduction de tous les",
        "start": 2163.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sortants c'est \u00e0 dire la garantie pour",
        "start": 2165.92,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "le mouvement communiste qu'il aura votre",
        "start": 2168.08,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale comme",
        "start": 2169.609,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce sont des propositions",
        "start": 2170.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "simples vous m'entendez les formuler la",
        "start": 2172.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "discussion sur le programme est possible",
        "start": 2175.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et je dis aux communistes la question",
        "start": 2177.32,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "qui est pos\u00e9e n'est pas celle de",
        "start": 2178.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'hypoth\u00e9tique survie de nos partis dans",
        "start": 2180.619,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection en tout cas nous les",
        "start": 2182.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "insoumis on voit pas les choses de cette",
        "start": 2183.92,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re l\u00e0",
        "start": 2185.42,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "d'accord la question qui est pos\u00e9e c'est",
        "start": 2186.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de savoir qui prend la t\u00eate du",
        "start": 2187.52,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "changement qui est n\u00e9cessaire \u00e0 la",
        "start": 2189.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "civilisation humaine",
        "start": 2191.359,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la petite classe moyenne sup\u00e9rieure",
        "start": 2193.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui pensent que en continuant le syst\u00e8me",
        "start": 2195.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral on va pouvoir continuer \u00e0 vivre",
        "start": 2198.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ou bien nous communistes insoumis et",
        "start": 2200.3,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'autres qui voulons la rupture avec ce",
        "start": 2202.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me et qui pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 2204.109,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "depuis bien longtemps proposons un",
        "start": 2205.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "programme concret concrets pour rompre",
        "start": 2207.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec est \u00e0 dire que vous pouvez",
        "start": 2210.74,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "m'interroger sur la for\u00eat sur l'eau sur",
        "start": 2211.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce que vous voulez nous avons des",
        "start": 2213.859,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rences tr\u00e8s compliqu\u00e9 vous il a",
        "start": 2215.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 une interview en disant ne se",
        "start": 2217.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parlent plus d'homme \u00e0 homme on se parle",
        "start": 2218.78,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "de parti \u00e0 parti l'a voulu interpeller",
        "start": 2220.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous lui fait une proposition une",
        "start": 2222.619,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration et fabien roussel avait",
        "start": 2224.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu par anticipation et le dimanche",
        "start": 2227.84,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est pas compliqu\u00e9",
        "start": 2229.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "lui si bon on va et je viens pas \u00e0 la",
        "start": 2230.42,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "radio pour aggraver les choses",
        "start": 2234.56,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "les ficelles fabien il est malin je crie",
        "start": 2237.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "au moins d'ao\u00fbt dernier pour lui",
        "start": 2241.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "proposer trop ne vois pas de r\u00e9ponse il",
        "start": 2242.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9unit son conseil national j'ai qu'une",
        "start": 2244.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lettre commune i je le redis \u00e9couter des",
        "start": 2246.65,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "gens qu'il est devenu fou",
        "start": 2248.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 votre candidat le r\u00e9sultat",
        "start": 2249.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est aussi le v\u00f4tre donc approprions",
        "start": 2251.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous \u00e7a ensemble pour construire une",
        "start": 2254.03,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "perspective politique",
        "start": 2255.47,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "allez pas me raconter qu'\u00e0 qu'une",
        "start": 2256.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "candidature communiste qui va faire sans",
        "start": 2258.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "doute au moins trois points 1 \u00e0",
        "start": 2260.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection vous allez avec sa changer le",
        "start": 2262.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rapport de force comment je dois",
        "start": 2264.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comprendre que fabien roussel dit il",
        "start": 2265.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut rassembler pour gagner il propose",
        "start": 2267.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sa candidature",
        "start": 2269.21,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc une division plus et cinq minutes",
        "start": 2270.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s dit il faudrait qu'on ait des",
        "start": 2272.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "candidats communs aux \u00e9lections",
        "start": 2273.77,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives parce que c'est comme \u00e7a",
        "start": 2274.97,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "qu'on gagne",
        "start": 2276.32,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "alors quelqu'un comprendre quelque chose",
        "start": 2276.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a je me r\u00e9p\u00e8te je propose aux",
        "start": 2278.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "communistes un accord si nous sommes",
        "start": 2281.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'accord eux et nous vous savez aussi",
        "start": 2283.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bien que moi ce qui pourrait",
        "start": 2284.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement se jouer \u00e0 gauche la",
        "start": 2286.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "confrontation entre la ligne sociale",
        "start": 2288.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale et la ligne de rupture vous",
        "start": 2290.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "allez \u00e0 c\u00f4t\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments de la droite",
        "start": 2292.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'europe \u00e9cologie les verts et le parti",
        "start": 2294.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "socialiste",
        "start": 2295.76,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments de la",
        "start": 2296.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gauche europe ecologie les verts les",
        "start": 2298.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "communistes et les insoumis et d'autres",
        "start": 2299.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'ump fait pour vous jean luc",
        "start": 2301.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon on a oubli\u00e9 de dire tout \u00e0",
        "start": 2303.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'heure que effectivement sur l'eau il",
        "start": 2305.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ya une votation citoyenne qui est lanc\u00e9e",
        "start": 2307.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de ce soir est v\u00e9ritablement \u00e0",
        "start": 2308.69,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "partir de demain",
        "start": 2310.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'avais manif aujourd'hui contr\u00f4ler les",
        "start": 2311.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "multinationales de l'eau et une votation",
        "start": 2313.64,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "citoyenne sur qui pour porter leur avoir",
        "start": 2315.47,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 \u00e0 une votation citoyenne est",
        "start": 2320.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mauvais d'une main de ma\u00eetre par madame",
        "start": 2322.07,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mathilde panneaux avec tout un arc de",
        "start": 2324.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'associations de partis",
        "start": 2326.71,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "donc ce n'est pas quelque chose qui",
        "start": 2328.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "arrive il y aura une votation la tour",
        "start": 2329.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "n'est pas l\u00e0 on vous donnait des id\u00e9es",
        "start": 2333.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon non merci on vous ne",
        "start": 2334.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "donnez pas des id\u00e9es vous recommencez \u00e0",
        "start": 2337.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire comme si la question du programme",
        "start": 2339.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'existait pas qu'elle ne se posait pas",
        "start": 2342.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ou comme si on devrait arriver \u00e0 parler",
        "start": 2344.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des for\u00eats dans les alpes \u00e0 2",
        "start": 2346.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oui mais vous avez tr\u00e8s bien fait votre",
        "start": 2348.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mission est magnifique sinon je viendrai",
        "start": 2350.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas vous dire c'est pas une solution",
        "start": 2351.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dans la nuit se pose la question de",
        "start": 2354.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "savoir o\u00f9 la monarchie pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2356.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "encore \u00e7a vous n'\u00eates pas gu\u00e9ri vous",
        "start": 2358.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous \u00eates taper le conseil de d\u00e9fense",
        "start": 2360.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous avez un pr\u00e9sident qui le",
        "start": 2362.18,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "convoque les t\u00e9l\u00e9s comme \u00e7a lui chante",
        "start": 2364.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la grille candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2366.52,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "c'est vous qui voulez devenir ce",
        "start": 2368.99,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "monarque r\u00e9publicain au moins quelques",
        "start": 2370.099,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "jours avant de vous auto dissoudre et de",
        "start": 2371.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "changer de r\u00e9publique est bien l\u00e0 avec",
        "start": 2372.98,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "vous j'ai un r\u00e9sum\u00e9 qui est pas mal",
        "start": 2374.54,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "je dirais que je suis doux comme du",
        "start": 2379.0,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "sucre cpe il s'est fait de me mettre",
        "start": 2381.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans le liquide pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2383.329,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "alors heureusement il y encore des",
        "start": 2385.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "questions tr\u00e8s je suis la seule garantie",
        "start": 2388.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'on changera de r\u00e9gime",
        "start": 2390.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aucun autre parti \u00e0 part les insoumis le",
        "start": 2391.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mouvement a soumis et le parti",
        "start": 2395.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "communiste ne propose d'en finir avec la",
        "start": 2397.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "v\u00e8me r\u00e9publique vous m'entendez aucun",
        "start": 2399.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "leur cinqui\u00e8me c'est \u00e0 dire le r\u00e9gime",
        "start": 2401.06,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel",
        "start": 2402.23,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il ya des bonnes choses dans la v\u00e8me",
        "start": 2403.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qu'on pourra garder mais il",
        "start": 2404.63,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "faut y mettre l'intervention populaire",
        "start": 2406.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9duction des pouvoirs du monarque",
        "start": 2408.109,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cide \u00e0 lui tout seul de 550",
        "start": 2410.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nomination dans le pays d\u00e9clench\u00e9 la",
        "start": 2413.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "guerre n'a pas l'air de vous chagriner",
        "start": 2415.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on est en guerre en ce moment au mali",
        "start": 2416.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "depuis huit ans on a vot\u00e9 une fois \u00e7a",
        "start": 2418.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a n'\u00e9meut personne",
        "start": 2420.8,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "on est le seul pays au monde o\u00f9 on peut",
        "start": 2421.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mener une guerre interminable avec 5000",
        "start": 2423.26,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "hommes de troupe d\u00e9penser tous les mois",
        "start": 2425.24,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "deux millions d'euros et le nom de quoi",
        "start": 2426.619,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "on va parler de savoir si mon caract\u00e8re",
        "start": 2428.329,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "conduit au cirque ou pas alors il ya des",
        "start": 2430.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "questions politiques pour le corps et on",
        "start": 2432.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avait envie de vous entendre sur des",
        "start": 2434.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sujets qui clivent des sujets qui",
        "start": 2436.25,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "divisent et notamment le syndicat",
        "start": 2437.78,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant l\u00e0 il ya une pub \u00e0 un d\u00e9but de",
        "start": 2439.339,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique concernant l'unef",
        "start": 2441.349,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "\u00e0 la suite de la r\u00e9v\u00e9lation qui",
        "start": 2442.79,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "organisait des r\u00e9unions non mixtes",
        "start": 2444.29,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 terre dit-elle mourra six",
        "start": 2446.359,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "essais talent est interdite aux blancs",
        "start": 2448.339,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "il y en a il a \u00e9t\u00e9 prise et que c'\u00e9tait",
        "start": 2449.72,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "deux parents pourquoi vite vous \u00e7a c'est",
        "start": 2451.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas vrai c'est pas vrai faux pas",
        "start": 2453.619,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "interdit aux blancs c'est une r\u00e9union",
        "start": 2455.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'un groupe de parole moi je me suis",
        "start": 2456.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "renseign\u00e9 1 comment moi aussi j'ai pos\u00e9",
        "start": 2458.06,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "la question c'est quoi alors on m'a dit",
        "start": 2459.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est un groupe de parole il ya des",
        "start": 2461.359,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "groupes de paroles de femmes o\u00f9 il n'y a",
        "start": 2462.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas d'homme qui viennent par exemple les",
        "start": 2463.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "femmes victimes d'agressions toutes",
        "start": 2465.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sortes qui ne des groupes a et vous vous",
        "start": 2466.79,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "avez peut-\u00eatre l\u00e0 je vous rappeler du",
        "start": 2468.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mouvement de lib\u00e9ration des femmes le",
        "start": 2470.089,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "mlf c'\u00e9tait que les femmes qui se",
        "start": 2471.47,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9unissait le",
        "start": 2473.0,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 70 vous aviez le front",
        "start": 2474.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire homosexuels il y avait",
        "start": 2476.079,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "les homosexuels qui avaient le droit",
        "start": 2478.03,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre l\u00e0 encore aujourd'hui vous avez",
        "start": 2479.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les alcooliques anonymes",
        "start": 2480.819,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "vous avez qui ne r\u00e9unissent que des",
        "start": 2482.05,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "alcooliques \u00e7a veut pas dire qu'ils",
        "start": 2483.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "disent les autres vous avez les loges",
        "start": 2484.809,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ma\u00e7onniques dont la moiti\u00e9 sont non",
        "start": 2487.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mixtes vous avez l'automie club d'un",
        "start": 2490.119,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "fleuve club de france qui est non mixtes",
        "start": 2491.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alors s'il vous pla\u00eet de gr\u00e2ce \u00e0 on n'a",
        "start": 2493.69,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir mais que j'ai dit c'est pas",
        "start": 2495.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fils qui consiste \u00e0 montrer du doigt",
        "start": 2496.839,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'unef pour demander sa dissolution ce",
        "start": 2498.46,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ne demandent justice et \u00e0 tous faire la",
        "start": 2500.65,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "demande pas je vous pose juste vous",
        "start": 2504.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'on a connu proche de lunel avec du",
        "start": 2506.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "neuf qui \u00e9taient un peu diff\u00e9rentes de",
        "start": 2509.5,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "celles d'aujourd'hui",
        "start": 2510.76,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "est ce que vous trouvez \u00e7a normal que ce",
        "start": 2511.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "genre d'organisation propose des",
        "start": 2514.119,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions non mixtes je trouve normal que",
        "start": 2516.01,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vous faisant les l'ann\u00e9e d'option \u00e0",
        "start": 2518.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que vous entrez dans un registre",
        "start": 2519.849,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "que je connais et on sort une histoire 1",
        "start": 2522.01,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "alors on a laiss\u00e9 pr\u00e9sidente de l'unef",
        "start": 2524.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et on lui a dit alors c'est vrai vous",
        "start": 2527.619,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faites des r\u00e9unions non mixa lorraine a",
        "start": 2529.27,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "dit oui au fait des r\u00e9unions non mais",
        "start": 2530.619,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "madame se sont pas des r\u00e9unions nomm\u00e9s",
        "start": 2531.849,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sont des groupes de parole",
        "start": 2533.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "si vous accordez de la valeur \u00e0 la",
        "start": 2535.119,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "parole d'une femme en l'occurrence celle",
        "start": 2536.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidente de lunel ann\u00e9e nous dit",
        "start": 2538.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce sont des groupes de parole alors ce",
        "start": 2540.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sont des groupes de paroles r\u00e9serv\u00e9 aux",
        "start": 2542.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gens qui sont victimes de certaines",
        "start": 2543.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "situations parce que c'est plus facile",
        "start": 2545.38,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "d'en parler \u00e7a a provoqu\u00e9 l'ire pour",
        "start": 2547.03,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "normande de la droite et de l'extr\u00eame",
        "start": 2549.93,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 2551.799,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "nous y sommes exactement ce n'est rien",
        "start": 2552.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'autre qu'une campagne d'extr\u00eame droite",
        "start": 2553.809,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais aussi de dirigeants da mais cela",
        "start": 2555.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "demande de la majorit\u00e9 ont la r\u00e9ponse de",
        "start": 2557.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidente est tordu vous avez deux",
        "start": 2559.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "matinales de suite o\u00f9 on reprend le",
        "start": 2562.089,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et on recommence \u00e0 me dire est",
        "start": 2563.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce que vous \u00eates d'accord avec les",
        "start": 2565.78,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions interdites aux blancs c'est un",
        "start": 2567.04,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "abus de langage absolument insupportable",
        "start": 2569.559,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu aboutir et on a confiance aux",
        "start": 2572.049,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats",
        "start": 2573.339,
        "duration": 1.491
    },
    {
        "text": "vous pourriez",
        "start": 2573.97,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "wihr un syndicat j'ai rien demand\u00e9 non",
        "start": 2574.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais je dis pas que vous avez demand\u00e9",
        "start": 2577.38,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "mais repart vous il ya d'autres gens",
        "start": 2578.37,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "dans ce pays vous avez dans\u00e9",
        "start": 2579.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je vous pose des questions et vous me",
        "start": 2581.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "disent est ce que vous trouvez normal",
        "start": 2583.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des r\u00e9unions interdites aux blancs tout",
        "start": 2585.17,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait tr\u00e8s bien son apparition \u00e7a vous",
        "start": 2587.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9figurer la situation en a compris ce",
        "start": 2589.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne sont pas ces r\u00e9unions interdites aux",
        "start": 2591.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "blancs ce sont des groupes de paroles",
        "start": 2593.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont victimes de discrimination",
        "start": 2594.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite a un agenda et cet",
        "start": 2596.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "agenda lui fait pousser l'avantag\u00e9 tant",
        "start": 2599.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'elle peut commencer par dissoudre",
        "start": 2601.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'unef et demande dissoudre \u00e0 qui je",
        "start": 2603.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'ai pas \u00e9t\u00e9 moi je n'ai pas d'avis sur",
        "start": 2605.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re de diriger lunaire j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 2608.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "membre de l'unef dans le pass\u00e9 mais il",
        "start": 2610.26,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ya une chose qui s'appelle la tol\u00e9rance",
        "start": 2611.82,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et la compr\u00e9hension",
        "start": 2613.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "chaque g\u00e9n\u00e9ration de jeunes pratique",
        "start": 2614.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re diff\u00e9rente",
        "start": 2616.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "son engagement moi j'ai connu l'unef",
        "start": 2617.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rempli de gens qui voulaient faire le",
        "start": 2619.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "socialisme qui voulait en faire un",
        "start": 2621.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mouvement politique de masse et j'aime",
        "start": 2622.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mieux vous dire ce n'\u00e9tait pas des",
        "start": 2624.54,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tendres l\u00e0 dedans il ya des gens qui ont",
        "start": 2625.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 \u00e0 soutenir les khmers rouges et",
        "start": 2627.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le reste mais chaque \u00e9poque \u00e0 son type",
        "start": 2628.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "son style justement ces jeunes gens font",
        "start": 2631.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des r\u00e9unions de groupes de parole pour",
        "start": 2633.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exprimer des discriminations votre place",
        "start": 2635.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est enti\u00e8re se met contredit faut",
        "start": 2637.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dissoudre le syndicat",
        "start": 2639.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "non mais vous rigolez g\u00e9rer 300 trois",
        "start": 2639.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "organisations syndicales ont les",
        "start": 2642.06,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences sont pas des islamistes de",
        "start": 2643.59,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "gauche la cgt fsu et solidaires",
        "start": 2644.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "protestent contre le scandale qui",
        "start": 2648.08,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 demander non j'en parle avec",
        "start": 2650.04,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "passion",
        "start": 2651.78,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "merde c'est comme menez vous faites bien",
        "start": 2652.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est juste nos enfants c'est juste des",
        "start": 2653.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jeunes gens qui ont un syndicat est",
        "start": 2655.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les salles et les \u00e9tudiants",
        "start": 2657.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leur probl\u00e8me c'est pas c'est pas \u00e7a",
        "start": 2659.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est la fin c'est la difficult\u00e9",
        "start": 2661.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudier c'est le fait qu'ils ont plus",
        "start": 2663.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de revenus qui peuvent plus payer leur",
        "start": 2665.34,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "logement",
        "start": 2666.66,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "bon sang c'est \u00e7a le probl\u00e8me des",
        "start": 2667.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants alors ils les inventions de",
        "start": 2668.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite li\u00e9 \u00e0 les d\u00e9bats",
        "start": 2670.11,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "politiques mais la question",
        "start": 2671.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'anciens membres du bureau national de",
        "start": 2673.88,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "l'unef vous n'\u00e9tiez pas au bureau",
        "start": 2675.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "national de l'unan on ne sait pas",
        "start": 2677.46,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "comment ces allemands",
        "start": 2679.29,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "c'est pas la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration nous les",
        "start": 2683.51,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "obligeons m\u00e9lenchon non plus mais on lui",
        "start": 2686.16,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "pose une question si c'est vrai si on",
        "start": 2691.13,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "dit qu'\u00e0 celle affalage oui jean luc",
        "start": 2694.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon si on parle de l'unef et si la",
        "start": 2697.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "question suscite autant de passion c'est",
        "start": 2699.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parce qu'on parle justement de ces mots",
        "start": 2702.09,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "expressions non mixtes racis\u00e9es que ces",
        "start": 2704.91,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "mots met le feu au d\u00e9bat public on est",
        "start": 2708.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans quelque chose comme une guerre des",
        "start": 2711.2,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "id\u00e9es alors il ya deux camps il y a plus",
        "start": 2713.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui est en train de l'emporter cette",
        "start": 2717.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "guerre des id\u00e9es est ce que c'est c'est",
        "start": 2718.44,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "s\u00fbr dans toutes les cha\u00eenes",
        "start": 2721.17,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "oui mais les conservateurs ne soit pas",
        "start": 2725.04,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "extr\u00eame droite la gauche d'un solo niall",
        "start": 2728.18,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2730.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "kiki est en train de gagner cette",
        "start": 2732.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bataille des id\u00e9es chacun pense que",
        "start": 2734.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est l'autre qui a gagn\u00e9 non mais",
        "start": 2736.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "attendez d'abord un n'acceptons pas moi",
        "start": 2738.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je n'accepte pas cette pol\u00e9mique elle",
        "start": 2740.1,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "n'existe pas c'est un tissus d'idioties",
        "start": 2741.36,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "discuter de savoir si oui ou non des",
        "start": 2744.32,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "gens sont racistes racis\u00e9es stupide",
        "start": 2747.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait \u00e9vident que des gens sont",
        "start": 2749.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9s du fait de leur suppos\u00e9e race",
        "start": 2751.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est assign\u00e9 \u00e0 des comportements et ils",
        "start": 2753.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sont victimes de discriminations et nous",
        "start": 2756.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le savons et ceux qui s'\u00e9tudie sait",
        "start": 2758.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comment se superposent les",
        "start": 2760.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "discriminations parce qu'il ya encore",
        "start": 2761.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deux g\u00e9n\u00e9rations on n'\u00e9tait pas sensible",
        "start": 2763.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a on r\u00e9sumer la lutte de classe \u00e0 une",
        "start": 2765.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lutte pour des int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels",
        "start": 2767.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "elle exige toujours cette pub de classe",
        "start": 2770.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais elle est m\u00e9diatis\u00e9e par des formes",
        "start": 2771.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme la discrimination quand c'est une",
        "start": 2773.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "femme en la paix - pourquoi m\u00eame pass\u00e9",
        "start": 2775.47,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "une femme c'est ce qu'on appelle un",
        "start": 2776.94,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui est un cas apparemment un",
        "start": 2779.12,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "gros mot certains disent qu'on a",
        "start": 2782.03,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "substitu\u00e9 \u00e0 la lutte des classes c'est",
        "start": 2784.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "id\u00e9al us des races notamment le travail",
        "start": 2786.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des historiens et sociologues g\u00e9rard",
        "start": 2788.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "noiriel et st\u00e9phane beaud ils ont fait",
        "start": 2790.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un livre qui a \u00e9t\u00e9 beaucoup discours et",
        "start": 2792.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il n'y a pas que il ya surtout",
        "start": 2794.37,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens d'extr\u00eame droite je",
        "start": 2795.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "trouve que c'est pas s\u00e9rieux c'est pas",
        "start": 2796.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a nous am\u00e8ne sur un terrain nous",
        "start": 2797.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avons perdu monsieur bouger compris ne",
        "start": 2800.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'est pas la peine de tourner le couteau",
        "start": 2802.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans la plaie nous sommes submerg\u00e9s et",
        "start": 2803.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous acceptons ce genre de d\u00e9bats",
        "start": 2805.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "stupides continuellement nous sommes",
        "start": 2807.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s d'y r\u00e9pondre",
        "start": 2809.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je sais que nous sommes le dos au mur je",
        "start": 2810.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le sais c'est la raison pour laquelle il",
        "start": 2812.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9sister plus qu'\u00e0 tout autre",
        "start": 2814.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moment de l'histoire ce qui est en train",
        "start": 2816.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de se passer c'est que la gauche est",
        "start": 2818.25,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9truite dans toute une s\u00e9rie de pays",
        "start": 2820.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'universalisme le vrai le",
        "start": 2821.72,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicanisme le vrai pas cette horreur",
        "start": 2823.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "raciste qu'on a sous les yeux et qui",
        "start": 2825.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "devient proclam\u00e9 la r\u00e9publique \u00e0",
        "start": 2828.12,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "condition qu'ils aient pas de musulmans",
        "start": 2829.92,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "proclam\u00e9",
        "start": 2831.23,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "le la ville vivre ensemble \u00e0 condition",
        "start": 2833.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu on s'assimile on sait quoi et on sait",
        "start": 2835.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui moi je suis parce qu'on est dans cet",
        "start": 2838.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9norme difficult\u00e9",
        "start": 2840.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tenez bon les gens premi\u00e8rement la vie",
        "start": 2841.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sera cr\u00e9olis\u00e9 nos enfants n'iront pas",
        "start": 2843.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous demander la permission de ces mais",
        "start": 2846.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ils le feront et ils le font nos moeurs",
        "start": 2847.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "changeront la cr\u00e9olisation et l'avenir",
        "start": 2850.06,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "du monde",
        "start": 2852.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous sommes qu'une seule esp\u00e8ce et cela",
        "start": 2852.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "va finir par se manifester",
        "start": 2855.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous allons ensemble dans l'espace",
        "start": 2857.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "interplan\u00e9taire nous irons ensemble dans",
        "start": 2859.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les mers tout \u00e7a c'est de la perte de",
        "start": 2861.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tant de la haine qui ne sert \u00e0 rien \u00e0",
        "start": 2863.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rien qu'\u00e0 diviser la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2865.96,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "alors nous les gens de gauche \u00e9videmment",
        "start": 2867.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est nous qui payons les premiers parce",
        "start": 2868.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on est \u00e9loquent de la solidarit\u00e9",
        "start": 2870.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour nous il n'y a pas de diff\u00e9rence de",
        "start": 2872.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "droit entre un homme une femme en noir",
        "start": 2874.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un blanc dont il \u00e9value mobilisation par",
        "start": 2875.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "exemple de certains qui s'indigne qu'il",
        "start": 2878.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "y ait une avenue du g\u00e9n\u00e9ral bugeaud par",
        "start": 2880.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 paris est ce que c'est quelque",
        "start": 2882.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chose qu'on doit prendre \u00e0 bras le corps",
        "start": 2884.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'historien pascal blanchard a dirig\u00e9 un",
        "start": 2885.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 scientifique pour emmanuel macron",
        "start": 2887.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et pour proposer aux \u00e9lus de renouveler",
        "start": 2889.99,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les noms de rues ou de se poser des",
        "start": 2892.18,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "questions ben voil\u00e0 bon alors dans le",
        "start": 2896.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 on admirait certains puis tout",
        "start": 2898.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'un coup en cours de route on se dit",
        "start": 2899.56,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "mais dit non il est pas si admirable que",
        "start": 2900.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a parce qu'il a fait ceci on va",
        "start": 2901.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mieux \u00e0 faire que biomet une",
        "start": 2905.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "statue o\u00f9 est le probl\u00e8me",
        "start": 2907.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dans ce pays on a pass\u00e9 notre temps \u00e0",
        "start": 2908.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9nicher remont\u00e9e des statuts il ya une",
        "start": 2909.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "certaine qu'on n'a jamais remont\u00e9 on",
        "start": 2911.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sape la salle colbert notable est ce que",
        "start": 2913.09,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez que c'est l'assembl\u00e9e",
        "start": 2914.95,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "nationale sont de revisiter l'histoire",
        "start": 2915.91,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'hier vous avez pass\u00e9 des soir\u00e9es",
        "start": 2917.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "enti\u00e8res dans la salle colbert je le",
        "start": 2918.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "crois \u00e7a parler d'histoire on est l\u00e0",
        "start": 2919.75,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "pour amant",
        "start": 2921.91,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "vous pensez qu'il faut revisiter",
        "start": 2922.779,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'histoire y compris j'ai franchement",
        "start": 2924.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est offensant regardez \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 2926.559,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nationale il ya eu \u00e0 l'\u00e9poque qui a eu",
        "start": 2928.779,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un d\u00e9put\u00e9 noir au tout d\u00e9but",
        "start": 2931.359,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors lui il a mis plus d'un an \u00e0",
        "start": 2932.859,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 paris point de son nom est",
        "start": 2934.539,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nulle part il n'est in et moi je",
        "start": 2936.909,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "proposerai de changer le nom de la salle",
        "start": 2939.609,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "colbert qui est quand m\u00eame un un homme",
        "start": 2941.469,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'ancien r\u00e9gime de sous louis xiv",
        "start": 2943.449,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre des mod\u00e8les plus int\u00e9ressant \u00e0",
        "start": 2944.709,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "proposer aux fran\u00e7ais on pourrait donner",
        "start": 2946.779,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le nom de ce ce d\u00e9put\u00e9 noir que vous",
        "start": 2948.4,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "voyez qu \u00e0 l'instant o\u00f9 je vous parle",
        "start": 2951.579,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame je m'en souviens pas mais je",
        "start": 2952.719,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sais qu'il existe qu'il a \u00e9t\u00e9 l\u00e0 qu'il a",
        "start": 2954.159,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mis plus d'un an \u00e0 arriver pour venir",
        "start": 2955.929,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voter avec les autres bon voil\u00e0 vous",
        "start": 2957.489,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "avez eu des hommes l\u00e0 on va c\u00e9l\u00e9brer",
        "start": 2959.979,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on ou les 150 ans de la commune",
        "start": 2963.089,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "manifestement non ex\u00e9cutif a d\u00e9cid\u00e9 que",
        "start": 2965.829,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on oui je crois que c'est sur la",
        "start": 2969.069,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "commune il ya toujours baptis\u00e9 c'est le",
        "start": 2970.9,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "nom d'ailleurs de ce pr\u00eat est trop",
        "start": 2973.719,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "souvent \u00e0 vous la grc corbi\u00e8res qui a",
        "start": 2974.919,
        "duration": 9.721
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 la trace de ce bel et et qui a",
        "start": 2981.969,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 je veux quand m\u00eame eu rende chez",
        "start": 2984.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite qui a propos\u00e9 qu'on appelle la",
        "start": 2985.989,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "salle colbert qu'on a \u00e7a leur rappelle",
        "start": 2988.15,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "la salle bel et alors quoi tu as devin\u00e9",
        "start": 2989.65,
        "duration": 8.129
    },
    {
        "text": "oui emmanuel macron est pr\u00eat \u00e0 chacun",
        "start": 2991.089,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "ses go\u00fbts il pr\u00e9f\u00e8re un putschiste qui a",
        "start": 2997.779,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "attent\u00e9 \u00e0 la r\u00e9publique alors napol\u00e9on",
        "start": 3000.329,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est un grand homme je veux dire au sens",
        "start": 3002.009,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il a fait beaucoup de choses",
        "start": 3003.449,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "impressionnantes notamment d\u00e9fendu la",
        "start": 3004.199,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france qui \u00e9tait continuellement en vie",
        "start": 3006.63,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "parce qu'on a l'air d'oublier que les",
        "start": 3007.979,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "guerres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es par les",
        "start": 3009.059,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "autres pas parler fran\u00e7ais et donc il a",
        "start": 3010.439,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "fait les choses plut\u00f4t bien mais il a",
        "start": 3012.299,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "fait un putsch",
        "start": 3013.65,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "et puis il a \u00e0 me traiter ses opposants",
        "start": 3014.249,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re assez singuli\u00e8re il a",
        "start": 3016.499,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e9tabli le concordat est r\u00e9tabli",
        "start": 3017.999,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'esclavag\u00e9",
        "start": 3020.13,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "disons que dans la balance de l'histoire",
        "start": 3020.759,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bon c'est l'histoire on la prend comme",
        "start": 3022.769,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "hull et on l'apprend discute je suis",
        "start": 3024.929,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour qu'on en d\u00e9bat mais on c\u00e9r\u00e9braux",
        "start": 3027.269,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "pas exactement mais comm\u00e9mor\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3028.799,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "on essaye de comm\u00e9morer pour que c'est",
        "start": 3036.119,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "un sens dites moi madame saint cricq",
        "start": 3037.919,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quel est le sens de comm\u00e9morer napol\u00e9on",
        "start": 3039.63,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "1er",
        "start": 3041.249,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a serait les victoires",
        "start": 3042.479,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des arm\u00e9es fran\u00e7aises la r\u00e9gion de la",
        "start": 3044.099,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "russie le r\u00e9tablissement d esclavage",
        "start": 3045.959,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "quoi le code civil dont les deux tiers",
        "start": 3047.609,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 \u00e9crits et clan",
        "start": 3049.65,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la partie qui pose la question sur la",
        "start": 3051.0,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "commune alors avait d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion",
        "start": 3052.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'en parler c'est le brave peuple qui",
        "start": 3053.52,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "essayent de de s'auto diriger et c'est",
        "start": 3056.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le brave peuple qui d\u00e9clare les",
        "start": 3059.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res lois la\u00efques les coop\u00e9rative",
        "start": 3060.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re c'est des pauvres gens trente",
        "start": 3063.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "deux mille d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 fusill\u00e9s",
        "start": 3065.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 quand on parle de la grande r\u00e9volution",
        "start": 3066.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de 89 tout le monde sur son mouchoir",
        "start": 3068.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et puis des pierres pour robespierre",
        "start": 3070.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais quand il s'agit de la commune alors",
        "start": 3072.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tout le monde tourne les yeux",
        "start": 3074.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "regardent ailleurs 32000 fuzier 12000",
        "start": 3075.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9port\u00e9s tout \u00e7a pour quoi",
        "start": 3078.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des gens qui voulaient la libert\u00e9 et qui",
        "start": 3079.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ne voulait pas \u00eatre envahi par les",
        "start": 3081.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "allemands 10e louise michel",
        "start": 3083.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on a dit catherine g\u00e9nisson que vous",
        "start": 3084.57,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00eates un amoureux d\u00e9\u00e7u et que la",
        "start": 3088.5,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "politique est l\u00e0 aussi cette dimension",
        "start": 3091.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "oui affective \u00e9videmment a \u00e9videmment a",
        "start": 3093.02,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment maintenant c'est les",
        "start": 3097.23,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "souffrances du jeune jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 3100.56,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "bas l'engagement politique op\u00e8re une",
        "start": 3102.78,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "conversion magique de l'individu est",
        "start": 3105.44,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "red\u00e9couvert au cours de cette agression",
        "start": 3108.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous concerne vous jouer \u00e0 minecraft",
        "start": 3110.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "haut \u00e0 call of duty",
        "start": 3112.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "non je joue pas j'ai pas le temps des",
        "start": 3113.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jarrets plaza gamer pas vraiment non on",
        "start": 3115.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "va dire \u00e7a les vaut mieux parce que",
        "start": 3118.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vais-je et d\u00e9j\u00e0 je dessine et j'\u00e9cris",
        "start": 3120.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alors rien les 80 ans de faire \u00e7a et",
        "start": 3122.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "puis tout le reste que voulez vous \u00e7a",
        "start": 3125.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait beaucoup mais ma vie et",
        "start": 3127.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "passionnante de passion de douleurs de",
        "start": 3128.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "joie comme vous tous mais moi c'est dans",
        "start": 3131.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ar\u00e8ne tout m'int\u00e9resse que voulez-vous",
        "start": 3133.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que je vous dise m\u00eame les exp\u00e9ditions",
        "start": 3135.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur mars je me dis comment chafric a pas",
        "start": 3137.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de v\u00e9hicules fran\u00e7ais \u00e7a m'\u00e9nerve parce",
        "start": 3139.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'on sait faire des fus\u00e9es on sait par",
        "start": 3141.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la r\u00e9vision en mars je serai le seul",
        "start": 3142.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "merci jean hine sur la question de",
        "start": 3146.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'espace de l'espace num\u00e9rique et de la",
        "start": 3148.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mer \u00e7a fait cinq ans qu'on va devoir",
        "start": 3149.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rendre l'antenne injectables passionne",
        "start": 3152.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas tout le temps mais c'est le d\u00e9but de",
        "start": 3153.72,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "la campagne et vous reviendrez ont parl\u00e9",
        "start": 3154.92,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "merci infiniment en tout cas d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 3156.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "notre invit\u00e9 merci alexandre gilardi \u00e0",
        "start": 3157.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "toute l'\u00e9quipe technique de questions",
        "start": 3158.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politiques merci de nous avoir suivis",
        "start": 3160.59,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "rendez vous la semaine prochaine",
        "start": 3162.03,
        "duration": 2.66
    }
]