[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1.63,
        "duration": 33.89
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 29.91,
        "duration": 15.069
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 35.52,
        "duration": 9.459
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous et bienvenue",
        "start": 47.44,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "dans ce premier forum l'avenir en commun",
        "start": 49.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission interactive consacr\u00e9e au",
        "start": 52.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "programme du candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 54.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2000 22 jean luc",
        "start": 56.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon alors c'est le premier num\u00e9ro",
        "start": 58.34,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d'une s\u00e9rie de quatre forums th\u00e9matiques",
        "start": 60.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui accompagne la publication de num\u00e9ro",
        "start": 62.08,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "de la revue les cahiers de la vie en",
        "start": 64.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commun cette revue o\u00f9 l'avait d\u00e9couverte",
        "start": 66.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re avec pour premier",
        "start": 68.48,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro d\u00e9mocratie et libert\u00e9 vite la",
        "start": 71.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "6\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 74.99,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "vous pouvez l'acheter chez votre",
        "start": 75.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "libraire ou sur internet et vous",
        "start": 77.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "retrouvez l'ensemble des points de vente",
        "start": 79.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur nous sommes pour point fr alors ce",
        "start": 80.66,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "soir nous allons aborder trois th\u00e8mes la",
        "start": 84.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "6\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 86.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la question des nouveaux droits et leur",
        "start": 87.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration dans la constitution ainsi",
        "start": 89.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que la n\u00e9cessaire r\u00e9forme concernant la",
        "start": 90.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "police et la justice",
        "start": 93.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais c'\u00e9tait mathieu cette \u00e9mission bar",
        "start": 95.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dont on ne va pas la faire seul ou \u00e0 la",
        "start": 97.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faire avec vous comme le processus de la",
        "start": 98.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france un smic et collaborative depuis",
        "start": 101.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le d\u00e9part et vous pouvez r\u00e9agir sur les",
        "start": 103.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux comme d'habitude \u00e7a vous",
        "start": 105.59,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "le savez mais il ya une grande nouveaut\u00e9",
        "start": 106.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous pouvez nous appeler au",
        "start": 108.17,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "06 74 19 68 94 pour nous proposer une",
        "start": 110.21,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "question ou un t\u00e9moignage",
        "start": 115.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors sans plus tarder car nous allons",
        "start": 117.88,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "passer plusieurs heures ensemble je",
        "start": 120.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "laissais la place celle qui coordonne",
        "start": 122.659,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "mais en forme et en musique le programme",
        "start": 124.25,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun elle est la",
        "start": 126.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "coordinatrice du programme avec la",
        "start": 127.909,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "brillante ussel c'est cl\u00e9mence gaiet\u00e9",
        "start": 129.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors cl\u00e9mence gaiet\u00e9 l'ops nous dit",
        "start": 132.05,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'elle qu'elle est tr\u00e8s discr\u00e8te et",
        "start": 133.55,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "bosseuse",
        "start": 134.81,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s insoumis peuvent en",
        "start": 135.98,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner car ils la connaissent tr\u00e8s",
        "start": 137.209,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "bien depuis qu'elle est leur secr\u00e9taire",
        "start": 138.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral au groupe parlementaire \u00e0",
        "start": 139.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale depuis 2017",
        "start": 141.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je vous laisse donc avec cl\u00e9mence gaiet\u00e9",
        "start": 144.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui va nous d\u00e9taill\u00e9 point par point",
        "start": 146.15,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'ensemble du processus programmatique",
        "start": 147.68,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "et je vous retrouverai apr\u00e8s",
        "start": 149.959,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "merci ludovic bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 154.56,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s heureuse d'ouvrir ce",
        "start": 158.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "premier forum de l'avenir en commun et",
        "start": 160.48,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "de vous pr\u00e9senter le chantier",
        "start": 162.4,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "programmatique de la campagne",
        "start": 163.959,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2022",
        "start": 165.849,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "je parle de chantier parce que pour nous",
        "start": 167.379,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le programme \u00e7a n'est pas une affaire",
        "start": 169.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "flou qu'on voudrait exp\u00e9di\u00e9 \u00e7a n'est pas",
        "start": 171.549,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "non plus une supercherie qu'on",
        "start": 174.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "camouflerait derri\u00e8re une s\u00e9rie",
        "start": 175.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'obsession le programme l'avenir en",
        "start": 177.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "commun c'est le fruit d'un long",
        "start": 179.829,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "processus d'\u00e9laboration collective",
        "start": 181.06,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "je vous propose un petit retour en",
        "start": 183.28,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re en 2011 jean luc m\u00e9lenchon \u00e9tait",
        "start": 185.859,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le candidat du front de gauche et son",
        "start": 188.709,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "programme s'appelait l'humain d'abord",
        "start": 190.599,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est de cette base l\u00e0 qu'on est reparti",
        "start": 192.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour \u00e9crire l'avenir en commun notre",
        "start": 194.349,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "programme de 2017 qui lui a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9",
        "start": 196.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 plus de 500000 exemplaires et surtout",
        "start": 199.54,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qui a recueilli plus de 7 millions de",
        "start": 201.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voix alors depuis 2010 est on n'a pas",
        "start": 203.739,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ch\u00f4m\u00e9",
        "start": 206.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'abord par le travail des d\u00e9put\u00e9s et",
        "start": 207.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des eurod\u00e9put\u00e9s qui tous les jours en",
        "start": 209.5,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "commission en s\u00e9ance \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 211.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nationale et au parlement europ\u00e9en ont",
        "start": 213.939,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "permis avec leur travail d'enrichir et",
        "start": 216.34,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d'affiner le programme par une s\u00e9rie de",
        "start": 218.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "propositions de loi qu'ils ont d\u00e9pos\u00e9e",
        "start": 221.109,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par tous les amendements aussi sur les",
        "start": 222.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "projets de loi du gouvernement macron et",
        "start": 224.889,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "par des directives europ\u00e9ennes",
        "start": 226.9,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "on a aussi tout le travail qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 228.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "accompli par les ateliers des lois",
        "start": 230.769,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notamment sur la question de l'eau et",
        "start": 232.54,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sur la question d\u00e9mocratique",
        "start": 234.849,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en 2020 on a publi\u00e9 pendant le",
        "start": 236.109,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "confinement au mois d'avril une version",
        "start": 238.599,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l\u00e9g\u00e8rement actualis\u00e9e du programme",
        "start": 240.549,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ensuite au mois de novembre",
        "start": 242.29,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "on a mis en ligne une version qui tient",
        "start": 244.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compte de tout ce qui a marqu\u00e9 les trois",
        "start": 245.889,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ans du mandat macro et l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e",
        "start": 247.87,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "je pense notamment aux manifestations",
        "start": 250.449,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "massives contre la retraite \u00e0 points",
        "start": 252.069,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "mais aussi aux mobilisations contre les",
        "start": 254.229,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res ou le racisme \u00e0 la",
        "start": 256.03,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "prise de conscience sur l'\u00e9tendue et",
        "start": 258.609,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'ampleur des violences sexuelles",
        "start": 260.919,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "et bien entendu ce qu'on a tous \u00e0",
        "start": 262.479,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "l'esprit \u00e0 la pand\u00e9mie du coronavirus",
        "start": 264.19,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "depuis que jean luc a confirm\u00e9 sa",
        "start": 266.97,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "candidature gr\u00e2ce aux 150 mille premiers",
        "start": 269.409,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "soutiens premi\u00e8res signatures sur la",
        "start": 271.96,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "plateforme nous sommes pour point fr on",
        "start": 273.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "a re\u00e7u plus de 3500 contributions",
        "start": 275.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "individuelles au programme",
        "start": 278.71,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "c'est un record et \u00e7a montre surtout",
        "start": 280.21,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qu'il ya une volont\u00e9 citoyenne",
        "start": 282.729,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "d'intervenir",
        "start": 284.25,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat public de contribuer de",
        "start": 285.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'investir dans les propositions qui",
        "start": 287.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont faites on a aussi organis\u00e9 plus de",
        "start": 289.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "500 consultations populaires",
        "start": 292.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce sont des membres de la france est",
        "start": 294.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soumise qui sont all\u00e9s interroger leurs",
        "start": 296.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "concitoyens qui leur ont demand\u00e9 quels",
        "start": 298.51,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e9taient leurs propositions politiques",
        "start": 301.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais pour nous le travail n'est pas",
        "start": 302.55,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 on veut que l'avenir en commun",
        "start": 305.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soient non seulement notre projet",
        "start": 307.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel mais aussi un lieu de d\u00e9bat",
        "start": 309.64,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "et d'enrichissement collectif",
        "start": 312.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi on a imagin\u00e9 un processus",
        "start": 314.28,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "public est ouvert r\u00e9solument tourn\u00e9 vers",
        "start": 317.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les organisations politiques les",
        "start": 320.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "syndicats la soci\u00e9t\u00e9 civile les",
        "start": 322.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "associations et surtout les gens en",
        "start": 324.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 327.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce processus va durer 2 f\u00e9vrier jusqu'au",
        "start": 328.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mois de juillet 2021",
        "start": 331.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il y aura d'abord quatre forums de",
        "start": 332.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lancement en pr\u00e9sence du candidat jean",
        "start": 335.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon c'est l'\u00e9mission que vous",
        "start": 337.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vivez aujourd'hui il y en aura quatre en",
        "start": 339.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "direct avec beaucoup d'invit\u00e9s est s\u00fbre",
        "start": 341.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc la d\u00e9mocratie la bifurcation",
        "start": 344.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique le progr\u00e8s social humain et",
        "start": 346.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "enfin pour une france ind\u00e9pendante",
        "start": 349.81,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera aussi la publication de quatre",
        "start": 352.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "revues qu'on a appel\u00e9 les cahiers de",
        "start": 355.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun et que vous avez eu",
        "start": 357.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le plaisir de d\u00e9couvrir dans vos",
        "start": 359.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "librairies cette semaine qu'ils",
        "start": 360.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentent nos propositions dans le",
        "start": 362.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail et qui permet aussi de contribuer",
        "start": 364.18,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur enrichissement et enfin il y aura",
        "start": 366.16,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'organisation de plusieurs \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 369.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "participatifs qui sont organis\u00e9es par",
        "start": 371.01,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "les groupes th\u00e9matiques de l'espace",
        "start": 373.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "programme et par les parlementaires et",
        "start": 374.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui seront organis\u00e9es dans diff\u00e9rents",
        "start": 377.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "formats num\u00e9riques vous le verrez compte",
        "start": 379.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tenu du contexte sanitaire",
        "start": 381.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le but c'est de soumettre nos id\u00e9es \u00e0",
        "start": 383.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des personnalit\u00e9s et \u00e0 des repr\u00e9sentants",
        "start": 385.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de collectifs et de les interroger sur",
        "start": 387.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leurs propositions",
        "start": 390.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on veut faire vivre le programme de",
        "start": 391.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toutes les fa\u00e7ons possibles",
        "start": 393.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la crise sanitaire ne peut pas \u00eatre le",
        "start": 395.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9texte pour confiner le d\u00e9bat et pour",
        "start": 397.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher les opinions de se forger de",
        "start": 399.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e9clair\u00e9e",
        "start": 401.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est aussi pour \u00e7a qu'on vous propose",
        "start": 402.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de nombreux rendez vous plusieurs",
        "start": 404.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "auditions vous allez voir",
        "start": 406.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'abord il y aura des journ\u00e9es",
        "start": 408.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiques par exemple un colloque sur",
        "start": 409.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la politique culturelle ou encore les",
        "start": 412.12,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "assises des droits nouveaux et lg b",
        "start": 414.28,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "pays on pr\u00e9voit aussi un rendez vous",
        "start": 416.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulier cette fois chaque semaine tous",
        "start": 419.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les jeudis soir il y aura une \u00e9mission",
        "start": 421.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les jeudis du programme pour discuter de",
        "start": 423.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents th\u00e8mes on pourra parler de",
        "start": 425.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie sanitaire de r\u00e9pression",
        "start": 427.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "judiciaire des mouvements sociaux ou",
        "start": 430.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "encore du droit fondamental \u00e0 disposer",
        "start": 432.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de soi et de son corps et enfin le",
        "start": 434.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dernier \u00e9l\u00e9ment de ce beau programme ce",
        "start": 437.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont des formations num\u00e9rique pour les",
        "start": 438.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "militants pour les sympathisants pour",
        "start": 440.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous aider \u00e0 convaincre autour de vous",
        "start": 442.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sur nos id\u00e9es et l\u00e0 on parlera de la",
        "start": 445.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "constituante du droit \u00e0 liv et g ou",
        "start": 447.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "encore de la d\u00e9mocratie num\u00e9rique",
        "start": 450.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais surtout on ne va pas renoncer \u00e0",
        "start": 453.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aller au contact des gens sur le terrain",
        "start": 455.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on va organiser plusieurs d\u00e9placements",
        "start": 457.19,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "du candidat sur des lieux embl\u00e9matiques",
        "start": 459.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des lieux qui ont d\u00fb chance pour parler",
        "start": 461.41,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "de d\u00e9mocratie et de droit \u00e0 chaque fois",
        "start": 463.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "il sera accompagn\u00e9 de personnalit\u00e9s des",
        "start": 466.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "responsables associatifs ou des lanceurs",
        "start": 468.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'alert cet \u00e9t\u00e9 on va faire un gros",
        "start": 471.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "travail de synth\u00e8se de toutes ces",
        "start": 473.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "propositions et cet automne \u00e0 l'occasion",
        "start": 475.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'un \u00e9v\u00e9nement sp\u00e9cial",
        "start": 478.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on pr\u00e9sentera le projet pr\u00e9sidentiel que",
        "start": 480.56,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon d\u00e9fendra \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 482.96,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "d'avril 2022 et ce sera pas fini parce",
        "start": 486.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'apr\u00e8s on commencera \u00e0 pr\u00e9senter les",
        "start": 489.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plans qui vont d\u00e9cliner notre strat\u00e9gie",
        "start": 491.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de mise en oeuvre du programme de fa\u00e7on",
        "start": 493.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concr\u00e8te pour montrer qu'on est",
        "start": 495.35,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 gouverner",
        "start": 497.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les amis l'avenir en commun nous",
        "start": 498.7,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "unit nous r\u00e9unit est ce programme on le",
        "start": 501.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "porte fi\u00e8rement parce qu'il est le fruit",
        "start": 504.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'un collectif ouvert d'autres vont nous",
        "start": 506.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rejoindre et ils vont contribuer avec",
        "start": 509.09,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 l'am\u00e9liorer et \u00e0 l'enrichir",
        "start": 511.01,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 515.57,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "alors merci \u00e0 cl\u00e9mence pour l'ensemble",
        "start": 523.279,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "de ces pr\u00e9cisions",
        "start": 526.23,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous voil\u00e0 maintenant pr\u00eat \u00e0 lancer la",
        "start": 527.16,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re partie de l'\u00e9mission qui",
        "start": 529.11,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "consacrait \u00e0 la 6\u00e8me r\u00e9publique et aux",
        "start": 530.249,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nouveaux droits que nous proposons",
        "start": 532.649,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'adopter pour r\u00e9pondre aux enjeux du",
        "start": 534.149,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "21e si\u00e8cle est \u00e9videmment pour parler de",
        "start": 535.649,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a on accueille tout de suite celui",
        "start": 539.129,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qui porte ce projet pr\u00e9sidentiel celui",
        "start": 541.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui sera le dernier pr\u00e9sident de la v\u00e8me",
        "start": 543.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 546.54,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon alors bonjour jean",
        "start": 547.47,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "luc bienvenu sur un plateau vous \u00eates",
        "start": 551.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "venus pour plusieurs heures pour",
        "start": 554.79,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre \u00e9couter et d\u00e9fendre vos",
        "start": 555.87,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "propositions rest\u00e9s \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s et on",
        "start": 557.879,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "accueille aussi deux invit\u00e9s julia cag\u00e9",
        "start": 561.509,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9conomiste vous \u00eates l'auteur",
        "start": 564.18,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d'un ouvrage qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s remarqu\u00e9e",
        "start": 566.699,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "qui s'intitule le prix de la d\u00e9mocratie",
        "start": 568.709,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et vous est aussi pr\u00e9sidente de",
        "start": 570.589,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'association un bout du monde qui agit",
        "start": 572.639,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en faveur de la participation citoyenne",
        "start": 575.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias on accueille aussi",
        "start": 577.019,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mathilde himer qui est",
        "start": 579.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "membre du comit\u00e9 de gouvernance de la",
        "start": 581.819,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "convention citoyenne pour le climat vous",
        "start": 584.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00eates aussi l'initiatrice de",
        "start": 586.949,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'association d\u00e9mocratie ouverte qui",
        "start": 588.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "offre pour reprendre la main sur la",
        "start": 590.55,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "participation citoyenne de mani\u00e8re",
        "start": 592.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale alors sans plus tarder on entre",
        "start": 594.089,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "directement dans le vif du sujet avec",
        "start": 596.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re question",
        "start": 598.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "elle vous est destin\u00e9 jean-luc c'est",
        "start": 599.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lie qui est \u00e2g\u00e9 de 30 ans et qui",
        "start": 601.92,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "nous pose cette question depuis les",
        "start": 603.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sonne juste devant vous bonjour monsieur",
        "start": 604.649,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "mais les normands je suis aurait dit",
        "start": 608.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'ai 30 ans je m'int\u00e9resse",
        "start": 610.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement en question de la",
        "start": 611.73,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 613.05,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "je sais que \u00e7a fait maintenant longtemps",
        "start": 613.74,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vont mener le combat pour la 6\u00e8me",
        "start": 615.509,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 617.309,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "j'aimerais savoir pourquoi vous il est",
        "start": 617.91,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "urgent et n\u00e9cessaire de mettre en place",
        "start": 619.649,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 621.449,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et par quel biais vous avez pr\u00e9vu de le",
        "start": 622.139,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "faire oui bon d'abord commen\u00e7ons par",
        "start": 624.089,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "dire ce qui est une constitution c'est",
        "start": 630.029,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le texte qui organise les pouvoirs les",
        "start": 633.029,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "institutions et donc qui d\u00e9crit quelle",
        "start": 636.029,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "est la participation du peuple \u00e0",
        "start": 637.889,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'exercice de ce pouvoir nous vivons",
        "start": 640.11,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sous la constitution",
        "start": 642.269,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de la v\u00e8me r\u00e9publique elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 643.939,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "promulgu\u00e9e en 1958 et le contexte de",
        "start": 647.059,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque jouent un r\u00f4le consid\u00e9rable",
        "start": 650.539,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans la fa\u00e7on avec laquelle cette",
        "start": 651.529,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "constitution est organis\u00e9e pourquoi nous",
        "start": 654.079,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "\u00e9tions en pleine phase aigu\u00eb",
        "start": 656.689,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9colonisation il y avait une guerre en",
        "start": 659.739,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie pour cela et 13 d\u00e9partements",
        "start": 661.759,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e9taient en cause",
        "start": 664.099,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il y avait une instabilit\u00e9",
        "start": 665.509,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "gouvernementale qui \u00e9tait un handicap",
        "start": 667.279,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour la prise de d\u00e9cision ou en tout cas",
        "start": 670.029,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme tel et d\u00e8s lors",
        "start": 672.559,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en plus on \u00e9tait sous la menace d'un",
        "start": 675.379,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "putsch militaire dans ces conditions une",
        "start": 677.599,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "constitution a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e propos\u00e9",
        "start": 681.249,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "par un petit groupe d'hommes puis valid\u00e9",
        "start": 684.439,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par r\u00e9f\u00e9rendum \u00e7a n'a pas fait",
        "start": 686.779,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 faut le rappeler mais ce",
        "start": 688.789,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'est pas le moment aujourd'hui de",
        "start": 690.889,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "reprendre la caresse de cette \u00e9poque",
        "start": 692.449,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de l'eau a coul\u00e9 sous les ponts mais il",
        "start": 694.309,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est rest\u00e9 pour l'essentiel un syst\u00e8me",
        "start": 696.47,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement pyramidale nous avons un",
        "start": 698.569,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "chef de l'\u00e9tat qui a des pouvoirs",
        "start": 701.119,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rables qui n'est responsable",
        "start": 702.889,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "devant aucune instance d'aucune sorte",
        "start": 704.809,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pendant la p\u00e9riode de son mandat qui par",
        "start": 707.839,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "exemple d\u00e9signe 550 hauts postes de",
        "start": 710.899,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat alors pas seulement les membres",
        "start": 713.839,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du gouvernement dont il sugg\u00e8re la liste",
        "start": 716.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais les pr\u00e9fets et les recteurs le",
        "start": 718.159,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du conseil constitutionnel le",
        "start": 720.349,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du conseil sup\u00e9rieur de",
        "start": 722.359,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel que sais-je encore",
        "start": 724.899,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "il a la possibilit\u00e9 de suspendre toutes",
        "start": 727.609,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les libert\u00e9s d\u00e9mocratiques au titre de",
        "start": 730.159,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'article 16 il a la possibilit\u00e9 de",
        "start": 732.439,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d'engager la france dans une guerre sans",
        "start": 735.799,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "demander l'avis de personne avant",
        "start": 738.739,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "c'est donc des pouvoirs qui sont",
        "start": 740.899,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rables alors maintenant c'est le",
        "start": 742.059,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "pompon parce que cette tendance s'est",
        "start": 743.779,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aggrav\u00e9e comme je pense qu'\u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 745.819,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les opposants disait que c'\u00e9tait",
        "start": 747.199,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "excessif que dirait-il si vous voyez ce",
        "start": 749.359,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui est aujourd'hui l'\u00e9tat d'urgence qui",
        "start": 751.039,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "\u00e9tait autrefois exceptionnel a \u00e9t\u00e9",
        "start": 752.989,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "p\u00e9rennis\u00e9 l'entr\u00e9e dans la loi dans le",
        "start": 755.619,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "droit commun vous avez sous les yeux en",
        "start": 757.789,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce moment m\u00eame alors que nous sommes en",
        "start": 760.069,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pleine crise sanitaire",
        "start": 761.659,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un conseil secret que le conseil de",
        "start": 762.859,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense qui prend les d\u00e9cisions",
        "start": 765.169,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "le gouvernement valides ou d'ailleurs",
        "start": 767.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "agi de m\u00eame pas dessus et puis les",
        "start": 769.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "assembler comme l'assembl\u00e9e nationale o\u00f9",
        "start": 772.35,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'un texte de loi arrive",
        "start": 774.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'initiative de la proposition de nantes",
        "start": 777.23,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "au gouvernement et \u00e0 lui seul",
        "start": 779.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "un comit\u00e9 de fonctionnaires d\u00e9cident que",
        "start": 781.05,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tel amendement est acceptable tel autre",
        "start": 784.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'est m\u00eame pas \u00e0 discuter et c'est alors",
        "start": 786.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est le pompon on peut dire en quelque",
        "start": 789.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sorte et vous l'avez sous les yeux je",
        "start": 790.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "viens de le d\u00e9crire et vous rappeler",
        "start": 792.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi que nous sommes en guerre depuis",
        "start": 793.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sept ans au mali on a vot\u00e9 une fois plus",
        "start": 795.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "personne n'a jamais fait le moindre",
        "start": 797.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bilan entre temps nous y avons perdu du",
        "start": 799.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 802.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une situation aux terribles s'impose l\u00e0",
        "start": 802.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bas \u00e0 nous et nous n'en discutons",
        "start": 805.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "toujours pas alors ce texte vous voyez",
        "start": 807.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "bien il est tellement concentr\u00e9 il est",
        "start": 810.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tellement aux yeux de tous une",
        "start": 813.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "confiscation du pouvoir populaire que il",
        "start": 814.29,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "y \u00e0 une sorte de gr\u00e8ve civique massive",
        "start": 818.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui s'impose c'est une abstention",
        "start": 820.11,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "gigantesque pourquoi parce qu'en plus",
        "start": 823.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "une partie des pouvoirs du peuple ont",
        "start": 825.26,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s au niveau de la",
        "start": 828.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne parce qu'en plus",
        "start": 830.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on a organis\u00e9 une d\u00e9centralisation qui",
        "start": 832.11,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "maintenant va franchir encore une \u00e9tape",
        "start": 835.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "si l'on en croit monsieur macron avec",
        "start": 837.089,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "endroit la diff\u00e9renciation c'est \u00e0 dire",
        "start": 838.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que dans certaines r\u00e9gions il y aura des",
        "start": 841.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lois diff\u00e9rentes dans d'autres et ainsi",
        "start": 843.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de suite",
        "start": 845.85,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment les gens ne sont pas",
        "start": 846.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des nigauds et comprennent bien que leur",
        "start": 849.02,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pouvoir est confisqu\u00e9 et puis le pays a",
        "start": 852.0,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tellement chang\u00e9",
        "start": 853.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "si on veut bien y r\u00e9fl\u00e9chir et prendre",
        "start": 854.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un peu de hauteur pas simplement en",
        "start": 856.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "repartant des raisons politiques on",
        "start": 858.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avait de s'affronter \u00e0 cette",
        "start": 860.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "constitution regardons un peu la france",
        "start": 862.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de 1958 ann\u00e9e d'abord rural maintenant",
        "start": 865.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et surtout urbaine dans la proportion",
        "start": 867.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exactement inverse",
        "start": 869.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la population s'est massivement brasse",
        "start": 871.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et 26 millions de personnes sont pass\u00e9es",
        "start": 873.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de la campagne \u00e0 la ville et aussi ceux",
        "start": 876.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui viennent de l'ext\u00e9rieur de nos",
        "start": 878.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res dor\u00e9navant un fran\u00e7ais sur",
        "start": 880.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quatre a un grand parent qui est qui",
        "start": 882.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en \u00e9trangers qui maintenant bien",
        "start": 885.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s\u00fbr cette personne est fran\u00e7aise",
        "start": 887.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on voit que cette ce brassage se",
        "start": 888.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "prolongent aussi d'un niveau",
        "start": 891.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'instruction du peuple il y avait 10 %",
        "start": 892.44,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "de bacheliers \u00e0 l'\u00e9poque y en a 80 %",
        "start": 895.5,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "nuit les femmes \u00e0 l'\u00e9poque 40% seulement",
        "start": 897.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "travailler 80 % aujourd'hui",
        "start": 901.06,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps que leurs conditions",
        "start": 903.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "civique a chang\u00e9 sur la quasi-totalit\u00e9",
        "start": 905.01,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "des poids rappelons nous qu'\u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 907.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'elle ne pouvait pas avoir un carnet",
        "start": 909.46,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de ch\u00e8ques alors non je ne prends que",
        "start": 910.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cet exemple pour ne pas \u00e9voquer tout ce",
        "start": 912.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e notamment par",
        "start": 914.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'interruption volontaire de grossesse",
        "start": 916.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui est une d\u00e9cision qui a transform\u00e9",
        "start": 918.28,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une aptitude biologique en libert\u00e9 alors",
        "start": 920.83,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait auparavant un destin social",
        "start": 923.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "toutes ces choses sont qu' on est arriv\u00e9",
        "start": 926.26,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 un point de rupture",
        "start": 928.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous proposons que soit une rupture",
        "start": 929.82,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "entre gens civilis\u00e9s",
        "start": 932.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire ma\u00eetriser organis\u00e9 comment",
        "start": 933.64,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on s'y prendrait on organiserait la",
        "start": 936.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "convocation d'une assembl\u00e9e constituante",
        "start": 939.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j insiste je ne suis pas d'accord pour",
        "start": 941.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que ce soit un petit comit\u00e9 de gens qui",
        "start": 943.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parent un texte et puis ensuite",
        "start": 945.31,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'ils vont demander au peuple s'il est",
        "start": 946.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'accord ou pas c'est une assembl\u00e9e avec",
        "start": 948.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des d\u00e9put\u00e9s naturellement \u00e0 parit\u00e9",
        "start": 949.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "hommes et femmes",
        "start": 952.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e9rerais pour ma part que ce qui",
        "start": 953.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce serait candidat \u00e0 cette assembl\u00e9e",
        "start": 955.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'est jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu auparavant d\u00e9put\u00e9",
        "start": 957.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ni s\u00e9nateur de mani\u00e8re \u00e0 ce que il se",
        "start": 960.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "trouve absolument exemple de toute",
        "start": 962.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "routine ou habitudes dans ce domaine",
        "start": 964.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une fois que le texte serait mis au",
        "start": 967.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "point qu'on aurait discut\u00e9 de tous ses",
        "start": 969.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pouvoirs il y aurait une assembl\u00e9e",
        "start": 971.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e constituante transf\u00e9rerez le",
        "start": 973.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "texte et il serait appr\u00e9ci\u00e9 par",
        "start": 976.03,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum \u00e7a veut dire que quels que",
        "start": 978.19,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "soient si vous voulez bien y r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 981.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le peuple reprendrait le pouvoir sur la",
        "start": 984.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d'organiser son propre pouvoir",
        "start": 986.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur son environnement",
        "start": 988.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi je dis \u00e7a parce que je crois",
        "start": 990.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que ce serait le moment aussi de passer",
        "start": 992.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 des droits nouveaux les droits",
        "start": 994.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nouveaux par exemple d'introduire une",
        "start": 996.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bonne foi dans la constitution pour que",
        "start": 998.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a cesse d'\u00eatre un enjeu \u00e0 chaque",
        "start": 999.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9lection le droit \u00e0 l'interruption",
        "start": 1001.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "volontaire de grossesse mais aussi des",
        "start": 1003.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "droits comme ceux qui proc\u00e8de du m\u00eame",
        "start": 1006.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9tat d'esprit que celui qui a ses",
        "start": 1008.1,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "raisons sur l'\u00eele et j'ai ce serait de",
        "start": 1011.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pouvoir disposer de soi et d'\u00eatre",
        "start": 1014.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pleinement propri\u00e9taire de soi et c'est",
        "start": 1016.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourquoi je pense au droit de mourir",
        "start": 1019.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans la dignit\u00e9 qui doit \u00eatre une",
        "start": 1020.82,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 absolument personnelle",
        "start": 1022.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous appartenons \u00e0 nous m\u00eames d'abord et",
        "start": 1024.62,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'il faut",
        "start": 1027.3,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "programme et ensuite on pourrait",
        "start": 1028.559,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "instaurer aussi une bonne foi le fait",
        "start": 1030.569,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu' il y a un droit de citoyennet\u00e9 dans",
        "start": 1033.389,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'entreprise les travailleurs ne peuvent",
        "start": 1035.399,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre comme disait jean jaur\u00e8s 3 dans",
        "start": 1037.74,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la cit\u00e9 est certes dans l'entreprise il",
        "start": 1039.48,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "faudrait que leur citoyennet\u00e9 soit",
        "start": 1041.909,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "reconnu et puis on devrait aussi penser",
        "start": 1043.769,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 la ce que nous faisons des biens",
        "start": 1046.249,
        "duration": 7.091
    },
    {
        "text": "communs l'eau l'air est ce que ce sont",
        "start": 1050.159,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des biens qui n'appartiennent \u00e0 personne",
        "start": 1053.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et par cons\u00e9quent ne s'en occupe pas ou",
        "start": 1054.539,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "bien est-ce que et notamment pour la",
        "start": 1056.58,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 1058.32,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est vrai aussi on reconna\u00eet des droits",
        "start": 1059.129,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "et aux prot\u00e8ge dans des conditions",
        "start": 1061.409,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement strictes",
        "start": 1063.69,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'est bien commun enfin je ne veux pas",
        "start": 1064.86,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'oublier pour rester dans le domaine de",
        "start": 1067.769,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 individuelle la libert\u00e9 de",
        "start": 1069.539,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "genre c'est \u00e0 dire la possibilit\u00e9 d'en",
        "start": 1071.879,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "changer dor\u00e9navant il y \u00e0 bien des pays",
        "start": 1073.649,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui acc\u00e8dent qui offre cette libert\u00e9 il",
        "start": 1075.899,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faudrait que les fran\u00e7ais le fasse aussi",
        "start": 1078.179,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "je ne pr\u00e9tends rien \u00e0 poser puisque",
        "start": 1079.379,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "aussi bien c'est une assembl\u00e9e",
        "start": 1081.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "constituante qui en disposeraient mais",
        "start": 1083.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pour vous montrer comment en",
        "start": 1085.32,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "reprenant le contr\u00f4le sur nos vies sur",
        "start": 1086.85,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "notre est sur nous m\u00eames sur la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1089.369,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur les biens communs en quelque sorte",
        "start": 1091.889,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faire une constituante serait rendre la",
        "start": 1093.929,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "france \u00e0 son peuple voil\u00e0 la r\u00e9ponse que",
        "start": 1096.629,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "je peux apporter \u00e0 votre question aussi",
        "start": 1099.509,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "brill\u00e9 moi que je les pus merci beaucoup",
        "start": 1101.19,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "jean-luc alors julia cag\u00e9 je me tourne",
        "start": 1104.429,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout de suite vers vous qu'est ce que",
        "start": 1107.039,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous pensez de cette proposition d'en",
        "start": 1108.899,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "finir avec la v\u00e8me r\u00e9publique de",
        "start": 1110.399,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "refonder le peuple beaucoup cl\u00e9mence et",
        "start": 1112.71,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9ponds tout de suite sur sur la",
        "start": 1116.039,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "v\u00e8me r\u00e9publique ou plut\u00f4t sur la 6\u00e8me",
        "start": 1117.869,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique que je voudrais d'abord vous",
        "start": 1119.61,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "remercier monsieur m\u00e9lenchon pour cet",
        "start": 1121.919,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "habitant invitation et fut ravi de venir",
        "start": 1123.749,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "discuter avec vous aujourd'hui je",
        "start": 1125.759,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voudrais pour commencer simplement act\u00e9",
        "start": 1127.769,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "d'un point de d\u00e9saccord entre nous",
        "start": 1129.899,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "puisque je consid\u00e8re personnellement que",
        "start": 1132.95,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie commence d\u00e8s le choix du",
        "start": 1135.539,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 1137.879,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "je m'attriste un peu que ces boues forum",
        "start": 1139.769,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "et ce d\u00e9bat qui allie aujourd'hui ne",
        "start": 1141.36,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "s'inscrivent pas plus largement dans une",
        "start": 1142.74,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "grande primaire ouverte d\u00e9lib\u00e9rative \u00e0",
        "start": 1144.659,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "gauche je dis \u00e7a d'autant plus librement",
        "start": 1147.749,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "que je pense qu'une telle primaires",
        "start": 1149.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ouvertes \u00e0 toute la gauche et \u00e0 tous les",
        "start": 1151.2,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "partis de golf vous auriez toutes vos",
        "start": 1152.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chances de l'emporter que si vous",
        "start": 1154.679,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "l'emportez je serai la premi\u00e8re",
        "start": 1156.21,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous soutenir et je dis \u00e7a d'autant",
        "start": 1158.169,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "plus gravement",
        "start": 1160.509,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que je pense que",
        "start": 1161.58,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "fondamentalement s'il n'y a pas une",
        "start": 1163.48,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "seule candidature unique \u00e0 gauche",
        "start": 1164.799,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "nous allons droit dans le mur en 2022 et",
        "start": 1167.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nous risquons une nouvelle fois de nous",
        "start": 1169.57,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "retrouver avec un duel le pen macron et",
        "start": 1171.22,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "cinq ans de maquereaux nisme en plus",
        "start": 1174.009,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "malheureusement le pays risque de finir",
        "start": 1176.289,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "\u00e0 feu et \u00e0 sang sur la sur la v\u00e8me",
        "start": 1178.359,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et la mise en place d'une",
        "start": 1181.96,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "vi\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1183.759,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je pense que cette discussion est",
        "start": 1184.869,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement int\u00e9ressante je pense qu'il",
        "start": 1186.489,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "faut ouvrir ce d\u00e9bat l\u00e0 et je pense pour",
        "start": 1188.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "commencer avant m\u00eame de d'organiser un",
        "start": 1190.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vote pour une nouvelle constituante qui",
        "start": 1192.94,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "est pr\u00e9vu j'ai lu tous les documents au",
        "start": 1195.82,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mois de juillet 2022 il faut mettre \u00e0",
        "start": 1197.649,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "plat une question essentielle qui est",
        "start": 1199.899,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "celle du financement de la vie politique",
        "start": 1201.73,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "parce que malheureusement si on ne r\u00e8gle",
        "start": 1202.749,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas pour commencer la question du",
        "start": 1204.789,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "financement de la vie politique",
        "start": 1206.799,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "eh bien tous ces votes que nous allons",
        "start": 1209.049,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "organiser ensuite ils risquent comme ils",
        "start": 1210.489,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le sont aujourd'hui d'\u00eatre captur\u00e9e par",
        "start": 1212.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui parce qu'ils ont les moyens",
        "start": 1215.049,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "majoritairement de financer cette vie",
        "start": 1216.94,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "politique je fais un certain nombre de",
        "start": 1218.919,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "propositions qui sont extr\u00eamement simple",
        "start": 1220.989,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "mais extr\u00eamement importante",
        "start": 1222.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est de limiter tous les",
        "start": 1224.32,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dons aux candidats et aux campagnes",
        "start": 1226.45,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales \u00e0 200 euros par citoyen et",
        "start": 1228.399,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "par an aujourd'hui on a des plafonds \u00e0",
        "start": 1231.639,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "7500 euros pour les parties \u00e0 4600 euros",
        "start": 1233.109,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour les campagnes et \u00e7a \u00e7a explique",
        "start": 1235.899,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pourquoi la vie politique",
        "start": 1237.609,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france est captur\u00e9e je",
        "start": 1239.109,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pense qu'en baissant ce plafond \u00e0 200",
        "start": 1240.669,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 1242.379,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "on permet \u00e0 tous les citoyens tous ceux",
        "start": 1242.71,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qui nous regardent aujourd'hui de",
        "start": 1244.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "financer et de voter avec aussi leur",
        "start": 1246.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "portefeuille pour leur candidat de leur",
        "start": 1248.95,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "choix mais que si on d\u00e9passe de 100 ou",
        "start": 1250.45,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "150 300 euros alors l\u00e0 on autorise la",
        "start": 1252.639,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "capture du jeu d\u00e9mocratique et \u00e7a c'est",
        "start": 1255.369,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vraiment la premi\u00e8re r\u00e9forme en fait la",
        "start": 1256.749,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re loi \u00e7a \u00e7a demande pas un",
        "start": 1258.879,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "changement de la constitution qui me",
        "start": 1260.2,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "semble urgent d'introduire d\u00e8s le",
        "start": 1261.73,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "lendemain de l'\u00e9lection",
        "start": 1264.039,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose qui seulement il faut",
        "start": 1265.389,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler finalement avant m\u00eame d'entamer",
        "start": 1267.429,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce processus constituant c'est la",
        "start": 1269.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "question des m\u00e9dias vous en parlait",
        "start": 1271.629,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "d'ailleurs puisque vous appelez \u00e0 une",
        "start": 1273.82,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution une r\u00e9forme citoyenne des",
        "start": 1275.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias d'information",
        "start": 1277.79,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je pense qu'il faut prendre \u00e7a",
        "start": 1278.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement au s\u00e9rieux d'autant que l\u00e0",
        "start": 1280.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on rentre quand m\u00eame a m\u00eame pas un an de",
        "start": 1282.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle dans l'\u00e8re des",
        "start": 1284.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "grands mouvements dans le paysage",
        "start": 1286.04,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique",
        "start": 1287.24,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "il faut savoir que dans les prochains",
        "start": 1288.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mois ce que s'annoncer le changement",
        "start": 1289.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "demain d'europe 1 du jdd de paris match",
        "start": 1290.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "maintenant on parle m\u00eame de la la mise",
        "start": 1293.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en vente de m6 alors vincent bollor\u00e9",
        "start": 1295.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "serait sur les starting blocks pour",
        "start": 1297.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "racheter m6 mais une alternative peut",
        "start": 1298.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre serez bouygues qui poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0 tf1",
        "start": 1300.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bon quand on voit aujourd'hui les r\u00e8gles",
        "start": 1302.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qui sont mises en place en termes de",
        "start": 1304.04,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "concentration on ne les a pas repenser",
        "start": 1305.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en france depuis 1986 moi j'\u00e9tais encore",
        "start": 1306.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "b\u00e9b\u00e9 je pense que mathilde vous n'\u00e9tiez",
        "start": 1309.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas n\u00e9s en 1986 il n'y avait pas",
        "start": 1310.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "internet est pas tout \u00e7a on peut pas",
        "start": 1313.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire des hologrammes bon maintenant on",
        "start": 1314.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "a compl\u00e8tement chang\u00e9 enti\u00e8rement le",
        "start": 1316.4,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "paysage m\u00e9diatique",
        "start": 1317.93,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "on n'a pas du tout revu les seuils de",
        "start": 1318.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "concentration \u00e7a je pense qu'il faut le",
        "start": 1320.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faire il faut donner des droits nouveaux",
        "start": 1321.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aux journalistes il faut donner des",
        "start": 1323.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "droits extr\u00eamement fort aux journalistes",
        "start": 1324.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de leurs r\u00e9dactions pour",
        "start": 1326.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiser finalement l'actionnariat",
        "start": 1327.98,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "des m\u00e9dias moi je pense qu'il faut des",
        "start": 1330.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gouvernances des m\u00e9dias qui compte au",
        "start": 1331.93,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "moins une moiti\u00e9 de journalistes une",
        "start": 1333.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 de salari\u00e9s je pense qu'il faut",
        "start": 1335.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "donner pour l'ensemble des m\u00e9dias",
        "start": 1337.07,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'information",
        "start": 1339.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "un agr\u00e9ment \u00e0 droite d'agr\u00e9ment aux",
        "start": 1339.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "journalistes c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 1341.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "journalistes doivent voter en cas de",
        "start": 1342.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "changement leurs actionnaires",
        "start": 1344.72,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et s'ils votent contre l'entr\u00e9e d'un",
        "start": 1345.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nouvel actionnaire si votre contre",
        "start": 1347.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e d'un vincent bollor\u00e9 mais",
        "start": 1348.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "alors on leur donne le temps d'aller",
        "start": 1350.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lever des fonds d \u00e9nergie citoyenne pour",
        "start": 1352.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "proposer des alternatives en termes de",
        "start": 1354.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rachat de ce m\u00e9dia \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 1356.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important et je pense que",
        "start": 1358.19,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cela doit s'accompagner de sanctions",
        "start": 1359.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forte je pense que pour les m\u00e9dias",
        "start": 1360.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la presse d'information papier si on ne",
        "start": 1362.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "respecte pas ces r\u00e8gles de",
        "start": 1364.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratisation de la gouvernance il",
        "start": 1365.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut supprimer enti\u00e8rement les aides \u00e0",
        "start": 1367.25,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "la presse",
        "start": 1369.41,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "et je pense qu'il faut mettre \u00e7a comme",
        "start": 1369.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "condition pour des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9 ou de",
        "start": 1371.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "radio d'avoir l'autorisation de diffuser",
        "start": 1373.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s du pr\u00e9 du csa et puis l\u00e0 la",
        "start": 1375.26,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose que je voudrais \u00e9voquer",
        "start": 1378.35,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "discutez finalement rapidement avec vous",
        "start": 1380.59,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vous mettez beaucoup l'accent et \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1382.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "me para\u00eet extr\u00eamement important autour",
        "start": 1384.279,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "de l'assembl\u00e9e constituante dans l'id\u00e9e",
        "start": 1386.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'avoir des repr\u00e9sentants",
        "start": 1388.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'image des citoyens et du coup la",
        "start": 1389.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question que je me pose c'est comment on",
        "start": 1391.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fait concr\u00e8tement j'ai pouss\u00e9 une id\u00e9e",
        "start": 1392.77,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "que j'ai appel\u00e9 l'assembl\u00e9e mixte qui",
        "start": 1394.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est la suivante c'est de dire que \u00e7a",
        "start": 1396.669,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pourrait marcher pour l'assembl\u00e9e",
        "start": 1398.26,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "constituante comme pour finalement le",
        "start": 1399.279,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "parlement pour qu'un parti politique",
        "start": 1401.529,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "puisse pr\u00e9senter des candidats aux",
        "start": 1404.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives ou \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 1406.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "constituante parlons des \u00e9lections",
        "start": 1408.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives il faut qu'ils pr\u00e9sentent",
        "start": 1409.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une moiti\u00e9 de candidats femmes et moiti\u00e9",
        "start": 1411.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de candidats issus des classes",
        "start": 1413.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "populaires et \u00e0 l'int\u00e9rieur des \u00e9lus de",
        "start": 1415.0,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "chaque parti il faut entre 40 et 60%",
        "start": 1417.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus femmes et 40 et 60% d'\u00e9lus de",
        "start": 1419.559,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "classes populaires je pense qu'il faut",
        "start": 1422.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tendre vers cette repr\u00e9sentation",
        "start": 1423.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "descriptive et que pour \u00e7a il faut",
        "start": 1425.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "changer les r\u00e8gles du jeu parce que",
        "start": 1426.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "malheureusement sinon si on laisse faire",
        "start": 1428.47,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me actuel y compris pour la",
        "start": 1430.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "constituante c'est \u00e0 dire de m\u00eame si on",
        "start": 1432.429,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "dit on peut pas avoir des d\u00e9put\u00e9s ou",
        "start": 1433.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus qu'il faut d\u00e9finir le cadre",
        "start": 1435.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a \u00e7a suppose de red\u00e9finir les",
        "start": 1438.22,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de l'\u00e9lection",
        "start": 1440.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "merci julien bri\u00e8vement m lhimer est",
        "start": 1442.08,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "\u00e9galement vrai avoir votre avis sur",
        "start": 1444.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e d'une constituante est ce que",
        "start": 1446.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour vous c'est un moyen qui permettrait",
        "start": 1447.97,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "de mobiliser la participation citoyenne",
        "start": 1450.13,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence aujourd'hui qu'il",
        "start": 1452.88,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "faut changer les r\u00e8gles du jeu y compris",
        "start": 1454.779,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles du jeu institutionnel donc",
        "start": 1456.49,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "oui \u00e0 une 6\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1458.14,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "une mani\u00e8re d\u00e9mocratique de le faire en",
        "start": 1459.69,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "passant par une constituante pourquoi",
        "start": 1461.919,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 certaines conditions",
        "start": 1463.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quand je dis conditions c'est con on a",
        "start": 1465.96,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une d\u00e9mocratie",
        "start": 1468.46,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentative qui \u00e0 bout de souffle",
        "start": 1469.48,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "on voit bien le niveau d'abstention",
        "start": 1471.01,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e on voit bien que le syst\u00e8me il",
        "start": 1472.899,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "n'est plus \u00e0 jour de ce qu'attend la",
        "start": 1474.429,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 les gens en ont ras le bol de la",
        "start": 1475.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maison \u00e7a marche on aura le bol de voir",
        "start": 1477.669,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "les m\u00eames t\u00eates",
        "start": 1478.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pourquoi il ya eu des \u00e9l\u00e9ments qui ont",
        "start": 1479.76,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 amen\u00e9es par jean luc m\u00e9lenchon tout",
        "start": 1481.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure le niveau d'\u00e9ducation est",
        "start": 1483.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 aujourd'hui quelle",
        "start": 1486.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9poque quand notre d\u00e9mocratie a \u00e9t\u00e9 mise",
        "start": 1488.11,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "en place \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 on ne savait",
        "start": 1490.39,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "quasiment pas li\u00e9 aux \u00e9crire c'\u00e9tait",
        "start": 1492.429,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "normal de donner \u00e0 des repr\u00e9sentants",
        "start": 1493.779,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "finalement le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des repr\u00e9sentants",
        "start": 1495.399,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "les choix d\u00e9cisif pour notre pays \u00e0 une",
        "start": 1497.08,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9poque o\u00f9 les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 1500.14,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "n'existaient pas on n'avait pas",
        "start": 1501.039,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "l'habitude de donner notre avis tous les",
        "start": 1501.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quatre matins j'ai envie de dire c'\u00e9tait",
        "start": 1503.44,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "normal finalement de mettre un bulletin",
        "start": 1505.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de vote tous les 5 6 ans pour \u00e9lire nos",
        "start": 1506.529,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants aujourd'hui cette histoire",
        "start": 1508.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "elle est finie et je pense que si on met",
        "start": 1510.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 jour nodo",
        "start": 1512.02,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c'est notre d\u00e9mocratie tout enti\u00e8re qui",
        "start": 1512.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "risque et demi \u00e0 la poubelle donc c'est",
        "start": 1514.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a dont on parle mais je pense qu'il",
        "start": 1517.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faut pas se tromper de sujet c'est pour",
        "start": 1518.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a moi je pousse l'id\u00e9e du tirage au",
        "start": 1521.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sort pourquoi le tirage au sort c'est",
        "start": 1523.63,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "que quand on relit les philosophe",
        "start": 1525.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aristote et beaucoup d'autres pas",
        "start": 1527.85,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "seulement les philosophes grecs disent",
        "start": 1530.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que la d\u00e9mocratie c'est le tirage au",
        "start": 1532.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sort l'\u00e9lection c'est l'aristocratie",
        "start": 1534.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce qu'il dit \u00e7a c'est tout",
        "start": 1536.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "simplement la r\u00e9flexion repr\u00e9sentative \u00e0",
        "start": 1538.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des biais ce que faisait julia cag\u00e9 en",
        "start": 1541.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "creux \u00e7a favorise les classes ais\u00e9es les",
        "start": 1542.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "hommes et les personnes avec des niveaux",
        "start": 1546.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4me est \u00e9lev\u00e9 et on le voit",
        "start": 1548.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale si",
        "start": 1549.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je dis pas de b\u00eatises il ya je crois un",
        "start": 1551.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ouvrier ou 0 ces 15 \u00e0 20% de la",
        "start": 1553.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise",
        "start": 1556.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment il ya une taxe carbone qui est",
        "start": 1558.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vot\u00e9e qui p\u00e8se 3 \u00e0 4 fois plus sur les",
        "start": 1559.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages du poker normal donc pour moi la",
        "start": 1561.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "question c'est comment est ce qu'on",
        "start": 1564.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vient ajouter du tirage au sort dans",
        "start": 1565.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9mocratique qui permet finalement",
        "start": 1567.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de mieux repr\u00e9senter la population telle",
        "start": 1569.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'elle vit aujourd'hui sur les",
        "start": 1572.86,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "territoires nous je pense que cette",
        "start": 1574.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e constituante a du sens si au",
        "start": 1575.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moins en partie il y \u00e0 des citoyens",
        "start": 1577.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tir\u00e9s au sort de nom on s'est beaucoup",
        "start": 1579.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 de l'irlande quand on a mis en",
        "start": 1581.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "place la convention citoyenne pour le",
        "start": 1583.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "climat en irlande la premi\u00e8re assembl\u00e9e",
        "start": 1584.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 mise en place avec un tiers de",
        "start": 1587.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s deux tiers de citoyens tir\u00e9s au",
        "start": 1590.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sort et les \u00e9changes entre les deux a",
        "start": 1592.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 difficile mais a permis finalement",
        "start": 1595.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "au tirage au sort de gagner \u00e7a lui",
        "start": 1597.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "limit\u00e9 dans ce pays vivant int\u00e9ressant",
        "start": 1599.8,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre de s'inspirer d'exemples la",
        "start": 1601.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "irlandais ce que je voulais ajouter",
        "start": 1602.82,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "c'est que quand bien m\u00eame faut changer",
        "start": 1605.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles institutionnelles et qu une",
        "start": 1607.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "constituante peut \u00eatre int\u00e9ressante",
        "start": 1608.08,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "il ya un enjeu de timing en 2017 \u00e7a",
        "start": 1609.94,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "paraissait \u00e9vident qu'il fallait faire",
        "start": 1615.28,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "une constituante",
        "start": 1616.45,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au vu de la crise \u00e9conomique",
        "start": 1617.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la crise \u00e9cologique de la crise",
        "start": 1619.21,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "sociale sanitaire dans laquelle on est",
        "start": 1620.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rajout\u00e9 un flou institutionnel d\u00e8s",
        "start": 1623.88,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e au pouvoir",
        "start": 1626.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je ne sais pas j'ai pas de boule de",
        "start": 1627.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cristal pour savoir si c'est ce qu'il",
        "start": 1628.99,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "faut faire \u00e7a",
        "start": 1630.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 2022 c'est pour \u00e7a que dans la",
        "start": 1631.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rencontre justice on a pouss\u00e9 la",
        "start": 1634.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "question de d'ici 2030 quelque chose",
        "start": 1635.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire mais ce que d\u00e8s 2022",
        "start": 1637.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "faut pas \u00eatre tr\u00e8s clair sur",
        "start": 1638.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "reconnaissance du vote blanc question du",
        "start": 1639.67,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "financement",
        "start": 1641.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la question des m\u00e9dias la question du",
        "start": 1642.1,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "riq d\u00e9lib\u00e9ratif \u00e0 minimes",
        "start": 1644.29,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "d'autres formes de ricoh si la question",
        "start": 1645.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'avoir une chambre citoyenne du long",
        "start": 1647.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "terme ou un haut-commissariat vraiment",
        "start": 1650.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique tous ces \u00e9l\u00e9ments l\u00e0",
        "start": 1652.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre \u00e0 mon sens \u00eatre pris tr\u00e8s",
        "start": 1654.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rapidement pour p\u00e2ques et d'incertitude",
        "start": 1657.05,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "institutionnelle qui viennent se",
        "start": 1658.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rajouter \u00e0 une sorte de peur et de",
        "start": 1659.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "crispation de la soci\u00e9t\u00e9 qui est li\u00e9e au",
        "start": 1661.97,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "contexte",
        "start": 1663.68,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "enfin je voulais juste ajouter une",
        "start": 1664.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose c'est le fait que la",
        "start": 1665.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est pas juste des",
        "start": 1667.43,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "institutions froide c'est aussi une",
        "start": 1668.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "culture aussi des gens et on voit par",
        "start": 1670.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "exemple tr\u00e8s peu de femmes tr\u00e8s bonne",
        "start": 1674.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "personne minoris\u00e9es c'est vrai pour les",
        "start": 1675.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "filles c'est vrai pour d'autres partis",
        "start": 1678.14,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "et non mais je pense qu'il ya un vrai",
        "start": 1679.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 faire l\u00e0 dessus au sein m\u00eame",
        "start": 1680.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des partis pour que \u00e7a change",
        "start": 1682.85,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement de choses proposition",
        "start": 1683.99,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9clencher des cha\u00eenes de nombreuses",
        "start": 1687.64,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "contre-proposition donc \u00e0 la formation",
        "start": 1691.09,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous auriez envie de",
        "start": 1693.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 juliette il devient m'a",
        "start": 1694.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 tout tous les sujets qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1697.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soulev\u00e9es jeu et r\u00e9pond succinctement",
        "start": 1698.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avoue n'en voulait pas chacun d'entre",
        "start": 1701.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "eux appellerait de tr\u00e8s nombreuses",
        "start": 1703.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "observations",
        "start": 1705.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par l'incertitude je prends",
        "start": 1707.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans cet ordre du plus r\u00e9cent des",
        "start": 1709.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "questions \u00e7a sera jamais le bon moment",
        "start": 1710.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est ma conviction",
        "start": 1713.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je me souviens des discussions pour",
        "start": 1714.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 convaincre le pr\u00e9sident",
        "start": 1716.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mitterrand de 6 m\u00e8tres alors qu'il \u00e9tait",
        "start": 1718.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un opposant bien connu \u00e0 la v\u00e8me",
        "start": 1720.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1722.63,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en \u00e9tait le pr\u00e9sident s'\u00e9tait",
        "start": 1723.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jamais le bon moment donc si nous",
        "start": 1724.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prenons les choses avec dans l'ordre et",
        "start": 1727.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec un peu de calme on ne donnera pas",
        "start": 1729.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le sentiment de mentir parce que le pire",
        "start": 1732.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "serait d'arriver en disant on va faire",
        "start": 1733.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une constituante",
        "start": 1735.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un jour ou l'autre d'ici \u00e0 2030 et",
        "start": 1737.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rhodia vous \u00eates des gros menteur vous",
        "start": 1739.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arrivez et ensuite vous prenez les",
        "start": 1741.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "habits du monarque pr\u00e9sidentiel et \u00e7\u00e0",
        "start": 1743.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voudra tr\u00e8s bien moi je veux par tous",
        "start": 1745.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les moyens possibles signal\u00e9 signifier",
        "start": 1747.38,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qu' on va changer pour de bon et de fond",
        "start": 1750.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en comble d\u00e9j\u00e0 mon \u00e2ge m'interdit les",
        "start": 1753.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9titions de candidature \u00e0 la",
        "start": 1756.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique",
        "start": 1758.51,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc vous avez au moins une garantie la",
        "start": 1759.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est que j'ai dit je serais le",
        "start": 1761.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dernier pr\u00e9sident est g\u00e9r\u00e9e jeter c'est",
        "start": 1763.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une image les cl\u00e9s \u00e0 la sc\u00e8ne je connais",
        "start": 1765.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bien l'argument que vous soulevez parce",
        "start": 1767.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il est s\u00e9rieux c'est \u00e0 dire bah \u00e7a",
        "start": 1770.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e de l'incertitude mes propres amis",
        "start": 1771.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m'ont dit \u00e0 ben non on va pas gagner une",
        "start": 1773.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pour ensuite annonc\u00e9 que tu vas",
        "start": 1775.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "t'en aller quand tu auras une autre",
        "start": 1777.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "constitution bas si on va le faire mais",
        "start": 1778.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les gens seront que elle travaille",
        "start": 1781.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cette assembl\u00e9e constituante que c'est",
        "start": 1782.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas la pagaille et que dans l'intervalle",
        "start": 1784.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est la constitution",
        "start": 1786.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dente qui s'applique dans le",
        "start": 1787.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "respect absolu de ce droit",
        "start": 1789.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "constitutionnel ce qui nous interdira",
        "start": 1791.96,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pas de prendre des mesures imm\u00e9diates",
        "start": 1793.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9mocratise approfondisse le champ",
        "start": 1795.43,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie en faisant deux choses",
        "start": 1798.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'abord des loi d'abrogation ce qu'il",
        "start": 1800.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faut abroger un certain nombre de choses",
        "start": 1803.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es moi je ne suis pas",
        "start": 1804.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'accord pour que l'\u00e9tat d'urgence qui",
        "start": 1807.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tait autrefois exceptionnelles",
        "start": 1809.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "deviennent la norme commune j'ai trouv\u00e9",
        "start": 1810.23,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "extraordinaire lardeux de la parole des",
        "start": 1812.57,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "macros ni ce temps kas pas possible \u00e7a",
        "start": 1816.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fait des mois que \u00e7a dure un syst\u00e8me",
        "start": 1818.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat d'urgence est insupportable",
        "start": 1819.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "situation extraordinaire",
        "start": 1821.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "non non non bah on va mettre \u00e7a \u00e7a oui",
        "start": 1823.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comment belle personne n'a le droit",
        "start": 1825.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "commun comme \u00e7a \u00e7a sera plus",
        "start": 1826.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "extraordinaire c'est inou\u00ef",
        "start": 1827.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le pays entier aurait d\u00fb \u00eatre pli\u00e9 de",
        "start": 1829.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rire et de col\u00e8re ne sait pas c'est que",
        "start": 1831.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quasiment inaper\u00e7u alors des mesures",
        "start": 1833.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pourraient \u00eatre prises notamment dans",
        "start": 1836.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les domaines que vous soulevez julia",
        "start": 1838.1,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "cag\u00e9 mais commen\u00e7ons par dire d'abord",
        "start": 1840.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ces mesures de d'abrogation puis des",
        "start": 1843.19,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "mesures de libert\u00e9",
        "start": 1845.69,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "si les gens ont le sentiment que \u00e7a se",
        "start": 1846.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "passe \u00e7a a lieu c'est pas oblig\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 1848.54,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "une foire d'empoign\u00e9",
        "start": 1850.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "eh bien \u00e7a rassurera dire \u00e0 ces gens l\u00e0",
        "start": 1851.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tiennent parole",
        "start": 1853.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "oui je tiendrai parole deuxi\u00e8mement",
        "start": 1854.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comment on les d\u00e9signe je suis d'accord",
        "start": 1856.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avec vous il faut essayer de briser 7,7",
        "start": 1858.56,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cet encha\u00eenement qui fait que c'est",
        "start": 1861.62,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "toujours les m\u00eames cat\u00e9gories sociales",
        "start": 1864.23,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "qui sont appel\u00e9s \u00e0 repr\u00e9senter les",
        "start": 1866.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "autres bon je sais pas s'il ya un",
        "start": 1868.09,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ouvrier dans toute l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 1871.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce dont je suis s\u00fbre il ya au moins une",
        "start": 1874.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aide soignante est all\u00e9 d'un me rends",
        "start": 1876.34,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "chez carolinii fiat il ya au moins un",
        "start": 1878.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "titulaire du rsa",
        "start": 1880.509,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "il est dans les rangs et c'est jean",
        "start": 1881.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hugues ratenon voil\u00e0 je dis pas \u00e7a pour",
        "start": 1883.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "me mettre \u00e0 part mais juste pour dire",
        "start": 1885.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que rien ne soyez pas non plus toujours",
        "start": 1887.98,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "trop dur hein parce que il ya quand m\u00eame",
        "start": 1889.6,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "des gens mais vous avez raison c'est un",
        "start": 1891.519,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "hasard parce que c'est la",
        "start": 1893.289,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "circonscription qui a permis \u00e7a \u00e7a me",
        "start": 1894.759,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "permet de r\u00e9pondre \u00e0 la question de la",
        "start": 1896.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mixit\u00e9 de la parit\u00e9 c'est impossible",
        "start": 1898.299,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "avec le mode de scrutin par",
        "start": 1900.46,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "circonscription comme c'est aujourd'hui",
        "start": 1902.5,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "impossible parce que vous pouvez pas",
        "start": 1904.259,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "dire en m\u00eame temps c'est des militants",
        "start": 1906.759,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cident si c'est eux qui d\u00e9cident",
        "start": 1908.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et puis il d\u00e9cide que c'est un homme et",
        "start": 1909.669,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "pas une femme \u00e7a m'est arriv\u00e9 une fois",
        "start": 1911.35,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en 2002 17 je crois ou en 2001 en 2012",
        "start": 1912.7,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "o\u00f9 des gens ont pris des d\u00e9cisions dans",
        "start": 1917.11,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "les d\u00e9partements et r\u00e9sultante d\u00fb payer",
        "start": 1919.539,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "une amende parce qu'il y avait pas la",
        "start": 1921.279,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 de femmes qui fait la voix \u00e7\u00e0",
        "start": 1922.96,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "n'est possible que si un scrutin dit",
        "start": 1924.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi la force du scrutin pour",
        "start": 1926.259,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9lire les d\u00e9put\u00e9s grande importante pour",
        "start": 1928.45,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "ma part je suis pour la proportionnelle",
        "start": 1930.129,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9partemental pascal or l\u00e0 vous pouvez",
        "start": 1932.34,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "dire c'est un homme une femme",
        "start": 1934.629,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "primeau et on peut \u00e9tablir tous les",
        "start": 1936.129,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "quotas qu'on veut sur sur une telle dit",
        "start": 1938.23,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "donc le mode de scrutin \u00e0 voir apr\u00e8s sur",
        "start": 1940.87,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "ce que vous dites sur le tirage au sort",
        "start": 1943.389,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moi je suis attentif \u00e0 cette id\u00e9e au",
        "start": 1945.659,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9part j'avais mis la moiti\u00e9 de",
        "start": 1948.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e constituante doit \u00eatre tir\u00e9",
        "start": 1949.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "au sort on m'a dit oh l\u00e0 l\u00e0 o\u00f9 tu vas",
        "start": 1951.82,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a bon je vous dis pas que j'ai",
        "start": 1953.32,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "convaincu tout le monde a ce dont je",
        "start": 1955.029,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr c'est qu'il va falloir en",
        "start": 1956.889,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "discuter pour ma part j'y crois je crois",
        "start": 1958.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "que une partie d'une assembl\u00e9e de cette",
        "start": 1960.37,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nature devrait \u00eatre tir\u00e9 au sort on a",
        "start": 1961.99,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "dix exemples vous l'avez dit et donc \u00e7a",
        "start": 1964.269,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pourrait fonctionner je vais aussi vite",
        "start": 1966.429,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "que je peux sur les diff\u00e9rents sujets",
        "start": 1968.289,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour donner ma ma ma position mais en me",
        "start": 1969.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rendant compte qu il faut faire",
        "start": 1972.549,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "attention au fait que si on dit c'est la",
        "start": 1974.32,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "constituante qui d\u00e9cide c'est un peu dur",
        "start": 1975.789,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "de passer derri\u00e8re la wii mais elle",
        "start": 1977.769,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "devra d\u00e9cider ceci ou cela elle d\u00e9cidera",
        "start": 1979.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien comme elle veut vous le savez aussi",
        "start": 1981.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien que moi et pour moi la constituante",
        "start": 1982.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je voudrais dire \u00e0 ce moment c'est une",
        "start": 1984.909,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mesure r\u00e9volutionnaire parce que c'est",
        "start": 1986.59,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "le peuple qui devient celui qui produit",
        "start": 1988.48,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la loi est la r\u00e8gle fondamentale et il",
        "start": 1991.149,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "s'affirme donc en tant que sujets",
        "start": 1993.82,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 1995.59,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "pour moi c'est la grande halle \u00e0 la",
        "start": 1996.279,
        "duration": 3.191
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie r\u00e9volution",
        "start": 1998.139,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "r du 21e si\u00e8cle parce que vous avez",
        "start": 1999.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "raison de dire que les coups de force du",
        "start": 2001.419,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "pass\u00e9",
        "start": 2003.1,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "non \u00e7a va quoi en tout cas dans ma",
        "start": 2003.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "famille politique on a eu assez le temps",
        "start": 2005.919,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "de se rendre compte que c'\u00e9tait une",
        "start": 2007.57,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "erreur je peux passer aux questions sur",
        "start": 2008.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la presse oui beaucoup il ya beaucoup de",
        "start": 2010.179,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "questions qui sont pos\u00e9es par une chute",
        "start": 2012.94,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "des recettes constitu\u00e9es \u00e0 vous me",
        "start": 2014.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donnez leur un dernier \u00e9l\u00e9ment de",
        "start": 2016.539,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse a dit des choses qui sont",
        "start": 2017.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fondamentales le pouvoir de l'argent",
        "start": 2019.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mon elle a raison si on ne scie on ne",
        "start": 2021.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "coupe pas le lien entre l'argent et la",
        "start": 2024.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision politique nous serons toujours",
        "start": 2025.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 la merci de ceux qui ont en plus que",
        "start": 2027.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'autres ensuite quand elle parle des",
        "start": 2029.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias c'est quand m\u00eame pas moi qui veux",
        "start": 2030.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "lui dire qu'elle a tort c'est un grand",
        "start": 2032.11,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me",
        "start": 2033.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que les deux colonnes du",
        "start": 2034.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "temple r\u00e9publicain c'est l'\u00e9cole la\u00efque",
        "start": 2036.58,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et le droit \u00e0 l'information \u00e0 la raison",
        "start": 2038.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "alors vous envisagez julia surtout si",
        "start": 2041.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous permettez le pouvoir des",
        "start": 2044.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "journalistes bon bien s\u00fbr",
        "start": 2046.03,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "enfin vous savez bien des journalistes",
        "start": 2048.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas besoin qu'on leur t\u00e9l\u00e9phone pour",
        "start": 2050.649,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "penser dans la ligne donc pourquoi pas",
        "start": 2052.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "non mais d'accord dans les comit\u00e9s de",
        "start": 2055.33,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction",
        "start": 2056.8,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "mais oui ce qui se passe aujourd'hui",
        "start": 2057.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dans le paysage m\u00e9diatique je vois",
        "start": 2061.419,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t des journalistes tr\u00e8s",
        "start": 2062.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "majoritairement pr\u00e9caris\u00e9s qui si l'on",
        "start": 2064.179,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "oublie souvent c'est parce qu'ils ont",
        "start": 2066.25,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "perdu peur de perdre leur job et qui a",
        "start": 2067.179,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pas de job dehors c'est la structure",
        "start": 2068.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "actionnariale qu'il faut repenser en",
        "start": 2070.33,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "premier alors on peut prendre des",
        "start": 2071.77,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "exemples pas s'amuser \u00e0 ce jeu-l\u00e0 de",
        "start": 2072.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "journalistes qui sont aux bottes aux",
        "start": 2074.619,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ordres d'abord il y en a toujours",
        "start": 2075.94,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "quelques-uns mais majoritairement la",
        "start": 2076.839,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "profession les journalistes comme",
        "start": 2078.339,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "individus citoyens",
        "start": 2079.81,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ce sont des gens qui veulent faire leur",
        "start": 2081.01,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "boulot honn\u00eatement correctement toute",
        "start": 2082.3,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance et ce qu'il nous faut nous",
        "start": 2084.369,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "je pense c'est garantir les conditions",
        "start": 2086.109,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "de leur ind\u00e9pendance",
        "start": 2087.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moi je signe parce que dans le livre",
        "start": 2089.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'ils s'en aillent tous la premi\u00e8re",
        "start": 2091.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cause que je voyais \u00e0 la d\u00e9rive",
        "start": 2093.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment les conditions",
        "start": 2095.47,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "sociales dans lesquelles \u00e9voluent eux",
        "start": 2096.58,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qui sont l\u00e0 et les conditions",
        "start": 2098.619,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "professionnelles c'est \u00e0 dire non",
        "start": 2100.119,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "seulement la pr\u00e9carit\u00e9 mais l'obligation",
        "start": 2101.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de faire quatre sujets par jour sans",
        "start": 2103.24,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aucun assistant",
        "start": 2105.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "moi je suis parlementaire j'en ai cinq",
        "start": 2105.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donc comment ils font eux tous seuls",
        "start": 2107.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour arriver \u00e0 faire face \u00e0 des sujets",
        "start": 2109.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aussi diff\u00e9rents mais il ya un point que",
        "start": 2111.49,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "je voudrais que",
        "start": 2113.74,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous preniez en compte c'est",
        "start": 2114.86,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "le pouvoir des usagers de l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 2116.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'information par exemple vous \u00eates",
        "start": 2119.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "abonn\u00e9s un journal les choisit librement",
        "start": 2120.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la ligne \u00e9ditoriale qui vous convient",
        "start": 2122.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourquoi n'avez-vous aucun pouvoir au",
        "start": 2124.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moment de d\u00e9cider",
        "start": 2126.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors pour ce qui est des grandes",
        "start": 2128.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes publiques est-ce que c'est",
        "start": 2129.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e qui doit en d\u00e9cider o\u00f9",
        "start": 2131.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il doit y avoir une liste",
        "start": 2133.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'aptitude et tous les usagers c'est \u00e0",
        "start": 2134.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dire ceux qui payent la redevance vote",
        "start": 2136.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est des choses qu'il faudrait imaginer",
        "start": 2139.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je sais que \u00e7a fait peur mais \u00e7a peut se",
        "start": 2140.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "garent pas comme tout ce qui change \u00e7a",
        "start": 2142.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fait toujours peur aux uns et \u00e7a n'est",
        "start": 2144.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas suffisant pour les autres mais je",
        "start": 2145.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "crois qu'on pourrait aller \u00e0 ce genre",
        "start": 2147.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'audace en tout cas moi je souscris \u00e0",
        "start": 2148.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat d'esprit que vous que vous",
        "start": 2150.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "indiquez parce que je crois que vous",
        "start": 2153.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mettez le doigt \u00e0 l'endroit o\u00f9 en effet",
        "start": 2154.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les choses se coince pour des raisons",
        "start": 2156.6,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s mat\u00e9rielles tr\u00e8s claire de",
        "start": 2158.34,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e ici entend prendre la mer on",
        "start": 2162.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "a en a en effet tr\u00e8s dense on a beaucoup",
        "start": 2165.66,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "de choses",
        "start": 2167.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs je crois que la cl\u00e9mence",
        "start": 2167.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "se souhaitait introduire un de nos",
        "start": 2170.28,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s",
        "start": 2171.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "oui on va avoir un peu d'opposition dans",
        "start": 2172.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat vous \u00eates d'accord sur les",
        "start": 2174.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "grandes lignes on va donner la parole",
        "start": 2176.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tout de suite \u00e0 quelqu'un qui n'est pas",
        "start": 2178.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'accord avec l'id\u00e9e de changer de",
        "start": 2179.79,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "constitution",
        "start": 2181.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est un constitutionnaliste qui",
        "start": 2181.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'appelle olivier rouquan qui est",
        "start": 2184.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "enseignant chercheur en sciences",
        "start": 2185.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politiques et donc bonjour monsieur roux",
        "start": 2187.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates avec nous \u00e0 distance",
        "start": 2189.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "merci beaucoup d'avoir accept\u00e9 notre",
        "start": 2191.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "invitation donc vous avez \u00e9cout\u00e9 jean",
        "start": 2193.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon pr\u00e9sent\u00e9 son projet de",
        "start": 2195.42,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vi\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 2197.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous \u00eates plut\u00f4t un d\u00e9saccord est ce que",
        "start": 2198.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous pouvez nous dire en quoi vous \u00eates",
        "start": 2200.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en d\u00e9saccord et quelle est votre vision",
        "start": 2201.69,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous de la meilleure organisation",
        "start": 2203.97,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "institutionnelle pour notre pays",
        "start": 2206.0,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'abord il ya un point d'accord qui est",
        "start": 2208.34,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "il me semble fondamental c'est l'id\u00e9e",
        "start": 2210.99,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qu' il faut r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer la qualit\u00e9 de",
        "start": 2213.03,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9mocratie consolid\u00e9e des libert\u00e9s",
        "start": 2217.11,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "les droits",
        "start": 2220.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ensuite moi je suis pas non plus aussi",
        "start": 2221.36,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 2224.88,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "si on veut de transition",
        "start": 2226.68,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "constitutionnelle il faut que la",
        "start": 2228.609,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "constitution que l'on veut changer",
        "start": 2230.109,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit pr\u00e9voit la transition qui permet",
        "start": 2231.849,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "d'aboutir une nouvelle et on sait bien",
        "start": 2235.9,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "que \u00e7a sera difficile \u00e7a a \u00e9t\u00e9 possible",
        "start": 2238.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "entre la quatri\u00e8me et la cinqui\u00e8me",
        "start": 2240.579,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "on ne rappellera pas les circonstances",
        "start": 2242.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l\u00e0 si on fait une constituante \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 2244.26,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "la constitution quelle est sa valeur",
        "start": 2247.66,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "juridique",
        "start": 2249.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a c'est un premier point alors ses",
        "start": 2250.03,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "formes elle c'est une remarque formelle",
        "start": 2252.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et c'est le fond qui compte bon sur le",
        "start": 2254.349,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "fond ce qui me semble sur le plan de la",
        "start": 2256.78,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative majeur c'est",
        "start": 2260.98,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "en fait d'\u00e9quilibrer l\u00e9s pouvoirs c'est",
        "start": 2264.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a le fond nous avons un",
        "start": 2267.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentialisme qui asphyxie le pays",
        "start": 2268.75,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "et en plus le quinquennat a rajout\u00e9 un",
        "start": 2271.27,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibre fort parce qu'apr\u00e8s tout",
        "start": 2275.22,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "avant le quinquennat y avait des",
        "start": 2278.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "respirations les cohabitations les",
        "start": 2280.119,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9s plus difficile qu'on veut bien",
        "start": 2282.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leur tenir parfois pour les uns les",
        "start": 2285.01,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "autres",
        "start": 2286.57,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "mais depuis le quinquennat il est vrai",
        "start": 2286.869,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qu'il ya une acc\u00e9l\u00e9ration des",
        "start": 2289.359,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "temporalit\u00e9s il ya un d\u00e9s\u00e9quilibre",
        "start": 2290.98,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident est cens\u00e9 \u00eatre super",
        "start": 2293.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "puissant mais il est tr\u00e8s vite",
        "start": 2296.68,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "impopulaire et de plus en plus vite",
        "start": 2297.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parfois condamn\u00e9 \u00e0 l'inaction et le",
        "start": 2299.829,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "premier ministre on ne sait plus quel",
        "start": 2302.95,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "est son r\u00f4le",
        "start": 2304.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alors il faut r\u00e9\u00e9quilibrer les choses il",
        "start": 2305.25,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "ya plusieurs fa\u00e7ons de faire et puis il",
        "start": 2307.93,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "ya la question du parlement et moi mon",
        "start": 2309.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avis c'est l'essentiel",
        "start": 2311.079,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lorsqu'il ya de d\u00e9mocratie que",
        "start": 2312.76,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9rative donc \u00e0 mon avis ils font re",
        "start": 2314.319,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er une culture de la d\u00e9lib\u00e9ration une",
        "start": 2317.109,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "culture favorable au parlement et aux",
        "start": 2320.29,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "droits des parlementaires",
        "start": 2322.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moi je j'aimerais par exemple au del\u00e0 du",
        "start": 2323.859,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mode de scrutin je suis tout \u00e0 fait",
        "start": 2326.56,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'accord avec une proportionnalit\u00e9 \u00e0",
        "start": 2327.819,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "sion et au del\u00e0 du mode de scrutin mois",
        "start": 2329.38,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "je souhaiterais par exemple qu'on oblige",
        "start": 2331.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "chaque d\u00e9put\u00e9 pendant la dur\u00e9e de son",
        "start": 2334.2,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "mandat a organis\u00e9 deux concertations",
        "start": 2336.55,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous titille en utilisant d'ailleurs les",
        "start": 2339.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "civic tacler le num\u00e9rique de",
        "start": 2341.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "concertation pour l'aider \u00e0 produire des",
        "start": 2343.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "amendements au texte de loi c'est \u00e0 dire",
        "start": 2345.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'ils mettent les citoyens pendant la",
        "start": 2348.04,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e de son mandat dans la boucle",
        "start": 2349.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "certains l'exp\u00e9riment\u00e9 vrai que \u00e7a",
        "start": 2350.91,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "devienne une obligation",
        "start": 2353.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ensuite \u00e0 la pratique r\u00e9f\u00e9rendaire",
        "start": 2354.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on pourrait en parler",
        "start": 2356.92,
        "duration": 1.669
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 2357.79,
        "duration": 1.939
    },
    {
        "text": "il ya cette affaire et puis \u00e0 la",
        "start": 2358.589,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie que moi je pr\u00e9f\u00e8re parler de",
        "start": 2359.729,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e9mergente qui m'int\u00e9resse et",
        "start": 2362.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous avez dit que le souci c'est",
        "start": 2365.369,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'articuler finalement le monde de la",
        "start": 2367.71,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation \u00e0 l'\u00e9mergence citoyenne",
        "start": 2370.829,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a c'est vraiment le coeur du sujet",
        "start": 2373.799,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "alors comment faire",
        "start": 2377.059,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "il y aurait de ces assembl\u00e9es mix que",
        "start": 2378.809,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9es on pourrait imaginer",
        "start": 2380.759,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et c'est d\u00e9j\u00e0 plus t\u00f4t dans l'est dans",
        "start": 2383.93,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "les cartons si j'ai bien compris un",
        "start": 2386.249,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "conseil \u00e9conomique social",
        "start": 2387.599,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "environnemental transformer \u00e0 cet homme",
        "start": 2388.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais il faut aller plus loin une fois",
        "start": 2390.509,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "des plus loin sans doute et \u00e0 cet \u00e9gard",
        "start": 2391.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour ajouter une id\u00e9e par rapport \u00e0 tout",
        "start": 2393.769,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 dit je pense qu'on ne parle",
        "start": 2396.18,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "pas assez d'eux de proximit\u00e9 et c'est l\u00e0",
        "start": 2399.18,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre o\u00f9 il y aura un d\u00e9saccord moi",
        "start": 2402.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "je prends la d\u00e9centralisation au sens",
        "start": 2404.88,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "politique du terme et je crois qu'on",
        "start": 2406.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peut r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer notre d\u00e9mocratie \u00e0 partir",
        "start": 2409.559,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "des territoires et je pense que",
        "start": 2411.45,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "refabriquer la participation doit passer",
        "start": 2414.259,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d'abord par les collectivit\u00e9s",
        "start": 2417.809,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "territoriales",
        "start": 2419.009,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a veut pas dire abandonnez",
        "start": 2420.299,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine l'indivisibilit\u00e9",
        "start": 2422.4,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faut faire confiance aux",
        "start": 2424.559,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s \u00e0 la proximit\u00e9 pour",
        "start": 2427.039,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer la participation dans le cadre",
        "start": 2430.17,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique",
        "start": 2432.599,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a je pense que c'est un point",
        "start": 2433.319,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "important voil\u00e0 ce que je voulais dire",
        "start": 2435.089,
        "duration": 8.361
    },
    {
        "text": "pour commencer la discussion avant de",
        "start": 2438.779,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "jean-luc intervenants pour avoir la vie",
        "start": 2443.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de mathilde julia cag\u00e9 sur les propos de",
        "start": 2446.279,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chercheur en sciences politiques des dix",
        "start": 2449.15,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "ans quand tout le monde d'entendre",
        "start": 2450.869,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "l'instant la r\u00e9flexion en l'\u00e9coutant",
        "start": 2452.279,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "d'une certaine mani\u00e8re s\u00fbre sur le fait",
        "start": 2457.079,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "de pas pouvoir avoir de l'assembl\u00e9e",
        "start": 2459.359,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "constituante qui auraient un statut",
        "start": 2460.44,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "bizarre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'assembl\u00e9e en place",
        "start": 2461.339,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "c'est un propos de juriste et je pense",
        "start": 2464.309,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "que d'une certaine mani\u00e8re il faut pas",
        "start": 2466.68,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "se lier les mains c'est \u00e0 dire que si",
        "start": 2467.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est ce vers quoi on veut tendre il",
        "start": 2469.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "faut s'en donner sans donner les moyens",
        "start": 2471.96,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "et on a d\u00e9j\u00e0 eu des entorses qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2473.7,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "faites parfois au fonctionnement des",
        "start": 2476.279,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "constitutions en place ce qui met ce qui",
        "start": 2477.359,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "me para\u00eet important d'une certaine",
        "start": 2479.67,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re",
        "start": 2481.38,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "alors on sera peut-\u00eatre pas d'accord",
        "start": 2481.71,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "mais je pense que c'est important en",
        "start": 2482.819,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "amont de l'\u00e9lection de de donner le ton",
        "start": 2483.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comme pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de ce",
        "start": 2486.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vers quoi on veut que cette constitution",
        "start": 2489.39,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "tendre par exemple enfin j'imagine jean",
        "start": 2490.95,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon stri\u00e9 pas du tout d'accord",
        "start": 2494.009,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "que cette constitution",
        "start": 2495.509,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "finalement abouti c'est un r\u00e9gime ultra",
        "start": 2496.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ben ya un certain nombre",
        "start": 2499.229,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de choses qu'on peut \u00eatre d'accord de",
        "start": 2500.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vouloir changer",
        "start": 2502.109,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "supprimer le droit de dissolution du",
        "start": 2503.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je pense",
        "start": 2505.229,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'on serait d'accord sur ce point l\u00e0",
        "start": 2506.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me point on pourrait se mettre",
        "start": 2508.469,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "d'accord sur le fait de revoir",
        "start": 2510.15,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement l'article 40 afin",
        "start": 2511.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'augmenter le pouvoir l\u00e9gislatif par",
        "start": 2512.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rapport au pouvoir ex\u00e9cutif",
        "start": 2515.13,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les propositions de loi",
        "start": 2516.18,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait un peu technique mais en fait",
        "start": 2518.009,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s concret de fait on a quelque",
        "start": 2519.359,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chose qui est assez unique en france",
        "start": 2521.64,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qui oblige les d\u00e9put\u00e9s quand",
        "start": 2522.779,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils vont cr\u00e9er une nouvelle d\u00e9pense dans",
        "start": 2524.339,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "une proposition noah a trouv\u00e9 une",
        "start": 2525.779,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "recette qu'en fait les d\u00e9put\u00e9s peuvent",
        "start": 2527.039,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pas faire grand chose alors que",
        "start": 2528.509,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif lui quand il fait des projets",
        "start": 2529.619,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de loi s'il veut cr\u00e9er du d\u00e9ficit qui",
        "start": 2531.69,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "peut cr\u00e9er du d\u00e9ficit \u00e7a faudrait",
        "start": 2533.219,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "revenir l\u00e0 dessus et je pense et \u00e7a",
        "start": 2534.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "revient un peu sur le point de mathilde",
        "start": 2536.519,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure sur ne pas cr\u00e9er",
        "start": 2538.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'incertitude je pense que donner des",
        "start": 2540.299,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grandes lignes directrices on voit pas",
        "start": 2541.65,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "simplement pour une sixi\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 2543.809,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "si on sait qu'un mot qu'est ce qu'on met",
        "start": 2544.979,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dedans en amont m\u00eame si ensuite apr\u00e8s il",
        "start": 2546.93,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "ya des constituants qui peuvent d\u00e9cider",
        "start": 2548.759,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je pense que c'est important pour",
        "start": 2550.229,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "alimenter le d\u00e9bat sur l'\u00e9lection",
        "start": 2551.579,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle juste une toute petite",
        "start": 2553.4,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8se j'ai pas peur du tout du",
        "start": 2555.119,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pouvoir des citoyens pour les m\u00e9dias au",
        "start": 2556.68,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "contraire en fait c'est pour \u00e7a qu'on a",
        "start": 2558.69,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 l'association un bout du monde on",
        "start": 2559.829,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "veut faire en fait des citoyens les",
        "start": 2561.329,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "actionnaires des m\u00e9dias donc \u00e0 partir du",
        "start": 2563.339,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on fait des citoyens des",
        "start": 2564.569,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "actionnaires des m\u00e9dias et qu'on donne",
        "start": 2565.92,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 du pouvoir aux journalistes",
        "start": 2567.269,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est la moiti\u00e9 pour les citoyens la",
        "start": 2568.559,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 pour les journalistes et j'ai",
        "start": 2570.119,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "envie de dire tout va bien pour vincent",
        "start": 2572.099,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bollor\u00e9 mais sa batterie d'une r\u00e9action",
        "start": 2573.119,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00e9galement",
        "start": 2575.339,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tant donn\u00e9 la crise d\u00e9mocratique les",
        "start": 2577.99,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "questions formelles j'avais dire pour",
        "start": 2580.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moi son secondaire \u00e0 nouveau faut se",
        "start": 2583.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rendre compte du niveau d'abstention ou",
        "start": 2586.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la lecture m\u00e9diatique qui est fait aussi",
        "start": 2588.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de ce qui se passe au jour notre pays me",
        "start": 2590.03,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "para\u00eet en partie faux c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 2591.44,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parle tout le temps de la mont\u00e9e du fn",
        "start": 2593.089,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "sur un gain en nombre de voix on se rend",
        "start": 2594.29,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "compte que c'est pas une mont\u00e9e si",
        "start": 2596.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9norme que \u00e7a voire une stagnation mais",
        "start": 2598.609,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "qu'en pourcentage par rapport aux gens",
        "start": 2601.22,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qui votent",
        "start": 2603.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "effectivement aujourd'hui ben oui \u00e7a",
        "start": 2604.609,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "augmente parce qu'il ya de moins en",
        "start": 2607.13,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "moins de gens qui votent donc la",
        "start": 2608.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 elle est \u00e9videmment dans",
        "start": 2610.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les mains de marine le pen et son parti",
        "start": 2612.26,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "et de maquereaux et de tous ceux qui",
        "start": 2614.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jouent \u00e0 ce petit jeu avec le",
        "start": 2616.339,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "rassemblement national",
        "start": 2618.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais elle est aussi la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 2619.19,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l'ensemble des parties de ce que",
        "start": 2621.38,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "j'appelle le bloc de justice en gros des",
        "start": 2622.579,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9\u00e7us de macron jusqu'\u00e0 et les filles en",
        "start": 2623.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "passant par pse \u00e9lev\u00e9 parce que c'est",
        "start": 2625.849,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "eux qui n'ont pas su finalement se",
        "start": 2628.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "renouveler s'unir se rassemble et qui",
        "start": 2630.26,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fait aujourd'hui que les gens n'ont pas",
        "start": 2632.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "envie de voter parce qu'il n'ya pas",
        "start": 2633.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "assez de nouveaut\u00e9s aujourd'hui l\u00e0",
        "start": 2635.96,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dessus tout je voulais aussi r\u00e9agir sur",
        "start": 2637.94,
        "duration": 6.889
    },
    {
        "text": "ce qu'a dit le notre ami jury c'est l\u00e0",
        "start": 2640.099,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "cette culture de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2644.829,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9rative",
        "start": 2646.46,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "je pense que c'est vraiment \u00e7a \u00e0",
        "start": 2647.39,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'avenir comment est-ce qu'on instaure",
        "start": 2648.829,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat \u00e0 tous niveaux et donc",
        "start": 2650.869,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "typiquement sur la question \u00e9cologique",
        "start": 2651.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e d'avoir un haut commissariat au",
        "start": 2653.839,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "plan oui pourquoi pas \u00e0 condition qu'il",
        "start": 2655.609,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "ya \u00e0 nouveau des grands d\u00e9bats par des \u00e0",
        "start": 2658.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "son bistrot n'diaye ressort par l'autre",
        "start": 2660.5,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode sur les grands choix",
        "start": 2661.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "technologiques on a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 d'un d\u00e9bat",
        "start": 2663.589,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "comme celui l\u00e0 sur la sc\u00e8ne j'ai par",
        "start": 2665.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "exemple et c'est vrai pour beaucoup",
        "start": 2666.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'autres choix et je pense que \u00e7a la",
        "start": 2668.0,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "planification ne peut pas se faire s'il",
        "start": 2670.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'y a pas des grands moments",
        "start": 2672.829,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques qui existe qui implique",
        "start": 2673.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les citoyens et qui les impliquent tous",
        "start": 2675.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et je pense que le tirage au sort peut",
        "start": 2677.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 chacun pendant six mois un",
        "start": 2678.5,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "an de participer \u00e0 un exercice alors",
        "start": 2680.45,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "quand vous avez entendu par d'autres non",
        "start": 2682.069,
        "duration": 5.001
    },
    {
        "text": "vous avez entendu matelly m\u00e8re et je lui",
        "start": 2684.76,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "a cach\u00e9 est ce que cette notion",
        "start": 2687.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'abstention face aux probl\u00e9matiques de",
        "start": 2688.44,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'abstention aujourd'hui en france o\u00f9",
        "start": 2690.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les autres professions qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2692.5,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "faites ne nous ont pas convaincu d'en",
        "start": 2693.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "finir avec la cinqui\u00e8me finalement bl\u00e9",
        "start": 2694.51,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "moi j'ai aucune hostilit\u00e9 \u00e0 en finir",
        "start": 2699.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avec la 5\u00e8me j'\u00e9cris un livre qui",
        "start": 2701.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'appelle \u00e0 en finir avec le pr\u00e9sident",
        "start": 2703.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en 2016 d'envoyer je suis tr\u00e8s ouvert \u00e0",
        "start": 2705.34,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "des changements profonds simplement",
        "start": 2708.22,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pourquoi et c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9",
        "start": 2711.24,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pour quoi faire c'est \u00e7a donc ce qui ce",
        "start": 2713.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui me semble important c'est le projet",
        "start": 2715.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous vous en avez d\u00e9velopp\u00e9 les grandes",
        "start": 2717.88,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "lignes et je pense le tirage au sort bon",
        "start": 2720.19,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre un moyen est par exemple une",
        "start": 2723.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "id\u00e9e se fait pourquoi pas de tirer au",
        "start": 2726.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sort un tiers voire plus des conseils",
        "start": 2728.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "municipaux pendant un moment",
        "start": 2730.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a donne je pense qu'en fait",
        "start": 2731.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que le coeur du sujet pour l'avenir au",
        "start": 2733.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "del\u00e0 du mod\u00e8le est ce qu'on va vers un",
        "start": 2735.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime parlementaire classique en r\u00e9gime",
        "start": 2737.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je parle \u00e0 des grandes institutions",
        "start": 2740.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel \u00e0 l'am\u00e9ricaine est",
        "start": 2742.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce qu'on va garder l\u00e0 une sorte de",
        "start": 2744.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cinqui\u00e8me r\u00e9publique qui est un peu un",
        "start": 2745.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange des deux on sait en",
        "start": 2747.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9introduisant parce que c'\u00e9tait \u00e7a",
        "start": 2749.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'essentiel un d\u00e9calage entre la dur\u00e9e",
        "start": 2750.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de vie d'un d\u00e9put\u00e9 la dur\u00e9e de vie du",
        "start": 2752.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident je vois l\u00e0 de la dur\u00e9e du",
        "start": 2754.81,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "mandat",
        "start": 2756.25,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce sont les grands \u00e9quilibres tr\u00e8s",
        "start": 2757.03,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bien mais le fond de la force et amener",
        "start": 2758.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les gens \u00e0 participer parce que souvent",
        "start": 2762.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est postuler on va dire on va inventer",
        "start": 2764.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on ne manque pas d'imagination notamment",
        "start": 2766.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans les civic t\u00eate ou dans cette sorte",
        "start": 2768.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'un g\u00e9n\u00e9rique juriste que vous avez",
        "start": 2771.25,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 on va pas manquer d'outils pour",
        "start": 2774.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dire ah voila voila \u00e7a \u00e7a va permettre",
        "start": 2777.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aux gens de participer on va faire du",
        "start": 2779.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tirage au sort aux affaires du sondage",
        "start": 2780.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9ratif mais est ce que les gens en",
        "start": 2782.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ont envie est ce qu'ils sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 2783.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'investir \u00e0 s'engager donc je veux dire",
        "start": 2785.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il faut reb\u00e2tir une culture politique de",
        "start": 2788.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la participation et de la d\u00e9lib\u00e9ration",
        "start": 2790.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire \u00e0 l'heure des r\u00e9seaux",
        "start": 2793.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sociaux on voit bien \u00e0 quel point les",
        "start": 2795.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "gens s'\u00e9coute assez peu et s'invectivent",
        "start": 2797.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "beaucoup donc la d\u00e9lib\u00e9ration c'est",
        "start": 2799.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aussi le sens du dialogue c'est le",
        "start": 2801.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "respect de l'autre donc je veux dire ce",
        "start": 2803.14,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sont les fondamentaux qu'ils vont",
        "start": 2804.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "retravailler \u00e0 mon avis on en est l\u00e0",
        "start": 2805.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s des ann\u00e9es d'absence ion",
        "start": 2808.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "croissante de d\u00e9samour du politique et",
        "start": 2810.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est ce point l\u00e0 qui peut participer",
        "start": 2812.86,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "qui peut passer par exemple parole",
        "start": 2814.96,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "par un syst\u00e8me de jeu sais pas je fais",
        "start": 2817.91,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9 un terme un peu slogan mais",
        "start": 2820.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deux nations apprenants dans tous les",
        "start": 2823.74,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "cas il faut inventer des dispositifs",
        "start": 2824.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour forger de la participation \u00e7a on ne",
        "start": 2825.78,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "peut pas on ne peut plus simplement dire",
        "start": 2830.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les gens vont participer parce qu'on va",
        "start": 2832.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "inventer un outil technique num\u00e9rique o\u00f9",
        "start": 2833.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on va faire du tirage au sort parce que",
        "start": 2836.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "si les gens vous tir\u00e9s au sort sont peu",
        "start": 2838.44,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9s ou s'il y en a 150 qui vont",
        "start": 2840.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resser pendant six mois mais qui",
        "start": 2844.17,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "reste qui laisse le reste de la nation",
        "start": 2846.42,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "relativement loin du fond du projet ben",
        "start": 2849.17,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat est faible je dirais h\u00e9las",
        "start": 2853.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comme le projet d'ampleur il s'agit de",
        "start": 2856.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "changer r\u00e9gime de constitution",
        "start": 2858.12,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit quand m\u00eame partir de jeudi raid",
        "start": 2859.77,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "fondamentale p\u00e9dagogie",
        "start": 2864.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur roux quand gens",
        "start": 2867.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'utilisent beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments qui ont",
        "start": 2869.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 avanc\u00e9es",
        "start": 2870.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la concomitance des p\u00e9riodes la dur\u00e9e de",
        "start": 2872.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mandat j'imagine que tu y ait des",
        "start": 2874.65,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions",
        "start": 2876.33,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "bon il ya des points sur lesquels on",
        "start": 2876.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "converge sur lesquels on diverge",
        "start": 2878.96,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d'autres qui sont mis \u00e0 la discussion",
        "start": 2881.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bon que tous ceux qui nous \u00e9coutent",
        "start": 2883.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prennent tout \u00e7a et ils r\u00e9fl\u00e9chissent",
        "start": 2884.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour leur part bon moi je que je peux",
        "start": 2886.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faire c'est r\u00e9agirez vous dire comment",
        "start": 2889.59,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "je le vois du point de vue du programme",
        "start": 2891.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que j'ai port\u00e9 jusque l\u00e0 et comment je",
        "start": 2892.97,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "le vois pour la suite",
        "start": 2895.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'abord le mon premier regard concernant",
        "start": 2896.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les institutions et la relation des",
        "start": 2898.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "citoyens \u00e0 leur institution",
        "start": 2900.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment un regard culturel moi",
        "start": 2902.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je crois que trop souvent on aborde les",
        "start": 2904.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "questions que sous l'angle \u00e9conomique ou",
        "start": 2906.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sous langue que vous voulez mais jamais",
        "start": 2908.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en partant de l'id\u00e9e que les \u00eatres",
        "start": 2910.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "humains sont des aides de culture c'est",
        "start": 2912.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'ils sont porteurs d'un regard",
        "start": 2914.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur la vie clairement l'un des premiers",
        "start": 2915.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e2ts de cette 5\u00e8me r\u00e9publique aggrav\u00e9e",
        "start": 2918.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir cr\u00e9\u00e9 une culture monarchie",
        "start": 2920.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui a pas que le pr\u00e9sident qui se",
        "start": 2922.89,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "comporte comme un monarque",
        "start": 2924.12,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ya des petits monarque",
        "start": 2925.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "partout qui sont dans le m\u00eame \u00e9tat",
        "start": 2926.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'esprit et qui trouve que c'est bien",
        "start": 2928.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a ils pensent que c'est bien en",
        "start": 2929.91,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "plus comme \u00e7a correspond souvent",
        "start": 2931.35,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "aux pratiques masculine \u00e7a tombe bien \u00e7a",
        "start": 2933.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vient encore comme une esp\u00e8ce de",
        "start": 2936.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "validation supr\u00eame donc les changements",
        "start": 2937.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 faire l\u00e0 j'appelle votre",
        "start": 2939.92,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "attention sur le l'illusion qui",
        "start": 2941.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "consisterait \u00e0 dire que sans bouche",
        "start": 2945.289,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "s'ouvre un que 1000 personnes donnent",
        "start": 2947.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur avis parce que figurez-vous que",
        "start": 2950.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience qu'on peut en avoir aussi",
        "start": 2952.22,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "bien apr\u00e8s des \u00e9v\u00e9nements comme ceux",
        "start": 2954.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on a connus \u00e0 porto all\u00e8gre au br\u00e9sil",
        "start": 2955.549,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ce que dans les ann\u00e9es 70 sont",
        "start": 2957.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "organis\u00e9es quand on faisait des comit\u00e9s",
        "start": 2959.51,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "de quartier c'est que c'est toujours les",
        "start": 2961.49,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "m\u00eames qui parlent et c'est toujours la",
        "start": 2962.569,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame cat\u00e9gorie sociale qui am\u00e8nent des",
        "start": 2964.039,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "projets qui n'int\u00e9ressent pas les autres",
        "start": 2966.079,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "et les autres bien ma foi comme c'est",
        "start": 2967.579,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pas trop leur habitude de prendre la",
        "start": 2969.92,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "parole bah ils laissent faire donc je",
        "start": 2971.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "crois qu'il faudrait \u00e9viter si on veut",
        "start": 2974.359,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "recr\u00e9er une culture de l'implication",
        "start": 2976.01,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "civique",
        "start": 2977.779,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le bavardage institutionnels bon donc je",
        "start": 2978.589,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "veux dire qu'il faut soumettre des",
        "start": 2981.529,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "sujets \u00e0 discussion et chacun y vient",
        "start": 2983.059,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "avec la capacit\u00e9 d' expertise c'est",
        "start": 2985.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourquoi je crois que dans notre mani\u00e8re",
        "start": 2987.47,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "de gouverner pendant qui aura la",
        "start": 2988.91,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "constituante",
        "start": 2990.829,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il faudra aussi montrer l'exemple dans",
        "start": 2991.609,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plusieurs domaines premi\u00e8rement nous",
        "start": 2994.309,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pourrions mettre en d\u00e9bat dans tout le",
        "start": 2996.319,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "pays des plans des plans d'actions par",
        "start": 2999.14,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "exemple un plan sur l'eau le cycle de",
        "start": 3001.69,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'eau doit \u00eatre recontr\u00f4ler dans notre",
        "start": 3003.579,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pays on parle rsa qui viendraient qui",
        "start": 3005.589,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "parlerait ceux qui connaissent quelque",
        "start": 3007.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chose dure \u00e0 ceux qui viendront en",
        "start": 3009.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "disserter en g\u00e9n\u00e9ral et puis vous aurez",
        "start": 3010.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9norme capacit\u00e9 d' expertise d'un",
        "start": 3012.76,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "peuple",
        "start": 3014.74,
        "duration": 1.799
    },
    {
        "text": "vous avez bien fait de le rappeler tout",
        "start": 3015.19,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure qui est bien plus \u00e9duqu\u00e9s",
        "start": 3016.539,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qu'il ne l'a jamais \u00e9t\u00e9 dans son",
        "start": 3018.039,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 3019.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "je donne cet exemple pour montrer que la",
        "start": 3020.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de gouverner aura de",
        "start": 3022.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'importance de m\u00eame la deuxi\u00e8me paire",
        "start": 3023.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "version de l'esprit d\u00e9mocratique c'est",
        "start": 3025.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la monarchie premi\u00e8rement et",
        "start": 3028.51,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement c'est l'habitude de faire",
        "start": 3030.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des lois sous le coup de l'\u00e9motion",
        "start": 3032.289,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "alors une loi pour ceux ci une loi pour",
        "start": 3034.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cela une loi pour ne rien dire",
        "start": 3035.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une loi pour dire quelque chose qui met",
        "start": 3037.51,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "tous les autres en menaces comme en ce",
        "start": 3039.52,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "moment \u00e0 la loi sur le s\u00e9paratisme qui",
        "start": 3041.079,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "au d\u00e9part comptait combattre le",
        "start": 3043.119,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "terrorisme ne se retrouve \u00e0 la fin abete",
        "start": 3044.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en cause des libert\u00e9s d'\u00e0 peu pr\u00e8s tout",
        "start": 3046.779,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 3048.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bref il faut qu on utilise mieux la",
        "start": 3048.579,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 du d\u00e9cret qui lui-m\u00eame peut",
        "start": 3052.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "se discuter avec les gens veux pas",
        "start": 3055.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "croire qu'on n'a pas de pouvoir du tout",
        "start": 3056.589,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "et que l'assembl\u00e9e les assembl\u00e9es le",
        "start": 3057.91,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "temps l\u00e0 la loi de 1905 dont on parle",
        "start": 3059.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "beaucoup en ce moment ils ont discut\u00e9",
        "start": 3062.529,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "pendant deux ans une ivg",
        "start": 3064.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nouveau discut\u00e9e en quinze jours dans",
        "start": 3065.56,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "changement aussi d\u00e9cisif donc que",
        "start": 3068.14,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e et du temps que les citoyens",
        "start": 3070.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "puissent en piqu\u00e9 avec des sujets qui",
        "start": 3073.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "respectent leur dignit\u00e9 et leur",
        "start": 3075.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "connaissance apr\u00e8s pardon si c'est pas",
        "start": 3078.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "exactement dans l'ordre ce qui m'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3081.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 \u00e9videmment que l'extension des",
        "start": 3083.23,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pouvoirs del\u00e0 des citoyens \u00e7a \u00e7a peut se",
        "start": 3086.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider tr\u00e8s rapidement par exemple le",
        "start": 3089.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyens par",
        "start": 3091.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "exemple le r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire ces",
        "start": 3093.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "id\u00e9es l\u00e0 elle existe dans d'autres pays",
        "start": 3096.28,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "elles sont pratiqu\u00e9es moi je reproche",
        "start": 3098.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lites fran\u00e7aises d'\u00eatre souvent ou",
        "start": 3100.89,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "franco fran\u00e7aise ou europ\u00e9en centr\u00e9 en",
        "start": 3103.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 m\u00eame pas heureux qu aux",
        "start": 3106.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "centristes ont juste franco fran\u00e7ais",
        "start": 3107.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "regardent pas ce qui se passe dans l'ain",
        "start": 3108.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "du monde \u00e7a les int\u00e9resse pas surtout si",
        "start": 3109.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est dans des endroits qu'il consid\u00e8re",
        "start": 3112.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme totalement exotique comme",
        "start": 3114.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique latine",
        "start": 3115.84,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "or que ce soit en am\u00e9rique latine ou",
        "start": 3116.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ailleurs la revendication de la",
        "start": 3118.51,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "constituante est venu partout",
        "start": 3120.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "spontan\u00e9ment comme une mani\u00e8re comment",
        "start": 3122.07,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "dire d'apaiser des tensions qui \u00e9tait",
        "start": 3124.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame avec une sortie",
        "start": 3126.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique c'est ce qui va se passer",
        "start": 3129.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "au chili c'est ce qui va se passer dans",
        "start": 3130.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plusieurs autres pays donc ya pas pour",
        "start": 3132.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous une sorte de d'aberrations ce qui",
        "start": 3134.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "serait aberrant c'est de continuer comme",
        "start": 3136.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on le fait avec des niveaux d'abstention",
        "start": 3137.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je crois qu'on n'a pas assez dire encore",
        "start": 3139.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des niveaux d'abstention sont inou\u00efe on",
        "start": 3141.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'a jamais vu \u00e7a un tel taux",
        "start": 3143.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'abstention des \u00e9lections municipales",
        "start": 3145.48,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "alors tout le monde ira aux \u00e9lections",
        "start": 3146.86,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "municipales",
        "start": 3148.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est ce que tout le monde aime bien je",
        "start": 3149.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "reviens sur les territoires alors",
        "start": 3151.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'abord juste pour dire un petit",
        "start": 3153.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "agacement personnel parce que nous",
        "start": 3154.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sommes nos oreilles sont rebattues des",
        "start": 3156.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "territoires dans l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 3158.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moi je ne repr\u00e9sente pas un territoire",
        "start": 3161.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'en demande pardon \u00e0 tout le monde",
        "start": 3162.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je repr\u00e9sente une population une des",
        "start": 3164.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus pauvres d'europe",
        "start": 3166.72,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "celles qui se trouvent dans ma",
        "start": 3167.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "circonscription \u00e0 marseille et puis le",
        "start": 3168.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais en g\u00e9n\u00e9ral je pense",
        "start": 3171.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'on doit avoir le souci de dire qu'on",
        "start": 3173.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente le peuple pas le reste c'est",
        "start": 3174.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 prendre en charge d'une autre mani\u00e8re",
        "start": 3177.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous prenons en charge des \u00eatres vivants",
        "start": 3179.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et prendre en charge le peuple sait",
        "start": 3181.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prendre aussi enceinte sa responsabilit\u00e9",
        "start": 3183.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard de la nature et de la",
        "start": 3185.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 quand on commence avec des",
        "start": 3187.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "territoires il n'y a plus rien de vivant",
        "start": 3188.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dedans alors \u00e7a m'am\u00e8ne \u00e0 dire que le",
        "start": 3190.42,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "plan com",
        "start": 3193.24,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "envisager \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 plusieurs",
        "start": 3194.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "reprises temps plusieurs d'entre vous le",
        "start": 3196.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plan \u00e7a n'a de sens qu'\u00e0 appuyer sur des",
        "start": 3198.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9s humaines pour ma part je",
        "start": 3200.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "suis contre l'id\u00e9e d'un plan qui serait",
        "start": 3202.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fix\u00e9e par des technocrates \u00e0 haut",
        "start": 3204.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "commissariat qui passerait son temps \u00e0",
        "start": 3206.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faire des plans je suis pour qu'il y ait",
        "start": 3207.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des plans propos\u00e9s \u00e0 la population et",
        "start": 3209.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que le premier niveau de discussion ce",
        "start": 3211.41,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "soit la commune",
        "start": 3213.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour moi la base de la libert\u00e9 la base",
        "start": 3214.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fondamentale de la libert\u00e9 en france",
        "start": 3216.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est la commune et donc il faut",
        "start": 3218.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "restituer \u00e0 la commune c'est pouvoir y",
        "start": 3221.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compris le pouvoir de libre association",
        "start": 3223.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avec d'autres communes sur certains",
        "start": 3225.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sujets je trouve qu'il ya un archa\u00efsme",
        "start": 3227.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "technocratique",
        "start": 3229.62,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "alors ils sont les premiers \u00e0 pleurer",
        "start": 3230.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit il ya un millefeuille technocratique",
        "start": 3232.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 10 ans tente par tous m\u00e9tiss\u00e9s qui les",
        "start": 3234.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "a cr\u00e9\u00e9s ballot c'est vous alors et",
        "start": 3236.28,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "maintenant vous venez pleurer dessus",
        "start": 3238.08,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est vous qui avez cr\u00e9\u00e9 cette pagaille",
        "start": 3239.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et puis tout \u00e7a est tr\u00e8s techno alors on",
        "start": 3240.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'arrange dans des bureaux pour savoir",
        "start": 3243.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on va faire passer la limite de",
        "start": 3245.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'agglo et le r\u00eave j'ai v\u00e9cu \u00e7a il ya",
        "start": 3246.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es de \u00e7a c'est lamentable",
        "start": 3248.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est la figure et dalit est all\u00e9 table",
        "start": 3250.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le plus pur et puis pendant ce temps si",
        "start": 3251.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous prenez la carte de france pardon \u00e7a",
        "start": 3253.89,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ne correspond pas aux treize r\u00e9gions",
        "start": 3255.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 par monsieur hollande \u00e7a que",
        "start": 3256.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "regarder la carte de france qu'est ce",
        "start": 3259.23,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que vous allez voir d'abord des fleuves",
        "start": 3260.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et des rivi\u00e8res et vous allez vous",
        "start": 3262.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "apercevoir qu'il ya des grands bassins",
        "start": 3263.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fluviaux et qu'on ferait mieux",
        "start": 3265.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'organiser des pouvoirs politiques sur",
        "start": 3266.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un ancrage de cette nature qui tiendrait",
        "start": 3269.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "compte des populations et des r\u00e9alit\u00e9s",
        "start": 3271.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "naturelles auxquelles ils sont",
        "start": 3273.36,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s",
        "start": 3274.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "je voulais vous dire tout \u00e7a et apr\u00e8s je",
        "start": 3275.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "termine en disant comment je me",
        "start": 3277.41,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "prendrais moi \u00e7a peut peut-\u00eatre aussi",
        "start": 3278.43,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e 1",
        "start": 3279.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bah oui alors pendant qu'il ya pas la",
        "start": 3280.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nouvelle constitution bay \u00e0 moi et puis",
        "start": 3282.84,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "le gouvernement",
        "start": 3285.54,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais c'est tr\u00e8s important avec",
        "start": 3286.87,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les pouvoirs et cas le pr\u00e9sident de la",
        "start": 3289.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique jeudi il ya moi mais \u00e7a",
        "start": 3291.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "devrait vous rassurer",
        "start": 3294.08,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parce que si c'est madame le pen \u00e7a",
        "start": 3294.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "devrait vous inqui\u00e9tez plus moi je suis",
        "start": 3296.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contre ce syst\u00e8me donc d\u00e9j\u00e0 je",
        "start": 3298.46,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "commencerai par appliquer un principe",
        "start": 3300.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "prendre les d\u00e9cisions celui qui est",
        "start": 3302.23,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "responsable devant l'assembl\u00e9e",
        "start": 3304.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc je suis pour l'application stricte",
        "start": 3306.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "article 20 de la constitution le chef du",
        "start": 3308.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gouvernement d\u00e9termine et conduit la",
        "start": 3311.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politique de la nation pourquoi parce",
        "start": 3313.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que c'est lui qui rendait compte \u00e0",
        "start": 3315.65,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e",
        "start": 3316.76,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "parce que c'est lui que l'assembl\u00e9e pu",
        "start": 3317.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "renverser si elle le veut donc je suis",
        "start": 3318.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 3321.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soit en quelque sorte le garant du",
        "start": 3322.64,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 3324.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais que ce soit le premier ministre qui",
        "start": 3325.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gouverne qui conduit et d\u00e9termine la",
        "start": 3327.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politique de la nation et le pr\u00e9sident",
        "start": 3329.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique \u00e0 mon avis doit pour sa",
        "start": 3332.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "part personnelle surtout se pr\u00e9occuper",
        "start": 3334.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de ce qui est du temps long la politique",
        "start": 3336.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re la d\u00e9fense et les questions",
        "start": 3338.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui touchent \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 d'une mani\u00e8re",
        "start": 3341.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale s\u00fbret\u00e9 environnementale",
        "start": 3343.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance de la patrie etc",
        "start": 3344.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment je me repr\u00e9sente",
        "start": 3346.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'organisation des pouvoirs je pense que",
        "start": 3348.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est une garantie de dire \u00e7a parce que",
        "start": 3350.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s auront sous la main la",
        "start": 3352.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "personne \u00e0 qui ils peuvent dire non",
        "start": 3355.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tandis qu'au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 3357.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la constitution ne pr\u00e9voit pas dit qu'on",
        "start": 3358.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lui dise non ni qu'on lui dise oui on a",
        "start": 3360.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "juste le droit d'acclamer de se r\u00e9jouir",
        "start": 3362.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et d'\u00eatre tr\u00e8s content de le voir se",
        "start": 3363.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir en secret dans des conseils de",
        "start": 3365.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense pour d\u00e9cider \u00e0 quelle heure n'a",
        "start": 3367.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le droit de rentrer chez nous et d'en",
        "start": 3368.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ressortir la situation comme elle est on",
        "start": 3370.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peut la rompre comme \u00e7a on peut la",
        "start": 3372.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rendre tout de suite par des m\u00e9thodes",
        "start": 3374.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9es et ensuite on peut la ronde",
        "start": 3376.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans le long terme avec une constituante",
        "start": 3377.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 moi ce que je comment je r\u00e9agis \u00e0",
        "start": 3379.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 dit par le juriste qui",
        "start": 3382.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'est exprim\u00e9e qui a dit des choses avec",
        "start": 3384.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "lesquelles en gros on peut \u00eatre d'accord",
        "start": 3386.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on va laisser r\u00e9agir une nouvelle",
        "start": 3387.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fois olivier rouquan sur l'\u00eele et r\u00e9agir",
        "start": 3389.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit peut-\u00eatre sur",
        "start": 3391.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rents pouvoirs les diff\u00e9rents",
        "start": 3392.96,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "r\u00f4les le premier ministre d'abord pour",
        "start": 3394.73,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "marquer je suis politiste qui fait",
        "start": 3399.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "beaucoup de droits mais ceci \u00e9tant dit",
        "start": 3401.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est un peu important le r\u00f4le du premier",
        "start": 3402.83,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ministre mais",
        "start": 3405.68,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "si vous voulez la conception que jean",
        "start": 3408.15,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon vient de d\u00e9rouler et",
        "start": 3411.63,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "finalement assez orthodoxe par rapport",
        "start": 3413.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "aux origines de la v\u00e8me r\u00e9publique dans",
        "start": 3416.819,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tous les cas toute une doctrine pr\u00e9sente",
        "start": 3419.46,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "un fonctionnement normal des",
        "start": 3422.039,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "institutions de la v\u00e8me en suivant ceux",
        "start": 3423.569,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "ci le pr\u00e9sident s'\u00e9tait m\u00eame",
        "start": 3426.569,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "c'est une vision assez gaullienne main",
        "start": 3428.94,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident charg\u00e9 de la strat\u00e9gie des",
        "start": 3430.98,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "grandes orientations et le premier",
        "start": 3432.839,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "ministre est l\u00e0 pour vous faire mais bon",
        "start": 3434.279,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc ceci semble pas si j'ai bien",
        "start": 3436.069,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "compris la p\u00e9riode transitoire tout \u00e0",
        "start": 3439.319,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "fait plus \u00e9quilibr\u00e9e plus \u00e9quilibr\u00e9 que",
        "start": 3441.21,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "ce \u00e0 quoi nous assistons notamment",
        "start": 3445.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "depuis le quinquennat est stable puisque",
        "start": 3447.359,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le quinquennat sera toujours sera",
        "start": 3449.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toujours de mise",
        "start": 3452.819,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "si je comprends bien ensuite bon le",
        "start": 3453.45,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "comme il a \u00e9t\u00e9 dit gg signal\u00e9 le ce",
        "start": 3455.97,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "petit souci formelle de la transition",
        "start": 3458.789,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "parce que lorsque on projette l'\u00e9tat de",
        "start": 3461.069,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "droit il faut le respecter et le",
        "start": 3465.329,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me des transitions s'est justement",
        "start": 3467.369,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "comment on g\u00e8re le moment o\u00f9 la",
        "start": 3469.559,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 politique est plus forte que",
        "start": 3473.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la l\u00e9galit\u00e9 et pour que \u00e7a ne choque pas",
        "start": 3475.65,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et pour que les institutions futur soit",
        "start": 3478.44,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "stable il faut que les choses soient",
        "start": 3480.539,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "bien poser c'est ce que je voulais",
        "start": 3481.859,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "signaler et l'agent lui b\u00e9land jovial",
        "start": 3483.15,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 donc l\u00e0 d'expliquer les choses",
        "start": 3485.76,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cette constituante travaillant pour pour",
        "start": 3488.309,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "ensuite d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 d'un nouveau texte",
        "start": 3491.64,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "soc ce qu'on organise un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 3495.859,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "ensuite pour le faire valider par le",
        "start": 3499.38,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "peuple",
        "start": 3503.099,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et \u00e0 quelles conditions \u00e7a c'est",
        "start": 3504.14,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "une question qui sera sans doute qui",
        "start": 3507.48,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressera les fran\u00e7ais qui au del\u00e0 de",
        "start": 3510.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce que nous avons dit des institutions",
        "start": 3513.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ont un go\u00fbt pour le r\u00e9f\u00e9rendum ils ont",
        "start": 3515.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une m\u00e9moire du r\u00e9f\u00e9rendum et ils ont",
        "start": 3518.16,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "aussi on le voit dans les enqu\u00eates",
        "start": 3521.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'opinion un go\u00fbt assez prononc\u00e9 pour",
        "start": 3522.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour le r\u00e9f\u00e9rendum on a vu aussi",
        "start": 3524.19,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment la la promotion par certains",
        "start": 3526.049,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative",
        "start": 3528.599,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "citoyenne on sait qu'il ya une tentative",
        "start": 3531.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative partag\u00e9e qui",
        "start": 3533.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 voil\u00e0 \u00e7a c'est un point",
        "start": 3535.79,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "important aussi",
        "start": 3537.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors c'est un peu technique mais c'est",
        "start": 3538.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien de mettre en place tout ceci",
        "start": 3540.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais si on r\u00e8gle pas les questions et",
        "start": 3541.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 on va revenir aux m\u00e9dias on va",
        "start": 3543.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "revenir \u00e0 l'argent de la politique les",
        "start": 3545.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "questions de campagne sur un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 3547.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "il a tr\u00e8s bien vu sur le pr\u00eat le projet",
        "start": 3549.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 3552.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "adp \u00e0 quel point ceux-ci avaient en",
        "start": 3553.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "grande partie \u00e9chou\u00e9 parce qu'il ya pas",
        "start": 3556.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "eu de campagne tient une invisibilit\u00e9",
        "start": 3557.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'enjeu dans le d\u00e9bat donc quand on met",
        "start": 3559.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en place ces nouveaux outils il faut",
        "start": 3561.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame se donner les conditions pour",
        "start": 3562.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pied du d\u00e9bat d\u00e9mocratique dans l'espace",
        "start": 3564.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "public \u00e0 leur sujet et sur une",
        "start": 3566.81,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "constituante ce sera d\u00e9terminant aussi",
        "start": 3569.12,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "lire ont m\u00e9rit\u00e9 votre intervention",
        "start": 3572.02,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tout le monde si vous \u00eates comme",
        "start": 3575.39,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 3578.57,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9s par ce qu'ils entendent se",
        "start": 3578.98,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "dire n'h\u00e9sitez pas \u00e0 venir participer \u00e0",
        "start": 3580.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "un jeu rappelle s\u00fbr nous sommes pour",
        "start": 3581.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "point fr l'ensemble des contributions",
        "start": 3583.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seront lus et analys\u00e9s et seront",
        "start": 3585.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9s dans l'\u00e9mission julien les",
        "start": 3587.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "matines le pouvoir \u00e0 nouveau intervenir",
        "start": 3590.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur nos nouveaux sujets ce que nous",
        "start": 3591.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "allons maintenant rentrer un peu plus un",
        "start": 3593.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peu avoir une minute pour dire quelque",
        "start": 3594.89,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 julia bien s\u00fbr parce que vous",
        "start": 3597.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "avez au d\u00e9but je voudrais pas vous",
        "start": 3602.24,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "donner le sentiment que j'aime utiliser",
        "start": 3603.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la question vous avez \u00e9voqu\u00e9 la question",
        "start": 3604.91,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de l'union je veux bien que vous \u00eates \u00e0",
        "start": 3607.64,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "coeur elle met \u00e0 coeur aussi \u00e0 moi",
        "start": 3611.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'aurais quand m\u00eame rappeler que j'ai",
        "start": 3613.06,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 l'essentiel de ma vie politique \u00e0",
        "start": 3614.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "me battre pour et dans l'union de la",
        "start": 3616.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gauche et que d'une certaine mani\u00e8re",
        "start": 3619.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'en ai prolonger l'esprit en \u00e9tant",
        "start": 3620.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement alli\u00e9 au parti",
        "start": 3622.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "communiste avec qui j'ai r\u00e9alis\u00e9 tout \u00e7a",
        "start": 3624.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais je voudrais vous dire la chose",
        "start": 3626.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suivante nous \u00e7a ne marchera pas nous ne",
        "start": 3627.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cacherons pas l'abstention si nous",
        "start": 3630.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "arrivons en donnant l'impression qu'on a",
        "start": 3632.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mis sous le tapis toutes les questions",
        "start": 3634.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9rangent par exemple la 6\u00e8me",
        "start": 3635.9,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 3637.43,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas d'accord sur ce sujet",
        "start": 3638.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on pourrait prendre l'europe on pourra",
        "start": 3639.74,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "en prendre d'autres",
        "start": 3641.03,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "donc il faut qu'on arrive \u00e0 trouver un",
        "start": 3641.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "point d'\u00e9quilibr\u00e9 entre le respect qu'on",
        "start": 3643.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "se doit les uns aux autres",
        "start": 3645.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de donner de l'\u00e9nergie \u00e0 nos",
        "start": 3646.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "id\u00e9es mais sans mentir sans tricher sans",
        "start": 3649.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cacher parce que on a trop v\u00e9cu de gens",
        "start": 3652.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui racontaient des choses pendant les",
        "start": 3654.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "campagnes \u00e9lectorales et ensuite faisait",
        "start": 3656.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le contraire ou qui faisait des",
        "start": 3657.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "campagnes \u00e9lectorales sans rien dit",
        "start": 3659.12,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "simplement sur la bonne mine en poussant",
        "start": 3660.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des cris comme l'a fait monsieur macron",
        "start": 3662.869,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "si vous vous souvenez de cette sc\u00e8ne",
        "start": 3664.31,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "extraordinaire sur son projet o\u00f9 il y",
        "start": 3666.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "eut un relais mais on savait pas de quoi",
        "start": 3668.089,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "il parlait et peut-\u00eatre at-il pens\u00e9 que",
        "start": 3670.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le l'ampleur du cri donnerait le sens",
        "start": 3672.47,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "bon alors je voudrais absolument qu'on",
        "start": 3675.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comprenne bien mon point de vue sur ce",
        "start": 3678.079,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sujet je ne suis pas indiff\u00e9rent",
        "start": 3679.73,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question vous posez j'y r\u00e9ponds \u00e0",
        "start": 3681.109,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "ma mani\u00e8re je ne crois pas qu'on n'y",
        "start": 3683.359,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arriverait en mentant mais si on ne ment",
        "start": 3685.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas je suis d'accord pour que on se",
        "start": 3687.109,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "retrouve peut-\u00eatre d'ailleurs dans",
        "start": 3689.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'intervalle des gens comme vous faut",
        "start": 3690.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avancer des id\u00e9es parce que vous",
        "start": 3692.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppez des id\u00e9es et auquel on finit",
        "start": 3694.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "par adh\u00e9rer plein de gens qui peut \u00eatre",
        "start": 3696.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ni \u00e0 des rares et pas si c'\u00e9tait moi qui",
        "start": 3698.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'ait qui les disaient parce qu'on",
        "start": 3700.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dirait et vous madame pareil bon dans",
        "start": 3701.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les deux cas c'est ce qu'on appelle la",
        "start": 3704.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "construction d'h\u00e9g\u00e9monie \u00e7a c'est votre",
        "start": 3705.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "boulot aussi",
        "start": 3707.69,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "moi je fais le mien mais le v\u00f4tre est de",
        "start": 3708.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "construire certes les gens se disent",
        "start": 3710.48,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "mais ces femmes l\u00e0 elles ont raison \u00e0",
        "start": 3711.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'association raison alors faisons ce",
        "start": 3713.599,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "qu'elles disent",
        "start": 3715.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'y suis pr\u00eat parfait merci long duc",
        "start": 3715.579,
        "duration": 8.551
    },
    {
        "text": "mathieu un processus sous la houlette de",
        "start": 3719.0,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile qui m'a vol\u00e9 de de la",
        "start": 3724.13,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 sils d'acteurs non partisan qui",
        "start": 3727.04,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "accepteraient de prendre leurs",
        "start": 3729.92,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s de justement cr\u00e9\u00e9 cette",
        "start": 3730.849,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "h\u00e9g\u00e9monie culturelle et donc de mettre",
        "start": 3732.47,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "sur la table un programme commun \u00e0 vous",
        "start": 3734.599,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "tous d\u00e9\u00e7us de macron jusqu'\u00e0 vous le pc",
        "start": 3737.089,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "en passant par l'udc et le ps en actant",
        "start": 3740.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le fait qu il ya des d\u00e9saccords pas les",
        "start": 3743.42,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "mettre sous le tapis et ya 60 70 pour",
        "start": 3744.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dr\u00f4les de choses sur lesquelles vous",
        "start": 3747.079,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00eates potentiellement d'accord je crois",
        "start": 3748.16,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 c'est 50 % peut-\u00eatre rien mais",
        "start": 3750.44,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "j'ai fini avec sa fabrique de ce nom",
        "start": 3755.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais c'est plus on est sorti de la",
        "start": 3757.19,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "logique des appareils en fait on est",
        "start": 3758.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sorti de la logique des ann\u00e9es 90 des",
        "start": 3759.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 2000 o\u00f9 finalement c'\u00e9tait \u00e0",
        "start": 3761.27,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur du ps \u00e0 l'int\u00e9rieur des",
        "start": 3762.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "partis qu'on allait sortir une t\u00eate et",
        "start": 3764.089,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "un candidat l\u00e0 c'est mettre sous le",
        "start": 3765.77,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "tapis vraiment et se mettre d'accord",
        "start": 3767.119,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "entre vous et mentir aux citoyens",
        "start": 3768.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "maintenant si on met autour de la table",
        "start": 3769.609,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "quatre cinq six candidats on leur dit",
        "start": 3771.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9coute et voil\u00e0 vous allez d\u00e9battre vous",
        "start": 3773.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "allez d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 pas qu'on a les outils il",
        "start": 3774.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ya toute l'\u00e9quipe qui est formidable on",
        "start": 3776.42,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "peut m\u00eame faire \u00e7a de mani\u00e8re",
        "start": 3777.92,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement interactive et ensuite il",
        "start": 3778.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "va y avoir une \u00e9lection avant l'\u00e9lection",
        "start": 3780.47,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection pour d\u00e9terminer le candidat",
        "start": 3782.24,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "de sorte",
        "start": 3783.619,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien voil\u00e0 je pense que",
        "start": 3784.28,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien vous \u00eates",
        "start": 3786.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aussi en calcul \u00e9lectoral la probabilit\u00e9",
        "start": 3787.19,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "avec trois quatre candidats \u00e0 gauche de",
        "start": 3789.44,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "maquereaux d'aller au second tour elle",
        "start": 3794.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement faible",
        "start": 3796.55,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "nous gagnons d'abord la primaire est",
        "start": 3797.81,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ensuite envoyons un candidat unique pour",
        "start": 3799.849,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "faire les choses par la sixi\u00e8me ces",
        "start": 3801.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "arr\u00eats de l'inde et autres forums",
        "start": 3803.63,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiques qui vont venir sur les",
        "start": 3804.859,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "projets r\u00e9pondent ou pas bref j'ai juste",
        "start": 3805.94,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "en amont pardonnez moi d'\u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 3811.28,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "succinct mais on va pas se quitter comme",
        "start": 3812.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a et qu'on voit interrogations mais",
        "start": 3814.849,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "julia aime \u00e0 se d\u00e9peindre est arriv\u00e9",
        "start": 3816.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais il reste un mois je veux au moins",
        "start": 3818.03,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "clore cette partie de la discussion",
        "start": 3819.89,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "je ne je vous le redis si nous nous",
        "start": 3822.01,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "mettons c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et que nous exposons",
        "start": 3825.079,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "nos divergences pardon de vous dire",
        "start": 3827.48,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qu'on a mieux \u00e0 faire que de passer",
        "start": 3828.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "notre temps \u00e0 s'affronter entre nous que",
        "start": 3830.329,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "les citoyens juge \u00e9trange qu'il y ait",
        "start": 3832.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plusieurs candidats n'est pas en",
        "start": 3834.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "obstacle je le regretterai mais ce n'est",
        "start": 3836.27,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pas un obstacle \u00e0 la r\u00e9ussite",
        "start": 3838.7,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "je voudrais vous rappeler que la",
        "start": 3840.079,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois nous \u00e9tions quand m\u00eame 5",
        "start": 3841.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pardon il y avait deux candidats unis",
        "start": 3842.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 socialistes et verts qu'on",
        "start": 3845.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "attention de recommencer et un autre",
        "start": 3847.67,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "candidat le parti communiste et les",
        "start": 3850.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "insoumis donc ce n'est pas une",
        "start": 3853.099,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "combinaison qui fait une martingale dans",
        "start": 3855.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection c'est la conviction quand",
        "start": 3857.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous me dites on va se r\u00e9unir pour",
        "start": 3859.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "discuter pardonne vous dire que c'est ce",
        "start": 3861.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on fait depuis cinq ans et que depuis",
        "start": 3862.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cinq ans on n'a pas avanc\u00e9 d'un m\u00e8tre",
        "start": 3864.56,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "sur la question de l'europe et je ne",
        "start": 3866.18,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ferai pas de compromis",
        "start": 3867.829,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "al je pr\u00e9f\u00e8re le dire donc je ne ferai",
        "start": 3868.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas de contenu sur la 6\u00e8me r\u00e9publique ni",
        "start": 3871.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur le partage des richesses",
        "start": 3873.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je vous laisse avec les animateurs",
        "start": 3875.03,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "excusez moi parce que on va saboter leur",
        "start": 3876.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "organisation vous en prie on a vraiment",
        "start": 3878.839,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "un cadeau",
        "start": 3880.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous plus beno\u00eet hamon au premier tour",
        "start": 3881.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de la 2010-2017 ensemble vous gagner",
        "start": 3883.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ces choses que",
        "start": 3886.31,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e7a en fait et on n'en serait pas l\u00e0 on",
        "start": 3887.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "serait alors c'est peut-\u00eatre parce qu'il",
        "start": 3888.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faut poser la question puisque j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 3890.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "capable d'arriver \u00e0 600 mille voix pr\u00e8s",
        "start": 3892.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je trouve un peu injuste que dans ce",
        "start": 3894.47,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "contexte on ne veuille convenir de rien",
        "start": 3897.23,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ni de ce qui a \u00e9t\u00e9 dit ni de ce qui a",
        "start": 3900.19,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait ni de ce qui est propos\u00e9",
        "start": 3902.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il faudrait parce que il y \u00e0 des",
        "start": 3904.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tiquettes que on accepte de discuter",
        "start": 3906.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sans fin de nos divergences",
        "start": 3908.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bon j'ai une proposition je suis pr\u00eat \u00e0",
        "start": 3910.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en parler je les dis on a demand\u00e9 \u00e0 tous",
        "start": 3912.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les partis \u00e0 les rencontrer pour",
        "start": 3914.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9changer sur leur programme voil\u00e0 par",
        "start": 3916.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dommage mais je vais pas je sais qu'en",
        "start": 3918.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 il y en a qui sont en train",
        "start": 3919.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de de craquer dans la dans la r\u00e9gie",
        "start": 3921.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "justement ce qu'on est en train de faire",
        "start": 3923.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "essayer d'inviter des gens avec qui on",
        "start": 3925.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'est pas exactement d'accord c'est ce",
        "start": 3927.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'on va faire \u00e0 chaque \u00e9mission \u00e0",
        "start": 3929.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "chaque forum de l'avenir en commun je",
        "start": 3930.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous propose quand m\u00eame qu'on avance un",
        "start": 3932.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "petit peu on entre un peu dans le d\u00e9tail",
        "start": 3933.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de ce que pourrait \u00eatre la sixi\u00e8me",
        "start": 3935.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e7a a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e si jamais la",
        "start": 3937.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "constituante travaille dans ce sens l\u00e0",
        "start": 3939.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a permettrait une implication citoyenne",
        "start": 3941.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "permanente dans la vie publique la mise",
        "start": 3943.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en oeuvre de nouveaux principes mais",
        "start": 3947.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aussi concr\u00e8tement des nouveaux droits",
        "start": 3949.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour les citoyennes et les citoyens",
        "start": 3950.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on entre donc dans le vif du sujet des",
        "start": 3952.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "droits pour les personnes par exemple le",
        "start": 3955.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "droit de disposer de son corps de soi",
        "start": 3956.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des droits qui pourrait toucher \u00e0",
        "start": 3958.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'organisation de la participation",
        "start": 3960.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "citoyenne on en a beaucoup parl\u00e9 jusque",
        "start": 3961.28,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l\u00e0 par exemple par le rich et aussi des",
        "start": 3963.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nouveaux droits d\u00e9mocratiques par",
        "start": 3967.31,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "exemple le fait de pouvoir voter \u00e0",
        "start": 3968.66,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "partir de 16 ans",
        "start": 3969.95,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "la cave est tr\u00e8s contente on lance un",
        "start": 3974.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nouveau dispositif vous allez voir on va",
        "start": 3976.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donner la parole \u00e0 plein de gens",
        "start": 3978.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'autres partis politiques d'autres",
        "start": 3979.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "horizons qui vont donner leur point de",
        "start": 3981.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vue sur ces propositions",
        "start": 3983.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "certains sont pas d'accord dont seul le",
        "start": 3984.69,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "son et on leur donne cet espace qui a",
        "start": 3986.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s'intituler une minute pour convaincre",
        "start": 3988.37,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "ils vont tenter nous voir comme un",
        "start": 3990.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mentor ou au contraire que nous avons",
        "start": 3991.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "raison on va commencer d'ailleurs tout",
        "start": 3993.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de suite avec une proposition d'inscrire",
        "start": 3995.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle verte dans la constitution",
        "start": 3998.94,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait ma fourreaux qui nous la fait",
        "start": 4000.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fend en 2008 l'id\u00e9e de",
        "start": 4001.78,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "constitutionnaliser en quelque sorte le",
        "start": 4003.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "respect de l'environnement",
        "start": 4006.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on \u00e9coute emma faut attendre un aveu",
        "start": 4007.13,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 des esp\u00e8ces menac\u00e9es",
        "start": 4009.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation multiplication des",
        "start": 4011.35,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "catastrophes climatiques au s'alarmant",
        "start": 4013.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des temp\u00e9ratures tous les voyants sont",
        "start": 4015.53,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "au rouge",
        "start": 4017.51,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "et pourtant rien n'est fait ou presque",
        "start": 4017.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lundi dernier l'\u00e9tat a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par",
        "start": 4019.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le tribunal administratif de paris pour",
        "start": 4021.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "son inaction en mati\u00e8re climatique",
        "start": 4023.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 est en mouvement mais les",
        "start": 4025.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9cideurs politiques aux manettes eux ne",
        "start": 4027.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suivent pas et c'est peu dire que le",
        "start": 4029.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "gouvernement actuel n'est pas \u00e0 la",
        "start": 4030.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "hauteur de l'urgence climatique",
        "start": 4032.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors il y aurait beaucoup \u00e0 faire mais",
        "start": 4033.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une mesure forte propos\u00e9e notamment par",
        "start": 4035.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la france un soliste dans son programme",
        "start": 4037.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun serait d'inscrire",
        "start": 4038.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans la constitution",
        "start": 4040.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de r\u00e8gles verte la r\u00e8gle verte",
        "start": 4041.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est le principe selon lequel on ne",
        "start": 4044.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "peut pr\u00e9lever davantage \u00e0 la nature que",
        "start": 4045.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce qu'elle peut reconstituer inscrivent",
        "start": 4047.39,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "cette r\u00e8gle dans la constitution",
        "start": 4049.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permettrait de repenser notre rapport \u00e0",
        "start": 4050.56,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "la nature d'engager une profonde",
        "start": 4053.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9orientation de nos modes de conduction",
        "start": 4054.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en rompant avec le productivisme effr\u00e9n\u00e9",
        "start": 4056.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puisque plus personne ne pourra produire",
        "start": 4058.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'importe comment sans ce souci des",
        "start": 4060.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "impacts sur l'environnement et sur la",
        "start": 4062.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 la r\u00e8gle verte c'est mettre",
        "start": 4064.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un frein radicale \u00e0 la pr\u00e9dation sur les",
        "start": 4066.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ressources naturelles",
        "start": 4068.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est aussi \u00e0 renouer avec l'esp\u00e9rance",
        "start": 4069.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de pouvoir l\u00e9guer aux g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 4071.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "futures une plan\u00e8te respirable et",
        "start": 4072.65,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "vivable je vous propose tout de suite",
        "start": 4074.78,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cout\u00e9s henri bies p\u00e9r\u00e9 qui est le",
        "start": 4079.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vice pr\u00e9sident de la fnsea et qui ait",
        "start": 4082.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 de nous expliquer pourquoi il",
        "start": 4084.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'est pas d'accord pourquoi il s'oppose",
        "start": 4086.93,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e8gle verte",
        "start": 4088.46,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "pour la fnsea",
        "start": 4091.24,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'objectif de l'agriculture et de",
        "start": 4093.28,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "nourrir une population en constante",
        "start": 4095.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "augmentation",
        "start": 4097.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "par ailleurs dans un contexte de",
        "start": 4098.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "changement climatique l'agriculture peut",
        "start": 4100.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "apporter de nombreuses solutions pour",
        "start": 4103.46,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "capter encore plus de gaz avec",
        "start": 4105.29,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "et de serre c'est ce double objectif qui",
        "start": 4108.029,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "doit guider l'accompagnement de",
        "start": 4110.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'agriculture nous sommes pr\u00eats \u00e0 me",
        "start": 4112.829,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec des citoyens",
        "start": 4114.96,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "nous ne pensons pas que c'est d'un",
        "start": 4116.309,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "changement de constitution dont on ait",
        "start": 4118.529,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "besoin mais bien d'un accompagnement des",
        "start": 4120.599,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "agriculteurs pour avoir des pratiques",
        "start": 4123.21,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pour une agriculture r\u00e9g\u00e9n\u00e9ratrice et",
        "start": 4125.099,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ratrice qui apporteront des",
        "start": 4127.829,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "solutions \u00e0 notre plan\u00e8te",
        "start": 4129.989,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m'at-il dit mer qu'est ce que vous",
        "start": 4132.529,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "pensez de cette id\u00e9e de la r\u00e8gue verte",
        "start": 4134.309,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous avez travaill\u00e9 pendant des mois",
        "start": 4135.929,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avec les citoyens de la convention",
        "start": 4137.279,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "climat qui avait pour principal objectif",
        "start": 4139.049,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de contenir de r\u00e9duire les \u00e9missions de",
        "start": 4141.029,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gaz \u00e0 effet de serre et donc de changer",
        "start": 4143.609,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les pratiques les fa\u00e7ons de produire",
        "start": 4145.469,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "donc qu'est ce que vous pensez de cette",
        "start": 4146.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "id\u00e9e l\u00e0 mon avis \u00e0 moi qu'on peut",
        "start": 4147.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "finalement ce qui compte c'est ce qu'ont",
        "start": 4150.21,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dit les 150 me semble que la r\u00e8gle verte",
        "start": 4151.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "poursuit l'esprit qu'ils ont eues mais",
        "start": 4154.109,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "eux ont choisi un chemin un peu",
        "start": 4155.94,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent ils ont fait trois",
        "start": 4157.529,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "propositions qui vont dans le m\u00eame",
        "start": 4159.089,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "esprit premier c'est dans le pr\u00e9ambule",
        "start": 4160.23,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "de la constitution d'ajouter un",
        "start": 4162.15,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "paragraphe pour en gros dire la libert\u00e9",
        "start": 4164.849,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "d'entreprendre peut \u00eatre limit\u00e9 si c'est",
        "start": 4166.889,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour la cause environnementale",
        "start": 4170.13,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "donc on arr\u00eate finalement de laisser",
        "start": 4171.569,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire notre environnement",
        "start": 4173.339,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "juste pour plus de sous \u00e0 la cl\u00e9 il y",
        "start": 4174.75,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "eut un joker d'emmanuel m\u00e2con un des",
        "start": 4179.579,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "trois qui a \u00e9t\u00e9 mis tout de suite senti",
        "start": 4181.77,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 trouver c'\u00e9tait une demande peut",
        "start": 4183.359,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "passer aurait faire un homme r\u00e9pond au",
        "start": 4185.219,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "passage au point tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4186.9,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e citoyenne convention",
        "start": 4188.9,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "citoyenne pour le climat propos\u00e9 des",
        "start": 4191.489,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendums justement pour \u00e7a respire un",
        "start": 4192.929,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat entre les 150 soit un d\u00e9bat \u00e0",
        "start": 4194.46,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de la france",
        "start": 4196.26,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "on attend de voir si mal elle m'a confi\u00e9",
        "start": 4196.889,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "cet engagement deuxi\u00e8me proposition qui",
        "start": 4198.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faisaient c'\u00e9tait l'article 1 de la",
        "start": 4200.67,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "constitution dans lequel \u00e0 nouveau y met",
        "start": 4201.84,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "la question environnementale au devant",
        "start": 4205.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on attend pour le coup le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 4206.789,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'il n'a pas lieu on aura encore la",
        "start": 4208.86,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "preuve s'il ya encore besoin que m\u00e8ne le",
        "start": 4211.079,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "maquereau n'est ni d\u00e9mocrates ni \u00e9colo",
        "start": 4212.579,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me chose c'est le crime d\u00e9co side",
        "start": 4214.32,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "avec lequel vient une haute autorit\u00e9 des",
        "start": 4217.4,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "limites plan\u00e9taires et c'est l\u00e0 que \u00e7a",
        "start": 4220.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "me semble int\u00e9ressant et en lien avec la",
        "start": 4222.719,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle verte c'est que l'ennemi",
        "start": 4224.19,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "plan\u00e9taires sont un peu plus large que",
        "start": 4225.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la simple protection de la biodiversit\u00e9",
        "start": 4226.469,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et la question climatique",
        "start": 4227.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ils vont dans le m\u00eame sens comment",
        "start": 4229.079,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on respecte finalement les",
        "start": 4230.94,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "limites de notre plan\u00e8te aujourd'hui",
        "start": 4232.02,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "donc je crois que l'esprit il est",
        "start": 4233.219,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 mais que les citoyens vont",
        "start": 4234.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un peu plus loin un peu plus",
        "start": 4236.969,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9tail nous qui a peut-\u00eatre des",
        "start": 4238.65,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 reprendre",
        "start": 4239.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "convention sur ce point l\u00e0 enfin",
        "start": 4240.9,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "j'ajoute par nom de remettre \u00e7a sur le",
        "start": 4243.3,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "tapis que aujourd'hui m\u00eame les jeunes de",
        "start": 4244.739,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "youth for climate france demande l'union",
        "start": 4247.199,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "de la gauche pour 2022 aussi ont peur",
        "start": 4250.469,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d'un match macron le pen aussi parce que",
        "start": 4253.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie doit \u00eatre au premier rang de",
        "start": 4255.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ma liaison elle est simple si la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4257.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "civile est pr\u00eate \u00e0 mettre l'ensemble des",
        "start": 4259.56,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "partis politiques pas que vous jean luc",
        "start": 4261.27,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon aussi \u00e9lev\u00e9 aussi le pet",
        "start": 4263.159,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'ensemble du bloc des justices de se",
        "start": 4265.739,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "poser comme tiers de confiance c'est",
        "start": 4267.929,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement compliqu\u00e9 pour jouer les",
        "start": 4269.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "filles d'\u00eatre l'invitant et de revoir le",
        "start": 4270.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "programme avec d'autres partis \u00e7a cr\u00e9e",
        "start": 4272.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des tensions insupportable si nous en ce",
        "start": 4274.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moment un tiers de confiance et qu'on",
        "start": 4276.6,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous fait travailler sur la base de",
        "start": 4277.62,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "propositions de venant de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4279.27,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "civile",
        "start": 4280.199,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "plus jamais \u00e7a pas du pouvoir de vivre",
        "start": 4281.159,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "on compte des justices des h\u00f4tes",
        "start": 4282.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "coalition est ce que vous seriez partant",
        "start": 4284.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour participer \u00e0 un tel travail pour",
        "start": 4286.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "essayer de voir jusqu'o\u00f9 est ce qu'on",
        "start": 4288.27,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "arrive est ce qu'on arrive un programme",
        "start": 4289.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de rupture ou pas collectivement je suis",
        "start": 4290.58,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 participer \u00e0 tous les dialogues",
        "start": 4294.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'on voudra organiser \u00e7a soit bien",
        "start": 4295.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "entendu pour quelle raison le refuge des",
        "start": 4297.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jeunes ont bien s\u00fbr je n'y crois pas",
        "start": 4300.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'ai le droit parce que comme je vois et",
        "start": 4301.77,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "j'ai surtout pas envie de tout remettre",
        "start": 4304.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire ah bah on arr\u00eate tout on attend",
        "start": 4305.489,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que cette discussion ait abouti parce",
        "start": 4308.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que le risque serait consid\u00e9rable donc",
        "start": 4309.659,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "je fais campagne mais je suis ouvert \u00e0",
        "start": 4311.79,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "discuter tout le temps avec tout le",
        "start": 4313.8,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 4315.239,
        "duration": 1.591
    },
    {
        "text": "de tous ces sujets il n'y a pas",
        "start": 4315.54,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'objection \u00e0 \u00e7a maintenant je viens non",
        "start": 4316.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'ai tout ce que je dois faire o\u00f9 je",
        "start": 4319.199,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "dois r\u00e9pondre aussi sur le front non",
        "start": 4320.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce que lorsque vous avez dit avant",
        "start": 4322.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui m'a int\u00e9ress\u00e9 je voudrais vous dire",
        "start": 4323.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand on a mis la r\u00e8gle verte",
        "start": 4325.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais parfaitement conscient du fait",
        "start": 4326.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait une forme lui tellement",
        "start": 4328.62,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rique que c'\u00e9tait un d\u00e9fi technique",
        "start": 4329.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "inou\u00efe parce qu'il faut pas raconter",
        "start": 4332.489,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "d'histoires aux gens qui nous \u00e9coutent",
        "start": 4333.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle vers \u00e7a veut dire on ne prend",
        "start": 4335.07,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pas plus \u00e0 la nature qu'elle est capable",
        "start": 4337.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de reconstituer c'est pas rien \u00e7a veut",
        "start": 4338.909,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dire un niveau d'\u00e9valuation de la",
        "start": 4341.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dation qui doit \u00eatre extr\u00eamement fin",
        "start": 4342.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc je suis \u00e9videmment pour ma part",
        "start": 4344.52,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "preneur de tout ce qu'ils affinent",
        "start": 4347.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e et lara plus comment dire",
        "start": 4348.719,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrisable parce que si on a une",
        "start": 4351.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "formule tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ral je suis d'accord",
        "start": 4353.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec vous pour dire que on n'avancera",
        "start": 4354.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas autant qu'il faudrait avancer",
        "start": 4356.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cependant la r\u00e8gle verts qui donne un",
        "start": 4358.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bon cap et c'est un d\u00e9fi technique \u00e7a me",
        "start": 4359.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "permet \u00e0 moi de r\u00e9pondre en g\u00e9n\u00e9ral ceux",
        "start": 4362.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui disent oui vous autres avec vos",
        "start": 4363.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "trucs \u00e9cologique c'est pour retourner",
        "start": 4365.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans les cavernes s'\u00e9clairer \u00e0 la bougie",
        "start": 4367.02,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez vous avez cajus essayer de",
        "start": 4368.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler le probl\u00e8me que je viens de vous",
        "start": 4370.739,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "soulevez et vous allez vous amuser",
        "start": 4371.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident le vice-pr\u00e9sident de la",
        "start": 4373.469,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "fnsea il dit quelque chose qui m'importe",
        "start": 4375.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'abord il d\u00e9crit que l'agriculture est",
        "start": 4377.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fait pour alimenter recourir \u00e0",
        "start": 4379.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lamentations et je suis d'accord je",
        "start": 4381.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "signe mais dans ce cas l\u00e0 il faut dire",
        "start": 4383.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'ils ont nourri pourquoi n'y at il",
        "start": 4385.29,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "plus de souverainet\u00e9 alimentaire en",
        "start": 4386.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "france pourquoi n'y at il plus",
        "start": 4388.199,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d'agriculture vivri\u00e8re pourquoi doit-on",
        "start": 4389.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "produire en saccageant la r\u00e9serve d'eau",
        "start": 4391.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour produire du ma\u00efs qu'on va vendre",
        "start": 4394.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur le march\u00e9 international pour y faire",
        "start": 4396.33,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "plonger les cours je ne donne que cet",
        "start": 4398.01,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "exemple pour ne pas \u00eatre trop",
        "start": 4399.719,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "envahissant \u00e0 cette \u00e9tape de la",
        "start": 4400.65,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "discussion",
        "start": 4402.719,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "donc je ne lui donne pas tort mais \u00e0",
        "start": 4403.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de grasse s'il vous pla\u00eet",
        "start": 4405.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "respectons nous faut pas dire on n'a pas",
        "start": 4408.3,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "besoin d'une constituante qu'on a besoin",
        "start": 4410.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est des prix r\u00e9mun\u00e9rateur pour les",
        "start": 4411.989,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "paysans",
        "start": 4414.06,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'il faut des prix",
        "start": 4414.449,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rateur pour les paysans et qui en",
        "start": 4415.889,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "a assez de faire payer aux paysans le",
        "start": 4417.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fait qu'on n'augmente pas les salaires",
        "start": 4419.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des ouvriers et en faisant baisser la le",
        "start": 4420.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prix de la nourriture mais nous avons",
        "start": 4423.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "besoin d'un changement de la r\u00e8gle du",
        "start": 4425.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jeu et je pense que les agriculteurs",
        "start": 4426.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont des citoyens comme les autres et",
        "start": 4428.4,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qu'ils ont jou\u00e9 un tel r\u00f4le dans la",
        "start": 4430.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re r\u00e9volution pour abattre la",
        "start": 4431.969,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "monarchie que pour abattre la suivante",
        "start": 4433.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il pourrait prendre leur part eux aussi",
        "start": 4435.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr ils sont bien moins nombreux",
        "start": 4436.8,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 l'\u00e9poque et ils rel\u00e8vent davantage",
        "start": 4438.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'une agriculture industrielle que de",
        "start": 4440.699,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qu'on se fait de l'agriculture",
        "start": 4443.88,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "paysanne",
        "start": 4445.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "essentiellement vou\u00e9 \u00e0 des productions",
        "start": 4446.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8res et \u00e0 la destination de la",
        "start": 4448.05,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire du pays",
        "start": 4450.63,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "on va continuer \u00e0 rentrer dans cette",
        "start": 4452.659,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "conversation et \u00e0 \u00e9couter les avis",
        "start": 4454.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent ce que vous pourrez agir sur",
        "start": 4456.27,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "un autre sujet qui apr\u00e8s avoir parl\u00e9 des",
        "start": 4458.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ressources de la plan\u00e8te on parle aussi",
        "start": 4460.469,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "des hommes et des femmes qui la peuplent",
        "start": 4461.55,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "et notamment du droit \u00e0 disposer de son",
        "start": 4462.9,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "corps dont cl\u00e9mence l'avenir en commun",
        "start": 4464.639,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "propose d'inscrire le droit lives et",
        "start": 4466.73,
        "duration": 3.159
    },
    {
        "text": "g\u00eanant dans la constitution",
        "start": 4468.6,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e est qu'ils ne puissent pas \u00eatre",
        "start": 4469.889,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "remis en cause par des alternances",
        "start": 4471.51,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "politiques d'en faire deux sacres \u00e0 10",
        "start": 4472.92,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "en quelque sorte on a r\u00e9ussi une vid\u00e9o",
        "start": 4474.659,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "de militantes f\u00e9ministes qui sont",
        "start": 4476.429,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s en argentine pour le droit et",
        "start": 4477.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "viger nous rappelle que ce droit est un",
        "start": 4479.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "combat permanent",
        "start": 4481.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on les \u00e9coute les femmes les lesbiennes",
        "start": 4482.79,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "les trans ont ralli\u00e9 en masse le combat",
        "start": 4485.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour le droit \u00e0 l'avortement l\u00e9gal ces",
        "start": 4487.199,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rouleaux \u00e9gal \u00e0 twitter c'est une",
        "start": 4489.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "urgence quand on sait qu'il y \u00e0 plus de",
        "start": 4490.889,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "300 milles avortements clandestins par",
        "start": 4492.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e en argentine la bataille s'est",
        "start": 4494.699,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "jou\u00e9e dans les institutions bien s\u00fbr la",
        "start": 4496.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "compagnie a pr\u00e9sent\u00e9 huit fois un projet",
        "start": 4498.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de loi une fois il a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9",
        "start": 4500.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais c'est l'engagement populaire qui a",
        "start": 4502.41,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif la loi sur lib\u00e9r\u00e9s est entr\u00e9",
        "start": 4504.69,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "en vigueur le 24 janvier mais le combat",
        "start": 4509.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "continue",
        "start": 4511.56,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "depuis le vote favorable du s\u00e9nat le 29",
        "start": 4512.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre dernier les recours en justice",
        "start": 4514.26,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "se multiplient dans plusieurs provinces",
        "start": 4516.33,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'argument principal des anti ivg et",
        "start": 4518.93,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "celui avanc\u00e9 par les s\u00e9nateurs et",
        "start": 4522.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s\u00e9natrices qui ont vot\u00e9 contre la loi \u00e0",
        "start": 4524.28,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "savoir son inconstitutionnalit\u00e9",
        "start": 4527.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'exemple de l'argentine mais \u00e9galement",
        "start": 4529.16,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "celui plus r\u00e9cent de la pologne montre \u00e0",
        "start": 4532.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quel point ce droit est menac\u00e9e en",
        "start": 4535.02,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "permanence il est donc indispensable que",
        "start": 4537.06,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 des corps geste ans dont les",
        "start": 4541.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "femmes \u00e0 disposer de leur corps et en",
        "start": 4543.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "particulier \u00e0 l'acc\u00e8s de l'ibg soit",
        "start": 4545.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9e comme un droit fondamental",
        "start": 4548.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans toutes nos constitutions le combat",
        "start": 4550.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "continue",
        "start": 4553.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ici en argentine et ailleurs la",
        "start": 4553.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche",
        "start": 4557.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "yelle brawn priv\u00e9 que si la pr\u00e9sidente",
        "start": 4559.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la commission des lois qui elle s'est",
        "start": 4561.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9e \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 4562.8,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur ce sujet de la",
        "start": 4564.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "constitutionnalisation de ivg",
        "start": 4566.12,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "je vous propose de l'\u00e9couter \u00e0 10h01 le",
        "start": 4567.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 la contraception et \u00e0",
        "start": 4570.54,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'interruption volontaire de grossesse",
        "start": 4571.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sont des droits fondamentaux qu'il nous",
        "start": 4572.94,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "revient \u00e0 tous et en particulier \u00e0 nous",
        "start": 4576.18,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislateurs de prot\u00e9ger je ne crois pas",
        "start": 4578.67,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "que la france puisse \u00eatre suspect\u00e9 de",
        "start": 4581.97,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "remettre en cause ses droits \u00e0 quelques",
        "start": 4587.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9gards que ce soit donc je ne crois pas",
        "start": 4589.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "utile de les inscrire dans la",
        "start": 4592.26,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "constitution concernant",
        "start": 4593.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'indisponibilit\u00e9 du corps humain",
        "start": 4596.54,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "je me r\u00e9f\u00e8re est \u00e9galement au comit\u00e9",
        "start": 4598.35,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "veil en 2008 qui avait un pointe est",
        "start": 4601.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "justement le danger",
        "start": 4604.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'il y avait \u00e0 constitutionnaliser des",
        "start": 4606.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "notions qui ou des principes qui peuvent",
        "start": 4609.96,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "et je laisse je les cite appara\u00eetre",
        "start": 4612.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme aujourd'hui intangible mais qui",
        "start": 4614.969,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pourrait fort bien se r\u00e9v\u00e9ler ne plus",
        "start": 4617.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre demain et je crois que c'est",
        "start": 4619.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "question relative \u00e0 la bio\u00e9thique tels",
        "start": 4621.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que justement l'indisponibilit\u00e9 du corps",
        "start": 4624.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "humain ou d'autres ne gagnerait pas \u00e0",
        "start": 4626.28,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "\u00eatre inscrite comme cela dans la",
        "start": 4629.37,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "constitution parce que cela \u00f4terait tout",
        "start": 4632.88,
        "duration": 12.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat et toute \u00e9volution \u00e0 la mati\u00e8re de",
        "start": 4637.34,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 4653.72,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "l'inscrire dans la constitution pour les",
        "start": 4659.81,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "raisons qu'on sait et puis surtout quand",
        "start": 4662.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on entend \u00e7a en fait",
        "start": 4663.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a rappelle l'urgence qui a \u00e0 l'inscrire",
        "start": 4664.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans la constitution parce qu'elle a un",
        "start": 4667.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "risque en cas de changement de majorit\u00e9",
        "start": 4669.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors comme le mariage civil pour les",
        "start": 4670.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "personnes du m\u00eame genre il ya un autre",
        "start": 4672.96,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sujet que les nerfs beaucoup les",
        "start": 4674.1,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "conservateurs c'est la question de la",
        "start": 4675.69,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "pma est toujours sur la question de",
        "start": 4678.719,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "disposer de son corps il ya une question",
        "start": 4682.98,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "fondamentale pour laquelle beaucoup de",
        "start": 4685.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gens se battent depuis des ann\u00e9es c'est",
        "start": 4687.719,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "la question du droit de mourir dans la",
        "start": 4689.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 et le fait de l'inscrire dans la",
        "start": 4691.26,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "constitution on a avec nous jean luc",
        "start": 4694.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "romero qui est un fervent partisan de",
        "start": 4696.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cette question qui repr\u00e9sente",
        "start": 4698.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'association pour le droit de mourir",
        "start": 4700.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans la dignit\u00e9 et qui nous a adress\u00e9",
        "start": 4701.88,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "une vid\u00e9o qu'on regarde et je voulais",
        "start": 4703.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'abord remerci\u00e9 la france sont soumises",
        "start": 4706.469,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "et jean luc m\u00e9lenchon de travailler",
        "start": 4708.66,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "depuis si longtemps sur la question de",
        "start": 4711.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la fin de vie dans notre pays on",
        "start": 4713.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse beaucoup au d\u00e9but de la vie",
        "start": 4714.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr c'est important mais \u00e0 la",
        "start": 4716.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fin de vie on assure qu'on est plus des",
        "start": 4718.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "citoyennes ou des citoyens et les moyens",
        "start": 4719.73,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ne sont pas l\u00e0 depuis deux ans dans",
        "start": 4722.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "notre pays il n'y a plus de plan de",
        "start": 4724.8,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de soins palliatifs",
        "start": 4727.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous sommes un des pays les moins dot\u00e9s",
        "start": 4729.469,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "de toute l'europe et on se rend compte",
        "start": 4732.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 4734.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on est un pays aux normales tous les",
        "start": 4735.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rapports qui ont \u00e9t\u00e9 faits et ils l'ont",
        "start": 4737.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 par des grands m\u00e9decins proches des",
        "start": 4739.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents pouvoirs nous disent que oui",
        "start": 4741.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on me remet \u00e0 dans notre pays on meurt",
        "start": 4744.03,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "seul on meurt souvent \u00e0 l'h\u00f4pital dans",
        "start": 4746.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des conditions difficiles",
        "start": 4749.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'il faut \u00e9videmment une",
        "start": 4751.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nouvelle loi sur la sur la fin de vie et",
        "start": 4753.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "loi qui permet d'un c\u00f4t\u00e9 l'acc\u00e8s",
        "start": 4755.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "universel aux soins palliatifs",
        "start": 4756.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit pas \u00eatre une loterie chacune et",
        "start": 4758.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chacun d'entre nous doit pouvoir en",
        "start": 4760.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier et de l'autre parce qu'on",
        "start": 4762.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sait que les soins palliatifs ne sont",
        "start": 4764.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas suffisants dans certaines situations",
        "start": 4765.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ou que des personnes ne veulent pas y",
        "start": 4767.4,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "aller",
        "start": 4769.14,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "on doit aussi les respecter il faut bien",
        "start": 4769.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s\u00fbr la l\u00e9galisation de l'euthanasie et",
        "start": 4771.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du suicide assist\u00e9",
        "start": 4774.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est tout combat de la dmd c'est un",
        "start": 4775.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "combat pour toutes et tous parce que je",
        "start": 4778.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous rappelle que cette loi c'est une",
        "start": 4780.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "loi qui donne un nouveau droit",
        "start": 4782.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une obligation et une",
        "start": 4784.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui donne un nouveau droit",
        "start": 4786.51,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "et bien c'est une soci\u00e9t\u00e9 qui s'\u00e9nerve",
        "start": 4788.13,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "il ya d\u00e9put\u00e9 xavier breton d\u00e9put\u00e9 les",
        "start": 4790.34,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains de l'ain qui a d\u00e9fendu le",
        "start": 4793.739,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "point de vue contraire il \u00e9tait",
        "start": 4796.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "notamment tr\u00e8s pr\u00e9sent dans les d\u00e9bats",
        "start": 4797.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sur la proposition black apporter",
        "start": 4799.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "caroline fiat dans la niche",
        "start": 4800.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parlementaire de notre groupe en 2020 on",
        "start": 4802.44,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "les \u00e9coute dire en une minute si on est",
        "start": 4804.87,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "pour ou contre l'euthanasie c'est un",
        "start": 4809.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "exercice tr\u00e8s tr\u00e8s difficile mais que la",
        "start": 4811.19,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "france a soumis nous avons l'habitude",
        "start": 4813.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre bouscul\u00e9 donc je vais me pr\u00eater",
        "start": 4815.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "au jeu personnellement je suis contre",
        "start": 4817.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'euthanasie et le suicide assist\u00e9",
        "start": 4819.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourquoi ce que je crois que ceux qui",
        "start": 4821.7,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "demandent ces dispositifs exprime",
        "start": 4823.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "surtout une peur une appr\u00e9hension de la",
        "start": 4826.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "souffrance qui peut effectivement exist\u00e9",
        "start": 4829.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a renvoie d\u00e9veloppement des soins",
        "start": 4831.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "palliatifs sont insuffisants dans notre",
        "start": 4833.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pays je crois que \u00e7a aussi \u00e7a renvoie \u00e0",
        "start": 4836.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la peur d'\u00eatre une charge pour ses",
        "start": 4839.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "proches sa famille pour ses amis et \u00e7a",
        "start": 4840.18,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit nous interroger sur",
        "start": 4842.7,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "la solitude qui peut exister dans notre",
        "start": 4845.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et puis la solidarit\u00e9 qui est",
        "start": 4847.329,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parfois insuffisante",
        "start": 4849.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "enfin c'est une question de conception",
        "start": 4851.469,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aussi est ce que nous pouvons faire ce",
        "start": 4853.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que nous voulons de notre corps et c'est",
        "start": 4855.579,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "une question on a envie de r\u00e9pondre lui",
        "start": 4858.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais personnellement je pense que nous",
        "start": 4859.69,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "n'avons pas encore sont ceux nous",
        "start": 4861.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "appartient pas mais nous sommes d'accord",
        "start": 4864.699,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "et qu'\u00e0 ce moment l\u00e0 il faut",
        "start": 4866.59,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "effectivement respect\u00e9es ce corps en",
        "start": 4867.82,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "tant que team mendier notre personne en",
        "start": 4870.519,
        "duration": 6.261
    },
    {
        "text": "tout cas le d\u00e9bat est ouvert",
        "start": 4873.429,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous avez une r\u00e9ponse \u00e0",
        "start": 4877.23,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "apporter \u00e0 xavier breton sur un sujet",
        "start": 4879.55,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qui est tout \u00e0 ce sujet ils ont compris",
        "start": 4881.05,
        "duration": 1.939
    },
    {
        "text": "les graves",
        "start": 4882.4,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons d'abord par un peu de philo",
        "start": 4882.989,
        "duration": 7.181
    },
    {
        "text": "rien n'est \u00e9vident dans ce domaine c'est",
        "start": 4886.44,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "un choix que nous faisons un choix de",
        "start": 4890.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "raison d'autres fois un choix de fois et",
        "start": 4892.059,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "on al on a le devoir de respecter",
        "start": 4895.57,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "mais ces mutuelles la libre disposition",
        "start": 4898.21,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "de soi est une id\u00e9e moderne je veux dire",
        "start": 4903.61,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "elle n'a pas tout le temps exist\u00e9 dans",
        "start": 4906.159,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l'histoire elle appara\u00eet beaucoup autour",
        "start": 4907.599,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "de l'humanisme qui d\u00e9cr\u00e8te que l'\u00eatre",
        "start": 4909.82,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "humain est auteur de sa propre histoire",
        "start": 4911.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et m\u00eame de lui m\u00eame c'est une id\u00e9e qui",
        "start": 4912.909,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s troublante \u00e0 il faut bien",
        "start": 4915.82,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "l'admettre",
        "start": 4917.079,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "par exemple aujourd'hui quand on dit la",
        "start": 4917.86,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 du genre c'est \u00e0 dire la",
        "start": 4919.329,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de choisir \u00e0 l'\u00e9tat civil",
        "start": 4920.679,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "c'est un homme aussi on est un homme ou",
        "start": 4922.719,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "une femme",
        "start": 4924.55,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "c'est une id\u00e9e qui choque plein de gens",
        "start": 4924.969,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "disent m'enfin \u00e7a va contre l'\u00e9vidence",
        "start": 4926.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais autrefois aussi il \u00e9tait \u00e9vident",
        "start": 4928.059,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "que les femmes devaient faire les",
        "start": 4930.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "enfants qui qu'elle avait en elle et",
        "start": 4931.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "puis point final bon on a \u00e9volu\u00e9 depuis",
        "start": 4933.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc qu'on se comprenne bien sur un",
        "start": 4935.889,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "point la libert\u00e9 de l'avortement",
        "start": 4937.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'oblige personne \u00e0 avorter",
        "start": 4939.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous pouvez avoir une vision personnelle",
        "start": 4941.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "qui nous interdit de le faire personne",
        "start": 4943.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ne vous en emp\u00eachera de m\u00eame le droit de",
        "start": 4945.099,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "mourir dans la dignit\u00e9",
        "start": 4946.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc de disposer de soi jusqu'au bout",
        "start": 4948.01,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "bon on comprend que des gens disent non",
        "start": 4950.71,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "notre corps nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 il faudra",
        "start": 4953.769,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "il n'en est pas question",
        "start": 4958.48,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "non mr non pas qu'ils auront bien qui",
        "start": 4959.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dit attention il ya le danger qu'on se",
        "start": 4961.869,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrasse les lentilles vous encombre",
        "start": 4963.76,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "avec eux il faut prendre en",
        "start": 4965.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration ce qui est dit mais il",
        "start": 4966.969,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faut prendre en consid\u00e9ration le fait",
        "start": 4968.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que 1600 personnes aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 4969.909,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "notre pays je la connais sont bons",
        "start": 4972.73,
        "duration": 12.4
    },
    {
        "text": "par le disait quelque chose c\u00f4t\u00e9 quelque",
        "start": 4975.47,
        "duration": 18.63
    },
    {
        "text": "chose par la suite \u00e0 l'id\u00e9e du suicide",
        "start": 4985.13,
        "duration": 11.94
    },
    {
        "text": "comme marque supr\u00eame de la libert\u00e9",
        "start": 4994.1,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "individuelle la libert\u00e9 le droit de",
        "start": 4997.07,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "disposer de soi sans imposer cette id\u00e9e",
        "start": 5000.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 d'autres c'est une libert\u00e9 n'est pas",
        "start": 5003.61,
        "duration": 11.84
    },
    {
        "text": "une obligation et gilet jaune",
        "start": 5006.19,
        "duration": 13.82
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait d'ailleurs d\u00e9mocratique",
        "start": 5015.45,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "centralisation le partage mais l\u00e0 on va",
        "start": 5020.01,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "parler du riq le r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative",
        "start": 5024.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "citoyenne leur ai dit je le rappelle",
        "start": 5025.93,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "peut permettre de proposer loi de",
        "start": 5028.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9voquer un nul ou de modifier la",
        "start": 5031.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "constitution et pour nous parler de",
        "start": 5034.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cette revendication",
        "start": 5036.67,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "je donne la parole \u00e0 j\u00e9r\u00f4me rodriguez",
        "start": 5037.69,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "figure des filets jaunes bonjour dans un",
        "start": 5039.57,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "premier temps je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que",
        "start": 5046.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette question a pu \u00eatre formul\u00e9es avec",
        "start": 5048.19,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les complicit\u00e9s depuis deux ans tu es de",
        "start": 5050.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travail vis des jaunes et autres",
        "start": 5053.74,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "citoyens en col\u00e8re",
        "start": 5054.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la question est la suivante et porter le",
        "start": 5055.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rythme \u00e9vocatoire et laboratoires",
        "start": 5058.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9galement la mise en place d'une",
        "start": 5059.68,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e constituante",
        "start": 5060.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une fois \u00e9lu comment comptez-vous mettre",
        "start": 5061.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en place une assembl\u00e9e constituante",
        "start": 5064.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors vous ne serez pas plus l\u00e9gitime",
        "start": 5065.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'un autre aucune autre au vu de",
        "start": 5067.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'abstention et des scores des derni\u00e8res",
        "start": 5069.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles",
        "start": 5071.26,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "une petite pas commencer par leurs",
        "start": 5072.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "constituants c'est-\u00e0-dire un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 5073.84,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "portant sur la modification de notre",
        "start": 5075.67,
        "duration": 15.78
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous et qui lui est oppos\u00e9e au",
        "start": 5078.15,
        "duration": 15.82
    },
    {
        "text": "rip qui a expliqu\u00e9 pourquoi \u00e0 condition",
        "start": 5091.45,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale au sujet",
        "start": 5093.97,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s dangereux et aux",
        "start": 5106.56,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9es telus six ans maintenant si",
        "start": 5110.07,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "vous parlez d'un temps de faire un bout",
        "start": 5114.24,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'un tr\u00e8s inqui\u00e9tants parce qu'il n'est",
        "start": 5116.66,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pas beaucoup de programmes alors s'ils",
        "start": 5120.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e7a va je la comprends parce",
        "start": 5121.47,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "que plus personne ne ferait evous",
        "start": 5125.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'aurait que les gens qui sont tout le",
        "start": 5128.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "contraire de ce que vous voulez vous",
        "start": 5129.87,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire des lotissements et les",
        "start": 5130.98,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e9bats faudra en moi content et cela sont",
        "start": 5132.77,
        "duration": 19.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lus une vision c'est vrai poursuit",
        "start": 5137.43,
        "duration": 24.99
    },
    {
        "text": "avec le nez pour \u00eatre citoyen citoyenne",
        "start": 5152.31,
        "duration": 12.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 16 ans alors que \u00e0 16 ans par exemple",
        "start": 5162.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on y reste pour sa p\u00e9nalement on peut",
        "start": 5165.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "travailler mais nous on pense que",
        "start": 5166.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'exercice d\u00e9mocratique",
        "start": 5170.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il doit commencer t\u00f4t il est une anti",
        "start": 5171.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nation \u00e0 la pratique du vote est donc",
        "start": 5173.4,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "finalement rem\u00e8de contre l'abstention",
        "start": 5175.56,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "c'est parti tout de suite avec paula",
        "start": 5179.42,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "port\u00e9 \u00e0 qui d\u00e9butent et qui a quitt\u00e9 le",
        "start": 5181.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "groupe la r\u00e9publique en marche et elle",
        "start": 5184.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend cette id\u00e9e du vote \u00e0 16 ans en",
        "start": 5186.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "contre on aura olivier le deuff",
        "start": 5189.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "universitaire c'est de la p\u00e9dagogie et",
        "start": 5190.89,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "des sciences de l'information",
        "start": 5193.83,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "j'utilise comme les 31 d\u00e9put\u00e9s des",
        "start": 5196.49,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais d'am\u00e9rique latine et des",
        "start": 5199.53,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "cara\u00efbes",
        "start": 5200.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je suis convaincu que devant la saison",
        "start": 5201.48,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "va nous mettre dans nos institutions \u00e0",
        "start": 5204.39,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "la g\u00e9n\u00e9ration qui est tr\u00e8s utilis\u00e9e",
        "start": 5208.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "politiquement mais aussi de combattre",
        "start": 5210.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'abstention jeter des jeunes",
        "start": 5213.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9fendu ma proposition mois sur le",
        "start": 5215.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sujet \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale j'ai pu",
        "start": 5218.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "prouver qu'il n'est pas n\u00e9cessaire de",
        "start": 5220.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mener une r\u00e9forme constitutionnelle pour",
        "start": 5222.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "abaisser le droit de vote",
        "start": 5225.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'ai pu trouver aussi qu' on peut",
        "start": 5226.86,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9corer les majorit\u00e9s \u00e9lectorales et",
        "start": 5230.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 civile contrairement \u00e0 ce que",
        "start": 5232.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pensent en g\u00e9n\u00e9ral la droite on peut",
        "start": 5235.41,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "habiter la premi\u00e8re",
        "start": 5237.6,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "sans toucher \u00e0 la deuxi\u00e8me et faisons-le",
        "start": 5238.929,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "valid\u00e9 par le suffrage",
        "start": 5242.019,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "mon positionnement sur le droit de vote",
        "start": 5247.32,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "\u00e0 16 ans est un positionnement plut\u00f4t",
        "start": 5249.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "critique dans la mesure o\u00f9 l'id\u00e9e",
        "start": 5251.469,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "appara\u00eet simple efficace capable",
        "start": 5253.719,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'inciter les jeunes \u00e0 participer \u00e0 la",
        "start": 5256.769,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "vie \u00e9lectorale mais de l'autre on oublie",
        "start": 5259.449,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un peu vite les conditions en tout cas",
        "start": 5261.579,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e8s institutionnels dans la mesure",
        "start": 5263.499,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "en fait la majorit\u00e9 en terme de votes en",
        "start": 5266.019,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "termes de capacit\u00e9 les oreilles",
        "start": 5269.619,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale d'une majorit\u00e9 une majorit\u00e9",
        "start": 5270.909,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "institutionnel qui r\u00e9clament une",
        "start": 5272.349,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "institutionnalisation",
        "start": 5273.729,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire une mont\u00e9e en comp\u00e9tence eu",
        "start": 5275.019,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une prise de conscience en fait des",
        "start": 5277.329,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "droits et devoirs du citoyen et \u00e7a passe",
        "start": 5279.159,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "par une \u00e9ducation civique et",
        "start": 5281.199,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "institutionnels plut\u00f4t de qualit\u00e9 aura",
        "start": 5283.929,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "fort force est de constater qu'elle est",
        "start": 5285.76,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t d\u00e9ficitaire sur le terrain qu'il",
        "start": 5287.26,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "a plut\u00f4t tendance \u00e0 d\u00e9cro\u00eetre",
        "start": 5288.849,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'autre aspect emb\u00eatant c'est qu'au",
        "start": 5290.249,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "niveau informationnel on est dans une",
        "start": 5292.42,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de d\u00e9sinformation sur les autres",
        "start": 5294.01,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "points sur lesquels j'\u00e9mets des r\u00e9serves",
        "start": 5296.889,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est que cette majorit\u00e9 n'est pas",
        "start": 5298.989,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'une majorit\u00e9 \u00e9lectorale elle peut",
        "start": 5301.03,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "devenir de suite finalement une majorit\u00e9",
        "start": 5302.439,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sexuelle voire une majorit\u00e9 en termes de",
        "start": 5304.329,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "droit",
        "start": 5307.599,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "la crainte que j'ai c'est que \u00e7a ouvre",
        "start": 5307.989,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des br\u00e8ches que notamment en mati\u00e8re de",
        "start": 5310.3,
        "duration": 9.96
    },
    {
        "text": "justice des mineurs divis\u00e9s d avila",
        "start": 5313.269,
        "duration": 9.66
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement diff\u00e9rents julia mathy par",
        "start": 5320.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "exemple le droit de vote \u00e0 16 ans",
        "start": 5322.929,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "matilda la barge amina convention climat",
        "start": 5323.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avait 17 ans et sur ses autres droits et",
        "start": 5326.079,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur ses avis au contraire est-ce que",
        "start": 5328.63,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "vous avez des r\u00e9actions",
        "start": 5330.429,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "c'est en chichin je suis d'accord avec",
        "start": 5333.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce que dit voil\u00e0 fortis a je pense qu'il",
        "start": 5335.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faut y aller je pense qu'il faut y aller",
        "start": 5336.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'autant plus dans le contexte dans",
        "start": 5338.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lequel on est mais droit de vote \u00e0 16",
        "start": 5340.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ans c'est aussi permettre \u00e0 des jeunes",
        "start": 5342.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui n'auront jamais les manettes un",
        "start": 5344.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 leur avenir est entre les",
        "start": 5346.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mains de ceux qui les ont aujourd'hui",
        "start": 5348.39,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "notamment sur la question",
        "start": 5349.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "environnementale de leur permettre de",
        "start": 5350.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voter et de dire leur avis d\u00e8s 16 ans on",
        "start": 5352.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voit aux \u00e9tats unis finalement les",
        "start": 5354.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gamins qui appellent pour faire en sorte",
        "start": 5356.34,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "que les gens votent ils ont 14 15 16 ans",
        "start": 5358.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et qui c'est eux qui joueront un r\u00f4le",
        "start": 5361.95,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "important dans les \u00e9lections",
        "start": 5363.09,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je pense que oui il faut y aller que",
        "start": 5364.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "niveau d'\u00e9ducation permet d'arriver au",
        "start": 5365.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "droit de vote \u00e0 16 ans j'ajoute que je",
        "start": 5367.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pense que dans le contexte actuel serait",
        "start": 5369.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "plus que le bienvenu parce qu on entend",
        "start": 5370.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame gronde du c\u00f4t\u00e9 des jeunes moi j'ai",
        "start": 5372.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "30 ans mais g\u00e9n\u00e9ration en dessous d'un",
        "start": 5374.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contexte sanitaire finalement se pose",
        "start": 5377.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aussi la question de parler de l'idole",
        "start": 5379.2,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "ivg on parlait de l'euthanasie",
        "start": 5381.93,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "finalement c'est quoi la conception",
        "start": 5385.61,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'une bonne vie et quelle est la place",
        "start": 5388.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la mort dans tout \u00e7a je trouve que ce",
        "start": 5390.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "serait un d\u00e9bat utile pour l'ensemble la",
        "start": 5391.92,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 parce qu'on a on commence \u00e0 voir",
        "start": 5393.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une opposition entre des g\u00e9n\u00e9rations un",
        "start": 5394.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 peut-\u00eatre qu'\u00e0 une solidarit\u00e9",
        "start": 5396.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "interg\u00e9n\u00e9rationnelle a recr\u00e9\u00e9 nous",
        "start": 5398.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jeunes on joue le jeu pour prot\u00e9ger nos",
        "start": 5400.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s est ce que nous les jouerons jeu",
        "start": 5402.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour voter les lois climatique pour la",
        "start": 5404.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 dans tr\u00e8s peu de temps et",
        "start": 5407.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'en veux dire en 2022 je viens que j'ai",
        "start": 5410.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "une r\u00e9action sur les autres droits",
        "start": 5411.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mais en dessous",
        "start": 5413.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait d'accord mais faisons en",
        "start": 5415.38,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sorte que le mont vote est un poids et",
        "start": 5416.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 16 ans \u00e0 18 ans \u00e0 20 ans \u00e0",
        "start": 5418.949,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "30 ans \u00e0 40 ans qui revient sur la",
        "start": 5421.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question du financement donc limitons le",
        "start": 5423.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "poids de l'argent qui vient distordre la",
        "start": 5424.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des des votes d'ailleurs",
        "start": 5427.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus jean luc m\u00e9lenchon j'aimerais",
        "start": 5428.55,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "bien si vous voulez prendre un",
        "start": 5429.78,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "engagement en tant qu'on aura pas",
        "start": 5430.71,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "changer la loi en interdisant tous les",
        "start": 5431.699,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dons en campagne \u00e9lectorale aux partis",
        "start": 5433.889,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "politiques au dessus de 100 euros est ce",
        "start": 5435.389,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "qu'on vous engageriez en premier a",
        "start": 5436.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 tous les dons au dessus de 200",
        "start": 5438.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "euros comme l'a fait bernie sanders pour",
        "start": 5441.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sa campagne il a refus\u00e9 tous les dons au",
        "start": 5442.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dessus de 100 dollars - vous montrez",
        "start": 5443.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'exemple avant de changer la loi \u00e7a \u00e7a",
        "start": 5445.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "me para\u00eet extr\u00eamement important et sur",
        "start": 5447.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne",
        "start": 5449.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est une id\u00e9e que que \u00e0 laquelle je",
        "start": 5450.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "suis attach\u00e9 que j'aime beaucoup",
        "start": 5452.82,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "moi je d\u00e9fends l'id\u00e9e du r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 5453.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9ratif juste ce que j'aime pas dans",
        "start": 5455.219,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e du r\u00e9f\u00e9rendum c'est la binarit\u00e9",
        "start": 5457.38,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "de la question il ya plein de questions",
        "start": 5458.699,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "qui sont pas du tout binaire on peut pas",
        "start": 5459.78,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "y r\u00e9pondre par oui ou par non",
        "start": 5461.13,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "j'aime bien l'id\u00e9e que les citoyens",
        "start": 5462.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mettent sur la table une question qui",
        "start": 5463.469,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre binaire de tir et pourquoi pas",
        "start": 5465.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une assembl\u00e9e au sort de d'en faire",
        "start": 5467.639,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "sortir un ensemble de questionnements",
        "start": 5469.77,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "plus complexe plus politique et de",
        "start": 5471.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mettre \u00e7a au vote de l'ensemble des des",
        "start": 5472.739,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et des fran\u00e7aises",
        "start": 5475.08,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "alors jean luc m\u00e9lenchon mais d\u00e9j\u00e0 je",
        "start": 5477.35,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "vous rassure et jacques \u00e0 g pour la",
        "start": 5479.909,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "moyenne des dons \u00e0 la france un soumis",
        "start": 5481.679,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ces 20 euros donc j'ai de la marge avant",
        "start": 5483.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'arriver bon mais s\u00e9rieusement oui bien",
        "start": 5485.909,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "s\u00fbr il faudrait surtout que vous",
        "start": 5488.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "arriviez \u00e0 faire une pression suffisante",
        "start": 5490.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour que les autres arr\u00eatent le",
        "start": 5492.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ses comptes",
        "start": 5494.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s pas lui \u00e0 moi oui mais",
        "start": 5495.84,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "lui non \u00e9taient signal\u00e9es bon parce que",
        "start": 5498.42,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "les gens avaient donn\u00e9 plus on \u00e0 dire ah",
        "start": 5501.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est pas grave ils ont pas fait expr\u00e8s",
        "start": 5503.699,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a tombe bien mais vous avez raison de",
        "start": 5505.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soulever le probl\u00e8me je vais venir juge",
        "start": 5507.449,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sur 16 ans d'abord pour dire qu'on avait",
        "start": 5509.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 une loi \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 5511.02,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "proposition de loi sur ce vote \u00e0 16 ans",
        "start": 5512.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'entends les r\u00e9serves mais je commence",
        "start": 5515.36,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "d'abord par donner deux trois arguments",
        "start": 5517.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement vous pouvez \u00eatre parents \u00e0",
        "start": 5518.969,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "16 ans on pouvait avoir la",
        "start": 5521.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 parentale",
        "start": 5523.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous pouvez \u00eatre \u00e9mancip\u00e9 \u00e0 16 ans vous",
        "start": 5525.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "votez dans les \u00e9lections",
        "start": 5527.76,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "professionnelles \u00e0 16 ans votre",
        "start": 5528.51,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale est engag\u00e9e",
        "start": 5530.46,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "donc bon apr\u00e8s il ya des r\u00e9serves il",
        "start": 5532.679,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "reste qu'\u00e0 16 ans on saura bien tout",
        "start": 5535.409,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "comme il faut",
        "start": 5537.51,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et bien prenons les dispositions pour",
        "start": 5537.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que ce soit le cas je me rappelle quand",
        "start": 5539.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on l'a port\u00e9 \u00e0 18 ans il y avait des",
        "start": 5541.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "gens qui s'\u00e9vanouissaient qu'ils",
        "start": 5542.82,
        "duration": 1.42
    },
    {
        "text": "disaient",
        "start": 5543.84,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "huit ans mais comment comment ils ont \u00e0",
        "start": 5544.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peine fini de porter des t-shirts bon",
        "start": 5546.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bref \u00e7a paraissait tr\u00e8s choquant la",
        "start": 5548.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gen\u00e8se de 16 ans je rappelle qu'il y en",
        "start": 5550.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "a qui sont en apprentissage depuis un an",
        "start": 5552.67,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5554.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc oui la jeunesse est capable de",
        "start": 5554.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "participer au d\u00e9bat politique mais je",
        "start": 5557.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "reconnais je suis d'accord pour dire",
        "start": 5559.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'il faudra l'aider \u00e0 s'y pr\u00e9parer bah",
        "start": 5560.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quoi c'est un apprentissage comme un",
        "start": 5562.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "autre \u00e0 16 ans ou aussi commenc\u00e9 la",
        "start": 5564.4,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "conduite accompagn\u00e9e",
        "start": 5566.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toutes et tous et on remercie",
        "start": 5568.71,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement celles et ceux qui sont",
        "start": 5570.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "venus porter aujourd'hui la",
        "start": 5572.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contradiction qui a en effet pris sur",
        "start": 5574.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "leurs dimanche pour venir avec nous",
        "start": 5576.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on s'est pench\u00e9 sur cinq",
        "start": 5578.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sujets il y en aurait eu bien d'autres",
        "start": 5580.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour comprendre les contours que",
        "start": 5581.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pourrait prendre la 6\u00e8me r\u00e9publique on",
        "start": 5583.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aurait pu parler de l'instauration de la",
        "start": 5585.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "proportionnelle aux \u00e9lections tu l'a",
        "start": 5587.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "abord\u00e9e jean-luc on aurait pu parler du",
        "start": 5589.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vote obligatoire qu un sujet int\u00e9ressant",
        "start": 5591.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aussi les nouveaux droits qui pourraient",
        "start": 5592.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00eatre mis en place ils sont nombreux et",
        "start": 5594.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9couvrir plus en d\u00e9tail nos",
        "start": 5597.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "propositions sur ces sujets on vous",
        "start": 5599.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "invite \u00e0 nouveau \u00e0 aller vous procurer",
        "start": 5601.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re revue qui est disponible",
        "start": 5603.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "depuis la semaine derni\u00e8re dans toutes",
        "start": 5605.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les librairies premi\u00e8re revue premier",
        "start": 5607.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cahier de l'avenir en commun et puis",
        "start": 5609.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous ne pouvez aussi nous adresser votre",
        "start": 5611.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage parce qu'on a lanc\u00e9 il ya",
        "start": 5613.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "plusieurs mois maintenant la",
        "start": 5615.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "consultation populaire qui est une",
        "start": 5616.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "campagne du mouvement qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5618.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9e notamment par les insoumis",
        "start": 5620.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dans les hautes-alpes mais aussi dans",
        "start": 5622.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plein d'autres endroits et qui vise \u00e0",
        "start": 5623.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 la rencontre des gens qui vise \u00e0",
        "start": 5625.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "recueillir les pr\u00e9occupations populaires",
        "start": 5627.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour que notre programme soit celui du",
        "start": 5629.65,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "peuple",
        "start": 5631.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors merci merci merci aussi \u00e0 julia",
        "start": 5632.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cag\u00e9 dont je vous recommande tr\u00e8s",
        "start": 5635.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "chaleureusement la lecture de son livre",
        "start": 5636.49,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "le prix de la d\u00e9mocratie",
        "start": 5638.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que vous avez appr\u00e9ci\u00e9 avec ce",
        "start": 5639.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moment avec nous mais avant de le",
        "start": 5641.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "retrouver pour la seconde partie de",
        "start": 5642.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission qui sera consacr\u00e9e \u00e0 un",
        "start": 5644.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "th\u00e8me assez dense de la police et de la",
        "start": 5645.55,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "justice",
        "start": 5646.93,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 une petite respiration",
        "start": 5647.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et de revivre les meilleurs moments les",
        "start": 5649.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moments forts de ces trois premiers de",
        "start": 5651.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "campagne les trois premiers mois par",
        "start": 5652.63,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "donc en panne et jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 5654.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ainsi qu'une page publicitaire fait",
        "start": 5655.35,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "maison que je ne suis pas tout \u00e0 fait",
        "start": 5657.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s\u00fbr d'assumer mais dont on esp\u00e8re",
        "start": 5658.99,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'elle vous fera acheter",
        "start": 5660.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et on se retrouve cl\u00e9mence et moi-m\u00eame",
        "start": 5661.81,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "juste apr\u00e8s en chine un myst\u00e9rieux virus",
        "start": 5664.51,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "le coronavirus l'acc\u00e9l\u00e9ration de",
        "start": 5668.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie s'est confirm\u00e9e en quelques",
        "start": 5670.69,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "jours \u00e0 aller",
        "start": 5671.95,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "probablement vers un confinement nous",
        "start": 5673.29,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "sommes en guerre \u00e9coutez quand tout va",
        "start": 5675.33,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "mal et que \u00e7a semble \u00eatre du edwards",
        "start": 5679.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour beaucoup de gens qui ne trouvent",
        "start": 5682.59,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas leur compte dans la brutalit\u00e9 de",
        "start": 5684.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 il faut allumer une",
        "start": 5685.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re pour que l'on se dise il ya un",
        "start": 5688.53,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "bout au tunnel on peut faire autrement",
        "start": 5690.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et mon attention et d'eads ead est",
        "start": 5693.14,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 les esprits \u00e0 nouveau \u00e0 se",
        "start": 5696.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "projeter sur l'avenir est alors oui je",
        "start": 5698.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "suis pr\u00eat et je propose ma candidature",
        "start": 5699.75,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "mais il ya un mais je demande une",
        "start": 5703.08,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "investiture populaire",
        "start": 5707.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent je serai candidat",
        "start": 5709.46,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement si et seulement si j'ai",
        "start": 5712.08,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "recueilli 150 mille signatures de",
        "start": 5716.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parrainage",
        "start": 5718.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "alors je vous parle on est \u00e0 plus de",
        "start": 5718.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "45000 on approche donc tranquillement",
        "start": 5720.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des 50000 investiture populaire il sera",
        "start": 5722.28,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "candidat si et seulement si il obtient",
        "start": 5725.04,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "150000 parrainage de citoyens \u00e0 l'heure",
        "start": 5728.06,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous parlons en 24 heures d\u00e9j\u00e0 plus",
        "start": 5731.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de cent mille personnes lui signifier",
        "start": 5733.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "non mais \u00e7a d\u00e9montre qu'il ya une",
        "start": 5734.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dynamique qui non je me souviens j'ai",
        "start": 5736.83,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de 2016",
        "start": 5738.03,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "on a en 24 heures on en avait vingt",
        "start": 5738.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mille \u00e0 cette fois-ci cinq fois qu'une",
        "start": 5740.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sonnerie pin de moi avoir soumis la",
        "start": 5741.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "candidature de jean luc m\u00e9lenchon mais",
        "start": 5743.82,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "elle a de la l\u00e9gitimit\u00e9 jean luc",
        "start": 5747.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon a des atouts et ne vous a pas",
        "start": 5749.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 qu'il \u00e9tait en t\u00eate des",
        "start": 5750.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "candidats de gauche dans toutes les",
        "start": 5753.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates d'opinion est \u00e0 mon sens ce",
        "start": 5754.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "serait une folie que de ne pas se saisir",
        "start": 5756.6,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "de cette candidature vous avez d\u00e9pass\u00e9",
        "start": 5758.85,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "il ya quelques minutes les cent",
        "start": 5763.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cinquante mille signatures de",
        "start": 5765.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sympathisants c'\u00e9tait la condition pour",
        "start": 5767.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que vous soyez candidat",
        "start": 5769.77,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ce soir \u00e7a y est vous \u00eates donc",
        "start": 5770.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "officiellement candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 5772.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2000 22",
        "start": 5774.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je m'y \u00e9tais engag\u00e9 je le fais alors",
        "start": 5775.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est un peu cass\u00e9e nouveau qu'on fait",
        "start": 5778.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya six r\u00e9seaux sociaux en",
        "start": 5779.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps allons-y donc commence le",
        "start": 5781.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "premier meeting de la campagne",
        "start": 5783.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2022",
        "start": 5785.19,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "j'ai h\u00e2te et riche dit",
        "start": 5788.04,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "9 d\u00e9cembre \u00e0 saint denis de la r\u00e9union",
        "start": 5789.369,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le coeur de ma venue ici c'est la",
        "start": 5790.809,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9bration du 20 d\u00e9cembre",
        "start": 5793.419,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'abolition de l'esclavag\u00e9 \u00e0 la r\u00e9union",
        "start": 5794.919,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "accepter les lumi\u00e8res qui viennent des",
        "start": 5797.159,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "femmes de votre patrie peuple de r\u00e9union",
        "start": 5799.3,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "trois cent mille sans abri 4 millions de",
        "start": 5802.769,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "mal-log\u00e9s 8 millions de personnes qui",
        "start": 5805.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ont recours \u00e0 l'aide alimentaire 600",
        "start": 5808.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "milles qui subissent des coupures de gaz",
        "start": 5810.76,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "et d'\u00e9lectricit\u00e9 frein pay\u00e9 de factures",
        "start": 5812.32,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "de millions de personnes qui ont des",
        "start": 5814.439,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "coupures d'eau non n\u00e9gligeables",
        "start": 5817.269,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il faut que l'\u00e9tat d'urgence sociale",
        "start": 5820.119,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "doit proclamer 7 \u00e0 10 et qu'il y ait une",
        "start": 5822.489,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "interdiction des licenciements pendant",
        "start": 5826.809,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "toute la p\u00e9riode de la pand\u00e9mie et le",
        "start": 5829.719,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "faire donc pas de vue de poursuivre et",
        "start": 5832.78,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "il faudra trouver une solution \u00e0 la",
        "start": 5835.629,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quiche des travers la civilisation",
        "start": 5838.659,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "humaine est alors ce sont celles qu'il",
        "start": 5840.399,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "faut qu'un qui produit 500 kits degroof",
        "start": 5843.699,
        "duration": 8.431
    },
    {
        "text": "qui seront les ma\u00eetres du monde",
        "start": 5848.469,
        "duration": 6.741
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5852.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors comme vous pouvez le voir nous",
        "start": 5855.21,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0 nouveau \u00e0 la pointe de la",
        "start": 5857.05,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "technologie",
        "start": 5858.82,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "cette technologie \u00e7a requiert de la",
        "start": 5859.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence bien entendu nous l'avons",
        "start": 5860.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a demande aussi des financements",
        "start": 5862.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et de l'argent alors une campagne \u00e7a se",
        "start": 5864.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "financent de trois fa\u00e7ons la premi\u00e8re",
        "start": 5865.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on c'est le don vous allez pouvoir",
        "start": 5867.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donner et contribuer \u00e0 la campagne nous",
        "start": 5869.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sommes pour 2022",
        "start": 5870.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me moyen c'est l'emprunt et l\u00e0",
        "start": 5872.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on n'a pas tous les amis banquiers de",
        "start": 5874.21,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "nos concurrents",
        "start": 5875.92,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "donc on a d\u00e9velopp\u00e9 un troisi\u00e8me moyen",
        "start": 5876.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous connaissez d\u00e9j\u00e0 on a d\u00e9velopp\u00e9 des",
        "start": 5878.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "objets des goodies que vous allez",
        "start": 5879.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pouvoir acheter qui vont nous aider \u00e0",
        "start": 5881.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "financer cette campagne et son",
        "start": 5882.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement donc c'est l'instant t",
        "start": 5884.41,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "achats dans le premier objet que nous",
        "start": 5886.3,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vous proposons c'est un bug nous sommes",
        "start": 5890.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour ce plan dit de mugs en porcelaine",
        "start": 5892.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fait par la maison depuis 18",
        "start": 5895.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "porcelainier depuis 1818 avec le mug",
        "start": 5896.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous sommes pour vous serait r\u00e9veill\u00e9e",
        "start": 5899.74,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "d\u00e8s les premi\u00e8res lueurs du jour",
        "start": 5901.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me objet que nous vous",
        "start": 5903.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "proposons c'est le savon de marseille",
        "start": 5905.26,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "100 % naturel hypoallerg\u00e9nique sans",
        "start": 5907.86,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "colorant sans conservateur fait au",
        "start": 5911.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chaudron \u00e0 chaud par l\u00e9 ma\u00eetre savonnier",
        "start": 5913.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du fer-\u00e0-cheval \u00e0 marseille pour le",
        "start": 5914.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me objet on avait pens\u00e9 une cl\u00e9",
        "start": 5918.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "usb \u00e0 un pin's et bien dans un maniaque",
        "start": 5919.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le bail est nous sommes pour 100%",
        "start": 5922.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique il est fait en bambou",
        "start": 5924.7,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9s en france",
        "start": 5925.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il va permettre d'\u00e9gayer votre frigo et",
        "start": 5926.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de vous rappeler tous les matins",
        "start": 5929.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourquoi nous sommes en campagne en 4e",
        "start": 5930.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "objet bien entendu un classique",
        "start": 5933.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ind\u00e9modable incontournable au style",
        "start": 5934.33,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "inimitable le t-shirt nous sommes pour",
        "start": 5936.76,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "bien entendu nous en avons aussi en m en",
        "start": 5939.72,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "elle et en xl",
        "start": 5942.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il n'y a pas que des aces et enfin le",
        "start": 5943.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dernier objet ou le connaissait",
        "start": 5947.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le classique de toutes les",
        "start": 5948.76,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "grandes campagnes",
        "start": 5950.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un collector qui sera conserv\u00e9 une fois",
        "start": 5951.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on sera lise et le badge nous sommes",
        "start": 5953.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour bien s\u00fbr que vous pourrez tous",
        "start": 5955.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "arbor\u00e9 dans la rue au travail dans le",
        "start": 5956.95,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "m\u00e9tro enfin quand on pourra ressortir et",
        "start": 5959.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui vous permettra d'afficher clairement",
        "start": 5962.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "votre soutien \u00e0 la campagne qui va faire",
        "start": 5964.78,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "triompher l'humanisme la solidarit\u00e9 et",
        "start": 5966.91,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "alors comme vous pouvez le deviner le",
        "start": 5973.4,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "sujet dont nous allons d\u00e9battre et celui",
        "start": 5975.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la justice et de la police en france",
        "start": 5976.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans le premier num\u00e9ro des cahiers de",
        "start": 5978.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun on avait intitul\u00e9",
        "start": 5981.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cette partie justice police s\u00fbret\u00e9 le",
        "start": 5982.65,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "retour \u00e0 la raison",
        "start": 5986.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e 2020 a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de l'\u00e9tat de",
        "start": 5987.41,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9composition absolument catastrophique",
        "start": 5989.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de la police et de leurs conditions de",
        "start": 5991.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "travail mais soul\u00e8ve aussi beaucoup de",
        "start": 5992.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "doutes et de m\u00e9fiance sur la justice la",
        "start": 5994.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "crise d\u00e9mocratique que l'on traverse se",
        "start": 5997.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifie par l'\u00e9tat d\u00e9grad\u00e9 de la police",
        "start": 5999.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et de la justice dans notre pays",
        "start": 6001.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aucune d\u00e9mocratie ne peut s'accommoder",
        "start": 6003.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de pareilles dysfonctionnements d\u00e9nonc\u00e9s",
        "start": 6006.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les d\u00e9rives de la police",
        "start": 6008.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "nationale ou de la justice",
        "start": 6009.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est risquer d'\u00eatre la cible de",
        "start": 6011.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "certaines corporations qui n'h\u00e9sitent",
        "start": 6012.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus \u00e0 menacer des repr\u00e9sentants du",
        "start": 6013.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peuple \u00e0 les insulter ou harcel\u00e9s des",
        "start": 6016.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "citoyens on n'est ni anti flics ni anti",
        "start": 6018.05,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "juge mais notre devoir pour renforcer la",
        "start": 6020.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et d\u00e9fendre les libert\u00e9s",
        "start": 6023.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "individuelles et collectives",
        "start": 6025.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est de dire la v\u00e9rit\u00e9 alors nous",
        "start": 6027.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "allons d\u00e9battre des propositions",
        "start": 6028.97,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "contenues dans l'avenir en commun ce",
        "start": 6029.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont des propositions concr\u00e8tes qui",
        "start": 6031.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "visent \u00e0 consacrer de nouvelles",
        "start": 6033.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "garanties d\u00e9mocratiques et \u00e0 rapprocher",
        "start": 6034.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la police des citoyens il ne faudra",
        "start": 6036.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9lud\u00e9 aucune question aucun enjeu et",
        "start": 6038.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on va faire aujourd'hui face",
        "start": 6040.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "au terrorisme par exemple on veut mettre",
        "start": 6043.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en oeuvre une politique rationnelle et",
        "start": 6045.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "surtout mettre fin \u00e0 la surench\u00e8re",
        "start": 6047.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s\u00e9curitaire qui n'emp\u00eache pas le",
        "start": 6049.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "terrorisme mais qui r\u00e9duit nos libert\u00e9s",
        "start": 6051.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et nos droits",
        "start": 6053.69,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "alors nos invit\u00e9s vont nous rejoindre",
        "start": 6054.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour intervenir en nous appelant au",
        "start": 6055.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro qui s'affiche sur l'\u00e9cran pour",
        "start": 6057.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "poster vos questions et commentaires sur",
        "start": 6059.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux bien en tant que",
        "start": 6061.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "police et justice sont des sujets qui",
        "start": 6062.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous concerne toutes et tous au",
        "start": 6064.97,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "quotidien",
        "start": 6066.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors n'h\u00e9sitez pas \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 commenter",
        "start": 6067.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et \u00e0 nous envoyer vos propositions apr\u00e8s",
        "start": 6070.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jean cl\u00e9mence allons retrouver nos",
        "start": 6072.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s pour une hors de question de",
        "start": 6074.21,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse est le t\u00e9moignage",
        "start": 6075.41,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "c'est parti alors nous sommes de retour",
        "start": 6076.88,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "sur le plateau et nous avons organis\u00e9",
        "start": 6082.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette partie en trois temps d'abord un",
        "start": 6083.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat avec des invit\u00e9s qui sont nouveau",
        "start": 6086.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rejoint son plateau bonsoir \u00e0 toutes et",
        "start": 6088.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous un \u00e9change en direct avec les",
        "start": 6090.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "auditeurs et t\u00e9l\u00e9spectateurs vous pouvez",
        "start": 6092.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 appeler vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 6093.8,
        "duration": 1.939
    },
    {
        "text": "nombreux",
        "start": 6095.3,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s nombreux pardon une voiture \u00e0",
        "start": 6095.739,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionner vos questions mais on",
        "start": 6097.42,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re d\u00e9j\u00e0 avoir r\u00e9pondu \u00e0 certaines",
        "start": 6099.88,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'entre elles et bient\u00f4t nous",
        "start": 6101.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "contr\u00f4lerons \u00e0 y r\u00e9pondre dans cette",
        "start": 6102.28,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "seconde partie",
        "start": 6104.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et pour terminer et nous recevrons alix",
        "start": 6104.949,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la fameuse instagram euse pour un",
        "start": 6107.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9change sur son engagement contre la loi",
        "start": 6109.119,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 globale alors nos invit\u00e9s pour",
        "start": 6110.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9bat sur la refondation de la police",
        "start": 6113.889,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "et de la justice",
        "start": 6116.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je vous les pr\u00e9sente christian mouhanna",
        "start": 6116.98,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sociologue vous travaillez",
        "start": 6119.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "depuis vingt ans sur les organisations",
        "start": 6121.719,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res la justice p\u00e9nale et vous",
        "start": 6123.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avez publi\u00e9 un ouvrage qui s'appelle la",
        "start": 6125.619,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "police contre les citoyens \u00e0 c'est une",
        "start": 6127.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "question donc on va on va en parler",
        "start": 6131.019,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "juste apr\u00e8s b\u00e9n\u00e9dicte desforges vous",
        "start": 6132.46,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 polici\u00e8re pendant 14 ans vous",
        "start": 6134.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avez \u00e9crit deux livres sur la police",
        "start": 6137.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "flic chronique de police ordinaire et",
        "start": 6139.03,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "police mon amour caroline m\u00e9cary vous",
        "start": 6141.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00eates bonjour merci beaucoup d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 6144.849,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous \u00eates avocate au barreau de paris et",
        "start": 6146.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de qu\u00e9bec",
        "start": 6148.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez aussi conseill\u00e8re de paris et",
        "start": 6149.44,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "vous \u00eates notamment engag\u00e9 sur les sur",
        "start": 6151.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les droits des personnes homosexuelles",
        "start": 6153.909,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et des familles homoparentales en",
        "start": 6155.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "particulier et puis avec nous pour cette",
        "start": 6157.119,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s\u00e9quence il ya le d\u00e9put\u00e9 du nord ugo",
        "start": 6159.76,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "bernalicis qui a pr\u00e9sid\u00e9 une commission",
        "start": 6162.039,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d' enqu\u00eate sur les obstacles \u00e0",
        "start": 6164.889,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance du syst\u00e8me judiciaire et",
        "start": 6166.84,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dont le travail dans cette commission a",
        "start": 6169.36,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par l'association anticor",
        "start": 6171.309,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "puisqu'il a re\u00e7u le prix \u00e9thiques",
        "start": 6173.409,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re et tout de suite je",
        "start": 6175.539,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "laisse la parole \u00e0 ugo bernalicis pour",
        "start": 6178.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'ils nous pr\u00e9sentent l'indispensable",
        "start": 6180.519,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de la police et de la justice",
        "start": 6182.32,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "pour notre pays",
        "start": 6184.09,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "merci \u00e7a me fait \u00e9norm\u00e9ment plaisir",
        "start": 6185.699,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "qu'on puisse mettre le th\u00e8me en",
        "start": 6191.71,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "discussion parce que souvent on nous",
        "start": 6193.719,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "explique que quand m\u00eame eh ben la police",
        "start": 6195.159,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "et la justice c'est un sujet de droite",
        "start": 6197.949,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "est bas et pas pour les autres bon on va",
        "start": 6199.96,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "essayer de faire la d\u00e9monstration est",
        "start": 6202.03,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "m\u00eame r\u00e9ussir cette d\u00e9monstration que non",
        "start": 6203.019,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c'est un sujet d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui",
        "start": 6204.849,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous concerne toutes et tous",
        "start": 6206.92,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "je voulais commencer ma pr\u00e9sentation en",
        "start": 6207.909,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "citant l'article 16 de la d\u00e9claration",
        "start": 6209.769,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme et du citoyen",
        "start": 6211.059,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "toute soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle la garantie",
        "start": 6212.53,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "des droits n'est pas assur\u00e9e ni la",
        "start": 6214.329,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration des pouvoirs d\u00e9termin\u00e9e n'a",
        "start": 6216.369,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "point de constitution et c'est un sujet",
        "start": 6217.989,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "fondamental pour nous de l'effectivit\u00e9",
        "start": 6220.3,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "des droits de la s\u00e9paration des pouvoirs",
        "start": 6222.13,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pour qu'on se sente en r\u00e9publique parce",
        "start": 6223.599,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que sinon il n'y a pas de r\u00e9publique il",
        "start": 6225.639,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "n'y a pas de d\u00e9mocratie qui est possible",
        "start": 6227.019,
        "duration": 3.011
    },
    {
        "text": "et cette question des libert\u00e9s",
        "start": 6228.95,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'habitude elle appara\u00eet comme \u00e9tant un",
        "start": 6230.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peu vaporeuse un peu en l'air pour les",
        "start": 6231.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gens un peu \u00e9th\u00e9r\u00e9e on s'est dit c'est",
        "start": 6234.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "un truc de sp\u00e9cialistes un truc de",
        "start": 6235.73,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "sociologues d'anciens policiers",
        "start": 6236.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement mais pas de citoyennes et",
        "start": 6237.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de citoyens",
        "start": 6240.2,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "or ce quinquennat nous aura permis quand",
        "start": 6240.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame de faire la d\u00e9monstration que les",
        "start": 6242.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 de police de",
        "start": 6244.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "justice et dans le vois en quoi \u00e7a",
        "start": 6246.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "consiste on a vu en quoi \u00e7a consistait",
        "start": 6248.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec ce qui s'est pass\u00e9 sur les id\u00e9es",
        "start": 6249.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jeunes et manifestations la r\u00e9pression",
        "start": 6251.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la r\u00e9pression polici\u00e8re mais aussi la",
        "start": 6253.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression judiciaire qui s'en est suivi",
        "start": 6254.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on l'a vu \u00e9videmment sur la question des",
        "start": 6256.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res plus g\u00e9n\u00e9ralement",
        "start": 6259.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans les quartiers populaires o\u00f9 on voit",
        "start": 6260.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le sujet de mich\u00e8le \u00e9clair qui nous a",
        "start": 6262.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous et toutes et tous ceux choqu\u00e9s",
        "start": 6264.23,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et puis le confinement le coc",
        "start": 6266.69,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vide les couvre-feux les attestations \u00e0",
        "start": 6270.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faire l\u00e0 on se dit que la question de",
        "start": 6272.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 la question d'aller et venir",
        "start": 6274.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est plus un truc \u00e9sot\u00e9rique c'est",
        "start": 6276.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'ils aient quelque chose de tr\u00e8s",
        "start": 6278.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "concret bon alors il ya une info tout",
        "start": 6279.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout fraises qui vient de tomber de dix",
        "start": 6281.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9conomistes qui n'est pas une revue",
        "start": 6282.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "insoumise pas encore qui nous qui nous",
        "start": 6284.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais nous classent dans les d\u00e9mocraties",
        "start": 6287.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillante depuis donc qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9",
        "start": 6289.07,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "je crois la semaine derni\u00e8re et donc les",
        "start": 6292.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "questions qui se sont pos\u00e9es qui se",
        "start": 6295.52,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "posent \u00e0 nous c'est finalement est il",
        "start": 6296.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire d'\u00eatre autoritaire pour avoir",
        "start": 6298.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de l'autorit\u00e9 qu'on a l'impression que",
        "start": 6300.08,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame un peu la fuite en",
        "start": 6301.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avant de ce gouvernement et la police",
        "start": 6302.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'a t-elle d'autre choix en d\u00e9finitive",
        "start": 6304.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que d'\u00eatre violente ne crois pas mais",
        "start": 6305.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est l'impression que peut nous donner",
        "start": 6307.55,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat actuellement dans le pays",
        "start": 6309.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les enjeux d'organisation de",
        "start": 6311.29,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "police et de justice sont au coeur du",
        "start": 6313.31,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "fonctionnement d\u00e9mocratique et",
        "start": 6314.81,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain comme je les dis et nous",
        "start": 6315.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avons \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale traiter",
        "start": 6317.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avec s\u00e9rieux ce sujet o\u00f9 on a \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 6319.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne nous la france est",
        "start": 6321.32,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "soumise",
        "start": 6322.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "point par point article par article \u00e0 la",
        "start": 6323.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fois dans l'opposition \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 6325.49,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "fait mais aussi dans la dans la",
        "start": 6326.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "proposition je rappelle juste comme \u00e7a",
        "start": 6327.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce qu'on a fait on joue pas je vais pas",
        "start": 6329.69,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "vous faire la liste des amendements",
        "start": 6330.92,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "parce qu'il faudrait une \u00e9mission de",
        "start": 6331.82,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "quatre heures pour juste faire la liste",
        "start": 6332.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d un moment et on ne les a pas",
        "start": 6333.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les auditions qu'on a pu conduire nous",
        "start": 6335.93,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "m\u00eames qui sont sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 6337.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 aller voir le rapport",
        "start": 6338.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que j'ai pu rendre en 2018 sur la lutte",
        "start": 6340.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "contre la d\u00e9linquance \u00e9conomique et",
        "start": 6342.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re on y reviendra peut-\u00eatre \u00e0 un",
        "start": 6343.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 puisque c'est un enjeu",
        "start": 6344.99,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "assez important quand vous avez 100",
        "start": 6346.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "milliards d'euros qui brille sous vos",
        "start": 6347.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "yeux chaque ann\u00e9e et qui vous \u00e9chappe",
        "start": 6348.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je pense notamment \u00e0 l'\u00e9vasion fiscale",
        "start": 6351.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on voit l\u00e0 o\u00f9 on peut en venir",
        "start": 6352.7,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "la commission denqu\u00eate que",
        "start": 6354.41,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "qu'on assistait tout \u00e0 l'heure les",
        "start": 6355.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "propositions de r\u00e9solutions pardon pour",
        "start": 6357.6,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "avoir une commission d' enqu\u00eate sur les",
        "start": 6358.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "raisons des suicides dans la police qui",
        "start": 6359.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous importe on nous a pr\u00e9sent\u00e9s comme",
        "start": 6361.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des anti flics mais l\u00e0 c'est absolument",
        "start": 6363.06,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pas le sujet on aspire \u00e0 gouverner ce",
        "start": 6364.44,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 6365.76,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les les interdictions des pliages",
        "start": 6366.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plaquage ventrale quand tu es un certain",
        "start": 6368.43,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "nombre de nos concitoyennes et",
        "start": 6369.93,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "concitoyens dans ce pays le r\u00e9cit pisser",
        "start": 6370.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur le contr\u00f4le d'identit\u00e9 dont le",
        "start": 6372.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "conseil national des barreaux par",
        "start": 6374.52,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "exemple l'art fait la proposition pour",
        "start": 6375.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "remettre dans le d\u00e9bat public",
        "start": 6377.43,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "enfin bref vous voyez les propositions",
        "start": 6378.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ne manquent pas et on continue d'y",
        "start": 6379.89,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "travailler",
        "start": 6381.81,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "on s'est r\u00e9appropri\u00e9 ces sujets parce",
        "start": 6382.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que comme je voulais dit c'est pas c'est",
        "start": 6384.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas une question de droite quoi c'est",
        "start": 6385.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une question d\u00e9mocratique points et",
        "start": 6387.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement important parce que je",
        "start": 6389.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voit se multiplier les d\u00e9bats la gauche",
        "start": 6391.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et la s\u00e9curit\u00e9 le d\u00e9samour s\u00fbr de \u00e7a non",
        "start": 6393.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est un sujet s\u00e9rieux concret on aspire",
        "start": 6395.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 gouverner ce pays on a des",
        "start": 6397.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "propositions je veux je veux le dire",
        "start": 6398.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "maintenant les quelques \u00e9l\u00e9ments de dire",
        "start": 6401.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous sommes pour l'eau faire une petite",
        "start": 6403.56,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "liste",
        "start": 6404.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je n'allais pas exhaustive on",
        "start": 6405.44,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "va pas \u00e9puiser le sujet et m\u00eame l\u00e0 en",
        "start": 6407.7,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "discutant apr\u00e8s dans l'est dans les",
        "start": 6409.05,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "minutes qui nous sautent ne sont",
        "start": 6410.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9s ensemble on n'arrivera pas au",
        "start": 6411.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bout du d\u00e9bat mais au moins pour donner",
        "start": 6413.04,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "des pistes",
        "start": 6414.12,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "nous sommes pour garantir l'acc\u00e8s au",
        "start": 6414.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "service public de la justice et l'acc\u00e8s",
        "start": 6416.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "au juge c'est pas des petits moore les",
        "start": 6419.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ai choisis bien pr\u00e9cis\u00e9ment et",
        "start": 6420.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement dans la mati\u00e8re civile",
        "start": 6422.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce que souvent quand on parle justice",
        "start": 6424.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et police on parle du p\u00e9nal c'est normal",
        "start": 6425.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et on oublie le civil",
        "start": 6427.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "or c'est le gros de l'activit\u00e9 de la",
        "start": 6428.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "justice dans ce pays quand vous \u00eates 30",
        "start": 6429.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mois de d\u00e9lai pour aller aux prud'hommes",
        "start": 6431.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bon on voit qu'il ya un petit probl\u00e8me",
        "start": 6433.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame renforcer l'ind\u00e9pendance de",
        "start": 6436.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la justice au nom du peuple fran\u00e7ais",
        "start": 6438.18,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "puisque je rappelle que le justice est",
        "start": 6439.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "rendue au nom du peuple fran\u00e7ais on",
        "start": 6441.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'oubli on apprend que \u00e7a se voie pas",
        "start": 6442.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "effectivement des fois \u00e7a ne vaut pas",
        "start": 6443.67,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "souvent \u00e7a se voit pas il faudrait qu'on",
        "start": 6444.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le rendre plus visible avec un mod\u00e8le",
        "start": 6446.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "hors pas une ind\u00e9pendance absolue mais",
        "start": 6449.25,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "un contr\u00f4le r\u00e9ciproque des pouvoirs",
        "start": 6450.51,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'il faut qu'un il faut qu'on",
        "start": 6451.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aspire dans l'\u00e9quilibr\u00e9 des balances qui",
        "start": 6452.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vont bien \u00e9videmment amorc\u00e9 la d\u00e9flation",
        "start": 6455.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "p\u00e9nale et carc\u00e9ral parce qu'on met trop",
        "start": 6458.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de gens en prison pour rien et c'est pas",
        "start": 6460.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la bonne chose puisque cela emporte avec",
        "start": 6462.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "elle quand on sort de prison on a toutes",
        "start": 6464.16,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "les chances d'y revenir",
        "start": 6465.72,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame pas le but en th\u00e9orie",
        "start": 6466.41,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "ce n'est pas de r\u00e9cidive donc si on veut",
        "start": 6468.26,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "lutter contre la r\u00e9cidive va falloir en",
        "start": 6469.55,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "tirer les cons\u00e9quences",
        "start": 6470.75,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "une police nationale je p\u00e8se mes mots",
        "start": 6471.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une police nationale r\u00e9publicaine de",
        "start": 6473.989,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 on puisse \u00e0 nouveau avoir une",
        "start": 6476.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sur le sur",
        "start": 6479.179,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "le territoire ce droit qui en est un et",
        "start": 6481.34,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "donc en incorporant les effectifs de",
        "start": 6483.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "police municipale une police judiciaire",
        "start": 6485.119,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9 qu'on arr\u00eate de faire du flag",
        "start": 6487.369,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "tout le temps tous les quatre matins",
        "start": 6489.019,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour rien et qu'on fasse des vraies",
        "start": 6490.46,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates quand il en a besoin donc",
        "start": 6491.869,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrer au sein de la police",
        "start": 6493.429,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "nationale qui fait du judiciaire et sans",
        "start": 6494.869,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "doute les d\u00e9tach\u00e9s aupr\u00e8s des magistrats",
        "start": 6497.51,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "pour qu'il y ait une v\u00e9ritable",
        "start": 6498.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration des pouvoirs et peut-\u00eatre",
        "start": 6499.849,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi le secret de l'enqu\u00e8te qui soit un",
        "start": 6502.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peu mieux respect\u00e9s on y reviendra",
        "start": 6504.019,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre totalement la d\u00e9p\u00e9nalisation",
        "start": 6505.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de l'usag\u00e9 des stup\u00e9fiants de l' usage",
        "start": 6507.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de stup\u00e9fiants et la l\u00e9galisation du",
        "start": 6509.48,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "cannabis",
        "start": 6511.01,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "et c'est pas un sujet annexe parce que",
        "start": 6511.429,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "quand on parle de \u00e7a c'est du temps",
        "start": 6513.8,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "policiers et du temps magistrat qui a",
        "start": 6514.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "redonn\u00e9 sur d'autres th\u00e9matiques plus",
        "start": 6518.119,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "qu'il ne semble plus en plus importante",
        "start": 6519.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et plus d'utilit\u00e9 publique",
        "start": 6521.03,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "une lutte implacable contre la",
        "start": 6522.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance \u00e9conomique et financi\u00e8re \u00e7a",
        "start": 6523.969,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "va \u00e7a va de soi sur un en mati\u00e8re de",
        "start": 6526.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "terrorisme mettre le paquet sur du",
        "start": 6528.8,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "renseignement humain",
        "start": 6530.3,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'humain le travail humain parce",
        "start": 6531.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on fait des algorithmes",
        "start": 6533.809,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des bo\u00eetes noires on vous \u00e9coute on vous",
        "start": 6535.13,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "espionne et c est finalement le r\u00e9sultat",
        "start": 6536.539,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "sont pas forc\u00e9ment au rendez vous ils",
        "start": 6538.489,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sont m\u00eame pas tr\u00e8s souvent au rendez",
        "start": 6539.78,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "vous c'est la r\u00e9alit\u00e9 quand m\u00eame et puis",
        "start": 6540.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "je terminerai sur ce dernier sujet parce",
        "start": 6543.019,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'il me tient \u00e0 coeur et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 6545.21,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "des derniers sujets en d\u00e9bat \u00e0",
        "start": 6546.289,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale d'avoir un",
        "start": 6547.369,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable code de l'enfance puisqu'on",
        "start": 6549.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vient de discuter du code de justice",
        "start": 6550.82,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "p\u00e9nale des mineurs d'avoir un code de",
        "start": 6551.75,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "l'enfance qui le civil et le p\u00e9nal et",
        "start": 6553.489,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "que l'on fasse en sorte que la primaut\u00e9",
        "start": 6555.769,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9ducatif sur le r\u00e9pressif souhaite",
        "start": 6557.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une r\u00e9alit\u00e9 et pas juste une belle",
        "start": 6559.219,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "phrase qu'on met au d\u00e9but du code qui",
        "start": 6560.51,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 \u00e9videmment tout \u00e7a n'est pas",
        "start": 6563.03,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "exhaustif",
        "start": 6564.769,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "et puis on en d\u00e9battra son ensemble par",
        "start": 6565.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la suite alors merci bernalicis quand",
        "start": 6567.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vous entendez \u00e7a est-ce que vous avez ce",
        "start": 6570.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "sentiment d'entendre d'anti juge un anti",
        "start": 6573.05,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "flics ou est-ce que ces mesures de",
        "start": 6574.489,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun vous semble sans le",
        "start": 6575.719,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "forcer",
        "start": 6577.4,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "caroline m\u00e9cary go\u00fbt ou b\u00e9n\u00e9dicte",
        "start": 6578.09,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "desforges peut-\u00eatre ancienne polici\u00e8re",
        "start": 6579.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que j'ai le sentiment que notre",
        "start": 6581.719,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 du nord et anti flics",
        "start": 6583.73,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "on sait que",
        "start": 6586.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pense que l'on sait c'est que du bon",
        "start": 6587.7,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sens dans le sens du service public",
        "start": 6589.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "wallon de l'acc\u00e8s \u00e0 tous les services",
        "start": 6591.92,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "publics ont ce n'importe quel",
        "start": 6594.84,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "messieurs o\u00f9 jean tard geste raoult",
        "start": 6599.179,
        "duration": 9.51
    },
    {
        "text": "qu'\u00eatre phase avec sa caroline le",
        "start": 6601.869,
        "duration": 9.87
    },
    {
        "text": "programme qui est propos\u00e9 me para\u00eet \u00eatre",
        "start": 6608.689,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la question de la de la justice c'est",
        "start": 6611.739,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "vraiment une question essentielle dans",
        "start": 6614.239,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "un \u00e9tat de droit et dans une r\u00e9publique",
        "start": 6616.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s au jeu j'ai quelque chose qui",
        "start": 6618.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait essentiel le fait",
        "start": 6620.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'avoir une police r\u00e9publicaine",
        "start": 6622.13,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire une police qui est aussi",
        "start": 6623.63,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9 et qui n'a pas \u00e0 l'abri de",
        "start": 6625.159,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l\u00e2cher sur le coup pour faire tout et",
        "start": 6626.959,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "n'importe quoi c'est quelque chose",
        "start": 6628.61,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'essentiel donc en effet sur ces",
        "start": 6629.9,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "propositions g\u00e9n\u00e9rales on ne peut \u00eatre",
        "start": 6632.269,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "que jamais diront peut \u00eatre que d'accord",
        "start": 6634.459,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et ce n'est certainement pas le discours",
        "start": 6635.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de quelqu'un qui serait contre les juges",
        "start": 6637.999,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous contre les policiers apr\u00e8s faut",
        "start": 6639.92,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "regarder dans le d\u00e9tail ce qu'on veut",
        "start": 6641.809,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement faire si je crois",
        "start": 6643.219,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "simplement l'institution judiciaire ce",
        "start": 6644.479,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui se passe aujourd'hui c'est qu'on a",
        "start": 6646.429,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un budget pour la justice qui est",
        "start": 6648.139,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ridicule il \u00e9tape d'un peu plus de 8",
        "start": 6650.179,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "milliards d'euros sur un budget global",
        "start": 6652.999,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour la france qui est 2 de 2100",
        "start": 6655.13,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "milliards",
        "start": 6657.709,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "donc en r\u00e9alit\u00e9 c'est vraiment c'est",
        "start": 6658.159,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme si ce service public est pourtant",
        "start": 6660.079,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un service public essentiel \u00e9tait",
        "start": 6661.999,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 comme absolument n\u00e9gligeable",
        "start": 6664.249,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "et la vague augmentation annonc\u00e9e par le",
        "start": 6666.439,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "garde des sceaux qui correspond \u00e0 une",
        "start": 6669.38,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "r\u00e9elle augmentation en r\u00e9alit\u00e9 ne",
        "start": 6671.059,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "concerne que le commander \u00e0",
        "start": 6672.619,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'administration p\u00e9nitentiaire a",
        "start": 6675.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quasiment que l'administration",
        "start": 6677.599,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitentiaire donc pour le",
        "start": 6678.8,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fonctionnement des tribunaux",
        "start": 6680.239,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire des tribunaux judiciaires",
        "start": 6681.53,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "des cours d'appel des tribunaux de",
        "start": 6683.239,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'aide et des conseils de prud'hommes",
        "start": 6685.789,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il manque des juges il manque des",
        "start": 6687.499,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "greffiers de sorte qu'on arrive \u00e0 ce que",
        "start": 6689.479,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vous disiez tout \u00e0 l'heure \u00e0 vous",
        "start": 6691.699,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "arrivez \u00e0 30 mois pour obtenir un",
        "start": 6693.8,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "jugement devant le conseil des",
        "start": 6695.869,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "prud'hommes cc c'est vraiment c'est",
        "start": 6696.979,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "invraisemblable vous avez \u00e9crit un",
        "start": 6699.229,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "ouvrage la police contre les citoyens",
        "start": 6702.829,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "point d'interrogation",
        "start": 6704.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est ce que c'est le mesure o\u00f9 le bilan",
        "start": 6705.499,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 faits et d'exploser par",
        "start": 6707.51,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "gouvernants ici",
        "start": 6709.13,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "correspondance que vous avez vu de 20",
        "start": 6710.449,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "ans d'observation oui j'avais une",
        "start": 6712.829,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradation progressive peut-\u00eatre on",
        "start": 6714.389,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voit tr\u00e8s clairement une d\u00e9gradation est",
        "start": 6715.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de poser la question si la",
        "start": 6717.899,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "france insoumise et anti flics on peut",
        "start": 6720.389,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "se poser la question est ce que la",
        "start": 6721.889,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "droite la police politique sarkozyste et",
        "start": 6722.939,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "celles qui perdurent aujourd'hui sont",
        "start": 6725.429,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vraiment des politiques pro flic la",
        "start": 6727.499,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "vraie la question elle est l\u00e0 pourquoi",
        "start": 6730.019,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je pose cette question l\u00e0 vous allez",
        "start": 6731.28,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "dans les commissariats ok il ya eu un",
        "start": 6732.689,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "certain nombre d'avanc\u00e9es un certain",
        "start": 6734.699,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nombre de discours d\u00e9magogique on vous",
        "start": 6736.169,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soutient et c'est dans les faits quand",
        "start": 6738.209,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on regarde est ce que la politique du",
        "start": 6740.159,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "chiffre la fameuse politique du chiffre",
        "start": 6742.019,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "course aux statistiques instaur\u00e9 \u00e0",
        "start": 6744.09,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque de nicolas sarkozy aux d\u00e9pens",
        "start": 6745.829,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de la police de proximit\u00e9 a fait plaisir",
        "start": 6747.749,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aux policiers dans un premier temps",
        "start": 6749.999,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mettra rapidement ils sont",
        "start": 6752.159,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aper\u00e7us qu'ils se sont fait pi\u00e9ger et de",
        "start": 6753.749,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la m\u00eame fa\u00e7on on peut se poser la",
        "start": 6755.999,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "question de la mani\u00e8re dont sont",
        "start": 6757.079,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "conduites les politiques de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 6758.999,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est-ce qu'elle s'appuie sur les",
        "start": 6760.379,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "policiers de terrain elle ce qu'elles",
        "start": 6762.179,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissent avec les policiers de",
        "start": 6763.32,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "terrain on voit bien que on est dans des",
        "start": 6764.669,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politiques o\u00f9 on va \u00e9noncer des",
        "start": 6766.709,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s nationales qui vont changer du",
        "start": 6769.229,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "jour au lendemain",
        "start": 6770.969,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on va dire la priorit\u00e9 c'est \u00e7a m\u00eame",
        "start": 6771.659,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "si les policiers sur ces terrains sur le",
        "start": 6774.36,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "terrain se rendre compte que c'est",
        "start": 6776.129,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas la chasse aux",
        "start": 6777.239,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "consommateurs de stup\u00e9fiants qui est",
        "start": 6778.189,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "important mais peut-\u00eatre la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 6779.909,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "routi\u00e8re enfin chaque territoire assez",
        "start": 6781.619,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "logique",
        "start": 6783.899,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que \u00e7a pose la question",
        "start": 6784.439,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d'une articulation entre une police",
        "start": 6785.699,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nationale et des logiques territoriales",
        "start": 6787.32,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qui sont diff\u00e9rentes on fait pas la m\u00eame",
        "start": 6788.729,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "police \u00e0 gennevilliers dans le 5e",
        "start": 6790.499,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "arrondissement de paris dans la campagne",
        "start": 6792.539,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de la creuse on a partout besoin de",
        "start": 6794.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "police mais pas de la m\u00eame fa\u00e7on de",
        "start": 6796.559,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "faire la police je pense que c'est un",
        "start": 6797.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes mais donc pour r\u00e9sumer un",
        "start": 6799.079,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "petit peu ce que je disais c'est pas une",
        "start": 6801.03,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "politique autoritariste s\u00e9curitaire qui",
        "start": 6803.879,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "nous am\u00e8ne \u00e0 des positions forc\u00e9ment",
        "start": 6807.03,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "propolis on va prendre un exemple",
        "start": 6809.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sur le co vide au d\u00e9but on a",
        "start": 6811.289,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 aux policiers de contr\u00f4ler les",
        "start": 6813.51,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "gens de contr\u00f4ler les attestations et",
        "start": 6814.919,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 aux gens de baisser leurs",
        "start": 6816.449,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "masques premi\u00e8re erreur mais le premier",
        "start": 6817.619,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "constat c'est que ces policiers",
        "start": 6819.869,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "n'avaient pas de masque et qu'il n'avait",
        "start": 6820.709,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "pas de masse parce que l'administration",
        "start": 6822.479,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ne l'en apple n'a pas fourni on a vu",
        "start": 6823.32,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "dans d'autres administrations",
        "start": 6825.329,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la premi\u00e8re erreur mais",
        "start": 6826.169,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me erreur il n'avait pas le droit",
        "start": 6827.639,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de porter pour un certains d'entre eux",
        "start": 6829.53,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "on a des chefs de police qui ont",
        "start": 6831.059,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "interdit \u00e0 leurs troupes de porter des",
        "start": 6833.219,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "masques",
        "start": 6834.51,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est pas un certain m\u00e9pris",
        "start": 6835.099,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pour les policiers je pense que la",
        "start": 6837.389,
        "duration": 2.831
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse s'impose d'elle m\u00eame",
        "start": 6838.889,
        "duration": 2.921
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9dicte desforges tout de suite vous",
        "start": 6840.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 vous polici\u00e8re gardiens de la",
        "start": 6841.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "paix pendant 14 ans vous avez un",
        "start": 6843.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "discours tr\u00e8s fort sur la politique du",
        "start": 6845.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chiffre et le taux de verbalisation",
        "start": 6847.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 occup\u00e9 \u00e0 la verbalisation des",
        "start": 6850.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "consommateurs de stup\u00e9fiants justement",
        "start": 6853.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "question que qu'aborder messieurs - \u00e0",
        "start": 6855.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "juste avant j'ai \u00e9t\u00e9 gardien a fait",
        "start": 6857.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ensuite j'\u00e9tais lieutenant donc j'ai vu",
        "start": 6859.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aussi ce que \u00e0 quoi pouvait ressembler",
        "start": 6861.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'avoir une hi\u00e9rarchie qui me demandait",
        "start": 6863.53,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "de demander moi m\u00eame \u00e0 mes effectifs",
        "start": 6865.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'appliquer la politique du chiffre et",
        "start": 6867.51,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "ce que dit \u00e0 christian mouhanna est tr\u00e8s",
        "start": 6870.73,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "juste c'est avec les ann\u00e9es sarkozy",
        "start": 6872.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "marque un tournant parce qu'elle la",
        "start": 6875.61,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "formaliser cette politique du chiffre il",
        "start": 6877.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en a fait un vrai syst\u00e8me avec",
        "start": 6879.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'instauration de primes",
        "start": 6881.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on a d'abord donn\u00e9 aux commissaires de",
        "start": 6882.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "police appelle le rp indemnit\u00e9 de",
        "start": 6884.17,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de performance et ensuite",
        "start": 6886.27,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "aux autres cadres de la police que sont",
        "start": 6890.32,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les officiers quelques ann\u00e9es plus tard",
        "start": 6892.78,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "et en fait c'est le moteur de la police",
        "start": 6895.93,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "parce que la police ait command\u00e9 manager",
        "start": 6899.28,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "comme on dit d'une certaine fa\u00e7on qui",
        "start": 6902.2,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ressemble plus \u00e0 une entreprise qu'un",
        "start": 6905.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "service public c'est \u00e0 dire \u00e0 la limite",
        "start": 6907.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peu importe la s\u00e9curit\u00e9 publique faut",
        "start": 6909.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fournir un r\u00e9sultat et le r\u00e9sultat",
        "start": 6911.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comment on peut le comment on peut le",
        "start": 6913.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rialiser vu que a priori la police",
        "start": 6916.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vent de la s\u00e9curit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 c'est",
        "start": 6919.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment quand il n'y a rien donc y'a",
        "start": 6921.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 calculer donc on va demander \u00e0 la",
        "start": 6922.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "police de fournir un chiffre qui va \u00eatre",
        "start": 6924.58,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "un chiffre de",
        "start": 6926.92,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "d'interpellation de mise \u00e0 disposition",
        "start": 6930.7,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d'un petit judiciaire de garde \u00e0 vue de",
        "start": 6933.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nombre de plaintes qui ont rejoint avec",
        "start": 6936.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce qui fait qu'on voit des choses",
        "start": 6937.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement hallucinante du genre",
        "start": 6939.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "certaines consignes arr\u00eatez de prendre",
        "start": 6941.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les plaintes l\u00e0 dessus est ce qu'une",
        "start": 6943.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plainte c'est une affaire qui n'est pas",
        "start": 6945.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9lucid\u00e9e par d\u00e9finition ou pas \u00e9lucid\u00e9es",
        "start": 6946.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout de suite qui va n\u00e9cessiter une",
        "start": 6949.7,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate",
        "start": 6951.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc on va moduler comme \u00e7a avec",
        "start": 6951.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "certaines cat\u00e9gories chief pour",
        "start": 6954.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter un chiffre d'activit\u00e9 de la",
        "start": 6955.64,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "police et de la criminalit\u00e9 qui est plus",
        "start": 6958.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un chiffre d'activit\u00e9 d'ailleurs de la",
        "start": 6961.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "police parce que quand on prend par",
        "start": 6963.38,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "exemple",
        "start": 6965.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour revenir \u00e0 votre premier exemple les",
        "start": 6965.71,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "stup\u00e9fiants usage de stup\u00e9fiants ont",
        "start": 6969.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "usage de stup\u00e9fiants les usagers de",
        "start": 6971.33,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "stup\u00e9fiants",
        "start": 6973.25,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "c'est le gros des troupes des",
        "start": 6973.73,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "interpellations c'est tr\u00e8s facile tous",
        "start": 6975.17,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les flics ont entendu un jour ou l'autre",
        "start": 6979.61,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "quelques uns de leurs hi\u00e9rarchies dire",
        "start": 6981.59,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e8re avoir des fumeurs de shit en",
        "start": 6984.58,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "garde \u00e0 vue que un braqueur que vous",
        "start": 6988.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "allez mettre trois semaines \u00e0 trouver",
        "start": 6992.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc cesser c'est une manne tr\u00e8s facile",
        "start": 6993.44,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c'est c'est un d\u00e9lice un petit d\u00e9lit qui",
        "start": 6996.56,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ne n\u00e9cessite pas d' enqu\u00eate qui ne fait",
        "start": 6999.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pas de victime qui fait du tort dans le",
        "start": 7002.23,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pire des cas qu'\u00e0 celui qui commet ce",
        "start": 7005.32,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit et quintas beaucoup la politique",
        "start": 7007.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du chiffre",
        "start": 7011.29,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "aussit\u00f4t que c'est",
        "start": 7012.01,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "et constater c est lucide et 100%",
        "start": 7013.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lucidation c'est de la dopamine en",
        "start": 7016.64,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "barre pour le chiffre de la de",
        "start": 7019.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 polici\u00e8re",
        "start": 7022.66,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "mais je dis bien un chiffre de",
        "start": 7024.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 polici\u00e8re parce que cette",
        "start": 7024.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 elle augmente mais c'est pas",
        "start": 7026.72,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pour autant que les alors les usagers de",
        "start": 7028.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "notamment les fumeurs de cannabis ont",
        "start": 7030.31,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "tendance \u00e0 augmenter dans le temps mais",
        "start": 7032.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas autant que les interpellations et",
        "start": 7034.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est vrai que bout ya beaucoup de",
        "start": 7036.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "service ou en fin de service \u00e0 zut on a",
        "start": 7038.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on n'a rien fait bon bah allez on va",
        "start": 7040.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aller faire des cheats eux alors on va",
        "start": 7042.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faire des cheats eux mais le site en",
        "start": 7044.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "question bien souvent c'est un jeune",
        "start": 7046.31,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "adulte qui tra\u00eenent dehors \u00e7a va d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7049.79,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00eatre forc\u00e9ment des gens qui sont",
        "start": 7051.65,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "visibles dans l'espace public donc c'est",
        "start": 7054.07,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "pas charles-edouard qui va fermer son",
        "start": 7057.08,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "p\u00e9tard avec ses copains de lyc\u00e9e henri",
        "start": 7060.59,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "iv et",
        "start": 7063.14,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "sa cible toujours les m\u00eames enfin en",
        "start": 7066.03,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "fait en fait l'ail\u00e9 la r\u00e9pression des",
        "start": 7068.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "infractions \u00e0 la l\u00e9gislation sur les",
        "start": 7071.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "stup\u00e9fiants c'est difficile d'en parler",
        "start": 7073.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a parce que moi j'ai toutes les",
        "start": 7075.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "id\u00e9es qui me viennent en vrac sa",
        "start": 7077.26,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cristallise beaucoup de choses \u00e7a",
        "start": 7078.49,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "cristallise le ciblage des populations",
        "start": 7079.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a cristallise que l'on manque peut-\u00eatre",
        "start": 7081.3,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "de statistiques ethniques pour pouvoir",
        "start": 7083.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tablir presque tout \u00e7a c'est tr\u00e8s",
        "start": 7086.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien document\u00e9 dans les pays anglo",
        "start": 7087.91,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "saxons mais pas du tout en france c'est",
        "start": 7090.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une r\u00e9pression qui est aussi le pr\u00e9texte",
        "start": 7094.03,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 des contr\u00f4les d'identit\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene \u00e0",
        "start": 7095.53,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "la cha\u00eene toujours dans les m\u00eames",
        "start": 7101.62,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "endroits et tout est autant la police",
        "start": 7102.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aiment beaucoup les chiffres autant le",
        "start": 7104.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le d'identit\u00e9 la seule chose qui",
        "start": 7105.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'est pas comptabilis\u00e9 donc et le qui",
        "start": 7106.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dit contr\u00f4les d'identit\u00e9 10 tubes parce",
        "start": 7110.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait papier qu'est ce que tu as",
        "start": 7111.64,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "dans les poches",
        "start": 7113.02,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "non juste pour terminer tr\u00e8s tr\u00e8s vite",
        "start": 7114.33,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "effectivement si le collectif dont je",
        "start": 7117.3,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "m'occupe en ce moment en police contre",
        "start": 7120.64,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la prohibition on est beaucoup beaucoup",
        "start": 7121.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "beaucoup sur on souhaite beaucoup la",
        "start": 7123.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00e9nalisation des usages de drogues",
        "start": 7126.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour dix mille raisons qu'on va pas",
        "start": 7128.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 l\u00e0-dessus mais notamment pour",
        "start": 7129.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "restaurer un petit peu ces relations",
        "start": 7131.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "police population parce que quand les",
        "start": 7132.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "flics sous pression passent leur temps \u00e0",
        "start": 7135.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les dents en bas des cit\u00e9s dans certains",
        "start": 7137.08,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "quartiers pour attraper des",
        "start": 7139.12,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "pour trouver des gens qui ont un peu",
        "start": 7142.13,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "d'herbe au fond de la poche tout en",
        "start": 7145.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faisant cette esp\u00e8ce de contr\u00f4le social",
        "start": 7147.84,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "toujours au m\u00eame endroit et avec ce",
        "start": 7149.19,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "cette loi pr\u00e9texte \u00e0 faire des contr\u00f4les",
        "start": 7152.809,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 \u00e7a convient \u00e0 personne n'est",
        "start": 7155.639,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 la police qui fait qu'ils appliquent",
        "start": 7158.46,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "une r\u00e9pression qui sert \u00e0 rien et aux",
        "start": 7159.869,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gens sur lequel \u00e7a alors c'est une",
        "start": 7161.19,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9mission interactive",
        "start": 7163.019,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "quand on l'a dit on devra bien entendu",
        "start": 7163.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s a parl\u00e9 on a normalement en ligne",
        "start": 7165.42,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "adrien de lyon qui nous appellent si la",
        "start": 7168.15,
        "duration": 9.089
    },
    {
        "text": "r\u00e9gie poum nord apr\u00e8s les questions sont",
        "start": 7171.3,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "pas encore pr\u00eates n'a pas encore adrien",
        "start": 7177.239,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone toutes mes excuses donc sur",
        "start": 7178.86,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "leur marge brute ce qu il veut retrouver",
        "start": 7181.619,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on va rester en plateau avec vous on a",
        "start": 7184.039,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "des petits signaux sonores contraire",
        "start": 7186.719,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avant l'arriv\u00e9e des \u00e9diteurs et m\u00eame des",
        "start": 7188.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "hologrammes qui vont revenir sur le",
        "start": 7190.499,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "plateau juste apr\u00e8s donc termine",
        "start": 7192.09,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'interview souhait\u00e9 r\u00e9agir aux qui",
        "start": 7193.59,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "vient d'\u00eatre \u00e9nonc\u00e9 c'est que on est",
        "start": 7198.57,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dans des logiques de r\u00e9duction de",
        "start": 7201.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "diminution des services publics il",
        "start": 7204.09,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "s'agit du service public de la police ou",
        "start": 7205.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "du service public de la justice parce",
        "start": 7207.449,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "que le grand tournant dans l'institution",
        "start": 7209.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "judiciaire c'est exactement le m\u00eame que",
        "start": 7211.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous abonner d\u00e9crire madame c'est \u00e0 dire",
        "start": 7213.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 on est sur des politiques",
        "start": 7215.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du chiffre avec une diminution des",
        "start": 7217.05,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "commandes ya des effectifs vous quand",
        "start": 7218.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00eame rappeler que c'est quand nicolas",
        "start": 7221.039,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sarkozy qu diminuer le nombre de",
        "start": 7222.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "policiers sur le terrain et c est pour",
        "start": 7224.159,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la justice c'est exactement la m\u00eame",
        "start": 7226.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "chose aujourd'hui on demande pas aux",
        "start": 7227.849,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "juges de rendre la justice c'est \u00e0 dire",
        "start": 7229.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de dire le droit par rapport \u00e0 un",
        "start": 7231.869,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me x y z mais de rendre le plus",
        "start": 7233.19,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "rapidement possible des jugements il",
        "start": 7236.849,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "faut imp\u00e9rativement \u00eatre dans une",
        "start": 7239.01,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "gestion des stocks et toutes les",
        "start": 7240.78,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place sur",
        "start": 7242.909,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ces 15 derni\u00e8res ann\u00e9es pour",
        "start": 7245.039,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'institution judiciaire sont des",
        "start": 7246.809,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes qui visent en r\u00e9alit\u00e9 n'ont pas",
        "start": 7248.219,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e0 rendre une meilleure justice pour les",
        "start": 7250.139,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "citoyens mais a diminu\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 7251.88,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s aux droits des justiciables",
        "start": 7254.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "tout en pr\u00e9tendant qu'on leur favorise",
        "start": 7256.499,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s aux droits notamment en passant",
        "start": 7258.449,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "par des plateformes num\u00e9riques ce qui",
        "start": 7259.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est l inverse de ce que devrait \u00eatre",
        "start": 7261.96,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "enfin l'institution judiciaire",
        "start": 7263.82,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est un mouvement qui s'inscrit",
        "start": 7266.039,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "aussi dans une",
        "start": 7268.949,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "logique \u00e9conomique de diminution des",
        "start": 7269.73,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "services publics de diminution de depuis",
        "start": 7272.19,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "trente ans on entend sur tous les",
        "start": 7275.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plateaux t\u00e9l\u00e9 la pression fiscale etc",
        "start": 7277.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "etc et donc \u00e9videmment on nous dit qu'il",
        "start": 7279.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ya moins de recettes",
        "start": 7282.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "enfin plus exactement on supprime les",
        "start": 7283.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "recettes diminuent les recettes pour",
        "start": 7285.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ensuite dire on n'a pas assez d'argent",
        "start": 7287.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc moins de policiers - une juge en",
        "start": 7289.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tout cas quand m\u00eame un chiffre pour les",
        "start": 7292.08,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "juges",
        "start": 7294.09,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "est ce que vous savez qu'il y a en",
        "start": 7294.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france 8000 juge aujourd'hui c'est \u00e0",
        "start": 7295.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dire quasiment le m\u00eame nombre qu'il y",
        "start": 7298.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ait un si\u00e8cle auront les passer d'une",
        "start": 7300.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "population de 20 millions de 20 millions",
        "start": 7302.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personnes a quasiment le triple donc \u00e7a",
        "start": 7304.47,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vous donne des indications extr\u00eamement",
        "start": 7307.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "importante et on a la m\u00eame chose",
        "start": 7309.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dans le service de",
        "start": 7311.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale pour l'h\u00f4pital",
        "start": 7312.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "actuellement qui vraiment est en train",
        "start": 7314.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "de prendre une part absolument",
        "start": 7316.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable enfin deux de la gestion",
        "start": 7317.75,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "entre guillemets de la pand\u00e9mie due",
        "start": 7320.01,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'aux gide",
        "start": 7322.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc il est imp\u00e9ratif de restaurer la",
        "start": 7322.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "place de l'humain aussi bien pour la",
        "start": 7326.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "police que pour la justice on touche l\u00e0",
        "start": 7327.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but du d\u00e9bat \u00e0 la question",
        "start": 7330.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la proximit\u00e9 de la proximit\u00e9 de la",
        "start": 7332.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "police et de la proximit\u00e9 de la justice",
        "start": 7333.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui \u00e9videmment peut participer \u00e0",
        "start": 7336.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer le lien de confiance entre les",
        "start": 7338.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gens et ses institutions est ce que hugo",
        "start": 7340.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tu veux dire un mot de nos propositions",
        "start": 7342.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus oui donc j'ai parl\u00e9 d'une",
        "start": 7343.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "police nationale r\u00e9publicaine de",
        "start": 7346.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 pourquoi parce qu'on voit qui",
        "start": 7348.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est une augmentation des effectifs de",
        "start": 7350.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "police municipale pr\u00e8s ils sont",
        "start": 7352.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pr\u00e8s de 22000 23000 dans ce",
        "start": 7353.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pays sur les adjoints de s\u00e9curit\u00e9 des",
        "start": 7356.31,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "deux",
        "start": 7358.35,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "de la police nationale et de tout un tas",
        "start": 7359.05,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de d'effectifs les gardes champ\u00eatres et",
        "start": 7362.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je pense notamment \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e",
        "start": 7364.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi qui a explos\u00e9 au milieu au milieu",
        "start": 7366.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de tout \u00e7a et pour autant c'est la",
        "start": 7368.8,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pagaille et c'est le bazar",
        "start": 7370.3,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "il ya de plus en plus de gens en fait",
        "start": 7371.17,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "qui vivent de la s\u00e9curit\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 7372.28,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dans ce ping est ce qu'on se sent plus",
        "start": 7373.36,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "en s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 7374.77,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "non je n'ai pas l'impression en tout cas",
        "start": 7375.4,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait vendre \u00e7a \u00e7a fait vendre",
        "start": 7376.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 convoi m\u00e9diatique politique",
        "start": 7378.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipement fonctionnel \u00e7a \u00e7a fait",
        "start": 7380.17,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "vendre",
        "start": 7381.4,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "donc on se dit que c'est quand m\u00eame",
        "start": 7381.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dommage d'avoir 22 mille personnes comme",
        "start": 7383.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui sont l\u00e0 qui peuvent pas vraiment",
        "start": 7385.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faire de la police de proximit\u00e9 parce",
        "start": 7387.28,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "qu'ils n'ont pas les m\u00eames pr\u00e9rogatives",
        "start": 7388.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que la police nationale des policiers",
        "start": 7389.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nationaux qui sont plus sur le terrain",
        "start": 7391.51,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et qui sont devenus de la police de",
        "start": 7392.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "projection avec des appels du 17 qui",
        "start": 7394.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "viennent pour faire les gros bras",
        "start": 7395.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement et qui sont renforc\u00e9es",
        "start": 7397.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cantonn\u00e9 \u00e0 un r\u00f4le r\u00e9pressif qui fait",
        "start": 7399.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'ils perdent aussi le sens de leur",
        "start": 7401.29,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier ils ont appr\u00e9ci\u00e9 en plus de vider",
        "start": 7402.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la mer \u00e0 la petite cuill\u00e8re donc il est",
        "start": 7403.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre temps de mettre tout \u00e7a",
        "start": 7405.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ensemble et de faire en sorte qu'on leur",
        "start": 7406.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "remette \u00e0 \u00e9galit\u00e9 sur le territoire",
        "start": 7408.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que si vous avez la chance de la",
        "start": 7410.62,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "chance je mets des guillemets parce que",
        "start": 7412.3,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "j'en sais rien en fait non si vous \u00eates",
        "start": 7413.2,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "dans une commune qui d\u00e9pensent",
        "start": 7414.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment police municipale la commune",
        "start": 7415.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 peut faire absolument le",
        "start": 7417.73,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "contraire",
        "start": 7418.93,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que cette histoire",
        "start": 7419.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "enfin dire on devrait avoir un \u00e9gal",
        "start": 7420.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s aux questions de s\u00e9curit\u00e9 donc \u00e7a",
        "start": 7422.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est le maire de remettre \u00e0 plat et",
        "start": 7425.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'il adoube l'autorit\u00e9 du maire et du",
        "start": 7426.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fet parce que je veux pas que ce soit",
        "start": 7428.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la police du maire non plus puisque",
        "start": 7429.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cette histoire et en plus on nous on",
        "start": 7431.47,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "sait en tant que militant politique on",
        "start": 7432.73,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "va se faire un va se faire emb\u00eater parce",
        "start": 7433.9,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "qu'on est en train de coller des",
        "start": 7435.13,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "affiches qu'on n'est pas de la couleur",
        "start": 7435.82,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "du maire et on va avoir le passage de la",
        "start": 7436.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "police municipale que peut-\u00eatre mieux \u00e0",
        "start": 7438.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "faire dans ce pays s'il y avait une",
        "start": 7439.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vraie v\u00e9ritable double autorit\u00e9 peut",
        "start": 7441.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre que qu'on n'en serait pas l\u00e0",
        "start": 7442.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et puis juste sur le nombre de policiers",
        "start": 7444.43,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "parce que je sais que christian mouhanna",
        "start": 7445.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s critique sur la question du",
        "start": 7447.9,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "nombre de policiers dans ce pays parce",
        "start": 7450.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que a priori on a suffisamment et donc",
        "start": 7451.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a renvoie \u00e0 la question aussi de leur",
        "start": 7454.93,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "formation et leur qualification",
        "start": 7456.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on l'a on l'a pas dit l\u00e0 pour l'instant",
        "start": 7457.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur le plateau mais avec les attentes \u00e0",
        "start": 7459.46,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "2015",
        "start": 7461.23,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "l'objectif a \u00e9t\u00e9 de revenir au niveau",
        "start": 7462.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'avant sarkozy de nombre de policiers",
        "start": 7464.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sauf qu'on n'a pas rouvert d'\u00e9cole de",
        "start": 7466.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "police contre deux il en a ferm\u00e9 10 et",
        "start": 7467.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que du coup le niveau de formation et",
        "start": 7469.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "prix beaucoup plus bas parce qu'il ya",
        "start": 7471.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "peu de candidats et on les forme en neuf",
        "start": 7472.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mois au lieu de douze mois et l\u00e0 on",
        "start": 7474.48,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vient ils viennent de nous inventer",
        "start": 7476.13,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "qu'il faut \u00eatre entre mille citoyens",
        "start": 7477.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9servistes conforme en un mois et qui",
        "start": 7478.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est une arme \u00e0 la ceinture",
        "start": 7479.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bon pour faire de la bonne police il",
        "start": 7482.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut au niveau de qualification parce",
        "start": 7484.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on demande \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 7485.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "choses policiers si on veut pas juste",
        "start": 7487.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'il fasse les gros bras qui fasse",
        "start": 7488.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'autre chose qui fasse de la relation",
        "start": 7490.53,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "police population qu'ils fassent de la",
        "start": 7491.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9sescalade pas juste en manifestation",
        "start": 7493.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais aussi quand il ya un diff\u00e9rend",
        "start": 7495.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "familial et qu'il intervient il faut",
        "start": 7496.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est \u00eatre form\u00e9s \u00e0 sa part n'en vois",
        "start": 7497.97,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas quelqu'un comme \u00e7a g\u00e9rer une",
        "start": 7499.41,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "situation conflictuelle c'est ce cas",
        "start": 7500.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus compliqu\u00e9s en r\u00e9alit\u00e9 et la plupart",
        "start": 7501.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des pays alors on \u00e9tait en avance en",
        "start": 7503.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "france quand on est pass\u00e9 en un an de",
        "start": 7506.55,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "formation maintenant mais compl\u00e8tement",
        "start": 7507.63,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "retard il ya des tapis ou ces deux ans",
        "start": 7508.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "voire trois ans de formation initiale",
        "start": 7509.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour le policier avant d'\u00eatre envoy\u00e9 sur",
        "start": 7511.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le terrain et c'est justifi\u00e9",
        "start": 7513.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "on a eu tous les d\u00e9bats sur les",
        "start": 7514.83,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "violences intrafamiliales et les",
        "start": 7516.21,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "violences sexuelles et sexistes",
        "start": 7517.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand le recueil de la plainte face \u00e0",
        "start": 7518.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prend du temps c'est important le bon et",
        "start": 7520.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand vous voyez qu'il ya pas de",
        "start": 7522.84,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "sociologues dans les \u00e9coles de police",
        "start": 7523.89,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pour faire ses cours \u00e0 ce que peut",
        "start": 7524.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "raconter restent s\u00fbrs moyens je pense",
        "start": 7526.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'ils devraient tous avoir acc\u00e8s \u00e0 ce",
        "start": 7527.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "savoir bien s\u00fbr alors on va passer \u00e0",
        "start": 7528.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent la deuxi\u00e8me partie de cette",
        "start": 7531.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s\u00e9quence car nous rejoint jean luc",
        "start": 7533.88,
        "duration": 8.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon retour sur le plateau est",
        "start": 7536.76,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "revanchard jean guitton jour et",
        "start": 7543.26,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand on a 17 ans pr\u00e9sente",
        "start": 7546.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas d'une premi\u00e8re question alors une",
        "start": 7549.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "question qui va appara\u00eetre entre nos",
        "start": 7550.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "deux invit\u00e9s en la personne de alain de",
        "start": 7552.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "poitiers qui nous a pos\u00e9 une question",
        "start": 7554.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "concernant les violences polici\u00e8res on",
        "start": 7556.68,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "les \u00e9coute tout de suite",
        "start": 7558.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon bonjour je m'appelle",
        "start": 7560.21,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "alain cauquil \u00e0",
        "start": 7562.92,
        "duration": 7.989
    },
    {
        "text": "j'ai 47 ans alors je voudrais savoir par",
        "start": 7565.9,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "rapport aux phares j'ai une question \u00e0",
        "start": 7570.909,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "vous poser par rapport \u00e0 la violence",
        "start": 7572.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "polici\u00e8re vous pr\u00e9sident de la",
        "start": 7573.51,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique que ferez vous pour que notre",
        "start": 7577.09,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "police puisse travailler dans des bonnes",
        "start": 7580.38,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "conditions et surtout que qu'on ne",
        "start": 7583.239,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "puisse plus voir ces images de violence",
        "start": 7585.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que nous avons vue ces derniers temps",
        "start": 7588.37,
        "duration": 15.84
    },
    {
        "text": "merci n'\u00e9tait pas sur le sujet mais sur",
        "start": 7591.19,
        "duration": 16.5
    },
    {
        "text": "les gadgets \u00e9lectroniques sur la",
        "start": 7604.21,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "violence polici\u00e8re",
        "start": 7607.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'abord constatons qu enfin il peut",
        "start": 7609.6,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "utiliser ce monde je peux entrer plus en",
        "start": 7613.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jeu ne pas montrer du doigt mais quand",
        "start": 7616.11,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame 32 \u00e9borgn\u00e9 cinq personnes qui ont",
        "start": 7618.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "perdu leurs mains une personne qui est",
        "start": 7621.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mort dont on ne sait pas qui l'a tu\u00e9",
        "start": 7623.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors que vous savez comme moi que",
        "start": 7624.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "autour de celui ou celle qui attirait il",
        "start": 7627.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "y en avait d'autres",
        "start": 7630.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc c'est la loi du silence et si la",
        "start": 7630.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "loi du silence applique \u00e0 cette occasion",
        "start": 7634.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est qu'elle s'applique \u00e0 d'autres et",
        "start": 7636.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit par des syndicalistes",
        "start": 7637.6,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "policiers",
        "start": 7639.13,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "donc clairement \u00e7a peut pas continuer",
        "start": 7639.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a alors d\u00e9j\u00e0 commen\u00e7ons par le",
        "start": 7642.429,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre deuxi\u00e8mement je vous dis que",
        "start": 7644.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "si nous gagnons puisque je suis l\u00e0 comme",
        "start": 7647.13,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle si",
        "start": 7650.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous gagnons cette \u00e9lection il y aura",
        "start": 7651.79,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "une commission",
        "start": 7653.59,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 r\u00e9conciliation peut-\u00eatre",
        "start": 7655.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "commettra pas le mou r\u00e9conciliation",
        "start": 7658.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'est pas f\u00e2ch\u00e9 on est on a",
        "start": 7659.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des droits et on veut que les droits",
        "start": 7661.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soient respect\u00e9s et je crois que \u00e7a",
        "start": 7663.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "serait bon pour la soci\u00e9t\u00e9 comme pour",
        "start": 7665.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les policiers eux m\u00eames parce que c'est",
        "start": 7667.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas bon une soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle tout",
        "start": 7669.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le monde se m\u00e9fie des policiers c'est le",
        "start": 7670.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monde \u00e0 l'envers ou dans l'autre sens",
        "start": 7672.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que toute une s\u00e9rie de policiers",
        "start": 7674.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent que les \u00e9lus que les gens",
        "start": 7675.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9clament des comptes sont de",
        "start": 7678.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "grossier conspirateurs contre l'ordre",
        "start": 7681.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "public c'est pas acceptable",
        "start": 7683.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donc il faut qu'on trouve une solution",
        "start": 7684.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour sortir de \u00e7a il y en a bien s\u00fbr",
        "start": 7686.24,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "c'est la formation bien s\u00fbr c'est le",
        "start": 7689.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "droit de recours bien s\u00fbr c'est qu'il",
        "start": 7692.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faut en finir avec cette com\u00e9die qu'est",
        "start": 7694.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'igpn un jeu moi je sais comme \u00e7a que",
        "start": 7696.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds \u00e0 partir du moment o\u00f9 il ya",
        "start": 7698.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une instance \u00e0 laquelle tout le monde a",
        "start": 7700.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 peut pas \u00eatre des policiers",
        "start": 7701.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "se jugent entre eux on conna\u00eet trop les",
        "start": 7703.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9canismes sait m\u00eame pas de la",
        "start": 7705.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "conspiration c'est que c'est une c'est",
        "start": 7706.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas une bonne situation faut mieux les",
        "start": 7708.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personnes ext\u00e9rieures \u00e0 ce milieu mais",
        "start": 7709.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "connaisseur quand m\u00eame de la vie de la",
        "start": 7711.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qu'ils soient l\u00e0 voil\u00e0 comment",
        "start": 7713.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je me repr\u00e9sente les choses et puis je",
        "start": 7715.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "termine en disant mani\u00e8re un peu je",
        "start": 7717.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut que le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 7720.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soit davantage pr\u00e9sents dans sa police",
        "start": 7721.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alors vous savez que je porte aussi",
        "start": 7725.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e d'une conscription c'est \u00e0 dire",
        "start": 7727.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du fait que tout le monde participe \u00e0",
        "start": 7729.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'effort du pays quelques mois par an",
        "start": 7732.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "neuf mois par an en \u00e9tant pay\u00e9 pour \u00e7a",
        "start": 7733.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et je pense qu'un certain nombre des",
        "start": 7735.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "conscrits pourrait participer \u00e0 des",
        "start": 7738.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "t\u00e2ches \u00e9videmment sous la direction est",
        "start": 7739.91,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sous le contr\u00f4le des professionnels",
        "start": 7741.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que on peut on l\u00e2chera pas des",
        "start": 7742.7,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "gens qui n'ont pas de formation dans ce",
        "start": 7745.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "domaine mais qui pourrait aider \u00e0",
        "start": 7747.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes t\u00e2ches qui sont celles de la",
        "start": 7749.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "police et qui seraient donc les yeux et",
        "start": 7752.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la voix du peuple rappelle que dans le",
        "start": 7755.03,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 j'ai pas faire mauvaise",
        "start": 7756.53,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "comparaison mais c'est quand m\u00eame le",
        "start": 7757.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "contingent qui nous attirait d'affaires",
        "start": 7759.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 certains moments un peu tendue de",
        "start": 7760.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "notre histoire",
        "start": 7763.07,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "merci jean luc pendant cette \u00e9mission on",
        "start": 7763.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "a aussi un standard t\u00e9l\u00e9phonique o\u00f9 vous",
        "start": 7765.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pouvez appeler et nous poser des",
        "start": 7768.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "questions et on prend sans plus tarder",
        "start": 7769.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "notre premier appel t\u00e9l\u00e9phonique",
        "start": 7771.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est adrien de lyon qui veut vous poser",
        "start": 7773.15,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "une question",
        "start": 7775.73,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "bonjour alors j'ai questionn\u00e9 au sujet",
        "start": 7779.829,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "des violences polici\u00e8res c'est un sujet",
        "start": 7783.229,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est assez grand lit son",
        "start": 7785.419,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "envoi en temps oui ok donc bonjour je me",
        "start": 7790.929,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "questionnais au sujet des violences",
        "start": 7795.859,
        "duration": 13.8
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res qui est un sujet adrien crois",
        "start": 7797.3,
        "duration": 13.29
    },
    {
        "text": "que votre question \u00e9tait comment",
        "start": 7809.659,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "redonner confiance dans la police \u00e0",
        "start": 7810.59,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "cause des violences polici\u00e8res",
        "start": 7813.199,
        "duration": 12.9
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a oui c'est \u00e7a oui b\u00e9n\u00e9dicte",
        "start": 7814.429,
        "duration": 13.47
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9dicte desforges est ce que vous avez",
        "start": 7826.099,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 dire sur ce lien de",
        "start": 7827.899,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "confiance entre la police et la",
        "start": 7829.55,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "population des propositions qui",
        "start": 7831.019,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "permettraient d'am\u00e9liorer \u00e7a je pense",
        "start": 7832.879,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que c'est un au d\u00e9part sans probl\u00e8me",
        "start": 7835.639,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "1,35 \u00e0 la police je sais que \u00e9maner de",
        "start": 7838.609,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "la police ont avec une application",
        "start": 7841.34,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "absolument strict de th\u00e9 r\u00e8glement de la",
        "start": 7843.8,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "discipline de la d\u00e9ontologie et plus",
        "start": 7847.579,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rien laisser passer ce quand m\u00eame",
        "start": 7849.769,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "inadmissible d'apprendre que les",
        "start": 7850.909,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "fonctionnaires de police pouvaient ont",
        "start": 7854.719,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pu faire toutes les manifestations",
        "start": 7857.269,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'irai jaune sans avoir leur num\u00e9ro",
        "start": 7859.519,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d'identification",
        "start": 7861.349,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "alors effectivement leur hi\u00e9rarchie",
        "start": 7862.55,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pouvait leur dire demain tu le mets il",
        "start": 7864.32,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ya eu aucune sanction de prise il ya un",
        "start": 7866.419,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 \u00e7a va quoi c'est un service",
        "start": 7868.309,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "public c'est pas aux \u00e9tats unis et flic",
        "start": 7870.8,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "leur nom et leur pr\u00e9nom c'est pareil",
        "start": 7873.469,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": " para\u00eetre un pays sp\u00e9cialement non",
        "start": 7876.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "violent ils font pas du genre \u00e0 atteinte",
        "start": 7877.849,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes droits",
        "start": 7880.55,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "on va le reconna\u00eetre on va me suivre",
        "start": 7881.09,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "partout alors j'ai amen\u00e9 syndicats qui",
        "start": 7883.129,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ont jusqu au culot d'utiliser la mort de",
        "start": 7886.429,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'un couple de fonctionnaires de police",
        "start": 7889.219,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9gorg\u00e9 chez eux en disant sa",
        "start": 7891.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cause",
        "start": 7894.079,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "ils ont reconnu les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 7894.859,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "alors qu en fait pas du tout g\u00e9r\u00e9 la",
        "start": 7896.51,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "leur leurs coordonn\u00e9es tra\u00eenait dans une",
        "start": 7898.76,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 usb qui a \u00e9t\u00e9 perdu par un syndicat",
        "start": 7900.619,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que c'est tr\u00e9s pas mais c'est pas su",
        "start": 7902.689,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "qu'on pr\u00eache de police",
        "start": 7904.639,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est donc le probl\u00e8me sur les",
        "start": 7906.69,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "violences",
        "start": 7909.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "toutes ces violences abusives auxquelles",
        "start": 7911.33,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "on a on a pu assister parce que",
        "start": 7913.98,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "maintenant attention le huis clos \u00e7a",
        "start": 7916.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'existe plus tout d\u00e9gaine smartphones",
        "start": 7917.699,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la limite c'est tr\u00e8s bien et",
        "start": 7920.43,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a nuit \u00e0 la police si vous",
        "start": 7923.33,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "\u00eates flics et que vous travaillez",
        "start": 7925.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "proprement et que l'autre bout de la",
        "start": 7926.82,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "france est un flic qui se comporte",
        "start": 7930.36,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 l'envers de ce qu'il faudrait",
        "start": 7934.58,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 7937.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on a le m\u00eame uniforme on est tous on est",
        "start": 7937.35,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tous rempla\u00e7able et le prochain mauvais",
        "start": 7940.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "coup ce pas lui qui va le prendre c'est",
        "start": 7942.78,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "quelqu'un d'autre parce qu'on a le m\u00eame",
        "start": 7944.13,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "uniforme parce que des choses qui seront",
        "start": 7945.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vus dans les m\u00e9dias et tout \u00e7a il ya une",
        "start": 7946.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 collective \u00e9norme sur cet",
        "start": 7949.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "uniforme",
        "start": 7951.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "donc il faut arr\u00eater il faut faire en",
        "start": 7952.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sorte que la discipline elle puisse \u00eatre",
        "start": 7954.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e qu'ils arr\u00eatent avec l'esp\u00e8ce",
        "start": 7956.28,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "de corporatisme compl\u00e8tement outrancier",
        "start": 7958.23,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "qui prot\u00e8ge personne qui ne les prot\u00e8ge",
        "start": 7963.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas en fait",
        "start": 7966.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "non monsieur moine a peut-\u00eatre voulu",
        "start": 7967.05,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir a juste \u00e0 \u00e7a oui parce que c'est",
        "start": 7969.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame une fan question de fond qui",
        "start": 7971.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois les violences polici\u00e8res et le",
        "start": 7973.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rapprochement police population c'est",
        "start": 7975.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e9troitement li\u00e9s je pense",
        "start": 7977.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il ya des mesures tr\u00e8s rapides \u00e0",
        "start": 7979.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prendre premi\u00e8rement les contr\u00f4les",
        "start": 7980.71,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9",
        "start": 7982.69,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "il faut en parler les contr\u00f4les",
        "start": 7983.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit tr\u00e8s bien \u00e7a",
        "start": 7985.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'adresse qu'\u00e0 une certaine partie de la",
        "start": 7987.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "population qui va \u00eatre contr\u00f4l\u00e9 hyper",
        "start": 7989.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9 d'autres ne le seront jamais",
        "start": 7990.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s facile on conna\u00eet les",
        "start": 7992.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien \u00e9tudi\u00e9",
        "start": 7993.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "document\u00e9 il ya des recherches qui le",
        "start": 7995.23,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise",
        "start": 7997.03,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vous \u00eates selon la fa\u00e7on dont vous \u00eates",
        "start": 7997.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "habill\u00e9 selon votre \u00e2ge selon votre",
        "start": 7999.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "couleur de peau selon votre sexe vous",
        "start": 8001.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "serez plus ou moins contr\u00f4l\u00e9s on peut",
        "start": 8002.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9tailler mais on voit tr\u00e8s bien \u00e0 quoi",
        "start": 8004.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je fais allusion absolument absolument",
        "start": 8005.88,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "et donc \u00e7a pose la question alors et",
        "start": 8009.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "posons la question \u00e0 l'envers \u00e0 quoi",
        "start": 8012.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "servent ces contr\u00f4les d'identit\u00e9 est-ce",
        "start": 8014.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que vous r\u00e9ussissez \u00e0 interpeller des",
        "start": 8016.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "terroristes des d\u00e9linquants et y compris",
        "start": 8018.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des trafiquants de stup\u00e9fiants \u00e0 travers",
        "start": 8020.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ces contr\u00f4les d'identit\u00e9 la r\u00e9ponse",
        "start": 8022.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "allait non pourquoi les r\u00e9seaux de",
        "start": 8024.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "stup\u00e9fiants s'amuse \u00e0 payer pas tr\u00e8s",
        "start": 8027.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bien mais il les paye quand m\u00eame des",
        "start": 8028.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "guetteurs c'est bien parce que quand la",
        "start": 8029.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "police arrive on avertit orange le",
        "start": 8032.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel et tout est cach\u00e9",
        "start": 8033.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc on voit tr\u00e8s bien que ces contr\u00f4les",
        "start": 8035.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 n'ont pas d'utilit\u00e9 en termes",
        "start": 8037.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de lutte contre la criminalit\u00e9 ils ont",
        "start": 8039.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une utilit\u00e9 uniquement pour mettre de la",
        "start": 8041.19,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pression",
        "start": 8042.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pourquoi met-on de la pression parce",
        "start": 8043.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on a des strat\u00e9gies polici\u00e8re \u00e9labor\u00e9",
        "start": 8045.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "en france depuis un certain nombre",
        "start": 8047.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es on peut le tourner en 2001 2002",
        "start": 8048.78,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui sont finalement que des textes que",
        "start": 8051.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des r\u00e8glements que des pressions qui",
        "start": 8054.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sont faites sur les policiers pour \u00eatre",
        "start": 8056.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans le contraire de la proximit\u00e9 pour",
        "start": 8057.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00eatre dans le contr\u00f4le des gens dans la",
        "start": 8061.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pression on veut que les gens alors \u00e7a",
        "start": 8063.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peut agir soit au niveau politique soit",
        "start": 8065.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "au niveau politique locale de gens qui",
        "start": 8066.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "voudraient protest\u00e9 etc",
        "start": 8068.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on a des citoyens compl\u00e8tement en dehors",
        "start": 8069.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "du jeu policiers et qui sont g\u00e9r\u00e9s comme",
        "start": 8072.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le berger g\u00e8re ses moutons avec son",
        "start": 8074.85,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "chien de berger",
        "start": 8076.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on a le gouvernement avec sa police",
        "start": 8077.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et sa pose la question du d\u00e9bat",
        "start": 8079.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et juste pour terminer",
        "start": 8081.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comment il faut sortir de \u00e7a et bien il",
        "start": 8083.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faut que les citoyens participent alors",
        "start": 8085.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je serai pas comme vous",
        "start": 8087.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "allez faire participer directement au",
        "start": 8088.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "travail de police parce que \u00e7a demande",
        "start": 8091.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du travail de la sp\u00e9cialisation et qu'on",
        "start": 8093.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "a vu l'exemple des emplois jeunes qui",
        "start": 8095.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans leurs r\u00e9sultats n'ont pas am\u00e9lior\u00e9",
        "start": 8097.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les relations qu alice population mais",
        "start": 8099.63,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "bref",
        "start": 8101.79,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "et ce qui est important c'est quoi c'est",
        "start": 8102.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que les gens participent \u00e0 la d\u00e9finition",
        "start": 8103.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de c'est quoi votre probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 8105.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "non pas \u00e0 l'\u00e9chelle de l'agglom\u00e9ration",
        "start": 8107.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 l'\u00e9chelle du quartier",
        "start": 8109.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on a des quartiers \u00e0 l'\u00e9poque de la",
        "start": 8111.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "police de proximit\u00e9 on avait des",
        "start": 8113.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quartiers apr\u00e8s on a r\u00e9invent\u00e9",
        "start": 8115.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on avait des policiers on n'a pas besoin",
        "start": 8116.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'aller voir le pr\u00e9fet le maire ou le",
        "start": 8118.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chef de la police de commissaires qu'on",
        "start": 8120.57,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "ait des policiers et sassard valises",
        "start": 8122.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "revaloriserait leur travail nous avons",
        "start": 8124.34,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "des policiers quand m\u00eame de plus en plus",
        "start": 8126.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4m\u00e9s en moyenne des gens qui ont",
        "start": 8127.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "souvent des masters je parle pas des",
        "start": 8129.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "commissaires je parle y compris de hauts",
        "start": 8130.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "niveaux de gens en uniforme",
        "start": 8132.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on a des gens et qu'on les aide qu'on",
        "start": 8134.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "leur donne des formations",
        "start": 8137.22,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaires",
        "start": 8137.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on peut faire des programmes qu'on leur",
        "start": 8138.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donne surtout de la formation continue",
        "start": 8141.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "en fonction des postes qu'ils occupent",
        "start": 8142.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et que l'on fasse participer des",
        "start": 8144.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "citoyens et je donnerai juste un exemple",
        "start": 8146.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour terminer les violences polici\u00e8res",
        "start": 8147.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "depuis quand on en parle on en parle",
        "start": 8149.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "depuis que les gens ont leurs",
        "start": 8152.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "smartphones et qu'il filme des",
        "start": 8153.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "interventions qui s'est balanc\u00e9e sur des",
        "start": 8155.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux certains bien d'autres",
        "start": 8157.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moins bien peu importe mais c'est quoi",
        "start": 8158.94,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que les citoyens et",
        "start": 8160.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "personne ne leur a donn\u00e9 ce pouvoir l\u00e0",
        "start": 8161.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ils se sont empar\u00e9s de la question du",
        "start": 8163.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de la police et c'est le truc",
        "start": 8165.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui emb\u00eate le plus les policiers d'evian",
        "start": 8167.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas tous les policiers ceux qui font mal",
        "start": 8169.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "leur boulot land art en arri\u00e8re venir",
        "start": 8171.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vraiment juste mais \u00e7a oui c'est",
        "start": 8172.98,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vraiment bix\u00e9non elle se dire",
        "start": 8174.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'importance de redonner le pouvoir aux",
        "start": 8175.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "citoyens pour d\u00e9finir les missions de",
        "start": 8177.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bonus et pour contr\u00f4ler la foule",
        "start": 8179.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alexandre ans et moi si j'avais apr\u00e8s",
        "start": 8180.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que j'avais pas les questions \u00e0 l'avanc\u00e9",
        "start": 8182.31,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "alexandra on line du roi qui nous",
        "start": 8184.71,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "appellent de lui laisse que vous \u00eates",
        "start": 8186.43,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "avec nos alexandra oui vous m'entendez",
        "start": 8187.54,
        "duration": 9.899
    },
    {
        "text": "rien alors en fait l'id\u00e9e d\u00e9 la",
        "start": 8190.719,
        "duration": 8.191
    },
    {
        "text": "situation d'un tweet actuelle je me",
        "start": 8197.439,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "demandais qu'est ce que refonder la",
        "start": 8198.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "police \u00e7a pourrait vouloir dire pour",
        "start": 8202.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous faire un cale\u00e7on et propositions",
        "start": 8204.07,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "qui pourraient faire on entend par",
        "start": 8206.05,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "refonder la police",
        "start": 8211.78,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "oui voil\u00e0 eh ben c'est justement de",
        "start": 8214.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "quelle les aspects de contr\u00f4le",
        "start": 8218.86,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "il ya des aspects de formation et",
        "start": 8220.15,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "respect des missions de ce qu'on leur",
        "start": 8221.439,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "demande de faire",
        "start": 8222.639,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 des stup\u00e9fiants tout \u00e0",
        "start": 8223.389,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "l'heure si vous vous demandez \u00e0 un",
        "start": 8225.099,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "policier d'aller arr\u00eater des gens qui",
        "start": 8226.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fument leur joint et c",
        "start": 8228.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ils font \u00e7a et \u00e7a n'a pas de sens \u00e0 la",
        "start": 8229.75,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "fin \u00e7a n'a pas de sens ni pour celui qui",
        "start": 8231.76,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "fume son joint ni pour le policier ni",
        "start": 8233.019,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "pour la soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re donc",
        "start": 8234.219,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "red\u00e9finir les missions c'est extr\u00eamement",
        "start": 8235.66,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 8237.07,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi on a propos\u00e9 dans le",
        "start": 8237.58,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "programme de faire une r\u00e9forme des clspd",
        "start": 8239.2,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "des comit\u00e9s locaux de s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 8242.019,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance \u00e0 l'aise en",
        "start": 8243.969,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "rajouter un air pur radicalisation comme",
        "start": 8245.019,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "si c'\u00e9tait l\u00e0 qu'on aille le probl\u00e8me",
        "start": 8246.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais parfois ces instants cela",
        "start": 8247.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui sont essentiellement je",
        "start": 8249.7,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "le dis comme je le pense des r\u00e9unions de",
        "start": 8251.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chefs \u00e0 plumes comme \u00e7a on a des chefs",
        "start": 8253.059,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "qui sont l\u00e0 qui font des fiches actions",
        "start": 8254.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et fin de l'histoire est donc temps que",
        "start": 8256.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour refonder la police on n'a pas le",
        "start": 8258.07,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "policier de proximit\u00e9 qui est connue des",
        "start": 8259.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gens et qui est que conna\u00eet lui aussi",
        "start": 8261.729,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e9gendaire qui se contr\u00f4lent",
        "start": 8263.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9ciproquement n'arrivera jamais \u00e0",
        "start": 8265.479,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "avancer et moi je pense qu'il faut",
        "start": 8267.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "assumer aussi il faut le dire le",
        "start": 8269.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "policier un r\u00f4le social se faire c'est",
        "start": 8271.09,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "une assistante sociale",
        "start": 8272.86,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "j'entends \u00e7a n'aurait pas de la bouche",
        "start": 8273.7,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des syndicats un r\u00f4le social c'est aussi",
        "start": 8275.05,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "de se dire bah oui quand on fait",
        "start": 8276.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "traverser la rue",
        "start": 8278.229,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "les gamins c'est pas une t\u00e2che ingrate",
        "start": 8279.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est pas les t\u00e2ches annexes du policier",
        "start": 8281.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que certes ont fait traverser les",
        "start": 8283.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "gamins mais on rencontre les mamans et",
        "start": 8285.37,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "les papas \u00e0 la sortie de l'\u00e9cole qui me",
        "start": 8286.54,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "disent des trucs sur ce qui se passe",
        "start": 8288.01,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "dans le quartier ont fait du",
        "start": 8288.969,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "renseignement quant \u00e0 lui ouvert et qui",
        "start": 8290.05,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "permet mieux identifier les",
        "start": 8291.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques et de mieux les r\u00e9gler ne",
        "start": 8292.929,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas intervenir en vo je caricature mais",
        "start": 8294.58,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "comme des gros bourrin parce qu'il ya un",
        "start": 8296.349,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "appel lui 17 ya quatre camions qui",
        "start": 8297.429,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "arrivent et puis circulez ya rien \u00e0 voir",
        "start": 8298.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et on repart comme on est arriv\u00e9 \u00e7a",
        "start": 8300.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est pas la bonne image de la police",
        "start": 8302.29,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "donc la refonder c'est comme \u00e7a c'est de",
        "start": 8303.61,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "cette mani\u00e8re l\u00e0 et il faut que les",
        "start": 8305.229,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "citoyens ils prennent toute sa part",
        "start": 8306.729,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "alors soit directement nous on propose",
        "start": 8307.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui est par le biais des conscrits alors",
        "start": 8309.28,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "sur neuf mois je pr\u00e9cise parce que",
        "start": 8311.08,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "les autres leur trouvaille c'est de les",
        "start": 8313.16,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "former en un mois ce qui serait bien",
        "start": 8314.78,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "plus que les ads ainsi repass\u00e9 \u00e0 9 mois",
        "start": 8315.679,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "deere et de bien cantonn\u00e9 l'\u00e9mission est",
        "start": 8317.3,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "ce que on va pas mettre un jeune qui",
        "start": 8319.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait la conscription avec leur aide",
        "start": 8321.679,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement \u00e7a l'id\u00e9e et c'est pour \u00e7a",
        "start": 8323.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que dissocier des t\u00e2ches de plus mais",
        "start": 8324.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est important de dissocier les t\u00e2ches",
        "start": 8326.66,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "de police et dans une police de",
        "start": 8327.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 de retrouver des gens qui",
        "start": 8328.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "puissent contr\u00f4ler l'action police un",
        "start": 8331.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas important et je le dis d'autant plus",
        "start": 8332.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que les gendarmes ont cette force alors",
        "start": 8334.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la proximit\u00e9 intrins\u00e8que qui sont",
        "start": 8337.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dress\u00e9s dans les ultimes territoire",
        "start": 8338.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pardon \u00e0 parme nature va dire mais",
        "start": 8340.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "surtout parce qu'ils ont aussi des",
        "start": 8342.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9servistes qui est un petit point",
        "start": 8343.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'appui alors c'est pas la panac\u00e9e non",
        "start": 8346.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plus c'est pas g\u00e9nial mais il ya des",
        "start": 8347.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "choses qu'on voit en police qu'on ne",
        "start": 8349.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voit pas en gendarmerie au convoi - en",
        "start": 8351.05,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "gendarmerie",
        "start": 8353.27,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est important aussi de le",
        "start": 8353.929,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "signifier donc cette refonte de la",
        "start": 8355.34,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "police elle et elle est tous azimuts et",
        "start": 8357.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'est aussi sur les matelas mati\u00e8re",
        "start": 8360.469,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "judiciaire je le redis pour terminer l\u00e0",
        "start": 8361.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dessus mais avoir une vraie police",
        "start": 8363.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "judiciaire pour faire des enqu\u00eates sous",
        "start": 8365.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le d'un magistrat",
        "start": 8367.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est mieux que de faire du flagrant",
        "start": 8368.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit matin midi et soir c'est mieux",
        "start": 8370.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour tout le monde et c'est mieux pour",
        "start": 8371.84,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 8372.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "merci dans la foul\u00e9e de ce point",
        "start": 8373.78,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "justement je crois qu'on a",
        "start": 8376.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "guillaume de marseille en ligne",
        "start": 8378.679,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "normalement qu'il ya une question qui",
        "start": 8380.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est directement li\u00e9 ce moment \u00e0 ce",
        "start": 8382.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "propos quelques jours il pourrait",
        "start": 8383.78,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre est ce que guillaume est avec",
        "start": 8384.98,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "nous oui bonjour bonjour guillaume on",
        "start": 8386.03,
        "duration": 10.14
    },
    {
        "text": "\u00e9coute je vous avais la vision des",
        "start": 8391.101,
        "duration": 7.279
    },
    {
        "text": "choses en tout cas elle pourrait faire",
        "start": 8396.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup d isolation ya beaucoup",
        "start": 8398.38,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "de clivages ethniques sociales",
        "start": 8400.97,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "culturelles aujourd'hui et de d\u00e9fiance",
        "start": 8402.38,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de l'appareil d'\u00e9tat",
        "start": 8404.391,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la police notamment et jeunes",
        "start": 8406.63,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "s'imaginent qu'on pourrait \u00e9tait de",
        "start": 8409.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "revenir sur la notion de perdu mais",
        "start": 8411.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "militaire n'est plus t\u00f4t si vite et de",
        "start": 8413.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployer au sein de tout l'\u00e9tat de",
        "start": 8416.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9localiser pendant une p\u00e9riode les gens",
        "start": 8418.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 diff\u00e9rents \u00e2ges avec diff\u00e9rentes",
        "start": 8419.96,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tente pour les faire se rencontrer",
        "start": 8421.4,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "se croiser les de diff\u00e9rents milieux de",
        "start": 8423.76,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes religions de diff\u00e9rent de",
        "start": 8426.58,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents horizons et en m\u00eame temps",
        "start": 8429.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "leur faire comprendre les fus\u00e9es \u00e0",
        "start": 8431.12,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'action publique au \u00e0 la complexit\u00e9",
        "start": 8433.67,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "nation \u00e0 ce qu'on peut faire appel",
        "start": 8436.67,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "oui sur la question des services",
        "start": 8444.46,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "civiques ou militaires oui on va d'abord",
        "start": 8446.659,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "dire que c'est un d'abord je suis",
        "start": 8449.569,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "partisan de la conscription mais je",
        "start": 8452.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voudrais qu'on se comprenne bien la",
        "start": 8454.069,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "conscription est pas pour remplacer",
        "start": 8456.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole pour en plus non l'\u00e9cole fait",
        "start": 8457.729,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "son boulot la conscription",
        "start": 8460.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est quand on a besoin des gens on",
        "start": 8462.159,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "avait besoin des gens pour la d\u00e9fense",
        "start": 8465.02,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "nationale c'\u00e9tait comme \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 8466.609,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc tout le monde donnait de son temps",
        "start": 8468.229,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9fense nationale",
        "start": 8469.699,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avons-nous des besoins qui",
        "start": 8471.26,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "juste ici la lev\u00e9e en masse dans la",
        "start": 8473.39,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 8475.279,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la question pos\u00e9e alors je",
        "start": 8475.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds oui on a de tels besoins",
        "start": 8477.619,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on a \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 mon avis de mani\u00e8re",
        "start": 8479.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "subsidiaire la question de la police",
        "start": 8482.239,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "parce que dans un pays o\u00f9 les relations",
        "start": 8484.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seraient moins tendue on aurait bien",
        "start": 8486.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "besoin de monde pour faire la police",
        "start": 8488.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faisait quand m\u00eame un des pays o\u00f9 il ya",
        "start": 8490.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le plus et on voit pas que \u00e7a",
        "start": 8491.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorerait tant que \u00e7a notre situation",
        "start": 8493.64,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "mais on en a besoin pour toutes sortes",
        "start": 8494.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de t\u00e2ches qui sont des t\u00e2ches civique",
        "start": 8496.939,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "des t\u00e2ches d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et des",
        "start": 8499.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "t\u00e2ches qui vont \u00eatre li\u00e9s au changement",
        "start": 8501.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "climatique pardon d'anticiper \u00e0 ce point",
        "start": 8503.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur le futur mais nous sommes dans les",
        "start": 8505.85,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "dix ann\u00e9es o\u00f9 si on ne prend pas les",
        "start": 8507.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bonnes d\u00e9cisions plein de choses seront",
        "start": 8509.569,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "irr\u00e9versibles",
        "start": 8511.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais certains le sont d\u00e9j\u00e0 et donc nous",
        "start": 8512.239,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avons besoin de la jeunesse du pays pour",
        "start": 8514.55,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "donner le coup de main quand on on ne",
        "start": 8516.829,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "peut pas faire autrement que d'avoir",
        "start": 8518.659,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "besoin de beaucoup dead et d'une aide",
        "start": 8520.189,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qualifier car voyez vous moi j'ai",
        "start": 8522.02,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "beaucoup souffert quand on disait que on",
        "start": 8524.239,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "allait faire une arm\u00e9e professionnelle",
        "start": 8525.979,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "comme si elle ne l'\u00e9tait pas avant",
        "start": 8527.199,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame se rendre compte que",
        "start": 8529.34,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "chaque g\u00e9n\u00e9ration qui est appel\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 8530.75,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "conscription",
        "start": 8532.189,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9lite du pays qui sortent des",
        "start": 8533.149,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9coles c'est le moment o\u00f9 ils savent",
        "start": 8534.77,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "faire c'est le moment o\u00f9 ils sont",
        "start": 8536.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4m\u00e9s c'est l\u00e0 qu'ils peuvent \u00eatre",
        "start": 8537.409,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les plus utiles au pays et je pense",
        "start": 8539.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 cette question de",
        "start": 8541.579,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'incidence du changement climatique des",
        "start": 8543.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9vastations que cela produit des t\u00e2ches",
        "start": 8545.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de reconstruction de remise en route qui",
        "start": 8547.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont n\u00e9cessaires plus un certain nombre",
        "start": 8549.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de t\u00e2ches dans le domaine militaire ou",
        "start": 8551.96,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "dans le domaine de la surveillance du",
        "start": 8554.3,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "territoire que ce soit l'espace maritime",
        "start": 8556.609,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'espace tout court l'espace terrestre",
        "start": 8558.979,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pour lesquels oui nous avons besoin",
        "start": 8561.409,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "d'une pr\u00e9sence humaine qui est",
        "start": 8563.18,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on peut demander \u00e0 la",
        "start": 8565.72,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "jeune g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 8568.399,
        "duration": 1.861
    },
    {
        "text": "dans mon id\u00e9e",
        "start": 8569.51,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "on sert neuf mois et on est pay\u00e9 par",
        "start": 8570.26,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent c'est une \u00e9tape dans la vie",
        "start": 8573.109,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s il ya ce que vous dites qui",
        "start": 8575.149,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "est vrai on apprend \u00e0 rencontrer les",
        "start": 8576.5,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "autres on apprend des tas de choses",
        "start": 8578.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on ne peut pas conna\u00eetre autrement il",
        "start": 8580.189,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ya plein de gens qui se figurent qu'en",
        "start": 8581.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce moment c'est une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 tout le",
        "start": 8583.069,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "monde circule de tous les c\u00f4t\u00e9s c'est",
        "start": 8584.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas vrai j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu de banlieue je",
        "start": 8585.859,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "peux vous raconter comment des jeunes",
        "start": 8587.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gens \u00e0 20 kilom\u00e8tres de paris",
        "start": 8588.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'y allez jamais et donc qu'ils",
        "start": 8590.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pouvaient avoir 25 ans et n'avoir jamais",
        "start": 8592.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mis les pieds \u00e0 paris alors qu'ils en",
        "start": 8594.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9taient \u00e0 peine \u00e0 20 km et \u00e0 peine une",
        "start": 8596.66,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "demi heure de rer",
        "start": 8599.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi oui \u00e7a aurait lieu ce que",
        "start": 8600.979,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vous dites est juste dans votre question",
        "start": 8603.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sabres apr\u00e8s \u00e7a nous remettrait les as",
        "start": 8605.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en contact avec les autres mais \u00e7a c'est",
        "start": 8607.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un tr\u00e8s vaste d\u00e9bat comment contre le",
        "start": 8609.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme social dans notre pays qui",
        "start": 8611.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est le pire de tous c'est \u00e0 dire chacun",
        "start": 8613.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vit dans son quartier dans ses \u00e9coles",
        "start": 8615.35,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dans ces h\u00f4pitaux et ne fr\u00e9quente plus",
        "start": 8616.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les autres en fonction des revenus qui",
        "start": 8619.279,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "nous partage \u00e7a c'est pas bon pour un",
        "start": 8621.5,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e9tat r\u00e9publicain que de voir chacun",
        "start": 8623.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vivrait de rencontrer que ceux qui",
        "start": 8625.939,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "appartiennent \u00e0 sa propre cat\u00e9gorie",
        "start": 8628.04,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "sociale merci jean luc et merci \u00e0 toutes",
        "start": 8629.21,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "celles et \u00e0 tous ceux qui ont appel\u00e9",
        "start": 8632.479,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "merci aux b\u00e9n\u00e9voles de la campagne",
        "start": 8633.91,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qui ont assur\u00e9 le standard et",
        "start": 8636.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'en profite pour les remercier pour",
        "start": 8637.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "toute la pr\u00e9paration de cette \u00e9mission",
        "start": 8639.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "oui merci l on a eu beaucoup d'appels \u00e7a",
        "start": 8641.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "a pas mal charbonn\u00e9 derri\u00e8re il commence",
        "start": 8644.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 se faire tard donc normalement doit",
        "start": 8646.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "retrouver alix il se peut qu'on a un",
        "start": 8647.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "petit probl\u00e8me le ciel on doit",
        "start": 8649.34,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "normalement la r\u00e9cup\u00e9rer maintenant est",
        "start": 8650.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ce que l x vous \u00eates avec nous mais je",
        "start": 8651.859,
        "duration": 9.571
    },
    {
        "text": "crois que nous la galerie que \u00e7a je vous",
        "start": 8656.54,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9viens il ya peut-\u00eatre un petit",
        "start": 8661.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9calage \u00e9ventuellement entre le moment",
        "start": 8662.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous parlez le moment o\u00f9 vous",
        "start": 8664.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "apparaissez \u00e0 l'\u00e9cran est ce qu'on a",
        "start": 8665.6,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "toujours aller pr\u00e9sente en attendant je",
        "start": 8667.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente alix vous \u00eates engag\u00e9s dans la",
        "start": 8669.319,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "lutte contre les violences faites aux",
        "start": 8672.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "femmes vous avez r\u00e9cemment organis\u00e9 sur",
        "start": 8673.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "votre compte instagram un d\u00e9bat en live",
        "start": 8675.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec dia riad taha ndiaye la cr\u00e9atrice",
        "start": 8678.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de l'application appel qui permet la",
        "start": 8681.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 concr\u00e8te entre les femmes",
        "start": 8683.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "victimes de violences et plus r\u00e9cemment",
        "start": 8685.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est surtout sur la loi s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 8687.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "globale que vous avez combattu que vous",
        "start": 8689.12,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "avez vous avez m\u00eame \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s active",
        "start": 8690.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on vous a beaucoup vu en novembre",
        "start": 8692.689,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "dernier",
        "start": 8694.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sujet vous avez par exemple inviter \u00e0",
        "start": 8695.84,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vos l'avocat ari\u00e9 alimi pour mobiliser",
        "start": 8698.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour convaincre votre communaut\u00e9 qui",
        "start": 8701.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait plus de deux millions d'abonn\u00e9s sur",
        "start": 8703.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "instagram pour la convaincre de",
        "start": 8704.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'opposer \u00e0 cette loi et \u00e0 graves",
        "start": 8706.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9rives qu'elle implique",
        "start": 8709.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "alors allez que vous tuez vous avez",
        "start": 8710.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suivi le d\u00e9bat j'aime partager le fluo",
        "start": 8712.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je remercie vous \u00eates certainement envie",
        "start": 8714.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'engager devant une prochaine d\u00e9cision",
        "start": 8716.39,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous poser pourquoi est-ce que vous",
        "start": 8717.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "int\u00e9resser aux probl\u00e9matiques de police",
        "start": 8719.12,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et de justice",
        "start": 8720.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors c'est tr\u00e8s simple",
        "start": 8722.56,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "comme j'ai abord\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises",
        "start": 8725.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur mes r\u00e9seaux sociaux je pense que si",
        "start": 8726.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais pas peut-\u00eatre de notori\u00e9t\u00e9",
        "start": 8728.96,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "publique",
        "start": 8732.08,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "j'aurais peut-\u00eatre pas autant",
        "start": 8733.18,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d'investissements \u00e0 ce point parce que",
        "start": 8734.859,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "j'aurais pas autant de responsabilit\u00e9",
        "start": 8737.45,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sociale maintenant le fait est que avec",
        "start": 8738.77,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 que j'ai aujourd'hui",
        "start": 8743.0,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "je ne peux pas me taire quand je suis",
        "start": 8744.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "t\u00e9moin de certaines choses que je le",
        "start": 8746.899,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sais que je le vis depuis toujours bas \u00e0",
        "start": 8748.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "travers mes amis \u00e0 travers ma vie de",
        "start": 8751.189,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "citoyennes et je trouve \u00e7a inadmissible",
        "start": 8753.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que tout ce qui concerne la politique",
        "start": 8755.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soit toujours tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 aborder",
        "start": 8757.13,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pour les jeunes alors qu'est ce que vous",
        "start": 8759.47,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "avez pens\u00e9 deux all\u00e9es des propositions",
        "start": 8763.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous avez entendu par rapport aux parce",
        "start": 8765.56,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "que votre entourage vivre m\u00e9di\u00e9vaux amis",
        "start": 8768.32,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ou vous m\u00eame",
        "start": 8771.109,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a vous semble aller dans le",
        "start": 8771.859,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "bon sens parce que vous ayez aussi des",
        "start": 8773.24,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "choses sur lesquelles le souhaitez nous",
        "start": 8774.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "interpeller qui nous semblent des choses",
        "start": 8776.149,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes \u00e0 faire \u00e0 ces imm\u00e9diatement",
        "start": 8778.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors moi je trouve \u00e7a c'est int\u00e9ressant",
        "start": 8780.43,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "bien mon temps de jeu parce que je suis",
        "start": 8783.02,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "totalement d'accord en ce qui concerne",
        "start": 8784.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le au faci\u00e8s d'ailleurs moi",
        "start": 8786.729,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "personnellement j'ai \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au 36",
        "start": 8789.5,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "quai des orf\u00e8vres juste parce que vous",
        "start": 8792.56,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "connaissez cette cette adresse en tout",
        "start": 8793.939,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "cas c'\u00e9tait pas l\u00e0-bas directement mais",
        "start": 8796.609,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "en tout cas c'est eux qui vont contacter",
        "start": 8798.08,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "via mon adresse mail pour me faire taper",
        "start": 8799.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur les doigts parce que j'ai fait une",
        "start": 8801.859,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o il ya quelques mois o\u00f9",
        "start": 8803.18,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "effectivement j'ai eu un langage un",
        "start": 8805.13,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "petit peu charg\u00e9 en ce qui concerne la",
        "start": 8806.479,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "police comme vous le voyez je sais",
        "start": 8807.859,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "m'exprimer de fa\u00e7on tr\u00e8s correcte",
        "start": 8809.45,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "\u00e9galement maintenant effectivement je",
        "start": 8811.67,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "passais pas comme toutes les semaines en",
        "start": 8814.939,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "fait dans le xviiie j'ai vu un contr\u00f4le",
        "start": 8817.67,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "policier",
        "start": 8819.83,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "une nouvelle fois sur une personne qui",
        "start": 8820.37,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "ne",
        "start": 8823.189,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "banny comme vous me comme moi qui \u00e9tait",
        "start": 8823.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "color\u00e9e et malheureusement \u00e0 chaque fois",
        "start": 8826.41,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "que je passe dans ce quartier je vois",
        "start": 8829.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rarement un antoine un c\u00e9dric se faire",
        "start": 8831.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler foss\u00e9 l'admissible parce que",
        "start": 8834.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'on vit tous dans le m\u00eame pays",
        "start": 8836.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc c'est pas normal donc j'ai attrap\u00e9",
        "start": 8837.46,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "mon t\u00e9l\u00e9phone et j'ai dit vous en avez",
        "start": 8840.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas marre de contr\u00f4ler que des noirs et",
        "start": 8844.391,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "des arabes bande de fils de yahoo",
        "start": 8845.71,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "que le terme \u00e9tait peut-\u00eatre trop",
        "start": 8847.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en revanche le fond je le pense",
        "start": 8849.221,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "totalement moi j'ai \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9",
        "start": 8851.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelques mois apr\u00e8s pour aller",
        "start": 8853.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rencontrer une dame de la police dans un",
        "start": 8855.67,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "truc tr\u00e8s carr\u00e9e enfin vraiment en mode",
        "start": 8857.32,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "c'est on vient on vient vous dire que",
        "start": 8862.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous avez fait un truc mal pour",
        "start": 8864.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m'engager signer un papier pour dire",
        "start": 8866.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "combien je gagnais parents pour dire la",
        "start": 8868.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prochaine fois si vous reparler de la",
        "start": 8870.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "police vous avez pay\u00e9 temps je trouve \u00e7a",
        "start": 8872.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "inadmissible qu'ils aient des r\u00e9actions",
        "start": 8875.11,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "aussi rapide en ce qui concerne une",
        "start": 8876.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "personne qui parle sur les r\u00e9seaux",
        "start": 8877.931,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "sociaux sachant que cette vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9",
        "start": 8879.07,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "rendue virale \u00e0 une dame qui s'appelle",
        "start": 8880.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ligne d'incapables qui est quand m\u00eame",
        "start": 8882.221,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "dans un syndicat de police et pas les",
        "start": 8883.33,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "meilleurs qui est quand m\u00eame une",
        "start": 8884.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "personne qui est plus \u00e0 l'aff\u00fbt des",
        "start": 8887.021,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux que moi m\u00eame alors que",
        "start": 8888.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "moi c'est mon m\u00e9tier et qui ne le fait",
        "start": 8889.84,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "pas dans le bien de la citoyennet\u00e9",
        "start": 8891.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "actuel qui cr\u00e9e vraiment des s\u00e9parations",
        "start": 8892.561,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "comme vous l'avait dit entre la police",
        "start": 8895.87,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "et des jeunes",
        "start": 8897.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand tu es jeune et qu'il",
        "start": 8898.29,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "fait contr\u00f4ler par la police",
        "start": 8900.37,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "m\u00eame si tu arrives \u00e0 te reprocher la",
        "start": 8901.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peur et peu importe en fait n'importe",
        "start": 8903.221,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "quel site a eu citoyen aujourd'hui apple",
        "start": 8905.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et ce n'est pas normal donc en voie je",
        "start": 8907.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fais une vid\u00e9o qui est rendue virale par",
        "start": 8909.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une personne de cette institution qui",
        "start": 8911.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle n'a pas \u00e9t\u00e9 puni que moi je vais",
        "start": 8913.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "convoquer qu'on me dit si comme dit \u00e7a",
        "start": 8914.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on fait limite comprendre que alix on",
        "start": 8916.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'a peut-\u00eatre que je vais vous parler du",
        "start": 8919.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vent de reconvoquer peut-\u00eatre si tu",
        "start": 8920.11,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "recommences c'est pas bien d'un ami d'un",
        "start": 8922.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "an mais en revanche par contre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 8924.521,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e7a il ya des mecs qui violent des",
        "start": 8926.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "gamines d\u00e9gaine dgac tout leur femme",
        "start": 8927.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 ils vont en prison vite fait",
        "start": 8929.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tu vas vendre de la drogue tu vas aller",
        "start": 8932.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en prison beaucoup moins beaucoup plus",
        "start": 8934.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "longtemps que si par exemple tu enl\u00e8ve",
        "start": 8936.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sa virginit\u00e9 \u00e0 une enfant qui sera",
        "start": 8938.74,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "traumatisme toute sa vie qui se",
        "start": 8940.12,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "reconstruire \u00e0 jamais le syst\u00e8me",
        "start": 8941.26,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "policier le syst\u00e8me justice en fait le",
        "start": 8943.53,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me va pas moi ce que je trouve tr\u00e8s",
        "start": 8947.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "grave c'est que nos policiers ne soient",
        "start": 8949.601,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "pas \u00e9quip\u00e9s de cam\u00e9ras qui devrait avoir",
        "start": 8951.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en fait \u00e0 partir",
        "start": 8954.94,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "moment ils entrent dans leurs services",
        "start": 8955.81,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "et sinon s'ils n'ont pas homme s'est",
        "start": 8957.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enlev\u00e9 sur leur paye parce que b\u00e2ton",
        "start": 8959.529,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "carottes et ce sera fait et comme \u00e7a \u00e7a",
        "start": 8961.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les prot\u00e9gera eux c'est \u00e0 dire si demain",
        "start": 8963.22,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ils sont dans l'exercice de leurs",
        "start": 8965.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fonctions et que effectivement il ya ils",
        "start": 8966.939,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "sont agress\u00e9s par un citoyen et pourront",
        "start": 8968.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "justifier le fait qu' il n'\u00e9tait pas en",
        "start": 8970.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tort et qu'ils ont r\u00e9agi avec les droits",
        "start": 8972.1,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "et les r\u00e8gles qui leur est donn\u00e9e par",
        "start": 8974.8,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "leurs uniformes et par leur grade",
        "start": 8976.899,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en revanche si l'on agit de mauvaise",
        "start": 8978.489,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour c\u00e9dric",
        "start": 8980.829,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "joue via faut quand m\u00eame penser qu'il ya",
        "start": 8982.329,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "un p\u00e8re de famille qui a \u00e9t\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 8983.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9e on va le dire ils ont mis en",
        "start": 8985.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne carr\u00e9ment ils ont appel\u00e9 les",
        "start": 8988.0,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues pour mettre en sc\u00e8ne une",
        "start": 8990.13,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "situation pour dire que monsieur chou",
        "start": 8991.329,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "via lui avait \u00e9t\u00e9 agressif c'est",
        "start": 8992.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "inadmissible donc par rapport \u00e0 tout \u00e7a",
        "start": 8994.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "oui je pense qu'il ya quelque chose a",
        "start": 8997.63,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 et je pense que c'est totalement",
        "start": 8999.04,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "faisable facilement voil\u00e0",
        "start": 9000.899,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "malheureusement les d\u00e9cisions ne sont",
        "start": 9003.689,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "pas prises je comprends pas pourquoi",
        "start": 9005.04,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "donc je trouve que monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 9006.0,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "m\u00eame si je suis pas d'accord avec toutes",
        "start": 9008.189,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ces id\u00e9es en tout cas c'est celui qui va",
        "start": 9009.359,
        "duration": 7.771
    },
    {
        "text": "vers tout ce qui est coh\u00e9sion \u00e9galit\u00e9 et",
        "start": 9012.479,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "qui va vraiment verbe un petit peu de",
        "start": 9017.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ceux int\u00e9ress\u00e9s un petit peu \u00e0 la au",
        "start": 9019.229,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "plus gros de la masse c'est-\u00e0-dire les",
        "start": 9021.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "personnes qui sont pas forc\u00e9ment les",
        "start": 9023.22,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "gens clubman de certains milieux qui",
        "start": 9025.38,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "gagnent bien leur vie comme moi moi j'en",
        "start": 9028.409,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fais partie mais pourtant je sais que je",
        "start": 9029.939,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vais \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 par certaines",
        "start": 9031.439,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes qui pourraient \u00eatre prises par",
        "start": 9033.149,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon en revanche je sais",
        "start": 9034.319,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'il y aura \u00e9norm\u00e9ment de choses qui",
        "start": 9036.119,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre faites pour les associations",
        "start": 9037.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour les violences pour que la police",
        "start": 9038.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "soit justement plus civil et plus avec",
        "start": 9040.529,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "le peuple que pop n'ai plus peur",
        "start": 9043.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'appeler la police et ne sentent plus",
        "start": 9045.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ne sommes plus face \u00e0 ad\u00e9 forces de",
        "start": 9047.43,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "l'anp mais face au gardien de la paix",
        "start": 9050.97,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "parce que c'est quand m\u00eame important",
        "start": 9052.199,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une chert\u00e9 avant d'\u00eatre policier",
        "start": 9053.369,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand on dit policiers ces",
        "start": 9055.739,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "lignes tabou et \u00e7a ne devrait pas donc",
        "start": 9057.149,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'ai confiance pour ces choses-l\u00e0 apr\u00e8s",
        "start": 9059.46,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pour la suite j'ai pas d'accord avec",
        "start": 9061.649,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout mais je pense qu'en tout cas c'est",
        "start": 9063.779,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "celui qui est le plus humain et qui",
        "start": 9064.979,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pourra apporter une meilleure \u00e9galit\u00e9",
        "start": 9067.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans notre pays parce que \u00e7a manque",
        "start": 9068.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cruellement et quand j'entends parler de",
        "start": 9070.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale alors que c'est bon la",
        "start": 9072.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale on a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e il ya",
        "start": 9074.01,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es il faut passer \u00e0 autre chose",
        "start": 9075.93,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "pour faire des nouvelles choses mais",
        "start": 9076.979,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on peut pas dire c'est la",
        "start": 9077.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e g\u00e9nial on \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 9079.439,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "non il ya beaucoup de probl\u00e8mes et la",
        "start": 9081.0,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "police",
        "start": 9083.79,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "malheureusement comme c'est eux qui",
        "start": 9084.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "g\u00e8rent les foules en fait les masses ils",
        "start": 9086.021,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ont besoin de meilleures formations",
        "start": 9089.26,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "comme vous l'avez dit on ne peut pas les",
        "start": 9090.28,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "voir pi\u00e9tiner des gens qui n'ont pas de",
        "start": 9091.51,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "papiers sur la place de la r\u00e9publique",
        "start": 9092.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sans vergogne avec des rangers \u00e7a les",
        "start": 9093.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9clairer \u00e0 la mag light comme \u00e7a comme",
        "start": 9096.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "si de rien n'\u00e9tait c'est anormal",
        "start": 9098.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on n'est pas des chiens beaucoup de",
        "start": 9099.4,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sujets dans ce que vous venez de dire il",
        "start": 9102.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de sujets \u00e0 \u00e9voquer la",
        "start": 9105.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "question des contr\u00f4les au faci\u00e8s des",
        "start": 9107.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les r\u00e9p\u00e9t\u00e9s donc la question des",
        "start": 9109.3,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "discriminations",
        "start": 9110.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il ya aussi la question de filmer les",
        "start": 9111.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "policiers comme un moyen de contr\u00f4le sur",
        "start": 9115.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "leur action qui a \u00e9t\u00e9 beaucoup abord\u00e9",
        "start": 9117.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat sur la loi s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 9119.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "globale je sais pas si jean luc tu veux",
        "start": 9120.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir \u00e0 l'un ou l'autre de ces sujets",
        "start": 9123.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comme les paroles qui ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es",
        "start": 9124.87,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "\u00e9taient extr\u00eamement forte je crois que",
        "start": 9127.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alix est bien ce qu elle fait alors moi",
        "start": 9130.23,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "aussi je veux dire des choses claires je",
        "start": 9132.37,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vous fais le serment que si je suis \u00e9lu",
        "start": 9135.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je ne laisserai pas la situation comme",
        "start": 9138.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a et on ne s'arrangera pas avec deux",
        "start": 9139.57,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "trois bonnes paroles la police a un",
        "start": 9141.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "devoir \u00e0 l'\u00e9gard de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 9145.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'ai toujours pens\u00e9 que les \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 9146.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain respectueux de la charte de",
        "start": 9148.21,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9ontologie qui avait \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 en",
        "start": 9151.3,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "1986 sont les plus nombreux je pense",
        "start": 9154.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'ils vivent dans la peur d'un syndicat",
        "start": 9156.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "factieux qui a d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9 des juges",
        "start": 9158.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "menaces et des t\u00e9l\u00e9visions menac\u00e9 des",
        "start": 9161.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "si\u00e8ges politique et qui organisent des",
        "start": 9163.9,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "manifestations la nuit qui sont",
        "start": 9166.42,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "absolument ill\u00e9gal que le reste du temps",
        "start": 9169.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s charg\u00e9 de r\u00e9primer par",
        "start": 9172.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent \u00e7a ne restera pas comme \u00e7a",
        "start": 9174.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors vous pouvez choisir quelqu'un",
        "start": 9176.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'autre mais si c'est moi \u00e7a ne restera",
        "start": 9177.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas comme \u00e7a et je termine en disant que",
        "start": 9179.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la bonne question c'est celle qu'a pos\u00e9e",
        "start": 9182.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "christian mouhanna tout \u00e0 l'heure pardon",
        "start": 9184.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je ne r\u00e9agis qu'\u00e0 ce propos la bien",
        "start": 9186.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'autres choses ont \u00e9t\u00e9 dites",
        "start": 9189.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "demandons-nous toujours qu'\u00e0 lille sens",
        "start": 9190.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de ce qu'on entreprend \u00e0 quoi servent",
        "start": 9192.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ces contr\u00f4les d'identit\u00e9 il ya eu une",
        "start": 9194.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode o\u00f9 \u00e7a n'\u00e9tait pas l\u00e9gale de",
        "start": 9196.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler qui on voulait quand on",
        "start": 9199.48,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "voulait o\u00f9 on voulait et est-ce que",
        "start": 9200.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque la terreur qui",
        "start": 9203.021,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "r\u00e9gnait partout",
        "start": 9204.49,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que non les contr\u00f4les",
        "start": 9205.21,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 n'ont qu'une seule finalit\u00e9",
        "start": 9207.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "serveurs intimider vous avez raison",
        "start": 9209.67,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "d'eux",
        "start": 9212.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dire provoquer des incidents parce que",
        "start": 9212.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet d'obtenir de bons chiffres",
        "start": 9215.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un contr\u00f4les intempestifs pour la",
        "start": 9217.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re deuxi\u00e8me troisi\u00e8me quatri\u00e8me",
        "start": 9219.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fois dans la journ\u00e9e",
        "start": 9220.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "provoque une r\u00e9action un peu excessive",
        "start": 9222.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "du jeune donc ces outrages et loutres",
        "start": 9224.17,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "\u00e2ge est un est un d\u00e9lit magnifique",
        "start": 9227.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puisqu'il est constat\u00e9e par celui l\u00e0",
        "start": 9229.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "m\u00eame qui en a p\u00e2ti et qui peut d\u00e9noncer",
        "start": 9231.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "son auteur vu qu'il en face de lui et",
        "start": 9233.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent voil\u00e0 une affaire qui est",
        "start": 9235.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "signal\u00e9e et qui r\u00e9glait en m\u00eame temps",
        "start": 9237.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est inacceptable alors on parle de",
        "start": 9238.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le comment on peut limiter le",
        "start": 9241.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le au faci\u00e8s je pense qu'il faut",
        "start": 9243.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'abord qu'on limite les contr\u00f4les eux",
        "start": 9245.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00eames et qu'on en sorte parce qu'on n'en",
        "start": 9246.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "finira plus alors on va mettre des",
        "start": 9248.41,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9 ok d'accord",
        "start": 9249.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais o\u00f9 on va comme \u00e7a tout le",
        "start": 9250.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "monde se m\u00e9fie de tout le monde",
        "start": 9253.24,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "nonda besoin d'une police respecte et",
        "start": 9254.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 par la population et \u00e7a on l'a",
        "start": 9257.229,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 vu rappelez vous comment c'\u00e9tait au",
        "start": 9259.27,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "lendemain de la sph\u00e8re charlie on les",
        "start": 9261.37,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "applaudit c'est quand on les voyait dans",
        "start": 9262.899,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "la rue parce que l'un d'entre eux",
        "start": 9264.189,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s",
        "start": 9265.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour le bien de tous eh bien \u00e7a on peut",
        "start": 9266.35,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "le recr\u00e9er \u00e0 condition \u00e9videmment que",
        "start": 9268.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les droits fondamentaux soient respect\u00e9s",
        "start": 9270.939,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dans le pays et que ceux qui ont la",
        "start": 9273.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "charge de les faire respecter",
        "start": 9275.02,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "soit les premiers \u00e0 les respecter",
        "start": 9276.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames donc je vous garantis que \u00e7a",
        "start": 9277.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ne se terminera pas comme c'est l\u00e0 et je",
        "start": 9279.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne caresserait personnes dans le sens du",
        "start": 9281.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "poil pour faire voter pour moi pour dire",
        "start": 9283.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "assez \u00e0 toutes ces personnes qui ont ces",
        "start": 9285.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comportements je les supporterai non \u00e7a",
        "start": 9287.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ne sera pas support\u00e9 et nous redonnerons",
        "start": 9289.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la place \u00e0 la police r\u00e9publicaine aux",
        "start": 9291.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments comme madame comme tous ces",
        "start": 9294.22,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "gens qui rentrent dans la police pour",
        "start": 9295.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "servir le peuple pas pour l'agresser le",
        "start": 9297.609,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler et le ma\u00eetre sans cesse \u00e0 la",
        "start": 9299.83,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "punition",
        "start": 9302.59,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "je le dis avec force parce que je me",
        "start": 9303.069,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "fais l'\u00e9cho de ce qu'a dit tout \u00e0",
        "start": 9305.109,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'heure et la mani\u00e8re avec laquelle",
        "start": 9307.03,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "halliche le fait parce qu'elle est le",
        "start": 9307.899,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "prend plus de risques mois en",
        "start": 9309.55,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "s'exprimant comme elle vient de le faire",
        "start": 9310.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'instant moi j'ai l'habitude mais",
        "start": 9312.25,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "elle",
        "start": 9314.68,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre bien des aspects de sa vie",
        "start": 9314.979,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qui peut peut-\u00eatre mis en cause et donc",
        "start": 9316.78,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "je veux saluer son courage son propos",
        "start": 9318.52,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "avec sa culture moignon je trouve \u00e7a",
        "start": 9323.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien ce que vous dites mais il ya",
        "start": 9326.35,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "une chose qui est vraiment",
        "start": 9328.42,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "injuste aujourd'hui les forces de",
        "start": 9329.52,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "l'ordre qui agissent le mal ne sont",
        "start": 9333.239,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "jamais punis",
        "start": 9336.18,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "je vous rappelle encore une fois que les",
        "start": 9337.699,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "personnes qui ont tu\u00e9 le p\u00e8re de sofia",
        "start": 9340.829,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "show via sont encore dans l'exercice de",
        "start": 9343.289,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "leurs fonctions ils ont juste \u00e9t\u00e9",
        "start": 9344.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9plac\u00e9e ailleurs dans le sud",
        "start": 9347.479,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "ces gens-l\u00e0 contr\u00f4le encore je vous",
        "start": 9349.59,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "rappelle \u00e9galement il n'ya pas longtemps",
        "start": 9352.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous pouvez vous rendre sur instagram de",
        "start": 9354.449,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "assa traor\u00e9 qui elle fait \u00e9galement",
        "start": 9356.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de sensibilisation ils sont",
        "start": 9357.989,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tous les comit\u00e9s de familles qui sont",
        "start": 9361.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents lors des manifestations sont",
        "start": 9362.609,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "des gens qui souffrent sont des gens qui",
        "start": 9365.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aimeraient \u00eatre en coh\u00e9sion avec la",
        "start": 9366.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "police et en coh\u00e9sion avec leur \u00e9tat",
        "start": 9369.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "malheureusement on n'a pas l'impression",
        "start": 9371.25,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre trait\u00e9 de la m\u00eame fa\u00e7on parce que",
        "start": 9372.63,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 partir du moment o\u00f9 l'on rentre",
        "start": 9376.409,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "dans un syst\u00e8me o\u00f9 une des personnes qui",
        "start": 9378.899,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "est qui est fautive fait partie soit est",
        "start": 9381.42,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "un grand ponte de je-ne-sais-quoi soit",
        "start": 9385.409,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eatre policier ou quoi il ya",
        "start": 9387.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dissimulation il ya langue de justice et",
        "start": 9389.489,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "on a des familles des gens qui est qui",
        "start": 9392.85,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qui sont dans le d\u00e9sarroi total",
        "start": 9394.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et le probl\u00e8me c'est que ce que vous",
        "start": 9397.079,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "disiez par exemple de tout ce qui est",
        "start": 9399.06,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "menaces et cetera vous pouvez \u00e9galement",
        "start": 9402.02,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "je ne sais pas si la vid\u00e9o n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 9404.489,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9e d'ailleurs mais allez sur",
        "start": 9406.56,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "instagram dassa traor\u00e9 ya quelques",
        "start": 9408.09,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "semaines elle a fait une vid\u00e9o avec un",
        "start": 9409.619,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "jeune homme qui avait film\u00e9 la",
        "start": 9410.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "manifestation qui a \u00e9t\u00e9 fait l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 9412.739,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dernier pour ben la crise majeure et",
        "start": 9414.63,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "justement par rapport \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 9417.779,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dit dans l'est dans les m\u00e9dias c'est \u00e0",
        "start": 9419.729,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dire qu'il y avait moins de personnes en",
        "start": 9421.26,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "fait qu'en r\u00e9alit\u00e9 il y avait un",
        "start": 9423.689,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "monsieur avec une mise en drones en fait",
        "start": 9424.979,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9s menac\u00e9s",
        "start": 9426.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "on le met par les services de police",
        "start": 9429.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc c'est tr\u00e8s grave",
        "start": 9432.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on sait que lors des manifestations il",
        "start": 9433.35,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ya des cerfs des policiers en civil qui",
        "start": 9435.75,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "viennent eux m\u00eames mais le bazar et je",
        "start": 9437.399,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a tellement tellement dommage",
        "start": 9441.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on a un pays qui soit aussi beau qui",
        "start": 9443.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "soit si respect\u00e9e pour plein de choses",
        "start": 9445.17,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "pour la mode pour son savoir vivre pour",
        "start": 9446.46,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "pour la la",
        "start": 9450.539,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 de notre vie normalement en",
        "start": 9452.811,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "france et que aujourd'hui tout \u00e7a soit",
        "start": 9455.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a si vraiment vous arrivez \u00e0",
        "start": 9457.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire changer les choses dans ce pays",
        "start": 9459.41,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "et si vraiment vous arrivez \u00e0 faire une",
        "start": 9460.7,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion entre tous avec l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 9463.521,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 c'est la justice et moi je",
        "start": 9467.811,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a injuste qu'un mec qui vend du",
        "start": 9471.561,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "shit il aille en prison pendant trois",
        "start": 9473.601,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ans alors qu'un gars qui va pas il va",
        "start": 9475.791,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "violer une petite \u00eele va avoir un rappel",
        "start": 9479.091,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "\u00e0 la loi est peut-\u00eatre ce mois de peine",
        "start": 9482.511,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "c'est inadmissible c'est une ann\u00e9e 6 pi",
        "start": 9484.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et des m\u00e8res qui pleurent encore leurs",
        "start": 9486.11,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "enfants assassin\u00e9s par la police depuis",
        "start": 9487.28,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "dix ans en justice c'est inadmissible",
        "start": 9489.291,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que des familles des soci\u00e9t\u00e9s des",
        "start": 9491.211,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quartiers entiers qui ont peur des savez",
        "start": 9493.851,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'il ya certains quartiers o\u00f9 les gens",
        "start": 9496.251,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais en fait les gens ne feront jamais",
        "start": 9497.961,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 la police m\u00eame s'ils ont un",
        "start": 9500.421,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me parce que c'est eux les vrais",
        "start": 9501.681,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "bourreaux cctld on parle soi-disant des",
        "start": 9503.421,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quartiers et que dans les quartiers",
        "start": 9506.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est comme si c'est comme \u00e7a mais je",
        "start": 9507.141,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous rappelle une chose aussi pendant le",
        "start": 9508.73,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "confinement",
        "start": 9512.061,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 il y avait le plus de soci\u00e9",
        "start": 9512.921,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e9galement c'\u00e9tait dans cetet c'\u00e9tait par",
        "start": 9515.181,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rapport aux contr\u00f4les au contr\u00f4le qui",
        "start": 9517.461,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment justifi\u00e9es et les",
        "start": 9519.261,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les commence de la police en",
        "start": 9521.181,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est jamais amical un policier",
        "start": 9523.37,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "il va pas venir vous parler de fa\u00e7on",
        "start": 9525.291,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "correcte la fa\u00e7on de s'adresser \u00e0 son",
        "start": 9526.761,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "interlocuteur aussi fait la r\u00e9action et",
        "start": 9529.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans les quartiers ils ont tendance \u00e0 se",
        "start": 9532.49,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "comporter mais comme des cow boys",
        "start": 9533.78,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a inadmissible qu aujourd'hui",
        "start": 9535.461,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "on soit pas tous jug\u00e9s est trait\u00e9 de",
        "start": 9537.381,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e9galitaire que ce soit quand on",
        "start": 9542.091,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "porte de l'endroit o\u00f9 on vienne de l\u00e0",
        "start": 9544.971,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "contre la religion qu'on a est pareil",
        "start": 9546.711,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "les r\u00e9 qu'ils veulent \u00eatre mis en place",
        "start": 9549.23,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "ce dossier de 2 il ya un dossier on va",
        "start": 9550.61,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "\u00eatre tous recens\u00e9s en fonction de ce",
        "start": 9554.271,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qu'on pense politiquement de ce qu'on",
        "start": 9556.641,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "pense religieusement de ci de \u00e7a plus",
        "start": 9558.86,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "les drones tout \u00e7a me vous rendez compte",
        "start": 9562.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 on est dans un pays de",
        "start": 9563.601,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 moi j'entends la police et",
        "start": 9565.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quelque chose mais c'est l'\u00e9tat en",
        "start": 9568.431,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral le probl\u00e8me aussi \u00e7a j'esp\u00e8re",
        "start": 9569.48,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "que tout ce que vous voulez faire \u00e7a on",
        "start": 9572.751,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bloque tout \u00e7a fait beaucoup r\u00e9agir",
        "start": 9574.011,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9but que ugo bernalicis qui",
        "start": 9576.381,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "voulez vous r\u00e9pondre bri\u00e8vement ce que",
        "start": 9579.381,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "nous avons",
        "start": 9581.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mission touche \u00e0 sa fin on a entendu",
        "start": 9581.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "beaucoup de mots de justice si on a",
        "start": 9584.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 beaucoup de la police finalement",
        "start": 9585.59,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "est en r\u00e9alit\u00e9 c'est aussi \u00e7a la",
        "start": 9587.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique centrale et on l'a dit sur",
        "start": 9590.11,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "les violences polici\u00e8res la question des",
        "start": 9592.07,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates on voit bien que quand on fait",
        "start": 9593.36,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "outrage r\u00e9bellion \u00e7a veut dire",
        "start": 9594.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comparution imm\u00e9diate dans les deux ou",
        "start": 9595.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "trois jours potentiel incarc\u00e9ration ou",
        "start": 9597.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "amandes s'est pli\u00e9e emball\u00e9 c'est pes\u00e9",
        "start": 9599.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e8s que vous \u00eates victime de violences",
        "start": 9602.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res la temporalit\u00e9 judiciaire et",
        "start": 9603.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "elle est beaucoup beaucoup beaucoup plus",
        "start": 9605.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "longues parfois \u00e0 juste titre de foie",
        "start": 9608.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "selon une enqu\u00eate de fond pas non plus",
        "start": 9610.85,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mettre n'importe qui en cause dans",
        "start": 9612.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 de mani\u00e8re mais l\u00e0 on sent quand",
        "start": 9613.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu'\u00e0 une l\u00e9g\u00e8re diff\u00e9rence ou",
        "start": 9615.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t une \u00e9norme diff\u00e9rence et \u00e7a",
        "start": 9617.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rejoint le ce qu'on a dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 9619.01,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sur la faiblesse des moyens de justice",
        "start": 9620.36,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "du nombre de magistrats parce que je",
        "start": 9621.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rappelle que en th\u00e9orie le contr\u00f4le",
        "start": 9622.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "premier sur la justice sur la police",
        "start": 9624.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pendant ces la justice ce sont les",
        "start": 9626.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "procureurs de la r\u00e9publique qui sont",
        "start": 9628.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "charg\u00e9s de contr\u00f4ler l'action de la",
        "start": 9629.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "police et quand vous avez deux fois un",
        "start": 9631.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "procureur par habitant et non pas 60 6",
        "start": 9632.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "millions comme on a pu l'entendre \u00e0 la",
        "start": 9635.15,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 dans la bouche du pr\u00e9sident de la",
        "start": 9636.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique bon quand vous en avez deux",
        "start": 9637.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fois moins par habitant qu'en allemagne",
        "start": 9639.29,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ne faut pas vous \u00e9tonner que le policier",
        "start": 9640.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame",
        "start": 9641.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "je mets des guillemets se fasse justice",
        "start": 9642.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout seul parce que c'est \u00e7a qui font",
        "start": 9644.69,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9gner dans bien des cas ils se font",
        "start": 9646.19,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "justice eux m\u00eames il s'agit d'un mois",
        "start": 9647.45,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "dans le quartier",
        "start": 9648.979,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "le hic c'est donc je ferme outrages",
        "start": 9650.11,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9bellion au moins il aura bien manger",
        "start": 9653.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tout de suite maintenant le le jeune",
        "start": 9654.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "potentiel d\u00e9linquante du point de vue du",
        "start": 9656.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "policier donc renforcer la justice",
        "start": 9658.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est un meilleur moyen aussi de contrer",
        "start": 9660.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la justice et puis \u00e0 des propositions",
        "start": 9662.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "toutes simples et concr\u00e8tes qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 9663.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faites notamment par ari\u00e9 alimi dont on",
        "start": 9665.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parlait tout \u00e0 l'heure qui est le",
        "start": 9666.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9paysement automatique des affaires",
        "start": 9668.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que vous retrouvez en fait avec le",
        "start": 9670.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "procureur le procureur et travaille avec",
        "start": 9671.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui au quotidien les policiers et donc",
        "start": 9673.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il est charg\u00e9 de juger un policier qui",
        "start": 9676.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "potentiellement sur une autre affaire",
        "start": 9678.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dont il d\u00e9pend o\u00f9 dont donc d\u00e9pendre ses",
        "start": 9679.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues et donc il n'a pas envie de se",
        "start": 9681.77,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "f\u00e2cher",
        "start": 9683.36,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "bon donc un moment donn\u00e9 et c'est des",
        "start": 9683.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mesures assez simple et je termine en",
        "start": 9685.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "disant qu'il faut aussi parce que c'est",
        "start": 9688.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de l'humain tout \u00e7a il faut valoriser",
        "start": 9690.47,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "les policiers qui ont un comportement",
        "start": 9692.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vertueux et r\u00e9publicains il faut arr\u00eater",
        "start": 9693.979,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de donner des m\u00e9dailles \u00e0 ceux qui",
        "start": 9696.59,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "frappent les plus forts il faut donner",
        "start": 9697.91,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "des m\u00e9dailles deux autres millions",
        "start": 9699.05,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'euphrate donner des m\u00e9dailles aux",
        "start": 9700.34,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "autres \u00e0 ceux qu'ont d\u00e9nonc\u00e9 leurs",
        "start": 9701.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues rassis supr\u00e9macistes blancs",
        "start": 9702.74,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "etc",
        "start": 9704.24,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "des groupes de \u00e7a et bien cela on les",
        "start": 9704.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9corera on les d\u00e9corera parce qu'ils",
        "start": 9706.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "auront fait en sorte qu'on retrouve une",
        "start": 9709.13,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "police r\u00e9publicaine",
        "start": 9710.6,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "georges",
        "start": 9711.67,
        "duration": 9.069
    },
    {
        "text": "comme musulman je crois mais jusqu'ici",
        "start": 9712.97,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "par mois je m'organise si jamais vous",
        "start": 9720.739,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu si jamais vous \u00eates \u00e9lue je",
        "start": 9722.21,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vous demande il faut du tr\u00e8s important",
        "start": 9724.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour vous voulez j'ai entendu une",
        "start": 9726.109,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "proposition de votants la 16 ans c'est",
        "start": 9729.02,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment mon avis mais en tout cas",
        "start": 9731.6,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important je dis moi si je me",
        "start": 9733.87,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "permets de faire ce que je peux vous",
        "start": 9736.489,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dire avec les r\u00e9seaux sociaux m\u00eame si",
        "start": 9737.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s critique parce que je viens",
        "start": 9739.069,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'un milieu qui fait que j'ai pas",
        "start": 9741.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment pour certaines personnes le",
        "start": 9742.729,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "droit de parler ou alors parce que",
        "start": 9744.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "justement j'ai un gros r\u00e9seau ce que je",
        "start": 9746.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fais aujourd'hui c'est pour \u00e7a aussi que",
        "start": 9749.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'ai fait le live avec ari\u00e9 et c'est une",
        "start": 9750.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chance organis\u00e9e mais surtout de parler",
        "start": 9753.95,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "simplement le probl\u00e8me de la politique",
        "start": 9755.51,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "et le probl\u00e8me de tout ce qu'on nous dit",
        "start": 9758.149,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aux informations et tout ce qu'on nous",
        "start": 9759.739,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "en forme sur le pays",
        "start": 9761.029,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 et c'est pas",
        "start": 9762.14,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "audible par tout le monde on va",
        "start": 9765.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'entendre mais moi je fais d\u00e9sol\u00e9 jusqu",
        "start": 9767.569,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e0 certains moments je m'y int\u00e9resse",
        "start": 9769.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maintenant parce que je commen\u00e7ais de",
        "start": 9771.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus \u00e2g\u00e9s mais c'est dur s'int\u00e9ressait \u00e0",
        "start": 9772.37,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "tromper avant parce que la fa\u00e7on dont on",
        "start": 9775.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parle",
        "start": 9777.319,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "elle est chiante il ya sur les mots son",
        "start": 9777.89,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "savant non mais c'est vrai les mots son",
        "start": 9780.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "savant on va dire mais attends je dois",
        "start": 9783.109,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prendre un lexique pour comprendre de",
        "start": 9785.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quoi on parle pas \u00e7a comme contre \u00e0",
        "start": 9786.859,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e",
        "start": 9788.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous avez des lois qui sont vot\u00e9es \u00e0 2 6",
        "start": 9789.319,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "4 heures du matin les mets qui dorment",
        "start": 9792.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur leurs fauteuils qui sont pas l\u00e0 dans",
        "start": 9794.149,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "les textes de loi mais qui dans vos",
        "start": 9797.18,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "textes de loi nul n'est cens\u00e9 ignorer la",
        "start": 9800.72,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "loi",
        "start": 9802.819,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a doit \u00eatre plus simple pour tout",
        "start": 9803.35,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "le monde a entendu votre poids vite je",
        "start": 9805.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vais rien faire conclut en tout cas",
        "start": 9808.67,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "merci beaucoup de votre intervention",
        "start": 9810.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "merci de voir patrick partager le live",
        "start": 9812.029,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "merci de votre courage merci de votre",
        "start": 9813.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 sociale je crois",
        "start": 9815.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'ailleurs partie de la de la tombola",
        "start": 9816.77,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "secours populaire et forme de cuill\u00e8re",
        "start": 9818.93,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "si vous trompe pas donc merci \u00e0 nos",
        "start": 9820.3,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s \u00e0 notre \u00e9mission touche \u00e0 sa fin",
        "start": 9825.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mais avant de de se quitter on voulait",
        "start": 9827.029,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "toujours remercier de votre pr\u00e9sence la",
        "start": 9830.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contradiction qui a pu s'exprimer",
        "start": 9832.97,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "\u00e9galement",
        "start": 9833.96,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "et puis on voulait \u00e9galement vous",
        "start": 9834.68,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "diffus\u00e9 un court document qu'on a",
        "start": 9836.27,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9 concernant la technologie or il",
        "start": 9838.729,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ya eu des petites sautes on a va pas eu",
        "start": 9841.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "autant qu'on voulait sur les hologrammes",
        "start": 9842.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vu appara\u00eetre g sur ce sur ce plateau et",
        "start": 9844.819,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc avant de retrouver la conclusion je",
        "start": 9848.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous propose de regarder de quelle fa\u00e7on",
        "start": 9849.739,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous avons men\u00e9 cette premi\u00e8re",
        "start": 9851.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "technologique qui sera \u00e0 pousser encore",
        "start": 9853.609,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "plus lors de la prochaine \u00e9mission",
        "start": 9855.2,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9858.81,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 9859.949,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 9862.41,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "donc on est all\u00e9 faire une action",
        "start": 9872.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "programme \u00e0 poitiers lemaitre 10 27",
        "start": 9873.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "on a pass\u00e9 trois heures sur une place de",
        "start": 9877.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la ville un peu passante o\u00f9 les gens",
        "start": 9879.89,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "venaient voir le camion parce que \u00e7a les",
        "start": 9881.72,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "interpellait",
        "start": 9884.029,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9887.85,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9895.12,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "disait voil\u00e0 on est en train de faire",
        "start": 9898.311,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "une campagne pr\u00e9sidentielle sous comme",
        "start": 9900.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "id\u00e9e d'un camion qui a install\u00e9 derri\u00e8re",
        "start": 9901.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eh bien il ya un studio et si vous",
        "start": 9903.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voulez poser une question interpeller",
        "start": 9905.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "notre candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 9906.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle jean luc m\u00e9lenchon vous",
        "start": 9908.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pouvez le faire vous vous installez dans",
        "start": 9909.54,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "le calme",
        "start": 9911.28,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "votre question est si votre question est",
        "start": 9912.13,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9 le jour j c'est \u00e0 dire le",
        "start": 9913.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jour de l'\u00e9mission le 7 autres",
        "start": 9915.729,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "hologramme \u00e0 vous et non pas celui du",
        "start": 9917.53,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "candidat appara\u00eetra dans l'\u00e9mission",
        "start": 9919.87,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 j'ai pas impressionnant la",
        "start": 9943.8,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ra tout pas du tout par contre \u00e0",
        "start": 9946.109,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "cesser sa place",
        "start": 9948.359,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9951.32,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9965.47,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 aubers juillet lorsque l'on a",
        "start": 9967.381,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "enregistr\u00e9 ces hologrammes de citoyens",
        "start": 9968.791,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pour poser leurs questions \u00e0 jean luc",
        "start": 9971.94,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon franchement on a remarqu\u00e9 que",
        "start": 9973.23,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "\u00e7a suscit\u00e9 beaucoup d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 9974.821,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d'amusement aussi mais surtout \u00e7a a",
        "start": 9978.351,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "permis de discuter du programme de",
        "start": 9981.121,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "discuter politique avec plein de gens",
        "start": 9983.94,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "sur le march\u00e9 et des gens qui m\u00eame s'ils",
        "start": 9985.921,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas d'accord avec nous ont",
        "start": 9988.531,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 la chose int\u00e9ressante et nous",
        "start": 9990.48,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "avons eu beaucoup de gens qui sont",
        "start": 9994.021,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9s dans cette camionnette pour pour",
        "start": 9995.521,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'enregistrer",
        "start": 9997.861,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "donc c'est une mani\u00e8re originale de",
        "start": 9998.491,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "travailler sur sur le programme d'",
        "start": 10001.301,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "avancer nos id\u00e9es et je pense que c'est",
        "start": 10003.681,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "quelque chose qui qui sera \u00e0 refaire",
        "start": 10006.171,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10018.81,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10029.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on va vous laisser ce forum de l'avenir",
        "start": 10030.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en commun se termine \u00e7a a \u00e9t\u00e9 trois",
        "start": 10032.74,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "heures tr\u00e8s dense avec de nombreux",
        "start": 10034.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "participants et participantes",
        "start": 10036.851,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "avant de se quitter \u00e0 vos agendas pour",
        "start": 10038.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quelques dates pour notamment la",
        "start": 10040.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re formation num\u00e9rique qui sera",
        "start": 10043.0,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "dispens\u00e9e par les membres des groupes",
        "start": 10044.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiques qui se tiendra ce mardi le 9",
        "start": 10046.271,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier et qui portera sur la",
        "start": 10049.0,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "constituante",
        "start": 10050.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une autre premi\u00e8re celle des jeudis du",
        "start": 10051.37,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "programme notre \u00e9mission hebdomadaire",
        "start": 10053.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur le programme pour enrichir le",
        "start": 10055.511,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "programme avec le plein d'invit\u00e9s qui",
        "start": 10057.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous rejoindront la premi\u00e8re ce sera le",
        "start": 10059.41,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "18 f\u00e9vrier et on va parler de la",
        "start": 10061.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie cette sanitaire avec barbara",
        "start": 10064.181,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "stiegler donc \u00e7a promet d'\u00eatre",
        "start": 10066.67,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "passionnant \u00e9galement \u00e0 noter la",
        "start": 10068.021,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "prochaine \u00e0 venir les 14 et 13 f\u00e9vrier",
        "start": 10071.771,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "un week-end de mobilisation g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 10074.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour diffuser le premier tract de",
        "start": 10076.12,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "campagne et le premier num\u00e9ro des",
        "start": 10078.13,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "cahiers alors soyez nombreux on compte",
        "start": 10079.931,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "vraiment sur vous on a un mois pour",
        "start": 10081.641,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "diffuser partout ce premier num\u00e9ro des",
        "start": 10083.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cahiers de l'avenir en commun donc on",
        "start": 10086.2,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "compte sur vous voil\u00e0 merci \u00e0 toutes et",
        "start": 10087.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous autour de la table merci encore",
        "start": 10090.431,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 alix qui a particip\u00e9 \u00e0 distance",
        "start": 10092.98,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "alors jean-luc la pro \u00e0 la campagne va",
        "start": 10095.261,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "s'intensifier le programme des",
        "start": 10098.051,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements des rendez-vous m\u00e9dias donc",
        "start": 10100.42,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses \u00e0 \u00e0 suivre beaucoup",
        "start": 10102.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de choses pour lesquelles on esp\u00e8re vous",
        "start": 10105.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "retrouver \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s est \u00e9galement",
        "start": 10107.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "poursuivre la campagne vous le savez il",
        "start": 10110.74,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "ya les r\u00e9seaux sociaux mais surtout",
        "start": 10112.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "depuis quelques semaines il ya le r\u00e9seau",
        "start": 10113.561,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "social action populaire",
        "start": 10115.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "inscrivez-vous participer \u00e0 la campagne",
        "start": 10117.57,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "aussi l'application \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger",
        "start": 10119.2,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "gratuitement sur votre smartphone et",
        "start": 10120.58,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "puis enfin abonnez vous \u00e0 nos journaux",
        "start": 10123.431,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "papier il ya l'hebdo de l'insoumission",
        "start": 10125.681,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "et le magazine trimestriel le journal de",
        "start": 10127.721,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "l'insoumission qui est aussi vendu dans",
        "start": 10130.33,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "les kiosques depuis ce mois ci",
        "start": 10131.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est une interview de jean",
        "start": 10133.931,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon vous pourrez retrouver",
        "start": 10135.4,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "dans ce num\u00e9ro au petit merci \u00e0 tout le",
        "start": 10136.601,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "monde merci les bombes",
        "start": 10140.771,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "merci donc tr\u00e8s heureux que tu aies",
        "start": 10141.851,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "poulets dans cet exercice",
        "start": 10143.86,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et quant \u00e0 moi je vous donne rendez-vous",
        "start": 10145.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le 11 mars et la sortie du second",
        "start": 10146.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "opus des cahiers pour une nouvelle",
        "start": 10148.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9mission programmatique",
        "start": 10150.37,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tout le monde",
        "start": 10151.45,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10156.35,
        "duration": 32.16
    }
]