[
    {
        "text": "bonjour jean luc m\u00e9lenchon bonjour vous",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 la france insoumise de la 4e",
        "start": 2.34,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "circonscription des bouches du rh\u00f4ne",
        "start": 4.589,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du groupe a les filles \u00e0",
        "start": 5.779,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale candidat \u00e0 la",
        "start": 7.589,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en 2022 apr\u00e8s l'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 9.269,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en 2012 ou en 2017",
        "start": 11.759,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "le 26 mars 1871 les parisiens sont",
        "start": 13.769,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "appel\u00e9s \u00e0 voter pour \u00e9lire leurs",
        "start": 17.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants \u00e9lection capitale",
        "start": 18.9,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "il s'agit de manifester son adh\u00e9sion son",
        "start": 21.0,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "opposition \u00e0 l'insurrection qui s'est",
        "start": 23.189,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9roul\u00e9 quelques jours plus t\u00f4t le 18",
        "start": 25.199,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "mars lorsque le gouvernement d'adolphe",
        "start": 26.939,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "thiers d\u00e9cide de s'emparer des canons",
        "start": 28.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "achet\u00e9 par souscription pour combattre",
        "start": 30.72,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l'ennemi prussiens la tentative tourne",
        "start": 33.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "court le gouvernement se replie \u00e0",
        "start": 35.579,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "versailles \u00e0 paris le 26 est donc une",
        "start": 37.35,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e d'\u00e9lections comme les prix comme",
        "start": 39.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crivent jean pierre az\u00e9ma et michel",
        "start": 41.879,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "winoc dans leur livre comme un consacr\u00e9",
        "start": 43.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aux communards pour dire qu'on est avec",
        "start": 45.059,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "versailles il ya deux mani\u00e8res ou bien",
        "start": 47.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on s'abstient ou bien on vote pour les",
        "start": 48.809,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "candidats mod\u00e9r\u00e9s",
        "start": 50.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais si on veut plus la r\u00e9publique la",
        "start": 51.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "commune r\u00e9volutionnaire alors on donne",
        "start": 53.94,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "sa voix aux hard en rouge les rouges",
        "start": 55.92,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'emportent la commune est proclam\u00e9e le",
        "start": 58.559,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "28 mars il ya 150 ans en depuis le",
        "start": 60.239,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "souvenir de cette exp\u00e9rience in\u00e9dite",
        "start": 63.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9publique sociale n\u00e9e dans la",
        "start": 64.35,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution est valid\u00e9e dans les urnes",
        "start": 66.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "irrigue l'imaginaire politique lors de",
        "start": 68.549,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "vos deux pr\u00e9c\u00e9dentes candidatures \u00e0 la",
        "start": 70.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle jean-luc m\u00e9lenchon vous",
        "start": 72.84,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "aviez choisi la date du 18 mars pour",
        "start": 74.13,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "rassembler vos partisans et demand\u00e9",
        "start": 76.229,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "l'instauration d'une vi\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 77.759,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "alors que gardez-vous de ce moment",
        "start": 78.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "historique qui nous aura dur\u00e9 que deux",
        "start": 80.88,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "mois et demi et en quoi est-il encore",
        "start": 82.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une source d'inspiration bien voil\u00e0 ce",
        "start": 84.659,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dont nous allons discuter avec vous et",
        "start": 86.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9cise que nous aurons l'occasion",
        "start": 87.869,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer les imaginaires politique",
        "start": 89.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'autres candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 91.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si toutefois ils acceptent le principe",
        "start": 92.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "elles d\u00e9marrant si vous le voulez bien",
        "start": 94.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec cette date dieu 18 mars en quoi",
        "start": 96.54,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "elle est \u00e0 ce point importante \u00e0 vos",
        "start": 98.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "yeux pour en avoir fait des marqueurs de",
        "start": 101.009,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vos pr\u00e9c\u00e9dentes candidatures \u00e0 la",
        "start": 103.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle parce que chez on",
        "start": 104.64,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que le 18",
        "start": 106.5,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "mars est le commencement de",
        "start": 107.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'insurrection populaire qui va donner",
        "start": 109.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la commune de paris les versaillais",
        "start": 111.32,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la bourgeoisie de l'\u00e9poque",
        "start": 113.93,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire des royalistes l'\u00e9poque des",
        "start": 117.07,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "bonapartistes de l'\u00e9poque et le reste",
        "start": 121.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de r\u00e9cup\u00e9rer les armes dont",
        "start": 123.67,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "dispose paris qui ne veut pas c\u00e9der aux",
        "start": 126.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "allemands puisque \u00e0 ce moment le pays",
        "start": 128.509,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "est envahi par les allemands que paris",
        "start": 131.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avait qu un si\u00e8ge terrible et les",
        "start": 134.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parisiens ne veulent pas c\u00e9der et",
        "start": 137.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "emp\u00eache que les versaillais r\u00e9cup\u00e8re les",
        "start": 138.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "canes qui sont sur la butte montmartre",
        "start": 141.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors vous savez qu'\u00e0 paris les",
        "start": 143.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "batailles historiques sont toujours",
        "start": 145.7,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographique aujourd'hui sur cette butte",
        "start": 147.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'on ait beaucoup morts pendant la",
        "start": 148.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "commune il y a le sacr\u00e9 coeur qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 151.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "construit pour expier les p\u00e9ch\u00e9s de la",
        "start": 153.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "commune bref ce jour l\u00e0 les les",
        "start": 155.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "versailles et on voit la troupe",
        "start": 158.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re et les femmes montent sur la",
        "start": 159.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "butte",
        "start": 163.67,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "les gardes nationaux bien s\u00fbr mais les",
        "start": 164.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "femmes surtout louise-michel monte l\u00e0",
        "start": 165.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "haut et d\u00e9cide que l'on les canons ne",
        "start": 168.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "seront pas remis au versailles et essai",
        "start": 170.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce moment crucial cl\u00e9 qui une fois de",
        "start": 172.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plus dans la r\u00e9volution en france est",
        "start": 174.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "men\u00e9e par des femmes",
        "start": 176.84,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 la m\u00eame chose pendant celle de",
        "start": 177.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "89 que se noue le drame et il se",
        "start": 179.45,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "constitue il \u00e9clate aux yeux de tous la",
        "start": 183.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "troupe mais crosse en l'air",
        "start": 185.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ensuite elle le fut zira des officiers",
        "start": 187.43,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "et les canons resteront \u00e0 paris les",
        "start": 189.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "versailles et vont se replier dans ce",
        "start": 191.989,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "temple de l'ancien r\u00e9gime qu'est le",
        "start": 193.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "palais de versailles ou d'ailleurs \u00e0 la",
        "start": 196.28,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "fin les allemands vainqueurs",
        "start": 198.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "proclameront empire comme l' empire",
        "start": 199.87,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "allemand comme si vous voulez la fin du",
        "start": 202.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cycle des lumi\u00e8res ils le font \u00e0",
        "start": 204.769,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "versailles pour dire maintenant les",
        "start": 206.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "trucs des fran\u00e7ais se finit mais \u00e7a",
        "start": 207.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est l'histoire jean luc m\u00e9lenchon en",
        "start": 209.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quoi cette date vous a sembl\u00e9",
        "start": 210.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "suffisamment importante et cruciale pour",
        "start": 212.12,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "que vous en choisissiez ce moment l\u00e0",
        "start": 214.73,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour vos pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "start": 219.079,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "campagnes pr\u00e9sidentielles est ce que",
        "start": 221.93,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est d'abord peut-\u00eatre aussi une forme",
        "start": 223.13,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d' opportunit\u00e9 je m'explique c'est \u00e0",
        "start": 224.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire que cette date l\u00e0 elle intervient",
        "start": 226.519,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "quelques semaines avant l'\u00e9lection",
        "start": 228.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 230.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "elle est plus disons pratique que le 14",
        "start": 231.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "juillet par exemple qui lui intervient",
        "start": 234.5,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment apr\u00e8s la ville voulait dire",
        "start": 235.82,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "que vous",
        "start": 237.709,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "men\u00e9 une campagne qui a lu en mai vaut",
        "start": 238.23,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "mieux pas faire une r\u00e9union le 14",
        "start": 239.879,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "juillet on a vir\u00e9 c'est assez brillant",
        "start": 241.379,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme raisonnement l'espagne je voudrais",
        "start": 242.879,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous dire qu'on est bien ce qui me",
        "start": 245.489,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "concerne je crois \u00e0 la valeur des faits",
        "start": 246.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "historiques",
        "start": 249.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et lorsque dans une s\u00e9quence comme celle",
        "start": 249.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9paration d'une \u00e9lection",
        "start": 252.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle o\u00f9 je r\u00e9clame la fin d'un",
        "start": 253.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "monarchie pr\u00e9sidentielle",
        "start": 256.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'instauration d'une nouvelle r\u00e9publique",
        "start": 258.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avec une constituante et que je reprends",
        "start": 260.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'un des th\u00e8mes de la commune qui est",
        "start": 263.19,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de la r\u00e9vocabilit\u00e9 des \u00e9lus je",
        "start": 264.9,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pense que la date du 18 mars est",
        "start": 269.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "porteuse de sens et je voudrais par le",
        "start": 271.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00f4le singulier qui est le mien un moment",
        "start": 273.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de l'histoire et qui passera dans la",
        "start": 276.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "longue cha\u00eene des hommes et des femmes",
        "start": 277.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fendent cette id\u00e9e marquer la date",
        "start": 279.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "du 18 mars pour que elle symbolise",
        "start": 282.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quelque chose pour les nouvelles",
        "start": 284.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations et ainsi le 18 mars de",
        "start": 286.47,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e 2017",
        "start": 288.72,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "nous avons fait un immense rassemblement",
        "start": 290.24,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "il y avait des drapeaux bleu blanc rouge",
        "start": 293.699,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "partout et d'ailleurs la commune est une",
        "start": 295.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "insurrection patriotique au point de",
        "start": 298.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9part contre l'occupation allemande",
        "start": 300.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et puis il y avait des drapeaux rouges",
        "start": 301.86,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "et j'ai dit \u00e0 la fin apr\u00e8s qu'on ait",
        "start": 303.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chant\u00e9 la marseillaise notre hymne",
        "start": 305.099,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "commun j'ai dit puisque c'est le 19 mars",
        "start": 306.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ou dont nous c'est le d\u00e9but de la",
        "start": 309.24,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "commune et pour ceux qui en connaissent",
        "start": 310.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les paroles chantons l'international et",
        "start": 311.91,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "on a chant\u00e9 pour ceux qui connaissaient",
        "start": 314.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les paroles l'international et c'\u00e9tait",
        "start": 316.229,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pas compliqu\u00e9 de m\u00e9langer justement",
        "start": 318.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'international de drapeaux rouges avec",
        "start": 319.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le drapeau tricolore pas dans l'esprit",
        "start": 321.78,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'un homme comme moi ni des gens qui",
        "start": 323.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m'entourent car je veux leur rappeler la",
        "start": 325.169,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "commune d\u00e9marre comme un fait",
        "start": 328.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'insurrection populaire patriotique",
        "start": 330.2,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire on ne veut pas \u00eatre envahi",
        "start": 333.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "par les allemands et on ne veut pas",
        "start": 336.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'ils aient le dernier mot",
        "start": 337.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est une base sur laquelle on va",
        "start": 339.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pouvoir ensuite se rassembler \u00e0",
        "start": 341.94,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "plusieurs occasions puisque les",
        "start": 343.26,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "allemands r\u00e9guli\u00e8rement envahi la france",
        "start": 344.52,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et par cons\u00e9quent ce mix a \u00e9t\u00e9 l\u00e0 mais",
        "start": 346.22,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "j'y vois une le\u00e7on contemporaine qui",
        "start": 349.349,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "devrait faire r\u00e9fl\u00e9chir ceux qui ont du",
        "start": 352.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "patriotisme",
        "start": 354.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que ce serait une vertu d'extr\u00eame",
        "start": 355.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "droite parce que en effet on s'est fait",
        "start": 358.11,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "voler le drapeau national pendant un",
        "start": 360.36,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "temps mais regardez aujourd'hui dans les",
        "start": 362.039,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutions citoyennes qui \u00e9clatent",
        "start": 364.169,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "partout dans",
        "start": 365.699,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "monde vous voyez que le plus souvent ce",
        "start": 366.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on voit ce ne sont pas des drapeaux",
        "start": 369.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rouges ce sont les drapeaux nationaux \u00e7a",
        "start": 371.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ne veut pas dire le chauvinisme la",
        "start": 372.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9testation des autres \u00e7a veut dire nous",
        "start": 375.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sommes le peuple",
        "start": 377.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la france c'est nous et moi je suis tr\u00e8s",
        "start": 379.17,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 \u00e0 cette id\u00e9e d'un patriotisme",
        "start": 382.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui est en m\u00eame temps une exigence de",
        "start": 385.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le populaire et citoyen sur les",
        "start": 387.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pouvoirs politique et sur l'existence",
        "start": 389.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame de la nation alors le patriotisme",
        "start": 391.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon il est forc\u00e9ment",
        "start": 393.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ancr\u00e9 sur un territoire sur le",
        "start": 394.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "territoire national vous vous \u00eates de",
        "start": 396.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "culture marxiste ou une 10e et hors",
        "start": 398.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "antenne que vous vous \u00eates marxiste",
        "start": 400.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a n'a pas rendu peut-\u00eatre",
        "start": 402.63,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "justement compliqu\u00e9 la lecture de cet",
        "start": 404.52,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement et notamment le fait que",
        "start": 407.24,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "puisqu'il \u00e9tait tr\u00e8s ancr\u00e9e dans un",
        "start": 410.54,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 412.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le lait comment dire l'exp\u00e9rience de la",
        "start": 413.52,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "commune pouvait \u00eatre difficilement",
        "start": 415.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "exportable comment le marxiste que vous",
        "start": 417.59,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00eates se d\u00e9m\u00e8ne avec cette question-l\u00e0 du",
        "start": 419.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "patriotisme",
        "start": 423.06,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "bon j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que vous ne fassiez",
        "start": 423.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9f\u00e9rence mon march\u00e9 mais en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 425.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour ce vers quoi \u00e9coute l\u00e0 parce que",
        "start": 427.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que vous ne le savez pas mais",
        "start": 429.81,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "le mode lieu \u00e0 d'innombrables",
        "start": 431.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "interpr\u00e9tation pour ma part je me dis",
        "start": 433.07,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "marxiste parce que j'appartiens \u00e0",
        "start": 436.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole philosophique du mat\u00e9rialisme",
        "start": 437.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "historique et \u00e9videmment avec une",
        "start": 439.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "finalit\u00e9 politique qui est",
        "start": 441.78,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l'instauration d'une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9galitaire",
        "start": 443.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a que je mets dans le mot",
        "start": 446.3,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "alors comment d'abord vous avez tort de",
        "start": 448.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "penser que le patriotisme ne seraient",
        "start": 451.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "attach\u00e9es aux fronti\u00e8res d'un territoire",
        "start": 454.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que le territoire de la france a",
        "start": 456.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses reprises que",
        "start": 458.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la france n'ait d\u00e9crite ni par ses",
        "start": 461.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res qui ont beaucoup boug\u00e9 je",
        "start": 462.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rappelle que nice et la savoie ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 464.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9s les derni\u00e8res \u00e0 l'hexagone",
        "start": 466.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je rappelle que l'alsace et la lorraine",
        "start": 468.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9es par une partie de la",
        "start": 470.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lorraine me par les allemands \u00e0",
        "start": 473.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises et \u00e7a n'a jamais",
        "start": 474.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "emp\u00each\u00e9 un attachement \u00e0 l'id\u00e9e de la",
        "start": 476.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "patrie r\u00e9publicaine il faut toujours",
        "start": 479.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rajouter r\u00e9publicaine pourquoi parce que",
        "start": 481.14,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous sommes nous fran\u00e7ais du fait de",
        "start": 483.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notre histoire et de l'\u00e9mergence du",
        "start": 486.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "surgissement de la nation fran\u00e7aise",
        "start": 489.12,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "contre le royaume est contre",
        "start": 491.28,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "l'ancien r\u00e9gime nous sommes un des rares",
        "start": 494.249,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pays au monde il y en a d'autres qui est",
        "start": 496.619,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la nation id\u00e9e nous sommes une id\u00e9e ce",
        "start": 498.839,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui est \u00e9crit sur nos b\u00e2timents publics",
        "start": 501.239,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 503.039,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec ce qui est \u00e9crit",
        "start": 504.749,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sur des tas d'autres b\u00e2timents publics",
        "start": 506.369,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notamment les b\u00e2timents allemand je le",
        "start": 507.659,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te souvent il \u00e9crit dessus sur le",
        "start": 509.729,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parlement allemand dans deux teams folk",
        "start": 511.289,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le folk",
        "start": 513.449,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'est le sens ethnique du terme nous",
        "start": 514.289,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autres fran\u00e7ais nous sommes la nation",
        "start": 516.81,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "est engag\u00e9 et notre patriotisme",
        "start": 518.669,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "normalement est attach\u00e9 au triptyque",
        "start": 520.199,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire dont il faut rappeler",
        "start": 523.079,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "sans cesse que c'est une maxime qui a",
        "start": 524.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par robespierre \u00e0 la garde",
        "start": 526.68,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "nationale pendant la r\u00e9volution voyez",
        "start": 528.75,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "comment chaque \u00e9pisode de l'histoire",
        "start": 530.639,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "renvoie au suivant et le devoir de",
        "start": 532.22,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "chaque g\u00e9n\u00e9ration qui participe de notre",
        "start": 534.809,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "id\u00e9al est diff\u00e9r\u00e9e qu est de le porter",
        "start": 537.24,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e9tape suivante est d'ailleurs",
        "start": 539.939,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "puisque vous \u00e9voquez 1789 et robespierre",
        "start": 541.439,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "est ce que pour vous vous placez la",
        "start": 543.389,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "commune par exemple devant la r\u00e9volution",
        "start": 547.649,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ou bien est-ce que cette fa\u00e7on de",
        "start": 550.35,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchiser les \u00e9v\u00e9nements historiques",
        "start": 551.399,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'a pas de sens \u00e0 vos yeux",
        "start": 552.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas de sens parce que chaque fois",
        "start": 554.339,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il s'agit d'un contexte si sadi d'un",
        "start": 556.47,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "niveau d'organisation de la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 558.209,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "est diff\u00e9rente lorsque la commune de",
        "start": 560.759,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "paris et la pari est d\u00e9j\u00e0 l'objet d'une",
        "start": 562.92,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culation capitaliste extraordinaire",
        "start": 566.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que le baron haussmann a provoqu\u00e9 en",
        "start": 568.529,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "expulsant les milieux populaires de la",
        "start": 571.11,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "banlieue de l'\u00e9poque c'est-\u00e0-dire",
        "start": 573.3,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "belleville et compagnie tout le tout",
        "start": 574.319,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "cette partie de paris aujourd'hui c'est",
        "start": 576.839,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la grande banlieue bon et bien",
        "start": 578.79,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il ya un rapport aux",
        "start": 580.949,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "capitalistes qui traversent la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 582.829,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui n'existe pas en 1789 avec",
        "start": 584.85,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une telle intensit\u00e9 quoique ceux qui",
        "start": 588.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vont attaquer et prendre la bastille",
        "start": 590.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cela se sait peu mais jean jaur\u00e8s",
        "start": 592.41,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'avait rep\u00e9r\u00e9 ce sont les ouvriers du",
        "start": 594.36,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "quartier du faubourg saint-antoine et",
        "start": 597.059,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "notamment ceux de l'imprimerie de papier",
        "start": 598.649,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas rebellion c'est dire que dans",
        "start": 600.42,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "l'histoire",
        "start": 602.759,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "jaur\u00e8s avait avait d'une formule",
        "start": 603.41,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "affreuse bon si je peux me permettre \u00e0",
        "start": 605.699,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e il dit il leur dit ah bah",
        "start": 607.86,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "bourgeois m\u00eame pour faire vos",
        "start": 609.689,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutions",
        "start": 610.829,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "il faut que ce soit les ouvriers qui",
        "start": 611.399,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s'en occupe \u00e0 ce qu' il \u00e9tait persuad\u00e9",
        "start": 612.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9volution",
        "start": 614.759,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et \u00eatre dans l'analyse un peu",
        "start": 615.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "simple des marxistes apr\u00e8s il a fait une",
        "start": 618.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle histoire socialiste de la",
        "start": 620.61,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise mais il \u00e9tait",
        "start": 621.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 que c'\u00e9tait une r\u00e9volution",
        "start": 623.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bourgeoise non ce n'est pas une",
        "start": 624.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution bourgeoise",
        "start": 626.49,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9volution universaliste et en",
        "start": 627.57,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce sens elle a une vocation lib\u00e9ratrice",
        "start": 630.839,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "qui \u00e9claire la commune de paris pourquoi",
        "start": 633.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parce que quand la commune commence le",
        "start": 636.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "premier mot d'ordre c'est vive la",
        "start": 638.37,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et la r\u00e9publique est con\u00e7u",
        "start": 639.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme la chose commune",
        "start": 642.029,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "on revient \u00e0 cette id\u00e9e du contr\u00f4le",
        "start": 643.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "populaire sur le pouvoir politique qui",
        "start": 646.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "va se traduire de bien des fa\u00e7ons",
        "start": 648.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration de l'\u00e9glise et de l'\u00e9tat",
        "start": 650.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de former les jeunes gens qu'ils",
        "start": 651.87,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "soient gar\u00e7on ou fille etc etc qui sont",
        "start": 654.75,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "la lumi\u00e8re qui se d\u00e9gage pour toujours",
        "start": 657.839,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "de la commune de paris qui pourtant ne",
        "start": 660.209,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "dure que 72 jours jean luc m\u00e9lenchon la",
        "start": 662.49,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "commune de paris \u00e7a n'est pas non plus",
        "start": 665.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quelque chose de compl\u00e8tement homog\u00e8ne",
        "start": 666.839,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "il ya forc\u00e9ment diff\u00e9rentes mani\u00e8res",
        "start": 668.58,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9cier le programme politique au",
        "start": 671.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sein des communards ce qui est tout \u00e0",
        "start": 673.529,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait normal mais on va dire qu'il ya une",
        "start": 675.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 qui est bien entendu tr\u00e8s",
        "start": 677.279,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 par ce cas \u00e9tait 1789 et",
        "start": 679.56,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre aussi 1793 robespierre le",
        "start": 682.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "jacobinisme",
        "start": 685.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est ce que vous vous vous inscrivez",
        "start": 686.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "davantage de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 vous avez",
        "start": 689.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 une interview tr\u00e8s",
        "start": 691.56,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante ya pas tr\u00e8s longtemps du",
        "start": 692.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "magazine politis houle journalistes vous",
        "start": 693.779,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "demander si vous \u00e9tiez plut\u00f4t vous du",
        "start": 696.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 on va dire si vous auriez \u00e9t\u00e9",
        "start": 698.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 de la majorit\u00e9 jacobine",
        "start": 700.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ou plut\u00f4t de la c\u00f4te est de la mano de",
        "start": 702.18,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "la minorit\u00e9 qui \u00e9tait davantage l\u00e0 pour",
        "start": 704.01,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "promouvoir un programme social comment",
        "start": 707.399,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "est ce que vous vous situez vous",
        "start": 709.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 pas comme \u00e7a parce que",
        "start": 710.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 dont vous parlez est celle",
        "start": 712.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui a fait passer le programme social",
        "start": 715.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc il ya pas les jacobins horrible",
        "start": 717.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "abominable et cetera suivant la l\u00e9gende",
        "start": 718.86,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "dominante de la r\u00e9action dans notre pays",
        "start": 721.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et puis les gentilles et doux qui eux",
        "start": 724.709,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "seraient sociaux ceux qui sont sociaux",
        "start": 726.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est les durs parce que ils savent",
        "start": 728.85,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "qu'ils doivent affronter",
        "start": 730.38,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "le la suite de l'histoire ne peut pas se",
        "start": 732.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire sans ce rapport de force alors la",
        "start": 735.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "commune appartient \u00e0 toutes les vari\u00e9t\u00e9s",
        "start": 737.51,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "de la pens\u00e9e r\u00e9volutionnaire fran\u00e7aise",
        "start": 739.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et donc tous ceux qui essaieraient de se",
        "start": 742.78,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "l'approprier commettrait une erreur",
        "start": 745.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la commune est aussi bien aux",
        "start": 746.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "anarchistes la commune et aux jacobins",
        "start": 748.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la commune et aux communistes je signale",
        "start": 750.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que quelques-unes des figures de la",
        "start": 752.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "commune de paris sont des gens qui sont",
        "start": 755.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "directement li\u00e9s \u00e0 l'international la",
        "start": 757.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re internationale l'a \u00e9t\u00e9 mais",
        "start": 758.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aussi aux anarchistes qui est le cas de",
        "start": 761.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "louise michel et combien d'autres",
        "start": 763.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "non ce qu'il faut retirer de la commune",
        "start": 764.75,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "c'est le peuple agissent en prenant le",
        "start": 767.15,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pouvoir le peuple r\u00e9sistant \u00e0",
        "start": 771.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'occupation et \u00e0 l'invasion est en face",
        "start": 773.39,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la r\u00e9action qui comme \u00e0 chaque \u00e9tape de",
        "start": 775.34,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "notre histoire et le parti de l'\u00e9tranger",
        "start": 778.46,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le cas en 1789 ce sont les",
        "start": 780.77,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s qui ont les faveurs de la",
        "start": 784.61,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9action \u00e0 paris c'est le cas en 1940 o\u00f9",
        "start": 787.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "toute la bourgeoisie et la droite",
        "start": 790.79,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "collabore avec l'occupant nazi et l\u00e0 en",
        "start": 792.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "1871",
        "start": 795.4,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "ils sont tous d'accord pour capituler et",
        "start": 796.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les premi\u00e8res d\u00e9cisions qu'ils prennent",
        "start": 798.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "juste apr\u00e8s avoir d\u00e9crit capitulait et",
        "start": 800.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils acceptaient de payer aux",
        "start": 802.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "allemands c'est de r\u00e9tablir l'obligation",
        "start": 804.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de payer les loyers et de rembourser les",
        "start": 805.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dettes des petits commer\u00e7ants",
        "start": 807.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que nous avons affaire \u00e0",
        "start": 809.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une classe sociale et politique",
        "start": 810.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "apatrides qui se fichent absolument du",
        "start": 812.99,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "contexte dans lequel elle peut proc\u00e9der",
        "start": 816.23,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces pr\u00e9l\u00e8vements \u00e0 son exploitation du",
        "start": 818.57,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "peuple pour elle d'abord le portefeuille",
        "start": 822.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la patrie apr\u00e8s pour le peuple",
        "start": 824.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le commun d'abord le portefeuille apr\u00e8s",
        "start": 826.7,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais le portefeuille existe aussi",
        "start": 829.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "car au vha dans la commune de paris",
        "start": 831.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 pour la premi\u00e8re fois d'un",
        "start": 834.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "salaire minimum garanti \u00e0 chaque",
        "start": 835.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "travailleurs et travailleuses",
        "start": 837.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque les femmes sont travailleuses",
        "start": 838.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et le mot d'ordre de travail \u00e9gal",
        "start": 841.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "salaire \u00e9gal \u00e9mergent \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 843.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi vous avez dit jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 845.18,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "il n'y avait pas d'un c\u00f4t\u00e9 les m\u00e9chants",
        "start": 847.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "majoritaire qui serait jacobins puis les",
        "start": 848.38,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "gentils minoritaires fille qui serait du",
        "start": 850.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des du programme social",
        "start": 852.95,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "on peut peut-\u00eatre aussi le dire de la",
        "start": 855.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re entre d'un c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 857.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "versaillais et de l'autre c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 858.98,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "communards non la commune est le trait\u00e9",
        "start": 860.779,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "sur le m\u00eame plan des gens qui capitule",
        "start": 863.959,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "devant l'ennemi alors c\u00e9sar j'en",
        "start": 865.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "attendais j'apporte de l'\u00e9quipe des",
        "start": 867.649,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "armes lors j'ai compris que vous",
        "start": 870.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "apportiez la contradiction lui r\u00e9ponds",
        "start": 871.31,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "d'aller lire on ne peut pas mettre non",
        "start": 872.72,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "plus c'est pas de la nuance non non",
        "start": 874.519,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est pas de la muance parce que mettre",
        "start": 876.829,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur le m\u00eame plan les versailles et les",
        "start": 878.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "communards",
        "start": 880.639,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "c'est au fond dire c'est pareil la",
        "start": 881.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "victime et le bourreau c'est pareil ce",
        "start": 883.04,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qui fusil et ceux qui sont fusill\u00e9s",
        "start": 885.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est pareil ce qui capitule et ceux qui",
        "start": 886.639,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e8nent la lutte contre l'envahisseur",
        "start": 889.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est pareil ceux qui veulent la",
        "start": 890.329,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et ceux qui mettront plus de",
        "start": 891.86,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "quatre ans pour admettre \u00e0 une voix de",
        "start": 894.019,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 que le nouveau r\u00e9gime \u00e9tait une",
        "start": 896.449,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique non ce n'est pas pareil du",
        "start": 898.819,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "tout il y a d'un c\u00f4t\u00e9 les tra\u00eetres \u00e0 la",
        "start": 900.769,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "patrie",
        "start": 902.87,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "il y a des c\u00f4t\u00e9s les exploiteurs et de",
        "start": 903.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 le peuple \u00e7a c'est en fait",
        "start": 905.48,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "de l'histoire cher monsieur",
        "start": 907.04,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pardon c'est pas vous je m'en prends",
        "start": 908.149,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "mais non mais c'est vrai je voudrais",
        "start": 909.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mettre en voir \u00e9galit\u00e9 entre les deux",
        "start": 910.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "non je n'ai aucune \u00e9galit\u00e9 je mets pas",
        "start": 912.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du tout sur le m\u00eame plan et l\u00e0 et",
        "start": 915.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "versailles et la commune mais il ya eu",
        "start": 916.85,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "aussi du c\u00f4t\u00e9 de la commune des actions",
        "start": 919.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "violentes il ya eu des avis des",
        "start": 922.579,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "lynchages ya eu il ya eu des morts aussi",
        "start": 924.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notamment dans l'est dans les premiers",
        "start": 926.29,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "jours",
        "start": 928.67,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "est-ce que vous par exemple vous prenez",
        "start": 928.88,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tout ce qu'il y a dans la commune et est",
        "start": 931.939,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "ce que vous consid\u00e9rez par exemple que",
        "start": 934.79,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "dans des circonstances aussi",
        "start": 936.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "exceptionnelle la violence peut \u00eatre un",
        "start": 938.029,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pis-aller pour conqu\u00e9rir le pouvoir",
        "start": 941.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n'ont rien de semblable dans ce que je",
        "start": 943.579,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "crois je les faits historiques je les",
        "start": 946.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enregistre vous dites il ya aussi de la",
        "start": 947.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "violence vous avez juste oubli\u00e9 de",
        "start": 950.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mentionner la violence pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 951.47,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mais mentionner l\u00e0 je vous en prie alors",
        "start": 952.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il y a eu des exc\u00e8s de la commune c'est",
        "start": 955.189,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que des soldats ont fusill\u00e9",
        "start": 957.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'heure officielle qui leur demandait de",
        "start": 958.759,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tirer sur la foule",
        "start": 961.04,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "alors oui c'est un exc\u00e8s de fusil un",
        "start": 961.939,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "officier qui demande de tirer sur la",
        "start": 963.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "foule mais tir\u00e9 sur la foule non c'est",
        "start": 965.0,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "une activit\u00e9 normale pour vous balancent",
        "start": 966.86,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pas pour moi merci si je mentionne aussi",
        "start": 968.569,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 voyage en \u00e9cosse et parce qu'il",
        "start": 970.639,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vous jamais remise des portes et il vous",
        "start": 972.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "a pas \u00e9chapp\u00e9 que par exemple r\u00e9cemment",
        "start": 974.48,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "au conseil de paris",
        "start": 976.37,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "alors que la ville de paris a pr\u00e9vu un",
        "start": 978.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "certain nombre de c\u00e9l\u00e9brations pour son",
        "start": 981.49,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "150e anniversaire de la 2 bien ya",
        "start": 982.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notamment eu une partie alors de",
        "start": 985.149,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "l'opposition municipale qui a consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 986.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il ne fallait pas qu'il fallait",
        "start": 989.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "certes comm\u00e9morer mais pas c\u00e9l\u00e9brer la",
        "start": 990.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "commune parce qu'il y avait eu des",
        "start": 992.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "violences il ya eu des b\u00e2timents qui ont",
        "start": 994.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9truits est ce que d\u00e9j\u00e0 c'est",
        "start": 996.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quelque chose vous qui vous \u00e9tonne qu",
        "start": 998.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cet \u00e9v\u00e9nement puisse encore",
        "start": 1000.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 des dissensions rien tant mieux",
        "start": 1003.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tant mieux quoi tant mieux parce que le",
        "start": 1004.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais s'approprient son",
        "start": 1007.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "histoire de cette mani\u00e8re et j'admets",
        "start": 1008.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait qu'il y ait des gens qui",
        "start": 1010.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "disent avallon la commune galloway",
        "start": 1012.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rebond alors les autres visa mais",
        "start": 1014.31,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pourquoi alors il \u00e7a discute",
        "start": 1015.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il faut que chaque g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1016.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "s'approprie l'histoire de france et",
        "start": 1018.81,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "qu'elle s'en inspirent dans ses choix",
        "start": 1022.17,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dans sa mani\u00e8re de regarder comment",
        "start": 1024.089,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "seriez vous ce qu'est la d\u00e9termination",
        "start": 1026.309,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "si vous ne la prenez pas des g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 1028.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes nous avons v\u00e9cu l\u00e0 10 ans 20",
        "start": 1030.27,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "ans 30 ans de paix absolue nous ne",
        "start": 1033.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "connaissons plus rien de cette violence",
        "start": 1035.309,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous l'avons export\u00e9 chez les autres en",
        "start": 1037.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "libye et ailleurs mais sur le territoire",
        "start": 1038.819,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "national \u00e0 part la r\u00e9pression des gilet",
        "start": 1041.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "jaune il y avait d\u00e9j\u00e0 bien longtemps",
        "start": 1043.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'on n'avait pas \u00e0 r\u00e9primer aussi",
        "start": 1044.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sauvagement une r\u00e9volution populaire",
        "start": 1046.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc la commune comme la r\u00e9volution",
        "start": 1049.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est cl\u00e9menceau qui disait \u00e7a de la",
        "start": 1051.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution de 1789 clemenceau qui a",
        "start": 1053.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme un anarchiste",
        "start": 1056.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et qui \u00e0 l'\u00e9poque de la commune et merde",
        "start": 1057.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je crois du 20e vous du 12e il fait",
        "start": 1060.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "parce croyez que c'est une seule celle",
        "start": 1063.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "18 yens bon alors on verrait cirque est",
        "start": 1064.559,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ok mais il est maire d'un des",
        "start": 1066.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "arrondissements de paris et il est",
        "start": 1068.429,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "partie prenante du d\u00e9but de la commune",
        "start": 1070.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et clemenceau disait \u00e0 propos de la",
        "start": 1072.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution de 89",
        "start": 1074.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette enveloppe comprend toupin trier \u00e7a",
        "start": 1076.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "n'a pas de sens parce que pourquoi ceci",
        "start": 1078.24,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que cela c'est en tout dedans il",
        "start": 1081.63,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "y a les les violences de r\u00e9pliques de la",
        "start": 1084.54,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "commune parce que c'est pas elle qui les",
        "start": 1088.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "provoquent ces les versaillais",
        "start": 1090.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et puis il ya l'immense l'abominable la",
        "start": 1092.04,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodique la syst\u00e9matique violence des",
        "start": 1094.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "versaillais qui fusille trente deux",
        "start": 1097.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mille personnes et qui en expuls\u00e9s qui",
        "start": 1099.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ont des ports je ne sais combien",
        "start": 1102.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plusieurs dizaines de milliers et c'est",
        "start": 1103.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant de voir d'ailleurs si on",
        "start": 1105.27,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "devait",
        "start": 1107.13,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "b\u00e9chir \u00e0 la commune en tant que mod\u00e8le",
        "start": 1107.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rayonnant non seulement la lui \u00e0 paris",
        "start": 1109.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais dans tout le pays mais surtout \u00e0",
        "start": 1111.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e qu'au directs en alg\u00e9rie avec",
        "start": 1112.89,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "les r\u00e9voltes des berb\u00e8res qui s'insurge",
        "start": 1115.44,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "contre l'ordre colonial",
        "start": 1119.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il faut prendre",
        "start": 1120.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'histoire dans ce qu'elle manifeste",
        "start": 1123.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quand elle porte des traits communs les",
        "start": 1125.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "traits communs c'est la volont\u00e9 du",
        "start": 1127.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peuple de se gouverner lui-m\u00eame con\u00e7oit",
        "start": 1129.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "kabyle dans les r\u00e9seaux dans la",
        "start": 1131.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'insurrection kabyle contre la la",
        "start": 1133.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "colonisation fran\u00e7aise o\u00f9 que l'on soit",
        "start": 1136.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un bon citoyen de paris qui ne veut pas",
        "start": 1138.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatre colonis\u00e9e par les allemands il faut",
        "start": 1140.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "prendre aussi l'histoire jean luc",
        "start": 1141.78,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon dans ce qu'en disent les",
        "start": 1142.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "historiens et notamment sur ce bilan des",
        "start": 1144.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "32000 fusill\u00e9 avec un d\u00e9bat il ya",
        "start": 1146.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "toujours quand m\u00eame \u00e0 un d\u00e9bat sur le",
        "start": 1148.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bilan r\u00e9el une rallonge de deux l\u00e0 vous",
        "start": 1151.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avez raison peut-\u00eatre ligne avec 28",
        "start": 1154.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "milles et ensuite 4000 personnes qui",
        "start": 1156.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sont suicid\u00e9s ces grotesques que l'on",
        "start": 1157.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ait une evanno date d'un point de vue",
        "start": 1159.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "non d'un point de vue historique ce",
        "start": 1161.4,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "n'est pas grotesque c'est toujours bien",
        "start": 1162.72,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame d'\u00eatre d'\u00eatre roul\u00e9s 6",
        "start": 1163.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sachant pas si \u00e7a ne change rien \u00e0",
        "start": 1165.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'emploi la r\u00e9pression nomm\u00e9 disons le",
        "start": 1167.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame \u00e0 bien son nom mais disons",
        "start": 1169.17,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'on morceaux par dire que l'ampleur de",
        "start": 1170.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la r\u00e9pression \u00e9tait insupportable",
        "start": 1172.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alors si vous les jeunes inverse le sens",
        "start": 1173.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de ma morano alors allons-y ya pas de",
        "start": 1175.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'an 2000 morts il y en a combien s'il",
        "start": 1177.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous pla\u00eet pas je viens de vous dire",
        "start": 1179.07,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'il y avait pas accord\u00e9 qu'il y avait",
        "start": 1180.27,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "encore un d\u00e9bat l\u00e0-dessus donc je me",
        "start": 1181.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "garderai bien qui n'\u00e9tant pas moi m\u00eame",
        "start": 1183.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "historien et bien l\u00e0 avant cela voulait",
        "start": 1184.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dire qu'on a juste le droit de se taire",
        "start": 1186.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "non alors r\u00e9fl\u00e9chissez qu'on a qu'on a",
        "start": 1187.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "droit de discuter et de devoir lire que",
        "start": 1190.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "1 mais ce chiffre-l\u00e0 mais oui forc\u00e9ment",
        "start": 1192.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je ne vous dirai pas partag\u00e9 alors tous",
        "start": 1194.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les histoires l\u00e0 c'est \u00e7a \u00e7a doit leur",
        "start": 1196.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en a qui pensent que ces 29 milles",
        "start": 1198.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "seulement certains 29 1980 certains",
        "start": 1199.77,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vanilla oui voil\u00e0 vingt mille 20 milles",
        "start": 1202.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est supportable 32 lui a en trop c'est",
        "start": 1205.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parce qu'acheter des blacks vous dites",
        "start": 1207.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous le savez aussi bien moi parce que",
        "start": 1210.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sinon vous auriez dit un chiffre vous",
        "start": 1211.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "auriez dit quelque chose vous auriez",
        "start": 1214.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire des quoi mais pourquoi",
        "start": 1216.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9prouvez-vous le besoin de dire qu'il y",
        "start": 1218.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 une discussion sur le nombre de morts",
        "start": 1220.32,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je vais vous dire pourquoi j'accepte",
        "start": 1221.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cette discussion c'est parce qu'il",
        "start": 1222.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faudrait aussi le faire sur la pr\u00e9tendue",
        "start": 1224.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grande terreur en france o\u00f9 l' on",
        "start": 1226.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'apercevrait que le tribunal",
        "start": 1228.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire n'a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 que pour",
        "start": 1229.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9viter que la foule nayel m\u00eame proc\u00e9der",
        "start": 1231.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 des actions dites de justice qui n'en",
        "start": 1234.3,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "seront jamais car la justice",
        "start": 1236.22,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "ce qu'on fait soi m\u00eame n'est pas la",
        "start": 1238.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "justice c'\u00e9taient les massacres du 2",
        "start": 1239.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "septembre",
        "start": 1241.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 des gens qui sont pass\u00e9s",
        "start": 1242.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "devant le tribunal r\u00e9volutionnaire dans",
        "start": 1244.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re p\u00e9riode ont \u00e9t\u00e9 \u00e9largies",
        "start": 1246.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire sortait si celle qu on peut",
        "start": 1248.71,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous voir c'est \u00e0 dire qu'on leur",
        "start": 1250.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faisait rien j'observe que l'on aura",
        "start": 1251.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toujours une contestation du nombre des",
        "start": 1253.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "morts et des fusill\u00e9s et d\u00e9port\u00e9s de la",
        "start": 1255.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "commune mais que par contre pour la",
        "start": 1258.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "terreur on accepte n'importe quoi de le",
        "start": 1259.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dire c'est \u00e0 dire que il y a toujours la",
        "start": 1262.24,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "m\u00eame domination id\u00e9ologique de la",
        "start": 1264.7,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bestialisation des r\u00e9voltes populaires",
        "start": 1268.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire le peuple est toujours",
        "start": 1270.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dangereux il est toujours destival il",
        "start": 1271.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "est toujours trop violent et la violence",
        "start": 1274.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on d\u00e9ploie contre lui cercle est",
        "start": 1277.06,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "regrettable et tous les bons bourgeois",
        "start": 1278.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne manque jamais de le dire mais enfin",
        "start": 1280.35,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "elle est n\u00e9cessaire et m\u00eame emile zola",
        "start": 1282.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous l\u00e2che et 10 cette saign\u00e9e \u00e9tait",
        "start": 1284.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire et bien vous \u00eates le",
        "start": 1287.74,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "successeur d'emile zola",
        "start": 1288.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce qui est \u00e0 redire \u00e0 marquer je suis",
        "start": 1289.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'accord ce coup d'autant que zola a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1292.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9 par des fascistes \u00e0 lui",
        "start": 1294.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "apprendre \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir si j'ose dire ah",
        "start": 1295.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais c'est pour dire mais bien s\u00fbr zola",
        "start": 1297.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 mais vous voyez comme un",
        "start": 1298.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame des esprits qui sont si proches de",
        "start": 1300.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous ont accept\u00e9 cette mode qui consiste",
        "start": 1302.71,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 aller chipoter quand il",
        "start": 1305.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'agit du peuple et a toujours avaler",
        "start": 1308.41,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "tout rond",
        "start": 1310.42,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "n'importe quel discours pseudo",
        "start": 1310.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pacifistes des fusils heures qu'un",
        "start": 1312.67,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me pour chipoter aussi sur 10 793",
        "start": 1315.13,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "mettez la passion historiques ont invit\u00e9",
        "start": 1318.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est parce que vous savez que vous avez",
        "start": 1322.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'homme qui a plein de l'histoire de",
        "start": 1323.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fonctionner aucun probl\u00e8me avec \u00e7a en",
        "start": 1325.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tout cas on voit bien jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1326.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec la commune continue d'inspirer",
        "start": 1328.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "louis la gauche mais cette r\u00e9f\u00e9rence est",
        "start": 1329.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plus ou moins revendiqu\u00e9e selon les",
        "start": 1331.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "p\u00e9riodes un \u00e9v\u00e9nement permet de s'en",
        "start": 1333.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rendre compte c'est le rassemblement au",
        "start": 1335.23,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s femmes et pour",
        "start": 1336.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comm\u00e9morer la m\u00e9moire des communards",
        "start": 1338.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9s pendant la semaine sanglante et",
        "start": 1339.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est le sujet de votre chronique cette",
        "start": 1341.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "semaine antoine d'hulst r oui herv\u00e9 le",
        "start": 1343.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s a vu d\u00e9filer au cours",
        "start": 1345.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es jean jaur\u00e8s et jules guesde",
        "start": 1346.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l\u00e9on blum et maurice thorez \u00e0 la t\u00eate de",
        "start": 1348.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cort\u00e8ge parfois immenses qui ont souvent",
        "start": 1351.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pris des allures de p\u00e8lerinage la\u00efque et",
        "start": 1353.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain il faut rappeler qu'\u00e0",
        "start": 1355.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'origine ce rituel ne va pas de soi en",
        "start": 1356.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "1880 le premier grand rassemblement",
        "start": 1358.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 au p\u00e8re lachaise a lieu malgr\u00e9",
        "start": 1360.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les charges de la peau",
        "start": 1363.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00eame si le contexte de l'\u00e9poque et",
        "start": 1364.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t \u00e0 l'apaisement vis-\u00e0-vis des",
        "start": 1366.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "communards une grande loi d'amnisti\u00e9",
        "start": 1367.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9e quelques mois plus tard le",
        "start": 1369.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rituel de la mont\u00e9e au mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1371.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'installe malgr\u00e9 les divisions de la",
        "start": 1372.73,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "gauche les divisions qui s'affiche",
        "start": 1374.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parfois pendant les rassemblements au",
        "start": 1376.539,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "p\u00e8re lachaise socialistes contre",
        "start": 1378.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "anarchiste drapeau rouge contre drapeau",
        "start": 1380.26,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "noir",
        "start": 1382.24,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "en attendant une autre division celle",
        "start": 1382.51,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "des communistes qui feront cort\u00e8ge \u00e0",
        "start": 1384.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "part d\u00e8s les ann\u00e9es 1920",
        "start": 1386.289,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "mais la structuration du mouvement",
        "start": 1387.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ouvrier et surtout la mobilisation",
        "start": 1389.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contre l'extr\u00eame droite l'emportent sur",
        "start": 1390.88,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ces conflits en mai 36 plus de 500000",
        "start": 1393.1,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "personnes d\u00e9filent devant le mur le",
        "start": 1395.559,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "front populaire vient de remporter les",
        "start": 1397.659,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9lections et l\u00e9on blum qui assistent au",
        "start": 1398.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rassemblement s'appr\u00eate \u00e0 devenir",
        "start": 1400.779,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du conseil",
        "start": 1402.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un peu plus tard en 45 la gauche veut de",
        "start": 1403.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nouveau montrer son unit\u00e9 apr\u00e8s la fin",
        "start": 1406.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de la guerre et elle le fait devant le",
        "start": 1407.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s \u00e9couter ce qu'on disait",
        "start": 1409.48,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la ces filles",
        "start": 1411.19,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ou daniel mayer c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 1412.779,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "depuis six ann\u00e9es que le peuple de paris",
        "start": 1414.909,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ardent \u00e0 la fois d\u00e9mocratique et",
        "start": 1417.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire revient au mur des",
        "start": 1419.35,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9r\u00e9s et cette fois cette",
        "start": 1421.39,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "comm\u00e9moration ne s'adresse pas seulement",
        "start": 1424.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aux h\u00e9ro\u00efques combattants de 1871",
        "start": 1426.039,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "on \u00e9voque avec la m\u00eame ferveur tous ceux",
        "start": 1428.62,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "qui sont tomb\u00e9s depuis 1940 dans la",
        "start": 1431.47,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance dans les maquis dans les",
        "start": 1434.169,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "troncs tireurs et partisans dans les",
        "start": 1436.149,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "forces fran\u00e7aises de l'int\u00e9rieur dans",
        "start": 1437.59,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "les camps de concentration",
        "start": 1439.419,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parmi les d\u00e9port\u00e9s parmi les prisonniers",
        "start": 1440.559,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "des eaux flag et des stalags tous ceux",
        "start": 1442.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qui sont tomb\u00e9s pour la m\u00eame cause et",
        "start": 1444.82,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qui menait le m\u00eame combat que les",
        "start": 1446.38,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "glorieux communards le seul moyen de",
        "start": 1448.149,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "leur restait fid\u00e8le et de construire le",
        "start": 1450.159,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "monde pour lequel ils sont morts mais ce",
        "start": 1452.049,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rituel de la mont\u00e9e au mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1453.61,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "perdra de son importance pour la gauche",
        "start": 1454.899,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "\u00e0 mesure d'ailleurs que les partis de",
        "start": 1457.059,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "masse perdent du terrain dans la vie",
        "start": 1458.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique fran\u00e7aise \u00e0 mesure aussi que",
        "start": 1460.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la gauche se rapproche d'une culture de",
        "start": 1462.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernement plus gestionnaire que",
        "start": 1464.14,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "franchement r\u00e9volutionnaire le 1er mai",
        "start": 1466.09,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "1983 pierre mauroy premier ministre en",
        "start": 1468.159,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "exercice vient se recueillir devant le",
        "start": 1470.649,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1472.72,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "c'est un symbole important pour le",
        "start": 1473.35,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "premier gouvernement de gauche de la",
        "start": 1474.85,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1476.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00eame si \u00e0 cette date le gouvernement a",
        "start": 1476.95,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 depuis quelques semaines son",
        "start": 1478.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tournant de la rigueur un tournant tr\u00e8s",
        "start": 1481.149,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9s des \u00e9lans r\u00e9volutionnaires de",
        "start": 1482.95,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "la commune de paris",
        "start": 1484.75,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "merci aux fans du ster un commentaire",
        "start": 1485.529,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon je reprendrai \u00e0 mon",
        "start": 1487.179,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compte les magnifiques paroles",
        "start": 1489.64,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "daniel mayer que j'ai le bonheur de",
        "start": 1491.559,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre qui est un chef de la",
        "start": 1494.919,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance socialiste figurez vous",
        "start": 1496.779,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "qu'ils prenaient le rer b comme moi moi",
        "start": 1500.169,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'allais je m'arr\u00eater au jardin",
        "start": 1502.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "luxembourg parce que j'\u00e9tais s\u00e9nateur",
        "start": 1503.409,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "est lui all\u00e9 plus loin il \u00e9tait",
        "start": 1504.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du conseil constitutionnel et",
        "start": 1506.95,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "il arrivait de la ville de bulle en",
        "start": 1508.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "essonne dont ils n'ont ils venaient",
        "start": 1511.419,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9maill\u00e8rent dit nous c\u00e9l\u00e9brons d'un seul",
        "start": 1512.71,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "mouvement tous ceux qui ont lutt\u00e9 pour",
        "start": 1515.769,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la patrie r\u00e9publicaine",
        "start": 1518.049,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "et pour une id\u00e9e d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1519.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9galitaire ceux qui le coeur de la",
        "start": 1522.46,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistante fran\u00e7aise \u00e0 l'occupation",
        "start": 1523.96,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "nazie \u00e0 la collaboration et puis des",
        "start": 1525.999,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "\u00e9pisodes pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 1527.889,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors je me dis en \u00e9coutant \u00e7a je me dis",
        "start": 1528.94,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "bien tiens si je suis \u00e9lu en 2022 je",
        "start": 1531.549,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "crois que j'irai au mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s des",
        "start": 1534.669,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "le d\u00e9lai au mois de mai de 2022",
        "start": 1537.399,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait marqu\u00e9 une continuit\u00e9 non pas",
        "start": 1540.639,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "avec l'imagerie violent de la commune",
        "start": 1543.46,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "mais avec cet \u00e9norme aspirations",
        "start": 1546.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "populaires \u00e0 la justice et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1548.619,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce serait mon devoir de le faire",
        "start": 1550.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "est ce que cette aspiration politique \u00e0",
        "start": 1551.799,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "une nouvelle fa\u00e7on de gouverner et de se",
        "start": 1555.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gouverner vous ont retrouv\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 1557.47,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon ce sera ma derni\u00e8re",
        "start": 1559.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question dans certaines exp\u00e9rimentations",
        "start": 1561.039,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui sont men\u00e9es je passe par exemple aux",
        "start": 1563.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "adsea fameuse zone \u00e0 d\u00e9fendre notamment",
        "start": 1565.809,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "celle de notre dame des landes qui sont",
        "start": 1568.21,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "b les exp\u00e9riences alors non pas communal",
        "start": 1569.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mais des exp\u00e9riences locales est ce que",
        "start": 1572.169,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne va pas finalement le meilleur",
        "start": 1573.909,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "niveau",
        "start": 1575.35,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "disons politique pour mener les formes",
        "start": 1576.009,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "de r\u00e9volution aujourd'hui je m'avancerai",
        "start": 1579.279,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas sur ce terrain",
        "start": 1582.519,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "moi mon souci pour quoi bon les forme",
        "start": 1583.749,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'insurrection populaire prennent",
        "start": 1586.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toujours les \u00e0-peu-pr\u00e8s des formes",
        "start": 1588.669,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "comparable c'est-\u00e0-dire autogouvernement",
        "start": 1590.32,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "autocontr\u00f4le etc",
        "start": 1592.169,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "les add on tue un contenu davantage",
        "start": 1594.249,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "proche de l'anarchisme politique que",
        "start": 1596.769,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "des traditions politiques auxquels moi",
        "start": 1600.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je suis rattach\u00e9 car je crois aux",
        "start": 1602.419,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "institutions r\u00e9publicaines",
        "start": 1603.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mon souci \u00e0 moi c'est de marier l'\u00e9lan",
        "start": 1605.659,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "populaire et la stabilit\u00e9 des",
        "start": 1607.85,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "institutions",
        "start": 1609.32,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'ai pens\u00e9 qu'il fallait",
        "start": 1609.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une constituante d'une part et d'autre",
        "start": 1611.779,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "part il faut qu'il y ait des",
        "start": 1613.97,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "institutions stables et un pouvoir de",
        "start": 1615.679,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "r\u00e9vocation des \u00e9lus",
        "start": 1617.659,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "j'appelle \u00e7a le r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire",
        "start": 1618.83,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "si vous voulez il faut apprendre de",
        "start": 1620.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'histoire en positif pas simplement",
        "start": 1622.399,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "enregistrer les faits quelle le\u00e7on on en",
        "start": 1624.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tire quelles pratiques nouvelles on peut",
        "start": 1626.029,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "sugg\u00e9rer la constituante et le",
        "start": 1627.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire ce serait la",
        "start": 1630.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bonne m\u00e9thode pour abolir la monarchie",
        "start": 1632.33,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et la merci beaucoup jean",
        "start": 1633.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9",
        "start": 1636.289,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'art par les aurait soulev\u00e9",
        "start": 1638.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "avec vous la passion de ceux qui",
        "start": 1639.529,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent l'histoire est une mati\u00e8re",
        "start": 1640.97,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "br\u00fblante et c'est \u00e0 ce prix qu'on la",
        "start": 1642.169,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chimie et j'esp\u00e8re que \u00e7a aurait donn\u00e9",
        "start": 1644.149,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "envie justement cet hymne aux auditrices",
        "start": 1645.529,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "et auditeurs de lire sur la commune on",
        "start": 1647.179,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "peut aussi vous lire la planification",
        "start": 1650.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique on n'en a pas discut\u00e9",
        "start": 1652.429,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sera peut-\u00eatre l'occasion",
        "start": 1653.96,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "d'une prochaine \u00e9mission mais c'est",
        "start": 1655.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 au seuil \u00e7a fait partie de vos",
        "start": 1656.779,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "cahiers pour l'avenir en commun merci",
        "start": 1658.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jean luc tout recommence apr\u00e8s",
        "start": 1660.32,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission d'arte et sur la commune elle",
        "start": 1661.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est magnifique elle est faite au premier",
        "start": 1663.409,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "essai je je je tout le long mais c'est",
        "start": 1665.45,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "superbe c'est l'histoire d'une femme qui",
        "start": 1667.669,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "rappelle un peu la femme le mail",
        "start": 1669.649,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bretonne combattants r\u00e9volutionnaires",
        "start": 1671.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comme c'est souvent le cas \u00e0 travers des",
        "start": 1672.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gravures csa a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e cette",
        "start": 1674.75,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "semaine c'est vrai que c'est tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1676.549,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "bien politique c'est une \u00e9mission",
        "start": 1677.659,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9e par antoine du ster r\u00e9alis\u00e9 par",
        "start": 1679.25,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois conac avec \u00e0 la prise de son",
        "start": 1681.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "jong il \u00e0 m\u00e8ze \u00e9mission \u00e0 \u00e9couter et",
        "start": 1683.059,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9charger sur france culture point fr",
        "start": 1685.309,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "et sur l'api radio france",
        "start": 1687.08,
        "duration": 3.77
    }
]