[
    {
        "text": "allez bonjour merci d'\u00eatre venu au",
        "start": 0.0,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9bott\u00e9 m\u00e9o vie au d\u00e9bott\u00e9 depuis hier",
        "start": 3.75,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "le lat\u00e9ral interne entretiens du chef de",
        "start": 8.12,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat dans le journal le parisien a",
        "start": 12.57,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 une situation de crise",
        "start": 15.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parlementaire au minimum",
        "start": 18.539,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "si on ne veut pas employer trop de",
        "start": 20.42,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "grandvaux sur l'\u00e9tendue de cette crise",
        "start": 22.59,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "moment une crise parlementaire parce que",
        "start": 24.81,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les propos sont consid\u00e9r\u00e9s par",
        "start": 28.13,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pratiquement toutes les oppositions de",
        "start": 31.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re publique mais aussi par une",
        "start": 34.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "partie des \u00e9lus de la majorit\u00e9 comme",
        "start": 35.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "inacceptables dans la forme parce que",
        "start": 37.59,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "bon on pourrait passer l\u00e0 dessus dans la",
        "start": 40.44,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "forme parce que",
        "start": 43.32,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "la vulgarit\u00e9 dans ce domaine",
        "start": 45.23,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "n'apporte rien \u00e0 la force de l'id\u00e9e est",
        "start": 48.37,
        "duration": 8.93
    },
    {
        "text": "qu'on n'attend pas trop \u00e7a",
        "start": 52.78,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "d'une parole officielle",
        "start": 57.3,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "ensuite parce que il est apparu que",
        "start": 60.12,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une erreur de calendrier pour le",
        "start": 64.119,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lorsqu'il a",
        "start": 67.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fait le l'entretien avec le journal il",
        "start": 69.43,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pensait que la loi serait vot\u00e9e dans la",
        "start": 71.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nuit c'est donc de propos d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 qu'en",
        "start": 74.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "effet il avait pr\u00e9vu comme nous l'avait",
        "start": 76.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dit monsieur vers ans qu'on se fait",
        "start": 79.6,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "venir et toute la nuit et une partie de",
        "start": 81.1,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "la matin\u00e9e ce qui est d\u00fb sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 82.929,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans l'histoire parlementaire et donc",
        "start": 85.47,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comme il intervient",
        "start": 88.179,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "avant cet \u00e9v\u00e9nement c'est une seule",
        "start": 90.57,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "une forme de bras d'honneur au parlement",
        "start": 94.83,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "qui est quand m\u00eame c'est difficile \u00e0",
        "start": 97.45,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "accepter",
        "start": 99.369,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "sans rien dire sauf si vraiment on passe",
        "start": 100.229,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "\u00e0 autre chose une sorte de monarchie",
        "start": 102.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "constitutionnelle o\u00f9 quelqu'un aurait",
        "start": 103.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a tous les droits tous les",
        "start": 106.27,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pouvoirs face \u00e0 toutes les instances",
        "start": 107.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "collectives et en particulier devant le",
        "start": 110.229,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "parlement",
        "start": 112.78,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "bon apr\u00e8s il ya le r\u00e9sultat",
        "start": 115.52,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "qui doit \u00eatre appr\u00e9ci\u00e9e dans le contexte",
        "start": 119.17,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique s'exprime",
        "start": 121.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans une crise sanitaire",
        "start": 124.759,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 propos du moyen qui jugent le plus",
        "start": 127.03,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "efficace pour r\u00e9soudre cette crise",
        "start": 130.849,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "sanitaire d'accord dans son esprit c'est",
        "start": 132.769,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'obliger les gens \u00e0 se vacciner et ceci",
        "start": 135.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e8glerait tous les probl\u00e8mes parce que",
        "start": 138.019,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pour le reste il n'a rien pr\u00e9vu il n'y a",
        "start": 139.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rien dans la loi qui soit de",
        "start": 142.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'organisation d'une soci\u00e9t\u00e9 qui fait",
        "start": 143.93,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "face en commun dans des mines et par",
        "start": 146.84,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "tous les moyens et pas seulement par le",
        "start": 149.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moyen du vaccin \u00e9tant entendu ce que",
        "start": 151.099,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "personne ne conteste aujourd'hui 1",
        "start": 153.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "personne ne conteste sa que le fait",
        "start": 155.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre vaccin\u00e9 n'emp\u00eache pas d'\u00eatre",
        "start": 157.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9s et de contaminer les autres",
        "start": 158.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voire m\u00eame d'\u00eatre vaccin\u00e9s avec un",
        "start": 160.37,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "sch\u00e9ma vaccinal complet et en plus de",
        "start": 163.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tomber malade \u00e0 cause du variant qui",
        "start": 165.739,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "vient d'arriver donc nous on le sait et",
        "start": 168.23,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "on continue \u00e0 consid\u00e9rer que le vaccin",
        "start": 171.489,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "abaisse le niveau de risque mais en tout",
        "start": 174.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cas ce qui est certain c'est que le",
        "start": 176.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "risque collectif lui c'est pas \u00e0 baisser",
        "start": 178.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alors nous sommes dans ce contexte il",
        "start": 180.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fait une proposition que d\u00e9sapprouve",
        "start": 182.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais il fait une proposition c'est",
        "start": 184.73,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d'obliger tout le monde \u00e0 se vacciner",
        "start": 186.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais pour autant ce n'est pas une",
        "start": 188.95,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "vaccination obligatoire donc nous sommes",
        "start": 191.63,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "bien toujours dans le cadre o\u00f9 il s'agit",
        "start": 193.34,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "de convaincre le moyen de l'action",
        "start": 195.079,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "publique pour faire face \u00e0 la pand\u00e9mie 7",
        "start": 197.989,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "convaincre les gens de se vacciner c'est",
        "start": 200.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la ligne de monsieur macro et d'ailleurs",
        "start": 202.819,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "c'est la ligne de l'organisation",
        "start": 205.34,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "mondiale de la sant\u00e9 qui dit il faut",
        "start": 206.66,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "convaincre et non pas contraindre et l\u00e0",
        "start": 208.459,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "tout d'un coup au d\u00e9tour d'une d'une",
        "start": 211.099,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "interview on apprend que la position",
        "start": 213.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "politique de monsieur macron cette",
        "start": 216.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contrainte et pas seulement de ne pas de",
        "start": 218.48,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "contraindre par la force de la loi au",
        "start": 221.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sens de il ya une vaccination qui est",
        "start": 224.389,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "obligatoire et donc",
        "start": 226.4,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "avant tout de vous mettre en accord avec",
        "start": 228.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la loi comme \u00e7a arrive pour certains",
        "start": 230.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vaccins mais sur la sous la forme de ce",
        "start": 232.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'il a appel\u00e9 lui-m\u00eame une strat\u00e9gie de",
        "start": 235.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "l'emmerdement maximum",
        "start": 237.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour les gens qui ne sont pas vaccin\u00e9s",
        "start": 238.28,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ils annoncent des punitions collectives",
        "start": 241.23,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "vous ne pourrez plus aller au th\u00e9\u00e2tre",
        "start": 243.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "alors il dit je ne vais pas les mettre",
        "start": 246.59,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "en prison d\u00e9j\u00e0 c'est \u00e9trange comme",
        "start": 249.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "phrase je ne d\u00e9fends levac signe de",
        "start": 252.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "force donc il faut leur dire \u00e0 partir du",
        "start": 254.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "15 janvier vous ne pourrez plus aller au",
        "start": 256.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "resto vous ne pourrez plus prendre un",
        "start": 257.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "canon vous ne pourrez plus aller boire",
        "start": 259.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un caf\u00e9 vous ne pourrez plus aller au",
        "start": 260.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre vous ne pouvais plus aller au",
        "start": 262.56,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "cin\u00e9 c'est \u00e0 dire la punition collective",
        "start": 263.76,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui mortifie l\u00e9gende ans dans leur vie",
        "start": 266.45,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "et vous vous souvenez que hier dans le",
        "start": 269.7,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat \u00e7a a \u00e9t\u00e9 quasiment consid\u00e9r\u00e9 comme",
        "start": 272.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un \u00e9v\u00e9nement on arrive \u00e0 arracher une",
        "start": 275.1,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "partie de la jeunesse",
        "start": 276.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 aux interdictions auxquelles \u00e9tait",
        "start": 278.18,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 du fait qu'elle ne se",
        "start": 281.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "trouverait pas vaccin\u00e9s voil\u00e0 alors \u00e7a",
        "start": 283.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est s'est aggrav\u00e9 la crise parce que",
        "start": 286.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si vous dites je suis l\u00e0 pour vous",
        "start": 288.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "convaincre \u00e9coutez moi je vais vous",
        "start": 290.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "expliquer pourquoi c'est mieux comme \u00e7a",
        "start": 291.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et que vous passez \u00e0 et si vous faites",
        "start": 293.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas ce que je vous dis vous aurez le",
        "start": 294.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "droit de rien vous aurez pas le droit de",
        "start": 296.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vivre et bien \u00e9videmment \u00e7a change la",
        "start": 297.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "situation et surtout \u00e7a mais la",
        "start": 299.85,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie sanitaire dans l'impasse",
        "start": 302.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "autrement dit maintenant il s'agit non",
        "start": 304.16,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "pas de d'\u00eatre convaincu men\u00e9 d'ob\u00e9ir \u00e0",
        "start": 306.63,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "un homme qui a d\u00e9cid\u00e9 comme selon ses",
        "start": 311.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "propres termes de vous emmerder alors le",
        "start": 313.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ne croyez pas que ce soit une petite",
        "start": 316.02,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "affaire hier soir",
        "start": 317.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous avez vu que dans une confusion",
        "start": 319.46,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "extr\u00eame pour finir la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e",
        "start": 322.08,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s que le pr\u00e9sident de s\u00e9ance j'ai",
        "start": 325.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 deux amendements dans des",
        "start": 328.35,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "situations",
        "start": 330.6,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait incroyable o\u00f9 la confusion",
        "start": 333.139,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'a connu on sait plus \u00e0 qui c'\u00e9tait le",
        "start": 335.629,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "tour de parole en v\u00e9rit\u00e9 c'\u00e9tait notre",
        "start": 337.669,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "deux amendements trois heures il en",
        "start": 340.33,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "reste quatre cent cinquante alors \u00e0",
        "start": 343.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 les coulisses commence \u00e0",
        "start": 345.74,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "bruisser d'un \u00e9ventuel recours au 49 3",
        "start": 347.96,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "il faudrait pour \u00e7a comme \u00e7a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 351.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9e en conseil des ministres ce",
        "start": 353.3,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "matin il faudrait qu'ils aillent \u00e0",
        "start": 355.43,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "nouveau une convocation du conseil mais",
        "start": 356.599,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "je sais pas ce que vaut cette rumeur",
        "start": 358.129,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "mais maintenant on s'attend \u00e0 tout",
        "start": 359.99,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "compte tenu de la situation de blocage",
        "start": 361.509,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "dans laquelle on se trouve si le",
        "start": 364.759,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "gouvernement veut faire aboutir",
        "start": 366.74,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la proc\u00e9dure parlementaire",
        "start": 368.36,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "et la promulgation de la loi avant le 15",
        "start": 370.27,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "janvier parce que c'est ce qu'il ya dans",
        "start": 373.909,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le texte n'est ce pas donc le 15 janvier",
        "start": 375.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ces pr\u00eats si loin que \u00e7a donc si on",
        "start": 378.229,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tient compte du fait que le texte",
        "start": 380.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "devrait sortir d'ici allez au s\u00e9nat et",
        "start": 382.039,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "revenir vous voyez bien tout \u00e7a dans",
        "start": 385.37,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai du 15 janvier \u00e7a commence \u00e0",
        "start": 387.889,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "devenir un peu chaud et on comprend donc",
        "start": 389.509,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sans que pour autant la chose soit",
        "start": 391.759,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9tabli je ne souhaite pas que la rumeur",
        "start": 394.339,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "sur le 49-3 n'est pas absurde alors l\u00e0",
        "start": 396.319,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on passera encore \u00e0 une \u00e9tape",
        "start": 399.68,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "de bras de fer entre l'ex\u00e9cutif et le et",
        "start": 402.43,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "le parlement qui serait en quelque sorte",
        "start": 406.61,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "une signature de cette fin de mandat de",
        "start": 408.5,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "faits de violence \u00e0 nos yeux est dans",
        "start": 411.229,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "une forme d' antiparlementarisme qui",
        "start": 414.319,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "finit par \u00eatre assez p\u00e9nible en toute",
        "start": 416.509,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se vous devez savoir que nous",
        "start": 419.089,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "avons pr\u00e9vu un recours devant le conseil",
        "start": 421.61,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "constitutionnel",
        "start": 423.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et que nous avons commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9unir des",
        "start": 424.659,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "signatures il ne nous en manque plus que",
        "start": 427.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "10 pour pouvoir faire ce recours est",
        "start": 429.349,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pour l'instant il n'y a que deux",
        "start": 432.62,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "socialistes croient qu'ils ont sign\u00e9",
        "start": 435.529,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "leur cours et il faudrait qu'il y en ait",
        "start": 437.689,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "10 et l' affaire serait entendu il y",
        "start": 439.31,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "aura un recours par cons\u00e9quent comme",
        "start": 441.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous le savez le recours est suspensif",
        "start": 443.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de la promulgation de la loi une",
        "start": 445.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nouvelle fois c'est pas la date du 15",
        "start": 448.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "janvier qui para\u00eet intenable dans ce",
        "start": 450.72,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai alors maintenant pour eux",
        "start": 452.7,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "on va voir tu te parler bon nous nous",
        "start": 455.9,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "souhaitons que le premier ministre",
        "start": 460.26,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "vienne s'expliquer devant la sant\u00e9",
        "start": 461.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je ne crois pas qu'ils aient un autre",
        "start": 464.06,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pays au monde o\u00f9 apr\u00e8s une affaire",
        "start": 465.93,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pareille il ne se passera rien devant le",
        "start": 469.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parlement un qui est en train de",
        "start": 472.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "discuter du texte de loi dont le",
        "start": 474.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident pense au moment o\u00f9 il",
        "start": 475.92,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "s'exprime qu'elle est",
        "start": 478.56,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'elle est adopt\u00e9e et nous en r\u00e9v\u00e8le la",
        "start": 480.86,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "signification qui est le contraire de ce",
        "start": 483.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'il nous raconte depuis le d\u00e9but du",
        "start": 486.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat parlementaire jusque jusque dans",
        "start": 488.01,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "un d\u00e9tail qui \u00e9tait le coeur de",
        "start": 491.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'argumentation de monsieur virant",
        "start": 493.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises quand il disait on ne",
        "start": 495.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "trie pas les gens \u00e0 l'h\u00f4pital et le",
        "start": 497.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lui fait \u00e9tat",
        "start": 500.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "du fait que si c'est le risque imm\u00e9diat",
        "start": 502.56,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qu'on a devant nous et c'est donc dans",
        "start": 505.26,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "n'importe quelle d\u00e9mocratie on nous",
        "start": 508.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "explique le pouvoir ex\u00e9cutif doit",
        "start": 510.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'expliquer devant le le pouvoir",
        "start": 513.03,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "parlementaire et donc quand m\u00eame c'est",
        "start": 515.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas c'est un minimum c'est pas une",
        "start": 517.469,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "humiliation qui ai demand\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cutif",
        "start": 519.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que fonctionne toutes les",
        "start": 520.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties dans tous les pays du monde",
        "start": 522.63,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "et dans ce pays aussi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas",
        "start": 524.37,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re assez tranquille m\u00eame si \u00e7a",
        "start": 527.75,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "fait jamais plaisir un ex\u00e9cutif d'\u00eatre",
        "start": 531.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de les expliquer devant",
        "start": 533.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale quand une b\u00e9vue a",
        "start": 535.11,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 commise c'est comme \u00e7a",
        "start": 537.48,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "donc le premier ministre doit venir et",
        "start": 539.42,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "nous doit nous expliquer la strat\u00e9gie de",
        "start": 542.91,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'emmerdement qui est dor\u00e9navant celle",
        "start": 544.74,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que le gouvernement se voit assign\u00e9 par",
        "start": 546.77,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique voil\u00e0",
        "start": 549.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors hier soir on nous avait dit que le",
        "start": 551.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "premier ministre pour finir non pas de",
        "start": 553.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "premier ministre",
        "start": 555.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce qui m'a permis de continuer ma nuit",
        "start": 558.15,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pour ce qui le concerne",
        "start": 560.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais bon \u00e7a peut pas rester comme \u00e7a il",
        "start": 561.62,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "va bien falloir qu'il vienne nous",
        "start": 565.59,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "expliquer \u00e7a voil\u00e0 de notre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 566.58,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "nous allons mathilde m'a dit tout \u00e0",
        "start": 571.99,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "l'heure que c'est ce qu'il comptait",
        "start": 575.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire elle faisait le tour des des",
        "start": 576.889,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "parlementaires insoumis n'at-il pas",
        "start": 579.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sident de groupe \u00e0 l'intention",
        "start": 581.36,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 584.66,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "demander au gouvernement l'application",
        "start": 586.6,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "de l'article 50-1 c'est \u00e0 dire que \u00e0 la",
        "start": 588.949,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "demande d'un groupe parlementaire",
        "start": 592.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le premier ministre peut venir",
        "start": 594.13,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "s'expliquer et",
        "start": 597.62,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "il lieu \u00e0 un vote qui n'engagent pas la",
        "start": 601.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 du gouvernement",
        "start": 604.43,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "mieux vaudrait pour monsieur castex qui",
        "start": 606.79,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "va peut-\u00eatre m'entendra ce moment venir",
        "start": 610.339,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de bon coeur et tranquillement plut\u00f4t",
        "start": 612.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que de devoir nous seulement ne pas",
        "start": 615.019,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "venir mais en plus refuser un",
        "start": 617.57,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "parlementaire \u00e0 un groupe parlementaire",
        "start": 619.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quelque chose qui est dans son droit",
        "start": 621.769,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "statutaire qui lui demandait de venir",
        "start": 623.69,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "s'expliquer voil\u00e0 ce que je voulais vous",
        "start": 626.29,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "dire ce matin je veux souligner le",
        "start": 629.839,
        "duration": 7.071
    },
    {
        "text": "la gravit\u00e9 de ce qui se passe",
        "start": 633.76,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "il arrive que une opinion habitu\u00e9",
        "start": 636.91,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "aux abus de pouvoir finissent par ne",
        "start": 641.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 644.06,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "les distinguer ceux ci \u00e9tant",
        "start": 645.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable abus de pouvoir dans le",
        "start": 647.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cadre des institutions de la v\u00e8me",
        "start": 649.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique o\u00f9 la parole du chef de",
        "start": 651.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat a une importance que vous",
        "start": 653.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "connaissez tous puisque il est",
        "start": 655.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "irresponsable au sens o\u00f9 personne ne",
        "start": 657.04,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "peut",
        "start": 659.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le sanctionner par un vote ou quelque",
        "start": 660.029,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "chose comme \u00e7a donc il reste que le",
        "start": 662.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "premier ministre qui peut aller au",
        "start": 664.81,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "devant de la repr\u00e9sentation et",
        "start": 665.86,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 668.93,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "moi je trouve \u00e7a commence \u00e0 faire",
        "start": 672.149,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "beaucoup en peu de temps",
        "start": 674.019,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la phrase qu'il avait fait sur les",
        "start": 676.029,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "devoirs qui sont pr\u00e9alables au droit je",
        "start": 678.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sais bien que on peut consid\u00e9rer que",
        "start": 681.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est de la pure philosophie politique",
        "start": 683.2,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "mais c'est le contraire du fondamental",
        "start": 685.48,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain qui dealent inverse qui dit",
        "start": 688.329,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "nous avons des droits est le seul",
        "start": 690.69,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "devoirs qu'on a c'est de respecter les",
        "start": 692.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "droits des uns et des autres dire qu'on",
        "start": 694.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "a des devoirs avant des droits \u00e7a",
        "start": 697.18,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "revient par exemple a expliqu\u00e9 que si",
        "start": 700.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous fumez on ne voit pas pourquoi on",
        "start": 702.279,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "viendrait ensuite si vous avez le cancer",
        "start": 704.23,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "du poumon vous plaindre et demander \u00e0 la",
        "start": 705.88,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 de vous soigner bon je",
        "start": 707.829,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prends cet exemple parce que il est",
        "start": 710.079,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "assez simple et surtout parce que il a",
        "start": 711.459,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par monsieur tony blair",
        "start": 713.89,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 qui mettait en cause la",
        "start": 716.26,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 individuelle",
        "start": 719.05,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "des fumeurs dans leur maladie li\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 720.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "consommation de tabac l\u00e0 on est dans la",
        "start": 723.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame logique c'est le malade qui",
        "start": 725.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "responsable de la maladie et c'est sur",
        "start": 727.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce plan qe trait\u00e9s l'obligation",
        "start": 730.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vaccinale et c'est sur ce plan aussi que",
        "start": 732.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'on voit toute la politique publique",
        "start": 735.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est impr\u00e9gn\u00e9 de cette id\u00e9e qui \u00e0 notre",
        "start": 737.13,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "avis bon il n'est pas besoin de d\u00e9tails",
        "start": 739.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on n'a plus rien \u00e0 voir avec ceux \u00e0 coup",
        "start": 741.95,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "on croit d'habitude dans une r\u00e9publique",
        "start": 744.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9crit partout libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 746.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'ont plus droit et des droits seront et",
        "start": 748.74,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "reste pr\u00e9alable est l'unique normes qui",
        "start": 751.95,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "s'imposent \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 755.16,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on le remercie",
        "start": 757.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jean prix",
        "start": 761.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez franchement depuis hier le monde",
        "start": 771.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce qu'il veut",
        "start": 773.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'ai plut\u00f4t l'impression que",
        "start": 775.22,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "il s'est mis tout seul dans une impasse",
        "start": 779.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une strat\u00e9gie",
        "start": 785.49,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "qu'est ce que ce serait de se pr\u00e9senter",
        "start": 788.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "comme l'homme du parti de l'ordre",
        "start": 791.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parce que l'ordre ce serait la",
        "start": 793.86,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "vaccination c'est plut\u00f4t la pagaille",
        "start": 796.6,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "j'arrive pas imaginer que il est tenu",
        "start": 800.55,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "aucun compte des cons\u00e9quences de ce",
        "start": 803.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'il dirait par exemple sur l'ensemble",
        "start": 805.18,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des populations des dom des tonnes vous",
        "start": 808.21,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "avez en guadeloupe",
        "start": 811.42,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "30 35% gens qui sont vaccin\u00e9es un",
        "start": 815.04,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et 10 \u00e0 60 %",
        "start": 817.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la population ne vais vous emmerdez",
        "start": 820.03,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce que vous c\u00e9diez",
        "start": 821.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame et c'est comme \u00e7a que",
        "start": 823.95,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre fume message 1 et c'est vrai",
        "start": 826.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans d'autres endroits et nous savions",
        "start": 828.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous qui connaissons ces situations",
        "start": 829.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'assez pr\u00e8s que ceux qui veulent",
        "start": 831.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "convaincre de la n\u00e9cessit\u00e9 de la",
        "start": 834.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vaccination sont dans une grande",
        "start": 836.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 c'est vraiment pas facile \u00e0",
        "start": 837.55,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 839.68,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 maintenant c'est cette devient",
        "start": 840.93,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "pratiquement faire un acte d'all\u00e9geance",
        "start": 845.73,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 monsieur makrout donc si c'est une",
        "start": 847.57,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie elle se fait au d\u00e9triment de",
        "start": 849.82,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "la crise sanitaire",
        "start": 853.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bon en tout cas c'est une faute",
        "start": 858.3,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine majeur",
        "start": 860.59,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re moi que dans 95 jours ils sont",
        "start": 867.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plus en \u00e9tat de venir des personnes mais",
        "start": 870.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "chassez la d\u00e9mocratie c'\u00e9tait votre qui",
        "start": 871.71,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vont d\u00e9cider je ne crois pas qu'en",
        "start": 874.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france \u00e7a soit bien re\u00e7u de parler comme",
        "start": 876.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a comme le chef de l'\u00e9tat est ni non",
        "start": 878.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plus que quelqu'un se donne une esp\u00e8ce",
        "start": 881.29,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de r\u00f4le de p\u00e8re fouettard",
        "start": 883.03,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 885.78,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "quelles que soient les opinions des gens",
        "start": 889.2,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "ils iraient compris il faut pas croire",
        "start": 891.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que parce que quelqu'un est vaccin\u00e9e du",
        "start": 892.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "coup c'est comme s'ils avaient adh\u00e9r\u00e9 \u00e0",
        "start": 894.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un parti 1 et que bon dor\u00e9navant ils",
        "start": 896.05,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "appliquent toutes les consignes qui",
        "start": 898.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donnerait le vaccinateur en chef que",
        "start": 899.67,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "serait le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e7a",
        "start": 901.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je pense que de lui c'est ce qu'ils",
        "start": 904.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voudraient 6,6 \u00e0 une strat\u00e9gie oui c'est",
        "start": 905.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 qui l'avait d'une fois c'est",
        "start": 907.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moi le camp de la raison de la science",
        "start": 909.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a bon mais \u00e7a c'est pipeau \u00e7a",
        "start": 911.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'existe pas",
        "start": 913.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les gens qui sont vaccin\u00e9es de",
        "start": 915.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'acccident pour des raisons sanitaires",
        "start": 916.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas pour des raisons id\u00e9ologiques et",
        "start": 918.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ceux qui ne se vaccinent pas il ya",
        "start": 921.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "toutes sortes de gens parmi ceux qui ne",
        "start": 923.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "se vaccinent uta il ya des gens qui sont",
        "start": 924.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mis d eau logiquement oppos\u00e9es au vaccin",
        "start": 927.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ont battu reconnu en france bon",
        "start": 928.84,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "certaines",
        "start": 931.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "certains groupes qui sont absolument",
        "start": 932.49,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9 en plus depuis 1 depuis quelques",
        "start": 934.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "temps il ya un courant qui est par",
        "start": 937.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "principe aussi le aux vaccins bon \u00e7a",
        "start": 939.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "existe il ya \u00e7a ne s'est pas la totalit\u00e9",
        "start": 941.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des gens qui se vaccinent pas ya ceux",
        "start": 944.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui peuvent pas de vacciner pour des",
        "start": 945.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "raisons de sant\u00e9 et puis il ya ceux qui",
        "start": 947.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sont \u00e9loign\u00e9s de tout et qui n'ont pas",
        "start": 950.77,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "leur tour pour les vaccins je veux pas",
        "start": 952.72,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "faire de mauvais rapprochement mais les",
        "start": 955.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gens qui vivent dans les d\u00e9serts m\u00e9dical",
        "start": 956.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les d\u00e9serts m\u00e9dicaux pardon bon oui bon",
        "start": 958.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est reviennent emmerder mais c'est",
        "start": 961.58,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 le cas 1",
        "start": 962.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je voudrais quand m\u00eame observ\u00e9 qu' on a",
        "start": 964.15,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "une esp\u00e9rance de vie de deux ans et demi",
        "start": 967.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de moins dans les ruralit\u00e9 que dans les",
        "start": 970.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "zones urbaines et p\u00e9riurbaines",
        "start": 973.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc on voit bien qu'il ya d'autres",
        "start": 975.2,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "facteurs qui interviennent",
        "start": 977.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plus simplement l'ob\u00e9issance \u00e0 monsieur",
        "start": 978.94,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "macro accent n'est pas un parti pris",
        "start": 982.7,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "politique c'est un parti pris",
        "start": 984.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "intellectuel bon on pense que \u00e7a",
        "start": 987.13,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "fonctionne donc voila mais c'est pas un",
        "start": 990.11,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "parti tr\u00e8s politique qui se vaccinent ne",
        "start": 991.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "devient pas macro nist le lui voudrait",
        "start": 993.589,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "que ce tous ceux qui sont vaccin\u00e9es",
        "start": 995.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est en somme dans ma chronique par non",
        "start": 996.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 je suis vaccin\u00e9 puis se",
        "start": 998.99,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "rendraient pas des bises",
        "start": 1000.91,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "pardon si vous pouvez enlever juste",
        "start": 1009.06,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "votre main le temps de poser",
        "start": 1011.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1014.09,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1017.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut pas jouer l\u00e0 dessus c'est pas un",
        "start": 1020.37,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "jeu je me r\u00e9serve le droit de",
        "start": 1023.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'interpr\u00e8te puis quand on parle comme",
        "start": 1025.059,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e7a alors pardon mais bon on va chercher",
        "start": 1026.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ben oui parce que les jettais la",
        "start": 1029.17,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1030.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bon ce qui est quand m\u00eame plus honorable",
        "start": 1032.069,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "que d'annoncer qu'on en attend dormir",
        "start": 1034.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des tout le monde une chambre je pense",
        "start": 1036.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que dans la lutte politique la vie",
        "start": 1038.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 1041.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur quoi voulez vous appr\u00e9ciez vous",
        "start": 1041.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ciez sur les mots sur les id\u00e9es sur",
        "start": 1045.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les propositions l\u00e0 il en fait une dix",
        "start": 1047.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mois pr\u00e9sident de la r\u00e9publique tous",
        "start": 1049.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ceux qui se vaccinent pas je vais les",
        "start": 1051.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "emmerder ils iront pas au restaurant ils",
        "start": 1052.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'iront pas au cin\u00e9ma c'est \u00e7a \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1054.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "compte dans la campagne est en ce sens",
        "start": 1057.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que j'ai pas si on peut appeler \u00e7a un",
        "start": 1059.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tournant mais en tout cas un palier",
        "start": 1060.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est certain et \u00e7a nous rappelle dans",
        "start": 1062.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quel m\u00e9pris tient tout le monde parce",
        "start": 1065.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que c'est pas la premi\u00e8re fois qu'ils",
        "start": 1068.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parlent qui parlent mal mais au sens si",
        "start": 1069.16,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vous voulez",
        "start": 1072.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'une fa\u00e7on de parler qui exprime",
        "start": 1073.59,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "quelque chose de profond en lui encore",
        "start": 1076.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "une fois on sort le rapprochement quand",
        "start": 1079.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi je me met \u00e0 crier parce que je suis",
        "start": 1081.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "outr\u00e9 indign\u00e9 la r\u00e9publique c'est moi",
        "start": 1083.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a renvoie tout mon imaginaire",
        "start": 1085.45,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que je me fais de ma place comme",
        "start": 1087.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parlementaire et c'est tout le monde a",
        "start": 1091.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "compris que c'\u00e9tait ce \u00e0 quoi qui",
        "start": 1092.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sortait mais le gars qui eux qui fait",
        "start": 1093.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sortir ya les gens de rien puis vous la",
        "start": 1096.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "balle je vais vous emmerder il exprime",
        "start": 1098.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quelque chose d'un m\u00e9pris pour les",
        "start": 1100.18,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "autres",
        "start": 1101.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui est le quelque chose de prototypique",
        "start": 1102.6,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "chez lui qui est le c\u00f4t\u00e9 technocratique",
        "start": 1105.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'ai raison contre tout le monde et peu",
        "start": 1108.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "importe ce que pensent les autres c'est",
        "start": 1110.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'ils doivent faire et pas",
        "start": 1112.93,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "autrement bon tout \u00e7a \u00e7a fait partie",
        "start": 1113.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aussi de de la personnalit\u00e9 \u00e7a fait",
        "start": 1115.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "partie du programme en quelques sortes",
        "start": 1119.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un alors apr\u00e8s on peut se tromper sur",
        "start": 1120.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9valuation qu'on a de la personnalit\u00e9",
        "start": 1122.89,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de quelqu'un mais on peut aussi",
        "start": 1124.21,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "justement n'avoir rien d'autre \u00e0 \u00e0",
        "start": 1126.99,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "mettre sur la table d'\u00e9cout\u00e9 vous avez",
        "start": 1130.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a quand m\u00eame c'est \u00e9norme vous avez",
        "start": 1132.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement l'intention d'emmerd\u00e9s 8",
        "start": 1134.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "millions de personnes cc c'est une",
        "start": 1135.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ambition tout \u00e0 fait consid\u00e9rable et",
        "start": 1138.16,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "juste avant une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1140.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que les gens se tiennent pour dit apr\u00e8s",
        "start": 1141.69,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "m6 sont masochistes c'est au ksar gardin",
        "start": 1143.86,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sa candidature j'ai envie par comment",
        "start": 1147.73,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "interpr\u00e9ter est tr\u00e8s curieux contraste",
        "start": 1150.31,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est un curieux enfin bon je vais pas",
        "start": 1153.51,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "faire de la psychologie \u00eatre bon march\u00e9",
        "start": 1155.89,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 1157.69,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "je ne crois pas que ce soit le sujet",
        "start": 1159.54,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "on a envie ou pas bien s\u00fbr \u00e7a compte",
        "start": 1163.71,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "enfin c'est pas l'argument que con qu'on",
        "start": 1166.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "met en avant ou alors sur lui en avant",
        "start": 1169.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dit pourquoi mais quand on l'aura mais",
        "start": 1171.31,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "vos d\u00e9sirs",
        "start": 1174.01,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "c'est quoi le d\u00e9sir sans amour",
        "start": 1176.55,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "un bon voil\u00e0 bah je connais groupe \u00e0",
        "start": 1179.31,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "raison pour que l'on puisse y r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1182.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'ai envie qu'est ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 1184.42,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais on s'en fiche qu'il en ait envie ou",
        "start": 1185.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas c'est pour quoi faire qu'est-ce",
        "start": 1186.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'il estime n\u00e9cessaire de faire et que",
        "start": 1189.16,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "celui peut faire",
        "start": 1192.19,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "ou si c'est une autre qui lui ont dit de",
        "start": 1195.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le faire mais apparemment non il a",
        "start": 1196.9,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'intention de d\u00e9cider \u00e7a tout seul il a",
        "start": 1198.49,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "le droit il n'est pas le seul",
        "start": 1200.799,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mais c'est vraiment une phrase",
        "start": 1202.559,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "personnellement je trouve aussi tr\u00e8s",
        "start": 1204.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9latrice d'une une psychologie",
        "start": 1206.29,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement \u00e9gocentr\u00e9",
        "start": 1208.39,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "en plus la cicig disons 1 mais bon l\u00e0",
        "start": 1211.049,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "vous emmener dans des psychologies",
        "start": 1215.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "isation de la politique laquelle devrait",
        "start": 1216.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "essayer de r\u00e9sister mais on aime tous",
        "start": 1218.59,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "trop \u00e7a",
        "start": 1220.63,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat d'esprit moi j'ai pas encore eu",
        "start": 1233.919,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "le temps longuement discut\u00e9 avec",
        "start": 1235.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mathilde hier c'\u00e9tait pas mon tour dans",
        "start": 1237.15,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "la noria la premi\u00e8re \u00e7a que j'ai de la",
        "start": 1239.559,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "chance finalement j'ai plus de bons",
        "start": 1241.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "choix je m'inscris dans la derni\u00e8re",
        "start": 1242.65,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "partie",
        "start": 1244.51,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "et \u00e7a me joue en ma faveur parce que \u00e7a",
        "start": 1245.669,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9j\u00e0 deux fois que la deuxi\u00e8me",
        "start": 1248.679,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partie n'a pas lieu donfut faire rester",
        "start": 1250.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tranquillement mais bon en fait c'est",
        "start": 1252.669,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas tranquillement parce que la distance",
        "start": 1254.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on est oblig\u00e9 de suivre pour savoir s'il",
        "start": 1256.179,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "faut tous de venir ou pas mais mes",
        "start": 1258.46,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "camarades sont sur la ligne",
        "start": 1260.89,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pas reprendre tant que premier ministre",
        "start": 1263.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est pas l\u00e0 mais qu'est ce que \u00e7a va",
        "start": 1264.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donner on va pas non plus je ne sais pas",
        "start": 1266.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ce que mathilde a pr\u00e9vu avec avec mes",
        "start": 1268.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "camarades moi ce matin j'\u00e9tais en",
        "start": 1271.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "commission m aussi on s'est parl\u00e9 au",
        "start": 1272.67,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone rapidement",
        "start": 1274.74,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est elle qui va qui va nous dire",
        "start": 1276.41,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "une fois qu'elle aura fait le tour alors",
        "start": 1279.05,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s c'est vrai qu'il ya de la",
        "start": 1281.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "coordination entre les oppositions sont",
        "start": 1282.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'ai jamais cass\u00e9 une main on discute",
        "start": 1284.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avec tout le monde du moment qu'il",
        "start": 1286.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'agit de faire valoir les droits du",
        "start": 1287.46,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "parlement bon nous nous avons f\u00e9liciter",
        "start": 1290.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "madame genevard qui n'est pas de notre",
        "start": 1293.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bord qui a \u00e9t\u00e9 l\u00e0 la pr\u00e9sidente qui a",
        "start": 1294.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "interrompu la s\u00e9ance hier soir avoir",
        "start": 1297.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait un conte assez rigoureux on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1298.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "moins contents de la pr\u00e9sidence de deux",
        "start": 1301.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le furent hier soir parce que ils",
        "start": 1304.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avaient l'air de perdre pied et bon plus",
        "start": 1306.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "respect\u00e9s pas notre tour de parole mais",
        "start": 1309.03,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bon mais \u00e7a c'est pour les pr\u00e9sident et",
        "start": 1311.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ceux qui sont au perchoir mais apr\u00e8s",
        "start": 1314.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "entre les groupes oui \u00e7a discute",
        "start": 1316.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "beaucoup alors \u00e9videmment chaque chaque",
        "start": 1318.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "groupe a ses contradictions ans par le",
        "start": 1320.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre les communistes aussi puisque ont",
        "start": 1322.71,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ces deux groupes qui sont homog\u00e8nes les",
        "start": 1325.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "socialistes et pas simple pour eux parce",
        "start": 1328.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'ils sont pris entre ceux qui sont",
        "start": 1331.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour la vaccination obligatoire et et",
        "start": 1332.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que le texte est une \u00e9tape",
        "start": 1334.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vers la vaccination obligatoire je pense",
        "start": 1336.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que depuis hier la situation et d",
        "start": 1338.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer \u00e0 l'int\u00e9rieur du groupe",
        "start": 1340.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "socialiste peut-\u00eatre que maintenant il",
        "start": 1342.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ya une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s socialistes",
        "start": 1344.73,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "et pour voter contre le texte",
        "start": 1347.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je crois je croix dessus je crois donc",
        "start": 1349.1,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "on peut esp\u00e9rer trouver les 10 les dix",
        "start": 1352.77,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "signatures qui nous manque pour arriver",
        "start": 1356.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jusqu'au conseil constitutionnel et puis",
        "start": 1358.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enfin je dirais que apr\u00e8s de tels",
        "start": 1360.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements le point de vue du groupe",
        "start": 1362.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "socialiste peut se modifier dans le sens",
        "start": 1364.56,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "qu'ils auraient l'impression que le",
        "start": 1366.87,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "monsieur macron les a tellement fort",
        "start": 1369.309,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est tellement 1002 mur qui trouve \u00e7a",
        "start": 1371.769,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "insupportable et que m\u00eame s'il \u00e9tait",
        "start": 1374.08,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d'accord pour le prince vaccinale ils",
        "start": 1376.149,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peuvent pas accepter de cautionner une",
        "start": 1378.129,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration qui est vendu dans de telles",
        "start": 1379.899,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "conditions donc j'ai bon espoir que \u00e7a",
        "start": 1381.46,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "finisse par faire une majorit\u00e9 dans ce",
        "start": 1384.249,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "groupe apr\u00e8s \u00e0 l air c'est un secret",
        "start": 1386.019,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour personne que \u00e7a discute m\u00eame des",
        "start": 1388.96,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "fois le ton monte un peu un puisque l'on",
        "start": 1392.019,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 entendre les \u00e9clats doit donc",
        "start": 1393.639,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "ce qui n'est pas une discussion feutr\u00e9e",
        "start": 1396.07,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "mais pareil c'est tellement violent",
        "start": 1398.46,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "l'attitude du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1402.809,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je crois qu'il s'est mis \u00e0 dos \u00e0",
        "start": 1405.249,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "toutes sortes de gens qui peuvent plus",
        "start": 1408.009,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "voter son truc se donnaient l'impression",
        "start": 1409.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que dix partagent une ligne politique",
        "start": 1410.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui est pas du tout l\u00e0 leur les",
        "start": 1413.35,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues qui sont de lr je n'ai pas",
        "start": 1415.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'impression que leur id\u00e9e \u00e7a soit",
        "start": 1418.539,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'empoisonner le monde dans le pays",
        "start": 1419.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 deux d'emmerder le monde pardon",
        "start": 1421.299,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "sait plus comment parler maintenant",
        "start": 1423.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui est dans le vocabulaire",
        "start": 1425.07,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "officiel ou pas donc je pense que",
        "start": 1426.82,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1428.799,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a d\u00e9grad\u00e9 consid\u00e9rablement le",
        "start": 1430.389,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "rapport de forces qu'il avait au d\u00e9but",
        "start": 1432.879,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "de la proc\u00e9dure parce vaccinale",
        "start": 1435.22,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois parce que le d\u00e9bat a pas",
        "start": 1439.259,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "arrang\u00e9 les choses alors surtout la",
        "start": 1441.519,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration d'hier soir dans le parisien",
        "start": 1442.929,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "c'est vos sages par au moins d'une crise",
        "start": 1447.029,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parlementaire",
        "start": 1449.35,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'a pas commenc\u00e9 comme \u00e7a",
        "start": 1450.509,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'on voit \u00e7a on",
        "start": 1452.679,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "commence sur des bases la situation bons",
        "start": 1454.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9voluent en cours de route mais \u00e7a qu'on",
        "start": 1457.389,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "puisse vraiment avant le vote 6 et",
        "start": 1459.429,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mon\u00e9taires moi je vous dis que j'ai",
        "start": 1461.379,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'impression que \u00e7a bouge dans les rangs",
        "start": 1462.999,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "socialistes mais je ne suis pas s\u00fbr g22",
        "start": 1464.98,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "entendre ici ou l\u00e0 on me dit des",
        "start": 1468.45,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "discussions internes mais l\u00e0 parce pas",
        "start": 1470.889,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "sa seule parole il met toute une s\u00e9rie",
        "start": 1474.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de gens dans l'obligation de voter",
        "start": 1476.47,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "contre",
        "start": 1478.48,
        "duration": 2.269
    },
    {
        "text": "c'est mon r\u00f4le aussi comme opposant de",
        "start": 1484.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faire vivre cette id\u00e9e qu'il ya un",
        "start": 1486.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parlement qui parlent que les gens",
        "start": 1488.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "discutent et pas simplement que le",
        "start": 1489.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique raconte il",
        "start": 1491.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "veut tout et tout le monde se met au",
        "start": 1493.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "garde \u00e0 vous on fait semblant de pas",
        "start": 1495.08,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "avoir entendu",
        "start": 1496.85,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "d'autres choses",
        "start": 1501.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur pardon",
        "start": 1507.289,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "br\u00e8che c'est ce que je vous disais tout",
        "start": 1523.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure c'est pas c'est pas acceptable",
        "start": 1525.83,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "bon il parle aux 90% de vacciner ben je",
        "start": 1527.38,
        "duration": 11.25
    },
    {
        "text": "fais partie de ces 90% et mon attention",
        "start": 1533.71,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "elle doit aussi \u00eatre respect\u00e9es je me",
        "start": 1538.63,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "suis pas fait vacciner pour faire",
        "start": 1541.25,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "plaisir \u00e0 monsieur mark rooney pour",
        "start": 1542.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rer \u00e0 sa campagne donc qu'ils",
        "start": 1543.71,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "s'adressent aux 90% de vacciner en",
        "start": 1548.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "rendant coupables les autres de la crise",
        "start": 1550.4,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "sanitaire",
        "start": 1553.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est surtout \u00e7a qu'il faut voir c'est",
        "start": 1554.02,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "que ce message a pour vocation de dire",
        "start": 1557.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s'il ya une crise sanitaire et si nous",
        "start": 1558.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sommes en danger c'est \u00e0 cause de ce",
        "start": 1560.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'ils ne veulent pas se vacciner mais",
        "start": 1562.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce film ne se vaccinent pas se mettre",
        "start": 1564.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "surtout \u00e0 eux davantage en danger que",
        "start": 1566.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les autres et ce n'est pas vrai que ce",
        "start": 1569.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'est pas qu'ils sont responsables de",
        "start": 1571.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toutes fa\u00e7ons le vaccin fait r\u00e9duire le",
        "start": 1573.38,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "risque d'en face \u00e0 un certain type de",
        "start": 1576.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "virus mais depuis il ya des mutations et",
        "start": 1579.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ses pieds pas moins qu'ils disent et",
        "start": 1581.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est les statistiques internationales",
        "start": 1582.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous disent 90% de protection par",
        "start": 1584.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rapport au premier virus qui circulent",
        "start": 1587.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et 40% pour le variant et encore moins",
        "start": 1589.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour aux micros de france en ont une",
        "start": 1592.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "crise sanitaire le vaccin est un des",
        "start": 1594.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "outils koba incontestablement mais c'est",
        "start": 1596.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une",
        "start": 1599.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "raquettes retrouver alors il faut il",
        "start": 1600.32,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "faire face par d'autres moyens pour",
        "start": 1602.57,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "expliquer si vous laissiez pas",
        "start": 1603.919,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "je suis d'accord avec",
        "start": 1606.549,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "le l'importance de se poser la question",
        "start": 1609.039,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "vous soulevez parce que on voit bien",
        "start": 1611.299,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "comment le d\u00e9bat est install\u00e9 par eux je",
        "start": 1614.149,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "n'ai vu dans la r\u00e9ponse que monsieur",
        "start": 1617.389,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "mayrand a fait dans",
        "start": 1619.7,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "moi j'ai mis en cause sa politique les",
        "start": 1621.759,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "moyens qu'ils utilisent et c'est \u00e0 lui",
        "start": 1624.289,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "fait une r\u00e9ponse sur la personne en \u00f4ta",
        "start": 1625.73,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "pan et en mettant en avant ce qu'il",
        "start": 1627.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "appelle des contradictions que j'aurais",
        "start": 1630.649,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "eu o\u00f9 il n'y en a pas eu o\u00f9 en dix ans",
        "start": 1632.36,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "et en fait",
        "start": 1634.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous mettez des gens en danger non s'il",
        "start": 1635.769,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "y a un groupe qui a fait depuis le",
        "start": 1638.45,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d\u00e9part des propositions de loi vous",
        "start": 1639.769,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "savez que notre ligne au d\u00e9part vous",
        "start": 1642.379,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aviez fait remarquer \u00e7a les m\u00e9dias",
        "start": 1643.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "diabate ya les changer de ton qu'est ce",
        "start": 1645.049,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire est ce que vous \u00eates",
        "start": 1648.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parti pour faire l'union nationale au",
        "start": 1649.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la crise sanitaire parce que",
        "start": 1651.74,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "notre id\u00e9e c'\u00e9tait que on \u00e9tait dans une",
        "start": 1654.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "queue dans une crise sanitaire ce qui",
        "start": 1656.59,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "allait se passer dans la population",
        "start": 1658.97,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "c'est que les gens chercheraient \u00e0 se",
        "start": 1660.049,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "serrer les coudes et en effet ils l'ont",
        "start": 1661.759,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "fait ils ob\u00e9issent et assez strictement",
        "start": 1663.379,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aux consignes qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es etc",
        "start": 1665.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce que la confusion des ordres",
        "start": 1667.129,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "et contre-ordres comment dire",
        "start": 1669.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "disqualifie la parole officielle et \u00e7a",
        "start": 1670.97,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "si vous voulez c'est tr\u00e8s",
        "start": 1673.46,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristique d'une mentalit\u00e9",
        "start": 1674.389,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "technocratique purement technocratique",
        "start": 1676.21,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "c'est il ya une solution le technocrate",
        "start": 1678.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la conna\u00eet et vous dit de le faire et",
        "start": 1680.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est tout de suite et pas demain non on",
        "start": 1682.07,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "a tous ne gouverne pas qu'on les gens",
        "start": 1684.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "commandent administre les choses c'est",
        "start": 1686.629,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a qu'il ya des gouvernements c'est",
        "start": 1688.73,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a qu'il ya de la d\u00e9mocratie c'est",
        "start": 1690.559,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "parce que les communaut\u00e9s humaines ne se",
        "start": 1692.419,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "manie pas au sifflet il faut toujours",
        "start": 1694.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que l'autorit\u00e9 est une l\u00e9gitimit\u00e9 alors",
        "start": 1696.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 qui lui est donn\u00e9e par le",
        "start": 1699.5,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vote mais pas seulement alors de",
        "start": 1701.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'ancien r\u00e9gime c'\u00e9tait dieu dans la",
        "start": 1702.2,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie ceux qui gouvernent bon",
        "start": 1705.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "souvent met en avant l'argument du du",
        "start": 1707.23,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "bon sens l\u00e0 nous sommes \u00e0 ramener un",
        "start": 1709.97,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "argument de pure autorit\u00e9s et de",
        "start": 1711.71,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "disqualification",
        "start": 1713.889,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "des oppositions vous savez faut vraiment",
        "start": 1716.039,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avoir les nerfs solides quand on en",
        "start": 1718.95,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "toute une journ\u00e9e",
        "start": 1720.359,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on vous r\u00e9p\u00e8te sur tous les tons que",
        "start": 1721.909,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "vous \u00eates responsable de la mort des",
        "start": 1724.229,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gens qui meurent \u00e0 cause du comique",
        "start": 1725.999,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que vous faites pas comme le",
        "start": 1728.249,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "gouvernement nous a dit de faire",
        "start": 1729.359,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il cr\u00e9e une ambiance qui est pas celle",
        "start": 1731.479,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'une crise sanitaire",
        "start": 1734.489,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je sais moi que j'aurais mis en place un",
        "start": 1736.759,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de suivi parlementaire pas leur",
        "start": 1739.259,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "truc l\u00e0 bah oui nous convoque \u00e0",
        "start": 1741.57,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "intervalles r\u00e9guliers \u00e0 \u00e0 matignon et",
        "start": 1743.009,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ensuite comme personne ne sait ce qui",
        "start": 1745.739,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sied dit il nous faut endosser des",
        "start": 1747.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 1749.279,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qu'ils ont pris tout seul moi",
        "start": 1751.44,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "j'y suis all\u00e9 une fois",
        "start": 1753.389,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors ao\u00fbt que douar philippe raconter",
        "start": 1754.7,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "des bobards parce que je l'avais dit",
        "start": 1757.019,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dites donc vous est demand\u00e9 aux",
        "start": 1758.489,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cliniques priv\u00e9es tu me dis comment vous",
        "start": 1760.289,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pouvez en beaut\u00e9 tout le monde prend sa",
        "start": 1761.849,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "part m\u00eame pas vingt jours apr\u00e8s le",
        "start": 1763.679,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des cliniques",
        "start": 1766.409,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es disais mais qu'est ce qui se",
        "start": 1768.059,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "passe au moment de rien bon donc il",
        "start": 1769.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mentait photo cl nous coller sur le dos",
        "start": 1771.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 qu'ils avaient pris de",
        "start": 1773.7,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dearborn maintient les \u00e9lections",
        "start": 1775.739,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "municipales vous rappeler 1 c'\u00e9tait le",
        "start": 1777.869,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "vendredi pour le dimanche",
        "start": 1780.21,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "admettons c'est une d\u00e9cision mais",
        "start": 1783.599,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pourquoi nous l\u00e0 pour quoi dire \u00e0 part",
        "start": 1785.159,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez tous d'accord parce que c'est",
        "start": 1786.479,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "pas vrai n'\u00e9tions pas tous d'accord",
        "start": 1787.859,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors du coup nous on a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1789.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9tait plus les pieds dans ce genre",
        "start": 1792.029,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "de r\u00e9union qui revenait \u00e0 nous impliquer",
        "start": 1793.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans des d\u00e9cisions dont on avait discut\u00e9",
        "start": 1794.94,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nulle part ailleurs et notamment pas au",
        "start": 1797.22,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "parlement moi je sais que si je",
        "start": 1798.779,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidais le pays ce que je dirais le",
        "start": 1801.239,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conseil qu'il donnerait au premier",
        "start": 1803.58,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ministre qui dirige et conduit la",
        "start": 1804.929,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique de la nation d'apr\u00e8s la",
        "start": 1806.999,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "constitution c'est de constituer un",
        "start": 1808.559,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de suivi parlementaire parce que",
        "start": 1811.169,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche qu'on fait \u00e7a et \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 1813.599,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "la commission des affaires sociales non",
        "start": 1815.94,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "peut cr\u00e9er une commission sp\u00e9ciale comme",
        "start": 1818.07,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e7a arrive \u00e0 intervalles tr\u00e8s r\u00e9guliers",
        "start": 1820.109,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et puis il y aurait comme \u00e7a en \u00e9change",
        "start": 1821.879,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "continuelle sur les statistiques les",
        "start": 1824.039,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "moyens \u00e0 mettre en oeuvre les id\u00e9es qui",
        "start": 1826.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "remontent du terrain bon maintenant je",
        "start": 1828.09,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "peux vous avez vu cette histoire de",
        "start": 1829.83,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "d'\u00e9purateur d'heure je la trouve",
        "start": 1831.229,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "incroyablement donn\u00e9e \u00e0 la remise \u00e0",
        "start": 1834.619,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'un d'insoumis intervient",
        "start": 1836.369,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "soumise et emmener des \u00e9purateurs et",
        "start": 1838.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout ce que \u00e7a provoque c'est en quelque",
        "start": 1840.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sorte des ricanements ou bien allez",
        "start": 1843.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "revoil\u00e0 avec leur op\u00e9rateur d'air qu'on",
        "start": 1844.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9ponde qu'on nous dit d'\u00e9couter ce",
        "start": 1847.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que vous proposez ne sert \u00e0 rien qui",
        "start": 1850.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'est pas possible donc on a restera",
        "start": 1851.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gris aux sarcasmes c'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 1853.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans une situation comme celle qu'on",
        "start": 1855.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "conna\u00eet s\u00e9rieux il ya les entreprises en",
        "start": 1857.99,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1860.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour fabriquer les \u00e9purateurs d'air mais",
        "start": 1861.58,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a il aurait fallu planifi\u00e9e on",
        "start": 1864.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peut encore planifi\u00e9 il dit j'esp\u00e8re que",
        "start": 1865.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera la derni\u00e8re balle moi aussi",
        "start": 1867.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re mais supposons que \u00e7a soit pas",
        "start": 1869.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le cas et puis supposons qu'il ya une",
        "start": 1870.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nouvelle pand\u00e9mie parce que des",
        "start": 1872.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mies continuera \u00e0 y en avoir aussi",
        "start": 1875.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "longtemps qui aura les \u00e9levages le ultra",
        "start": 1877.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9 que vous connaissez donc la",
        "start": 1879.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de mettre en place des",
        "start": 1883.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9purateurs d'air ou d'avoir des stocks",
        "start": 1885.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des ruptures \u00e0 tord\u00e8res c'est quelque",
        "start": 1887.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chose de logique y pr\u00e9pare qui planifie",
        "start": 1889.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'ils organisent mais quand on leur a",
        "start": 1891.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dit qu'ils auraient une deuxi\u00e8me vague",
        "start": 1893.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moi je dis \u00e7a c'est pareil on s'est fait",
        "start": 1894.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "traiter de tous les noms mais moi je",
        "start": 1896.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "suis pas virologue jean savez",
        "start": 1897.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "strictement rien je vais lui je me suis",
        "start": 1899.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rapproch\u00e9 de vireux l\u00e0 je leur ai dit \u00e7a",
        "start": 1902.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "se passe comment d'habitude quand il ya",
        "start": 1903.44,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "une \u00e9p\u00e9e d\u00e9marrage",
        "start": 1905.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les virus mutent bon ben on apprend au",
        "start": 1907.69,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "passage tous autant qu'on est",
        "start": 1911.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais comment peut-on faire fonctionner",
        "start": 1912.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une d\u00e9mocratie sinon que comme \u00e7a quand",
        "start": 1914.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on apprend au fur et \u00e0 mesure on",
        "start": 1916.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse \u00e0 des sujets auxquels on",
        "start": 1918.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'avait pas pens\u00e9 bon alors il ya des",
        "start": 1919.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers o\u00f9 vous \u00eates oblig\u00e9 de le faire",
        "start": 1922.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ses cadres des m\u00e9dias vous \u00eates oblig\u00e9",
        "start": 1923.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de vous int\u00e9resser \u00e0 50 millions truc au",
        "start": 1925.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout au long de l'ann\u00e9e mais citoyen qui",
        "start": 1927.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "veut faire son r\u00f4le non c'est pas son",
        "start": 1929.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cas donc \u00e0 intervalles r\u00e9guliers \u00e0 des",
        "start": 1930.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sujets nouveaux qui survit il doit se",
        "start": 1932.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "renseigner il doit appr\u00e9cier donc si",
        "start": 1934.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous disons que les \u00e9purateurs d'air est",
        "start": 1936.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une solution permettez moi de vous dire",
        "start": 1938.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que \u00e7a plus rationnelle que de mesure et",
        "start": 1939.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce2 pour dire \u00e0 partir d'une certaine",
        "start": 1941.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 de concentration du co2 au loup",
        "start": 1943.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la fen\u00eatre ou bien \u00e0 ouvrir les fen\u00eatres",
        "start": 1947.06,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "toutes les toutes les heures bon on est",
        "start": 1948.89,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "dans un pays ouvrir la fen\u00eatre c'est pas",
        "start": 1951.19,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'est pas un acte neutre pour la sant\u00e9",
        "start": 1953.249,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "quand il fait tr\u00e8s froid de faim tout le",
        "start": 1955.809,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "monde sait \u00e7a ben euh non apparemment",
        "start": 1957.909,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors on n'a rien vu ils veulent pas",
        "start": 1960.279,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "entendre parler de soi pourquoi il ya je",
        "start": 1961.989,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "crois plus de presque une centaine",
        "start": 1964.059,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'entreprises qui est capable de",
        "start": 1966.249,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "fabrican l'\u00e9purateur d'heure c'est par",
        "start": 1967.629,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "un m\u00e9canisme tr\u00e8s compliqu\u00e9 hein c'est",
        "start": 1969.22,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "un rayon ultraviolet qui passe aux",
        "start": 1971.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "antilles via des revues l'air qui passe",
        "start": 1972.759,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "tout ce qui est vivant limeur bon point",
        "start": 1974.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est assez pas tr\u00e8s sophistiqu\u00e9 comme",
        "start": 1976.799,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "technique",
        "start": 1979.21,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "bon moi j'en ai pas ici non on en a",
        "start": 1980.34,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "achet\u00e9 au si\u00e8ge de la campagne",
        "start": 1985.059,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comme vous venez en conf\u00e9rence de",
        "start": 1987.72,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "presse au si\u00e8ge de campagne \u00e9purateurs",
        "start": 1990.46,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "d'air on a mis un nom sur le palier",
        "start": 1992.35,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "c'est pas c'est pas si compliqu\u00e9 que \u00e7a",
        "start": 1997.109,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "pourquoi veulent t'ils pas le faire on",
        "start": 1999.46,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ne sait rien pourquoi ils veulent pas",
        "start": 2000.57,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "organiser le roulement des heures de",
        "start": 2001.95,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "travail pour \u00e9viter que tout le monde",
        "start": 2004.859,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "soit sur les quais de gare a m\u00eame temps",
        "start": 2006.659,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "puisque qu'est ce que \u00e7a co\u00fbte de faire",
        "start": 2007.98,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e7a 1 comme d\u00e9cision \u00e0 prendre c'est pas",
        "start": 2009.419,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "si compliqu\u00e9 non plus alors l\u00e0 on est",
        "start": 2012.029,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parti dans une situation ils savent tr\u00e8s",
        "start": 2014.399,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bien ce qu'ils aimaient ce qui leur",
        "start": 2016.259,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pendait c'est que comme le micro se",
        "start": 2017.159,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "diffuse beaucoup plus vite on dit qu'il",
        "start": 2020.369,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "est moins dangereux faille d\u00e8s qu'un",
        "start": 2022.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dangereux il faut pas non plus croire",
        "start": 2023.85,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "que c'est c'est inoffensif et bien ce",
        "start": 2025.2,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui peut se produire c'est que partout",
        "start": 2029.519,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les all\u00e9es chose arr\u00eate de fonctionner",
        "start": 2030.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9ducation nationale il ya d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2033.749,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "une situation qui est tr\u00e8s pr\u00e9occupante",
        "start": 2035.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e9occupante alors qu'est-ce qui",
        "start": 2037.2,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "fait appel et retrait\u00e9s franchement",
        "start": 2039.6,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'id\u00e9e rappeler les retrait\u00e9s",
        "start": 2041.039,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour remplacer ceux qui sont malades",
        "start": 2043.919,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "chocs pr\u00e9c\u00e9dents sont des p\u00e8res des",
        "start": 2045.119,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 risque tu parles d'une",
        "start": 2046.649,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "trouvaille bon alors je crois que \u00e7a",
        "start": 2048.119,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est pas planifi\u00e9 c'est pas",
        "start": 2052.5,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer ce n'est pas r\u00e9fl\u00e9chi \u00e7a \u00e0 la va",
        "start": 2053.879,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comme je te pousse alors lundi on",
        "start": 2055.169,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "apprend que il manque beaucoup de monde",
        "start": 2056.849,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "y'a pas moyen de savoir avant bon dans",
        "start": 2058.409,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation a remplac\u00e9 jean natte redit",
        "start": 2060.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "par le tout venant tout est fait \u00e0 la va",
        "start": 2062.429,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "comme je te pousse mais du coup le",
        "start": 2064.71,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "risque est l\u00e0 vous l'avez vu comme moi",
        "start": 2068.159,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 2070.649,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de l'\u00e9conomie globalis\u00e9e a donn\u00e9",
        "start": 2071.97,
        "duration": 6.379
    },
    {
        "text": "comme r\u00e9sultat la coupure des cha\u00eenes de",
        "start": 2074.76,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "d'interd\u00e9pendance de production bon et",
        "start": 2078.349,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "\u00e7a a commenc\u00e9 que le fait que le marin",
        "start": 2081.629,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "\u00e9tait malade personnel et penser \u00e0 \u00e7a",
        "start": 2083.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais les marathons en balade ou les",
        "start": 2084.84,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "marins ayant fait leurs onze mois de",
        "start": 2087.57,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence sur les b\u00e2timents quand ils",
        "start": 2089.639,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "veulent arr\u00eater parce que c'est leur",
        "start": 2091.859,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "droit redescendre \u00e0 terre on leur dit",
        "start": 2093.03,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vous descendez pas et quand il s'agit de",
        "start": 2094.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "f\u00e9minit\u00e9 des gens sur le bateau on leur",
        "start": 2097.109,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "dit que les parois de sortir bon donc \u00e7a",
        "start": 2099.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a coup\u00e9 les cha\u00eenes d'approvisionnement",
        "start": 2101.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ces parties de la sant\u00e9 des marins le",
        "start": 2103.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "point de d\u00e9part apr\u00e8s il ya d'autres",
        "start": 2107.01,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pareil y'a personne pour couper les",
        "start": 2108.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arbres qui manque du bois il ya personne",
        "start": 2110.099,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pour mettre en tas si cela bref les",
        "start": 2111.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes se sont coup\u00e9s mais en france \u00e0",
        "start": 2114.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "partir d'un certain taux de malades ou",
        "start": 2116.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de gens car ni date dans les trains par",
        "start": 2118.41,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "exemple vous vous devinez avance le",
        "start": 2121.71,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat ou dans l'aviation et c'est par",
        "start": 2123.869,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent \u00e7a m\u00e9rite mieux que de se",
        "start": 2128.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "dire on s'en fout du moment qu'on a dit",
        "start": 2131.369,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le monde de vacciner l'affair\u00e9",
        "start": 2132.96,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9e par me lasserai pas r\u00e9gl\u00e9",
        "start": 2134.849,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je sais pas si je suis content quand",
        "start": 2137.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'essaye",
        "start": 2139.349,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "un conseil de d\u00e9fense sanitaire",
        "start": 2141.84,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2144.32,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "beh c'est pas vraiment une surprise mais",
        "start": 2152.56,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "ils vont faire quoi l\u00e0 parce que comme",
        "start": 2157.1,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "je me trouvais en guadeloupe",
        "start": 2159.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "on avait atteint la date limite ils",
        "start": 2162.28,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "n'ont repouss\u00e9e au 31 d\u00e9cembre et tous",
        "start": 2165.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ceux qui n'\u00e9taient pas vaccin\u00e9s dans le",
        "start": 2168.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "secteur de la sant\u00e9 mis \u00e0 pied et entre",
        "start": 2170.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "temps ils ont dit mais ils peuvent avoir",
        "start": 2174.14,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "une rupture conventionnelle",
        "start": 2175.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait vraiment une incitation \u00e0",
        "start": 2177.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'en aller",
        "start": 2180.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 vraisemblable alors \u00e7a c'\u00e9tait pour",
        "start": 2181.99,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public nouveau passage quand",
        "start": 2184.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je joue pour moi expliqu\u00e9 qu'il y avait",
        "start": 2187.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "trois ou quatre cents personnels",
        "start": 2189.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "soignants lib\u00e9raux dire m\u00e9decins de",
        "start": 2191.6,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ville qui veulent pas se vacciner",
        "start": 2194.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "infirmiers etc qui \u00e9tait aussi mis sur",
        "start": 2196.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le c\u00f4t\u00e9 donc la technique utilis\u00e9e",
        "start": 2199.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "encore une fois juste pas en train de",
        "start": 2201.94,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "vous dire que vous aurez non pas de",
        "start": 2203.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "passes vacciner mais la d\u00e9cision",
        "start": 2205.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "publique aggrave brutalement la crise",
        "start": 2207.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parce que quand vous enlevez 15% du",
        "start": 2209.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "personnel d'un h\u00f4pital \u00e7a fonctionne",
        "start": 2212.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moins bien et puis apr\u00e8s \u00e7a fonctionne",
        "start": 2214.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus si vous enlevez toutes les",
        "start": 2215.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnes qui sont en \u00e9tat de faire des",
        "start": 2217.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vaccins du droit d'approcher des",
        "start": 2219.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "patients vous aggraver la situation par",
        "start": 2221.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent ce dans les conditions",
        "start": 2223.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "actuelles l'\u00e9tat d'urgence sanitaire",
        "start": 2224.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aggrave la situation sur ces territoires",
        "start": 2227.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on a essay\u00e9 de le dire peut-\u00eatre qu'on",
        "start": 2230.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 assez performant pour",
        "start": 2232.01,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "convaincre",
        "start": 2233.39,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "les autorit\u00e9s de bien comprendre la",
        "start": 2235.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nature de la situation et les gens qui",
        "start": 2237.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "se comportent comme \u00e7a ne le font pas",
        "start": 2239.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que ils sont irrationnels absurde",
        "start": 2241.84,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et c'est assez parce que",
        "start": 2243.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ils sont pas convaincus et",
        "start": 2245.7,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "ils sont pas convaincus par ce que il ya",
        "start": 2247.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des motifs qui circulent de ne pas",
        "start": 2249.67,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vacciner personnellement j'ai j'ai pass\u00e9",
        "start": 2252.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un certain temps \u00e0 discuter avec une",
        "start": 2255.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cardiologue qui ne voulait pas se",
        "start": 2257.41,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "vacciner et qui m'a expliqu\u00e9",
        "start": 2258.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 pointe \u00e0 pitre",
        "start": 2261.18,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "l'encha\u00eenement qui avait entre les",
        "start": 2264.07,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "maladies auxquelles le chlord\u00e9cone donne",
        "start": 2266.71,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "plus facilement acc\u00e8s dans le corps",
        "start": 2270.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'une personne contamin\u00e9e c'est \u00e0 dire",
        "start": 2272.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des infections g\u00e9n\u00e9rale ou locale",
        "start": 2274.3,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "parfois invisible et l'impact n\u00e9gatif de",
        "start": 2276.73,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la superposition du vaccin l\u00e0 dessus",
        "start": 2281.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors sans \u00eatre moi je suis pas",
        "start": 2283.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cardiologue je suis incapable de vous",
        "start": 2285.28,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dire si capable d'appr\u00e9cier mais c'est",
        "start": 2286.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quand un cardiologue me dit \u00e7a il me dit",
        "start": 2289.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "notamment que l'impact de ce type",
        "start": 2291.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'inflexion de l'infection sur le coeur",
        "start": 2294.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait \u00e9vident bombe a dit",
        "start": 2296.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quelque chose qui existe peut-\u00eatre",
        "start": 2298.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'elle n'a pas dit qu'\u00e0 moi et qu'il ya",
        "start": 2299.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "plein de gens qui se disent mais si je",
        "start": 2301.57,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "me fais vacciner je prends un risque bon",
        "start": 2302.95,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "aucun m\u00e9decin vous dira qu'un vaccin et",
        "start": 2306.81,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "sans risque moi j'en connais pas tous",
        "start": 2309.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ceux \u00e0 qui j'ai pos\u00e9 la question y",
        "start": 2310.869,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "compris d'ardents vaccinateurs",
        "start": 2312.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez la strat\u00e9gie du dos",
        "start": 2314.79,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "au mur",
        "start": 2317.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est le pendant en mati\u00e8re sanitaire de",
        "start": 2319.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la dictature en d\u00e9mocratie c'est \u00e0 dire",
        "start": 2321.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on pense toujours que comme c'est une",
        "start": 2323.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision d'autorit\u00e9 \u00e7a va \u00eatre plus",
        "start": 2326.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "efficace et \u00e7a conduit les gens \u00e0 dire",
        "start": 2327.88,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "des choses de plus en plus extravagantes",
        "start": 2330.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "par exemple tel professeur qui demandent",
        "start": 2331.869,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "si les personnes qui ne sont pas",
        "start": 2334.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es doivent \u00eatre admises en",
        "start": 2336.91,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation",
        "start": 2338.47,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que c'est un",
        "start": 2339.45,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "moment d'\u00e9garement enfin c'est",
        "start": 2341.43,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "invraisemblable de dire une chose",
        "start": 2343.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pareille d'abord parce que \u00e7a va contre",
        "start": 2345.22,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "le serment que font tous les soignants",
        "start": 2347.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et puis surtout parce qu'alors l\u00e0 pour",
        "start": 2349.119,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "le coup on est 100 % dans la logique les",
        "start": 2351.13,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "devoirs pr\u00e9c\u00e8de les droits",
        "start": 2354.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous voyez comment la solution",
        "start": 2356.73,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 conduit sans cesse a dit s\u00fbr",
        "start": 2359.5,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "hier c'est le propre de toutes les deux",
        "start": 2361.97,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "je veux peser mes mots parce que",
        "start": 2364.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de tous les pouvoirs qui sortent du rail",
        "start": 2366.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de la conviction est que la d\u00e9mocratie",
        "start": 2369.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est si tous les jours pour trouver",
        "start": 2370.63,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "quelque chose de plus pour contraindre",
        "start": 2372.83,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 bon on a trouv\u00e9 une le pr\u00e9sident",
        "start": 2374.51,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique pensait avoir trouv\u00e9 la",
        "start": 2377.869,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "recette miracle emp\u00eacher les fran\u00e7ais",
        "start": 2380.9,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "d'aller au bistrot restaurant cin\u00e9ma",
        "start": 2382.7,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s vous avez des hauts plateaux",
        "start": 2386.53,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "nous avons des jauges alors il ya des",
        "start": 2388.9,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "juges pour les spectacles culturels",
        "start": 2392.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors il faut appliquer \u00e7a la politique",
        "start": 2394.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais pas du tout je ne peux pas",
        "start": 2397.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'ai pos\u00e9 le jeu voice n'est pas le cas",
        "start": 2399.07,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "je pas parce que quelqu'un vient gel\u00e9",
        "start": 2401.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 racont\u00e9 cette histoire on aurait",
        "start": 2403.609,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 2000 arrive quelqu'un qui suit",
        "start": 2405.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "2000 1e ans diana vous rentrez pas je",
        "start": 2407.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dirais pardon vous n'avez aucun droit de",
        "start": 2409.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a ce que le conseil",
        "start": 2411.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "constitutionnel a dit qu'\u00e0 pas de jauge",
        "start": 2412.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour les manifestations politiques donc",
        "start": 2414.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je n'ai pas le droit et on nous dit vous",
        "start": 2415.7,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "devez demander le pass annie terre c'est",
        "start": 2419.39,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "interdit ce serait un abus de pouvoir",
        "start": 2421.099,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "voyez",
        "start": 2423.64,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a la vie des groupes",
        "start": 2425.29,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "humains vous n'aurez jamais rien de plus",
        "start": 2427.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "important et de plus fort que la",
        "start": 2430.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "conviction vous savez les campagnes de",
        "start": 2431.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vaccination dans notre pays les",
        "start": 2433.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res campagnes de vaccination elle",
        "start": 2436.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dait par l'exemple lui 16 il s'est",
        "start": 2438.41,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "fait lui-m\u00eame vaccin\u00e9 la variole il n'a",
        "start": 2441.47,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas dit tout le monde travaille china ne",
        "start": 2445.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pouvait pas du vent mais ils ont montr\u00e9",
        "start": 2446.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'exemple pour les fran\u00e7ais c'est comme",
        "start": 2448.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour les convaincre de manger des",
        "start": 2451.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "patates on a dit que c'\u00e9tait interdit",
        "start": 2452.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'en prendre donc \u00e9videmment d\u00e8s le",
        "start": 2454.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lendemain tout on en voulait bon \u00e7a",
        "start": 2457.19,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9pisode parmentier",
        "start": 2459.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "gouverner est un art alors l\u00e0 je cite",
        "start": 2461.619,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "des m\u00e9thodes un peu rustique prise sous",
        "start": 2464.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'ancien r\u00e9gime mais dans les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 2467.18,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques",
        "start": 2469.16,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "cultiver pour l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole d'abord",
        "start": 2470.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour convaincre les p\u00f4les choix s'ils",
        "start": 2472.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voulaient faire autre chose toute chose",
        "start": 2474.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faite dictateur mais pas en france on",
        "start": 2476.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fait pas \u00e7a ici n'est pas le genre de la",
        "start": 2479.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maison sacr\u00e9ment un merci \u00e0 vous d'\u00eatre",
        "start": 2481.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "venu comme \u00e7a l\u00e0 haut vous attendez pas",
        "start": 2483.51,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a",
        "start": 2486.27,
        "duration": 2.27
    }
]