[
    {
        "text": "ce qui se passe quelque chose autour",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'un personnage vous connaissez bien la",
        "start": 1.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politique vous qui avait fait tant de",
        "start": 4.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "campagne est ce qu'il ya un ph\u00e9nom\u00e8ne je",
        "start": 6.24,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "crois qu'il se passe quelque chose qui",
        "start": 8.91,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "est dans la profondeur du pays nous",
        "start": 10.349,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "avons support\u00e9 40 ans de lep\u00e9nisme",
        "start": 13.799,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "elle la banaliser les id\u00e9es qui \u00e9taient",
        "start": 17.029,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "celles de monsieur le pen et un",
        "start": 21.119,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "franchissement de seuil est en train de",
        "start": 22.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "se faire avec monsieur zemmour on a du",
        "start": 24.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "lep\u00e9nisme concentr\u00e9",
        "start": 27.9,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "un concentr\u00e9 de haine une id\u00e9e de",
        "start": 30.0,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "l'histoire de france qui est absolument",
        "start": 32.219,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "sectaires qui ne correspond d'ailleurs",
        "start": 35.27,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "pas l'histoire de france et je le crois",
        "start": 37.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dangereux voyez vous une telle crise",
        "start": 39.899,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "avec la chance vous le connaissez plaint",
        "start": 42.84,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "eric zemmour vous avez test\u00e9 les airs",
        "start": 44.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous \u00e9tiez \u00e0 ses 50 ans \u00e0 la",
        "start": 46.289,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "f\u00eate",
        "start": 48.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "au ch\u00e2teau de malmaison \u00e0 une f\u00eate",
        "start": 49.64,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9guis\u00e9e sur le th\u00e8me de napol\u00e9on eu moi",
        "start": 52.17,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "je n'\u00e9tais pas d\u00e9guiser mais je vois que",
        "start": 54.0,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous allez tout de suite \u00e0 l'essentiel",
        "start": 55.199,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "non mais comme d'habitude non mais vous",
        "start": 56.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avez raison \u00e7a tr\u00e8s important et donc je",
        "start": 58.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vais y r\u00e9pondre aussi comme \u00e7a on perdra",
        "start": 60.09,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pas notre temps oui en effet j'ai connu",
        "start": 61.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "- eric zemmour brillant commentateurs",
        "start": 64.019,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "connaisseur de la gauche il \u00e9tait le",
        "start": 66.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rubricard du figaro et puis je l' ai vu",
        "start": 68.31,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "s'effondrer dans quelque chose qui \u00e9tait",
        "start": 70.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour moi d'abord j'ai cru \u00e0 une mauvaise",
        "start": 73.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plaisanterie avant de comprendre qu'il",
        "start": 76.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "croyait vraiment ce qu'ils racontent il",
        "start": 78.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "croit vraiment que vous madame le",
        "start": 79.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "criaient vous avez un cerveau diff\u00e9rent",
        "start": 81.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "du mien et que vous \u00eates incapable",
        "start": 83.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'abstraction il croit que la plaie",
        "start": 84.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "route il croit que les les musulmans",
        "start": 87.18,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "sont par nature hostile \u00e0 la r\u00e9publique",
        "start": 90.09,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "et hostiles \u00e0 la france quand bien m\u00eame",
        "start": 92.369,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ils ont servi alors il ya quelque chose",
        "start": 95.009,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 mais qui est un sympt\u00f4me",
        "start": 97.619,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "d'une complicit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral kili a eu \u00e0",
        "start": 99.27,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard du lep\u00e9nisme et maintenant",
        "start": 102.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour on observe on le",
        "start": 103.649,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "regarde madame elle criait faut bien",
        "start": 105.36,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "comprendre ces id\u00e9es l\u00e0 sont dangereuses",
        "start": 107.13,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "vendredi je vais intervenir au proc\u00e8s",
        "start": 109.46,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "d'un homme qui est fort jeune qui vient",
        "start": 112.67,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "de faire quatre ans de prison pr\u00e9ventive",
        "start": 115.5,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "parce qu'il a essay\u00e9 de me tuer avec un",
        "start": 117.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lance flammes et des gorges et monsieur",
        "start": 119.729,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "christophe castaner donc il ne faut pas",
        "start": 121.56,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "croire qu'on est encore simplement dans",
        "start": 123.479,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nonc\u00e9 d'id\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales ces gens",
        "start": 125.759,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "propagent une doctrine qui conduit \u00e0 la",
        "start": 127.95,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "violence et c'est d'elle dont nous ne",
        "start": 130.95,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "voulons pas c'est pourquoi il faut que",
        "start": 132.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les gens entendent que non ce n'est pas",
        "start": 134.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "lui la vision de la france et nous qui",
        "start": 137.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "serions l\u00e9g\u00e8rement de c\u00f4t\u00e9 traitant mal",
        "start": 139.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec elle celle inverse ce sont des gens",
        "start": 142.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme moi qui incarne la france ces",
        "start": 144.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "devises les plus exigeantes sa volont\u00e9",
        "start": 146.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de bracha y revenir un instant juste",
        "start": 148.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment vous avez vu les remarques",
        "start": 150.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "internet quand vous avez annonc\u00e9 que",
        "start": 152.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9battez avec lui cette semaine il",
        "start": 154.13,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "y en a qui ont dit tiens mais",
        "start": 156.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous avez dit dans lib\u00e9ration vous",
        "start": 158.44,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "vouliez pas que la campagne tour auto",
        "start": 160.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tourne autour de 2 des d\u00e9bats pu en avec",
        "start": 162.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "zemmour et compagnie vous avez chang\u00e9",
        "start": 165.83,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "devenant dans le dans l'interview je dis",
        "start": 167.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'on n'avait pas pass\u00e9 la campagne \u00e0",
        "start": 169.489,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "discuter de s\u00e9curit\u00e9 et d'immigration",
        "start": 171.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "alors d'ailleurs le d\u00e9bat que je vais",
        "start": 172.9,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "avoir avec monsieur zemmour nous",
        "start": 176.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "choisissions puisque c'est un d\u00e9bat que",
        "start": 179.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi je vis comme un combat nous",
        "start": 181.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choisissions les th\u00e8mes d'abord je",
        "start": 182.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "commence par dire que moi j'ai demand\u00e9",
        "start": 184.97,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "lequel des deux voulaient se battre avec",
        "start": 186.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mam madame le pen ou lui madame le pen",
        "start": 187.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle consid\u00e8re que ces chats sont plus",
        "start": 189.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "importants que la vie politique mais",
        "start": 191.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "elle mais lui il a r\u00e9pondu et nous avons",
        "start": 192.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "donc discut\u00e9 des th\u00e8mes et lui a dit moi",
        "start": 195.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je veux parler du grand remplacement et",
        "start": 198.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toutes ses folies et moi je dis que",
        "start": 200.9,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "j'aurais parl\u00e9 de social d'\u00e9cologie pour",
        "start": 202.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "savoir ce que vous avez \u00e0 dire \u00e0 part du",
        "start": 204.019,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mal des musulmans qu'est ce que vous",
        "start": 205.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "savez dire d'autre dans la vie et donc",
        "start": 206.989,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission aura lieu moiti\u00e9 sur ces",
        "start": 208.82,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes moiti\u00e9 sur les miens je sais je",
        "start": 211.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "crois important est ce que vous vous",
        "start": 213.019,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "n'avez pas envie de surfer un peu",
        "start": 214.4,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "justement sur",
        "start": 216.83,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "saulx ph\u00e9nom\u00e8ne sur l'attraction qu'il",
        "start": 218.53,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "exerce en ce moment qu'on les aime qu'on",
        "start": 221.269,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le d\u00e9teste qu'ils disent d d d d d d",
        "start": 223.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "atrocit\u00e9s ou au contraire qu'ils aient",
        "start": 225.799,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "raison ce n'est pas c'est pas le sujet",
        "start": 227.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il se trouve qu'il exerce une attraction",
        "start": 229.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet instant l\u00e0 \u00e0 cet instant m\u00eame et",
        "start": 230.72,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vous le 29 ao\u00fbt regarde on vous l'avait",
        "start": 234.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 comme si vous vouliez",
        "start": 236.75,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "finalement bas",
        "start": 238.58,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "vous servir aussi de lui pour remonter",
        "start": 241.48,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "un peu et le prendre comme principal",
        "start": 245.84,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "adversaire le \u00e9couter apprendre",
        "start": 247.79,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "quand jean luc m\u00e9lenchon comme de",
        "start": 250.959,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation de la soci\u00e9t\u00e9 la",
        "start": 253.7,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation il para\u00eet que monsieur",
        "start": 256.93,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "zemmour est contre",
        "start": 259.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il prend un mot qui fait plaisir en",
        "start": 261.21,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "vacances aujourd'hui martiniquaise et",
        "start": 263.65,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "p\u00eache est en v\u00e9rit\u00e9 c'est pas \u00e7a qui me",
        "start": 266.05,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "guette qui nous guette c'est les voiles",
        "start": 269.5,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "et les kebabs \u00e0 l'important n'est-il pas",
        "start": 271.96,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame du fait de ses origines",
        "start": 276.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat d'une r\u00e9alisation \u00e0 la",
        "start": 278.2,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 280.39,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ils ont des rep\u00e8res \u00e7a veut dire olivier",
        "start": 283.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on peut pas dire que j'ai un nom",
        "start": 285.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nordiques on peut pas dire que j ai",
        "start": 287.73,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "nordique \u00e7a vous ne le savez pas je vous",
        "start": 290.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'apprends mais oui zemmour \u00e7a veut dire",
        "start": 291.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aux livres en arabe alors c'est en",
        "start": 294.4,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "berb\u00e8re paname c est tout d'un marin",
        "start": 297.1,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mais vous l'avez interpell\u00e9 et l\u00e0 on a",
        "start": 299.97,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "remont\u00e9 comme si c'\u00e9tait \u00e0 leur bord",
        "start": 302.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais vous l'avez interpell\u00e9 vous \u00e0 vous",
        "start": 304.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous l'avez harponner en quelque sorte",
        "start": 307.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais \u00e9coutez commen\u00e7ons d'abord par dire",
        "start": 309.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une chose si vous consid\u00e9rez que toute",
        "start": 311.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "interpellation de politique et de la",
        "start": 313.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "communication je comprends c'est votre",
        "start": 315.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier mais vous faites fi des",
        "start": 316.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "convictions des gens vous faites comme",
        "start": 318.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "si tout \u00e7a \u00e9tait un jeu une plaisanterie",
        "start": 320.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "o\u00f9 chacun essaye d'avoir des parts de",
        "start": 322.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "march\u00e9 madame je ne peux pas surf\u00e9 sur",
        "start": 324.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la politique de monsieur zemmour il est",
        "start": 326.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite et je n'ai rien \u00e0 voir",
        "start": 328.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a il incarne tout ce que en fait",
        "start": 330.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce que j'ai corps auraient combattu",
        "start": 333.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "toute ma vie l'id\u00e9e d'une nation",
        "start": 334.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui serait une nation ethnique",
        "start": 336.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors que pour moi la france est une",
        "start": 338.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nation id\u00e9e nous en parlerons je dis",
        "start": 341.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "maintenant week end je le prends \u00e0",
        "start": 343.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "partir je n'ai pas invent\u00e9 le concept de",
        "start": 344.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation pour me disputer que",
        "start": 346.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour j'essaye avec younous",
        "start": 348.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "omarjee qui est un d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en issu",
        "start": 351.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9union nous cherchons une formule",
        "start": 354.13,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9ussissent \u00e0 dire comment",
        "start": 356.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'universalisme fonctionner concr\u00e8tement",
        "start": 358.59,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "et comment se tiendrait \u00e0 distance d'un",
        "start": 360.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "universalisme compl\u00e8tement abstrait et",
        "start": 363.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mutilant et d'indiff\u00e9rence ya dix ans",
        "start": 365.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire cette exag\u00e9ration toutes",
        "start": 367.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rences en les prenant pour des",
        "start": 369.58,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "identit\u00e9s et",
        "start": 371.38,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "yunus me dit il ya un concept c'est",
        "start": 373.569,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "celui du po\u00e8te edouard glissant qui est",
        "start": 376.029,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en martinique et la cr\u00e9olisation et on",
        "start": 378.129,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "discute on travaille on r\u00e9fl\u00e9chit et on",
        "start": 379.869,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 cette id\u00e9e de cr\u00e9olisation moi",
        "start": 382.569,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je m'occupe pas de monsieur zemmour",
        "start": 384.399,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "enfin vous l'interpeller \u00e0 ce meeting et",
        "start": 386.139,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous parler de ses origines oui bah",
        "start": 388.689,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que c'est il faut y mettre aussi",
        "start": 391.659,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "un peu de plaisant tout ne peut pas \u00eatre",
        "start": 393.339,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors en effet j'aurais pu dire qu'il",
        "start": 395.11,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e9tait berb\u00e8re d'origine berb\u00e8re et non",
        "start": 397.119,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pas arabe je sais pas ce qui lui ferait",
        "start": 399.729,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le plus plaisir mais c'est \u00e7a mon souci",
        "start": 402.819,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'ajoute que c'\u00e9tait pas trop le sujet",
        "start": 404.439,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour moi est d'ailleurs je me suis",
        "start": 407.229,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tromp\u00e9 il n'est pas cr\u00e9olis\u00e9 il est m\u00eame",
        "start": 408.729,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pas assimil\u00e9 il aid\u00e9 calqu\u00e9 sur quelque",
        "start": 411.729,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "chose qui n'existe pas et qui n'a jamais",
        "start": 414.699,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "exist\u00e9 en tant que principe qui pourrait",
        "start": 416.8,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "rassembler tous les fran\u00e7ais la france",
        "start": 419.709,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "se vit par son unit\u00e9 et qu'est ce qui",
        "start": 421.779,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rend possible cette unit\u00e9 \u00e7a c'est le",
        "start": 424.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9bat c'est la r\u00e9publique et c'est",
        "start": 426.819,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc une devise qui ne tient aucun",
        "start": 429.039,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "compte des religions ou des racines",
        "start": 431.349,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ethniques et aucun combat absolument moi",
        "start": 433.779,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "je suis d'accord sur cette question la",
        "start": 436.119,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui ne tient aucun compte de",
        "start": 437.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la religion mais c'est vous qui souvent",
        "start": 441.039,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 les musulmans en tant que tel au",
        "start": 443.05,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "lieu de dire les fran\u00e7ais c'est vous qui",
        "start": 446.139,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dites que les musulmans seraient",
        "start": 448.659,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "victimes ou le dire certains fran\u00e7ais",
        "start": 449.949,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans certaines cat\u00e9gories sociales dans",
        "start": 452.229,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "certains quartiers c'est vous qui",
        "start": 453.819,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "utilisez la religion non et on va",
        "start": 455.11,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer d'un mot de la r\u00e9duction de la",
        "start": 457.209,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "religion basta nous sommes tous que nous",
        "start": 459.849,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "croyons pas fatigu\u00e9 \u00e7a mais madame ce",
        "start": 462.339,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'est pas moi qui a invent\u00e9 une loi qui",
        "start": 464.439,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'appelle s\u00e9paratisme et qui n'a mis en",
        "start": 466.329,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "cause",
        "start": 468.579,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "exclusivement pendant quinze jours que",
        "start": 469.409,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "les musulmans et ne me dites pas madame",
        "start": 472.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je sais que \u00e7a fait partie de vos fixe",
        "start": 474.61,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "est que cette question non ce n'est pas",
        "start": 476.11,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "moi qui ai introduit ce th\u00e8me",
        "start": 478.509,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est ces gens qui passent leur vie \u00e0 \u00e7a",
        "start": 480.039,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour qui fait 300 pages de",
        "start": 481.809,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "kankan pour dire du mal des musulmans et",
        "start": 484.119,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que c'est eux qui sont la",
        "start": 488.229,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cause de la d\u00e9cadence ou les consid\u00e9rer",
        "start": 489.759,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "voile en a pas il faut pas les d\u00e9fendre",
        "start": 491.499,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi je d\u00e9fends les juifs les musulmans",
        "start": 493.169,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "les catholiques tout ce qu'on perde f17",
        "start": 495.279,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00eame pourquoi mais vous faites d\u00e9fendre",
        "start": 497.919,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais les fran\u00e7ais qui ont les",
        "start": 499.539,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00eames droits et les m\u00eames soyez",
        "start": 502.029,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 les d\u00e9chets mais non madame",
        "start": 503.259,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soyez candidate \u00e0 l'\u00e9lection quand votre",
        "start": 505.569,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue monsieur zemmour indien elle",
        "start": 507.729,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous expliquerez que j'ai tort mais si",
        "start": 509.199,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous voulez bien me laisser tranquille",
        "start": 510.939,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je de choisy mali une politique comme je",
        "start": 511.899,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "veux il est d'accord et donc si",
        "start": 514.479,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "j'\u00e9prouve le besoin de d\u00e9fendre certains",
        "start": 516.459,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de mes compagnons religion c'est parce",
        "start": 518.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que mes pas du tout ch\u00e8re madame c'est",
        "start": 520.719,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pas la premi\u00e8re fois qu'on m'ach\u00e8te",
        "start": 522.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "disney survie sur elle et on m\u00e9lange est",
        "start": 523.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ou non la derni\u00e8re fois vous m'avez dit",
        "start": 525.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9olisation c'est le m\u00e9lange des",
        "start": 527.56,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "religions ce qui le propos d'une",
        "start": 529.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personne qui ne conna\u00eet rien en religion",
        "start": 530.709,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "les religions par d\u00e9finition sont",
        "start": 532.3,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dogmatiques",
        "start": 533.98,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ce n'est pas \u00e7a dont on parle moi je",
        "start": 535.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parle pas de religion je parle du fait",
        "start": 536.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on montre du doigt les musulmans sans",
        "start": 538.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cesse pour les accuser de tous les maux",
        "start": 541.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de ce pays qu'on peut avoir un type qui",
        "start": 542.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "passe tous les jours une heure \u00e0 la",
        "start": 544.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision pour en dire du mal qu'on le",
        "start": 545.92,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "voit pousser \u00e0 bout en racontant qu'il y",
        "start": 548.17,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "aura un grand remplacement dans ce pays",
        "start": 550.509,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "il ya d\u00e9j\u00e0 eu un homme qui a cru \u00e0 la",
        "start": 552.699,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie du grand remplacement l'ignorez",
        "start": 554.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous madame en nouvelle-z\u00e9lande il a tu\u00e9",
        "start": 556.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "50 personnes alors dont il ne faut pas",
        "start": 558.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "prendre \u00e7a \u00e0 la rigolade indien dire we",
        "start": 561.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "do prend des mots comme \u00e7a on sait pas",
        "start": 563.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a veut dire n'est pas exempt",
        "start": 565.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "madame il met en cause ils mettent en",
        "start": 566.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cause les musulmans il invente une",
        "start": 569.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie du grand emplacement qui est un",
        "start": 571.24,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "foyer de guerre civile et figurez vous",
        "start": 573.22,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "madame elle criait si vous ne le savez",
        "start": 575.199,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas qu'il ya des gens \u00e0 qui \u00e7a fait peur",
        "start": 576.699,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qu'ils sont des braves gens qui ont",
        "start": 578.439,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "envie tu juste de vivre leur vie",
        "start": 580.3,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "dignement secteur s'occupent de leurs",
        "start": 581.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gosses qui ont une fois vertement",
        "start": 583.149,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "religieuse et si c'est une demande qui",
        "start": 584.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avoir respect\u00e9 et donc on ne va pas",
        "start": 586.269,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "parler d'eux on ne vous conna\u00eet pas en",
        "start": 588.31,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "ce pas qui vous \u00eates on ne sait pas quel",
        "start": 589.93,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "est votre religion d'ailleurs \u00e7a vous",
        "start": 591.459,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "fait rire je trouve \u00e7a lamentable ah",
        "start": 592.509,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "mais je ne ris pas dit si vous riez y a",
        "start": 593.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 voir les images et une seconde \u00e7a",
        "start": 596.47,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "vous fait rire",
        "start": 597.85,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "je ne crois que la question c'est que",
        "start": 599.459,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "vous c'est pas le sujet soir si on va",
        "start": 602.199,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "passer la soir\u00e9e encore l\u00e0 dessus non",
        "start": 604.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas qu'il en mais je dis oh j'ai rendez",
        "start": 606.009,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous avec monsieur et mouiller comment",
        "start": 607.569,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "traire qu'est ce que vous en dites j'ai",
        "start": 608.769,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "compris j'avais envie de vous demander",
        "start": 610.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "si ce que vous pensez de la d\u00e9claration",
        "start": 613.66,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "des manuels macro aujourd'hui qui",
        "start": 615.04,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "demande pardon aux harkis",
        "start": 616.959,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "je suis pieds noirs alors c'est un sujet",
        "start": 621.72,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "qui me cuit comme \u00e0 tout le monde je",
        "start": 624.73,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a n'a pas grand sens qu' il",
        "start": 626.769,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "faut vivre en tournant en sachant",
        "start": 630.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tourner les pages moi je l' ai d\u00e9j\u00e0 dit",
        "start": 632.709,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "une fois sur le plateau d'une grande",
        "start": 635.29,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision la guerre est finie",
        "start": 636.76,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "maintenant on vit ensemble on fait ce",
        "start": 639.42,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "qu'on a \u00e0 faire on va pas sans cesse",
        "start": 641.439,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "revenir sur des blessures pour pr\u00e9senter",
        "start": 643.949,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "des excuses qui au fond ne conduise \u00e0",
        "start": 646.689,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "rien \u00e7a ne veut rien dire \u00e7a n'a aucune",
        "start": 649.72,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence parce que la g\u00e9n\u00e9ration dont",
        "start": 653.079,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "nous parlons c'est pas celle des",
        "start": 655.959,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "combattants c'est les enfants c'est",
        "start": 657.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9plaisant mark\u00e9ting l'histoire il est",
        "start": 659.559,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc temps de faire france en commun",
        "start": 660.97,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "france de tout bois et dans cette france",
        "start": 663.339,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l\u00e0 personne ne doit \u00eatre montr\u00e9 du doigt",
        "start": 666.249,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pour son pass\u00e9 pour sa religion",
        "start": 668.559,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "personnes voil\u00e0 comment moi je me",
        "start": 671.249,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente l'unit\u00e9 de la france par",
        "start": 673.749,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent c'est assez facile d'aller",
        "start": 675.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faire ici et l\u00e0 des excuses qui ne",
        "start": 677.949,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "d\u00e9bouchent sur \u00e0 peu pr\u00e8s rien que",
        "start": 680.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "va-t-on faire concr\u00e8tement pour \u00eatre",
        "start": 682.6,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "certain que les enfants d'erquy qui est",
        "start": 684.22,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "en ap une appellation quand m\u00eame assez",
        "start": 688.029,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cial pour qui comprend le sens du mot",
        "start": 690.309,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "soit correctement acc\u00e8de correctement \u00e0",
        "start": 692.129,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole aux emplois qui",
        "start": 696.059,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ne soit pas s\u00e9gr\u00e9gu\u00e9 \u00e0 cause de leur nom",
        "start": 699.309,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ou de leur pr\u00e9nom et bien si on \u00e9coute",
        "start": 701.829,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour et bien il faudrait pas",
        "start": 704.139,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "qu'ils s'appellent mohamed niveau david",
        "start": 706.689,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ni rien de tout \u00e7a et bien \u00e7a \u00e7a c'est",
        "start": 708.61,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "la fin de ce pays ce pays doit apprendre",
        "start": 710.649,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 vivre avec des cuisines qui est un",
        "start": 713.319,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom ban dont il doit apprendre \u00e0",
        "start": 715.209,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vivre avec des mots \u00e0 m qui est le nom",
        "start": 718.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'un proph\u00e8te qui anime plus de",
        "start": 719.559,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "plusieurs milliards de personnes",
        "start": 722.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'autres s'appelle j\u00e9sus d'autres",
        "start": 723.61,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "s'appelle marie d'autres s'appelle jean",
        "start": 725.05,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "luc comme moi voil\u00e0 et \u00e0 quoi bon pas",
        "start": 726.579,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c\u00e9der des heures \u00e0 touiller l\u00e0 dedans",
        "start": 729.399,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "pour trier les gens voil\u00e0 j'ai r\u00e9agi je",
        "start": 731.259,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "voulais dit bon tant mieux si \u00e7a fait du",
        "start": 733.54,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 quelqu'un de s'entendre dire ce",
        "start": 736.3,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "genre d' excuse mais \u00e7a ne m\u00e8ne nulle",
        "start": 738.399,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "part \u00e7a n'am\u00e8ne \u00e0 rien sinon \u00e0",
        "start": 740.889,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "reproduire sans cesse une histoire qui a",
        "start": 742.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 douloureuse pour beaucoup de gens",
        "start": 745.029,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup les \u00e9cologistes la",
        "start": 746.47,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "politique les \u00e9cologistes il ya eu le",
        "start": 749.139,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de la primaire du premier tour",
        "start": 751.929,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes et je vous remercie de",
        "start": 753.55,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9server la premi\u00e8re r\u00e9action vous",
        "start": 755.86,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 surpris par le duo qui est",
        "start": 758.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 en finale non j'ai int\u00e9r\u00eat par",
        "start": 760.749,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "dessus tout a pas m'en m\u00ealer il faut",
        "start": 762.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "respecter \u00e7a les \u00e9cologistes ont un",
        "start": 764.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "certain panache au organiser une",
        "start": 767.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "primaire interne qui a permis de voir le",
        "start": 768.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "large \u00e9ventail de position qui sera 100",
        "start": 771.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sous cette \u00e9tiquette savate de position",
        "start": 774.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s en rupture avec le syst\u00e8me",
        "start": 776.65,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique a des positions totalement",
        "start": 778.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer dit dans lib\u00e9ration que",
        "start": 780.63,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un parti de centre gauche oui",
        "start": 782.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bah je crois \u00e0 peu pr\u00e8s ils se tirent",
        "start": 784.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une grande brune rousse et arrivant en",
        "start": 787.15,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "2\u00e8me tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s haut",
        "start": 788.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "si elles l'emportent",
        "start": 791.55,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "alors peut-\u00eatre que nous ne dirons pas",
        "start": 793.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que c'est un parti de centre gauche mais",
        "start": 795.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "madame et krief ayez la patience des",
        "start": 797.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements c'est pas en tirant sur les",
        "start": 800.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "p\u00e9tales qu'au fait \u00e9clore les roses donc",
        "start": 802.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "laisser le temps aux choses de se mettre",
        "start": 803.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en place la structure du parti europe",
        "start": 806.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ecologie les verts est une structure en",
        "start": 809.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mouvement qui ne s'est pas stabilis\u00e9 et",
        "start": 810.64,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qui va se stabiliser dans cette \u00e9lection",
        "start": 812.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle certainement donc que",
        "start": 814.71,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "ayant la patience de loire et respectons",
        "start": 817.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les non moi je ne me m\u00eale pas de leur",
        "start": 818.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vote interne je n'appelle pas \u00e0 voter",
        "start": 820.21,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pour l'un ou pour l'une ou pour l'autre",
        "start": 821.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'observe j'\u00e9coute ce qu'il dit je m'y",
        "start": 823.92,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse je mesure les points communs",
        "start": 826.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et les distances je vois les",
        "start": 829.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rapprochements par exemple j'ai remarqu\u00e9",
        "start": 831.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que ont autrefois le terme de",
        "start": 833.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "planification faisait horreur on",
        "start": 835.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m'accuse d'\u00eatre un \u00e9tatiste banc depuis",
        "start": 836.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "monsieur jadot lui-m\u00eame qui est celui",
        "start": 838.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui est le plus centriste de cet",
        "start": 841.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre l\u00e0 dit l'\u00e9tat doit donner",
        "start": 843.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'orientation bon moi je suis pas tout \u00e0",
        "start": 845.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fait d'accord avec le fait que soit",
        "start": 846.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui donne l'orientation je pense",
        "start": 848.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que c'est le peuple qui doit la donner",
        "start": 849.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais il a bascul\u00e9 d'un bord \u00e0 l'autre il",
        "start": 850.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faut qu'il trouve le temps de ses",
        "start": 853.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "marques sans d\u00e9bourser gens se sont",
        "start": 854.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "rapproch\u00e9s de nos positions sans dred",
        "start": 856.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rosso si si elle arrivait en t\u00eate \u00e0 la",
        "start": 857.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fin est-ce que vous lui proposerait une",
        "start": 859.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alliance un rapprochement parce que vous",
        "start": 861.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dit d'elle qu'elle l'a plus je cite",
        "start": 864.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rupture east clairement j'ai \u00e9cout\u00e9 ce",
        "start": 866.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'elle disait donc \u00e0 l'\u00e9vidence et",
        "start": 868.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "celle qui est le plus proche dans son",
        "start": 870.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "contenu en rupture avec le syst\u00e8me non",
        "start": 872.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais il ya mille mani\u00e8res d'\u00eatre s\u00fbrs",
        "start": 874.03,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait elle \u00e9tait \u00e0 vos journ\u00e9es",
        "start": 875.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aussi monsieur piol qui eux trois jours",
        "start": 877.08,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s a dit des choses peu aimable je",
        "start": 879.64,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "suis habitu\u00e9 \u00e0 ces sortes de mesquinerie",
        "start": 881.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'ai encore vu aujourd'hui monsieur",
        "start": 882.72,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "jadot dira c'est pas du tout le sujet",
        "start": 884.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais on va y venir en mai mais",
        "start": 886.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est ce que vous proposerez avec ses",
        "start": 889.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parents \u00e9coutez madame pour que vous",
        "start": 890.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "compreniez ma strat\u00e9gie ce n'est pas",
        "start": 893.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "celle du commentaire je pas journaliste",
        "start": 895.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi c'est qu'est ce qui peut contribuer",
        "start": 897.28,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 ramener le plus grand nombre possible",
        "start": 899.65,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "et le centre m\u00eame de la soci\u00e9t\u00e9 vers les",
        "start": 902.64,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "id\u00e9es qui m'int\u00e9resse moi donc quand les",
        "start": 906.01,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "verts font campagne discute et ses \u00eeles",
        "start": 909.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la bourre dans le sang ce qui",
        "start": 911.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse quand monsieur montebourg",
        "start": 913.45,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "dit il faut relocaliser il faut changer",
        "start": 915.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique il laboure dans le sang ce",
        "start": 917.76,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "qui m'int\u00e9resse c'est apr\u00e8s les fran\u00e7ais",
        "start": 920.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diront d'un c'est celui ci c'est celle",
        "start": 921.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qui est le mieux plac\u00e9 pour incarner",
        "start": 924.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette histoire l\u00e0 voil\u00e0 donc ce qui du",
        "start": 925.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "coup ont grignot\u00e9 aussi entre guillemets",
        "start": 928.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des parts de march\u00e9 peuvent avoir le",
        "start": 930.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "b\u00e9b\u00e9 de la nouveaut\u00e9 parlent pas la m\u00eame",
        "start": 932.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "langue mais je fais non mais vous l'avez",
        "start": 934.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dit oui mais j'ai mis des guillemets",
        "start": 935.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous les avez pas vu non vous avez pas",
        "start": 937.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vu pas si j'en avais voil\u00e0 il y avait",
        "start": 938.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des gibb et donc c'est des parts de",
        "start": 941.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "march\u00e9 ces deux fa\u00e7ons de parler sur non",
        "start": 943.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais d une partie des \u00e9lecteurs qui",
        "start": 945.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peuvent consid\u00e9rer que vous c'est votre",
        "start": 947.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me candidature alors que",
        "start": 950.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre c'est la premi\u00e8re et qui",
        "start": 952.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s par la nouveaut\u00e9",
        "start": 953.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e0 vous prenez",
        "start": 955.24,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fondamentalement les gens pour des",
        "start": 956.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "imb\u00e9ciles non vous croyez que la",
        "start": 957.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 \u00e7a les amuse non j'ai relev\u00e9",
        "start": 959.56,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "madame mais vous y allez pas vous",
        "start": 962.59,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "doucement avec moi",
        "start": 964.93,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "je ne prends pas eu un emploi devant",
        "start": 967.14,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "merci son contr\u00f4le en temps de crise",
        "start": 969.39,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "mais vous voyez que les gens vont dire",
        "start": 971.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors saisi voil\u00e0 les gens que je viens",
        "start": 973.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de vous l'expliquer vous l'\u00e9coutez pas",
        "start": 975.43,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parce que vous pouvez pas l'entendre",
        "start": 976.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais non vous pouvez pas le comprendre",
        "start": 977.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous ne comprenez rien aux mouvements",
        "start": 979.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des id\u00e9es vous croyez mais vous venez de",
        "start": 981.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire vous 10 des parts de march\u00e9 mais",
        "start": 982.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous ne voyez pas que la france pour",
        "start": 985.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'essentiel est paum\u00e9 pour l'essentiel",
        "start": 986.83,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "elle s'abstient massivement et donc elle",
        "start": 989.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ne sait plus elle t\u00e2tonne et les co\u00fbts",
        "start": 992.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tels regarder le compass mais pas en se",
        "start": 994.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "disant tiens m\u00e9lenchon une plus jolie",
        "start": 996.19,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cravate que monsieur jadot ou la part de",
        "start": 997.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "march\u00e9 de m\u00e9lenchon je vais en prendre",
        "start": 1002.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "un bout personnellement je m'en fiche",
        "start": 1003.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a qui compte par ce qui",
        "start": 1005.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "compte c'est comment nous allons gagner",
        "start": 1007.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans des secteurs de gens qui ne croient",
        "start": 1009.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 rien l'id\u00e9e que c'est de ce c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1010.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'il faut aller c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1013.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "toutes mes propositions que vous avez",
        "start": 1014.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "entendu celles que j'ai faites dans le",
        "start": 1016.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jdd est aimant sur le blocage des prix",
        "start": 1017.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ou sur la crise alimentaire part du",
        "start": 1019.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quotidien parce que savez vous madame",
        "start": 1021.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "elkrief le quotidien et devient \u00e0",
        "start": 1023.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comprendre",
        "start": 1025.38,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "je sais pas si bien dire car c'est quand",
        "start": 1026.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu'on demandait \u00e0 mme zemmour si",
        "start": 1028.589,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous \u00eates capable de nom mais c'est pour",
        "start": 1029.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous dire que ce qui compte c'est que",
        "start": 1032.459,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le quotidien est devenu",
        "start": 1034.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'une nature r\u00e9volutionnaire manger est",
        "start": 1036.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "devenue une question hautement politique",
        "start": 1039.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'abord est-ce que je peux manger et",
        "start": 1041.16,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je mange et \u00e7a c'est des",
        "start": 1042.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "questions fondamentalement politique qui",
        "start": 1044.579,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "met en cause tout le syst\u00e8me \u00e9conomique",
        "start": 1046.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui tourne autour de cette question",
        "start": 1048.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toute b\u00eate manger regard savoir ce qu'on",
        "start": 1049.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mange on a on a fabriqu\u00e9 un encadr\u00e9 dans",
        "start": 1052.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "lequel il ya vos mesures mais \u00e7a les",
        "start": 1055.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes \u00e0 prix bloqu\u00e9s voyez c'est \u00e7a",
        "start": 1057.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous int\u00e9resse quand m\u00eame les id\u00e9es la",
        "start": 1059.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 aux cultures vivri\u00e8res plut\u00f4t",
        "start": 1060.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'aux fermes usines 100 % de",
        "start": 1062.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'alimentation collective en cantine",
        "start": 1063.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "objectif 100 % v\u00e9g\u00e9tariens dans les",
        "start": 1065.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cantines scolaires et 100% de",
        "start": 1067.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "v\u00e9g\u00e9tariens donc j'ai petit voil\u00e0 c'est",
        "start": 1069.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le versant % le g\u00eete \u00e0 rien j'aime mieux",
        "start": 1071.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous dire qu'il faut trouver du monde",
        "start": 1073.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour le faire voil\u00e0 alors justement moi",
        "start": 1074.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a \u00e9videmment j'ai des enfants",
        "start": 1076.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme vous pour toulouse et on comprend",
        "start": 1078.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien qu'il faut qu'ils mangent",
        "start": 1080.64,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "sainement et qui mange d'abord mais",
        "start": 1082.08,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "comment vous faites pour indemniser les",
        "start": 1085.94,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "producteurs par exemple des cinq",
        "start": 1089.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "produits \u00e0 petits prix comment vous",
        "start": 1090.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faites pour indemniser les \u00e9leveurs les",
        "start": 1093.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9leveurs qui ne livre plus de viande aux",
        "start": 1095.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cantines comment vous faites pour que",
        "start": 1097.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les familles dont les enfants ne mangent",
        "start": 1099.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas de viande ailleurs qu'\u00e0 la cantine",
        "start": 1101.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "par exemple s'en prive voyez ce que je",
        "start": 1102.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "veux dire comment est ce qu'on vient sur",
        "start": 1106.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et concr\u00e8tement est-ce qu'on impose est",
        "start": 1107.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce qu'on dit c'est comme \u00e7a d\u00e9sormais et",
        "start": 1110.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on laisse les gens sur le bord de la",
        "start": 1112.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "route ou est ce que on a une autre id\u00e9e",
        "start": 1113.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re la t\u00eate comment \u00e7a se passe",
        "start": 1115.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour l'instant on laisse des gens sur le",
        "start": 1117.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bord de la route les paysans il sent pas",
        "start": 1120.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un tous les deux jours on laisse des",
        "start": 1122.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gens sur le bord de la route 8 millions",
        "start": 1124.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de personnes qui sont \u00e0 l'aide",
        "start": 1125.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "alimentaire parce qu'elle mange pas donc",
        "start": 1126.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moi c'est \u00e7a qui nous pr\u00e9occupe alors il",
        "start": 1128.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "faut pas cr\u00e9er une situation o\u00f9 on",
        "start": 1130.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "adorerait je dis pas que c'est vous qui",
        "start": 1134.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9e jeudi il faudrait pas se dire ah",
        "start": 1135.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bah rien n'est possible alors vous avez",
        "start": 1137.67,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "des enfants j'ai des petits enfants",
        "start": 1139.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous sommes int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 leur bonheur et",
        "start": 1141.86,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "nous ferons tout vous moi quelles que",
        "start": 1144.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "soient nos opinions pour ce soit bien",
        "start": 1146.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que \u00e7a se passe bien nous sommes",
        "start": 1147.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 un d\u00e9fi leur nourriture et",
        "start": 1149.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pauvre en nutriments quand on n'a pas",
        "start": 1152.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les sous et riche en graisses nous avons",
        "start": 1154.26,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "une \u00e9pid\u00e9mie diab\u00e8te dans ce pays depuis",
        "start": 1156.96,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "l'an 2000 il ya 46 % de gens qui ont",
        "start": 1160.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "maintenant le diab\u00e8te nous avons une",
        "start": 1164.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9 qui est li\u00e9e aux",
        "start": 1165.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "exc\u00e8s de consommation de sucre donc que",
        "start": 1167.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peu que pouvons-nous d\u00e9cider si nous",
        "start": 1170.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voulons combattre un ratio n'est le",
        "start": 1172.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sucre et le sel dans les aliments 2",
        "start": 1174.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand on dit vous devez manger des",
        "start": 1177.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fruits on se pr\u00e9occupe de savoir si les",
        "start": 1178.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gens peuvent se les payer donc j'ai",
        "start": 1180.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 puisqu'on dit cinq fruits et",
        "start": 1182.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes \u00e0 petit prix bloqu\u00e9s vous avez",
        "start": 1183.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "raison la question est pos\u00e9e petit prix",
        "start": 1186.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9s qu'est-ce qu'on fait que les",
        "start": 1188.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "paysans mais posez vous la question de",
        "start": 1189.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "savoir si le prix qui est demand\u00e9e pour",
        "start": 1191.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les l\u00e9gumes qui arrive chez le marchand",
        "start": 1193.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand les gens viennent pour l'acheter",
        "start": 1196.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "kelly coefficient multiplicateur",
        "start": 1198.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il a subi depuis le prix de d\u00e9part donc",
        "start": 1200.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mon id\u00e9e on dit qu'elle est le prix",
        "start": 1202.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e8re le travail des paysans et j'ai",
        "start": 1205.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas fini de vous dire que ce prix va",
        "start": 1208.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "augmenter si on fait du bio et on limite",
        "start": 1209.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le coefficient multiplicateur il n'est",
        "start": 1212.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas normal que vous ayez des marges des",
        "start": 1213.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias profite b\u00e9n\u00e9fices et la grande",
        "start": 1216.01,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "distrib bien s\u00fbr parce que",
        "start": 1217.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'interm\u00e9diaire doit gagner moins dans",
        "start": 1219.18,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "cette affaire pour que le consommateur y",
        "start": 1221.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gagne en qualit\u00e9 et le paysan en revenus",
        "start": 1223.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mais je tiens \u00e0 dire que si vous voulez",
        "start": 1225.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "manger mieux \u00e7a prendra plus de temps \u00e0",
        "start": 1228.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00eatre produit et par cons\u00e9quent \u00e7a",
        "start": 1230.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "co\u00fbtera plus cher c'est pourquoi",
        "start": 1232.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires est une mesure",
        "start": 1233.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique",
        "start": 1235.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "si vous donner aux gens les moyens de",
        "start": 1236.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mieux acheter avec plus de discernement",
        "start": 1238.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous verrez qu'ils le feront ce n'est",
        "start": 1241.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas vrai que les gens ach\u00e8tent de la",
        "start": 1243.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nourriture qui n'est pas bonne pensant",
        "start": 1245.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ils s'en fichent ce n'est pas vrai",
        "start": 1246.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les gens mangent mal parce qu'ils sont",
        "start": 1248.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pauvres 8 millions mais dame d'acier",
        "start": 1250.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi je me suis dress\u00e9 pour",
        "start": 1252.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dire \u00e9coutez c'est bon vous attendez que",
        "start": 1254.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ren\u00e9e combien monsieur macron pour vous",
        "start": 1255.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "apercevoir que des gens ont faim dans ce",
        "start": 1257.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pays comment vous faites par exemple",
        "start": 1259.03,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 1260.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "obliger vous dites n'obligera la fnsea",
        "start": 1262.14,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "c'est le grand syndicat agricole",
        "start": 1265.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "majoritaire a accept\u00e9 la fin des fermes",
        "start": 1266.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "usines voulait interdire les publicit\u00e9s",
        "start": 1268.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alimentaires voulait interdire le",
        "start": 1270.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nutella au passage \u00e7a va d\u00e9plaire \u00e0",
        "start": 1274.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "certains baux non non j'ai pas dit \u00e7a",
        "start": 1275.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est le journaliste qui comme vous ma",
        "start": 1276.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "prose et fac\u00e9tieusement la question",
        "start": 1278.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "centrale de l'agriculture est-ce qu'il",
        "start": 1280.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut interdire le nutella mais alors un",
        "start": 1282.88,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "malade un ennemi je lui ai dit pourquoi",
        "start": 1284.53,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a parle \u00e0 tout le monde mais moi ce",
        "start": 1285.99,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "qui m'int\u00e9resse aussi c est ce que vous",
        "start": 1289.08,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "allez \u00eatre du coup tr\u00e8s autoritaire tr\u00e8s",
        "start": 1291.059,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "planificateur tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s comment est",
        "start": 1294.44,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "ce qu'on fait parce que bien s\u00fbr on a",
        "start": 1297.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tous envie de \u00e7a para\u00eet quand m\u00eame",
        "start": 1299.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bizarre que vous il ya rien \u00e0 dire sur",
        "start": 1300.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le pass and it erp vous \u00e7a vous pose pas",
        "start": 1302.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de probl\u00e8me le vaccin obligatoire mais",
        "start": 1304.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "par contre interdire des produits qui",
        "start": 1306.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nuisent \u00e0 la sant\u00e9 alors \u00e7a mon dieu",
        "start": 1308.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout de suite c'est la dictature mais",
        "start": 1310.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "non \u00e7a s'appelle la sant\u00e9 publique la",
        "start": 1312.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 publique c'est qu'il faut diminuer",
        "start": 1314.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le sucre et le sel qui est dans les",
        "start": 1315.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aliments si je suis \u00e9lu il y aura des",
        "start": 1317.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles d'abord il y aura plus de",
        "start": 1319.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'agriculture parce que le",
        "start": 1321.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'agriculture \u00e7a veut dire",
        "start": 1323.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on produits agricoles mans aussi bien du",
        "start": 1324.6,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ma\u00efs pour des vaches qui sont \u00e0 l'autre",
        "start": 1326.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bout du monde mais pas de l\u00e9gumes pour",
        "start": 1327.929,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "les gens qui sont ici donc nous aurons",
        "start": 1329.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "un minist\u00e8re de la production",
        "start": 1330.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alimentaire et qui se souciera de savoir",
        "start": 1332.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si nous sommes souverains c'est \u00e0 dire",
        "start": 1334.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "si nous sommes capables de produire ce",
        "start": 1336.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que nous allons manger et de bonne",
        "start": 1338.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 voil\u00e0 des id\u00e9es extr\u00eamement",
        "start": 1340.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis oui les fermes usines seront",
        "start": 1341.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "interdites madame elle criait ben faut",
        "start": 1343.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bien des choses se d\u00e9cident",
        "start": 1345.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on va pas continuer \u00e0 mettre comme \u00e7a",
        "start": 1346.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "martyris\u00e9 des animaux pour produire la",
        "start": 1348.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fameuse viande dont vous vous r\u00e9jouissez",
        "start": 1351.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qu'elles soient consomm\u00e9es qui co\u00fbte un",
        "start": 1353.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "maximum en eau qui est de la mauvaise",
        "start": 1354.929,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "viande parce que c'est de la viande qui",
        "start": 1356.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vient de d'animaux qui n'ont pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1358.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "lev\u00e9es pour \u00e7a c'est pas du tout pareil",
        "start": 1360.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que la viande des \u00e9levages qui sont",
        "start": 1361.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faits pour produire cette viande et qui",
        "start": 1364.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est une viande qui est de qualit\u00e9 qui",
        "start": 1366.24,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "co\u00fbte de l'argent maintenant je vais",
        "start": 1367.8,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous dire des prot\u00e9ines vous m'avez pos\u00e9",
        "start": 1368.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la question tout \u00e0 l'heure on peut en",
        "start": 1370.53,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "trouver dans autre chose que la viande",
        "start": 1371.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "oui mais les go\u00fbts des jeux ne sont pas",
        "start": 1373.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faits comme \u00e7a alors l\u00e0 pour leur petit",
        "start": 1375.03,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "change mais vous faites bien comme \u00e7a il",
        "start": 1376.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "beau gosse quand m\u00eame vous dites ah ben",
        "start": 1377.7,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "tu vas manger tout ce qu'il ya dans",
        "start": 1379.08,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'assiette alors ni non gm p\u00e2tit j'aime",
        "start": 1380.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 si tu dois quand m\u00eame le manger",
        "start": 1381.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gouttes il s'en fait ou seulement ils",
        "start": 1383.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ont plus ils sont un peu grand pour que",
        "start": 1385.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je puisse dire \u00e7a mais sans faire un bon",
        "start": 1386.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en tout cas je ne me r\u00e9jouis pas c'est",
        "start": 1390.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas parce que je souris que je me",
        "start": 1392.4,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9jouis je souris parce que je suis",
        "start": 1393.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "courtoise et que je suis int\u00e9ress\u00e9 par",
        "start": 1395.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce que vous dites alors oui \u00e7a fait",
        "start": 1397.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plaisir qu'il faut que je m'\u00e9tais tromp\u00e9",
        "start": 1398.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je croyais qu'il faut quand m\u00eame l\u00e0",
        "start": 1401.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait aujourd'hui on parle et vous me",
        "start": 1403.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parliez du pass sanitaire justement",
        "start": 1406.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "olivier ferrand a annonc\u00e9 qu'ils",
        "start": 1408.15,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "allaient \u00eatre all\u00e9g\u00e9 de fa\u00e7on",
        "start": 1410.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "territoriale en fonction du taux",
        "start": 1411.71,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "d'incidence donc vous dites vous c'est",
        "start": 1413.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bien tant mieux et avec moi si j'\u00e9tais",
        "start": 1416.309,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident aujourd'hui face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 1418.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il n'y aurait jamais eu de pass\u00e9 ni",
        "start": 1421.049,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "terre alors c'est de plusieurs questions",
        "start": 1422.73,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "alors donc ils vont changer le pass and",
        "start": 1424.88,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "it erp ou pas alors d\u00e9j\u00e0 c'est un peu la",
        "start": 1427.529,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pagaille 1le pas sanitaire oui dans le",
        "start": 1429.12,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "tgv non dans le rer maintenant il y aura",
        "start": 1431.429,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "oui dans le loiret mais non en essonne",
        "start": 1434.309,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "alors donc quand on passe la fronti\u00e8re",
        "start": 1437.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on alpha sanitaire d'un c\u00f4t\u00e9 c'est une",
        "start": 1438.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pagaille indescriptible le pass",
        "start": 1441.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sanitaires",
        "start": 1442.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je n'aurais rien \u00e0 dire contre s'il nous",
        "start": 1444.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger je leur ai rien \u00e0 dire contre",
        "start": 1446.22,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "j'ai approuv\u00e9 certaines mesures au d\u00e9but",
        "start": 1448.44,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais comme tout le monde que fait-on",
        "start": 1450.539,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "le confinement \u00e9tait la seule solution",
        "start": 1452.159,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on a le temps de r\u00e9fl\u00e9chir le pass and i",
        "start": 1453.75,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ter ne prot\u00e8ge personne pourquoi parce",
        "start": 1455.789,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "que m\u00eame si vous faites un test qui peut",
        "start": 1458.399,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "se trouver que dix minutes apr\u00e8s vous",
        "start": 1460.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00eatre contamin\u00e9 m\u00eame si vous \u00eates vaccin\u00e9",
        "start": 1461.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme c'est mon cas comme c'est mon cas",
        "start": 1463.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d'accord t\u00e9l\u00e9 je milite pour que tout le",
        "start": 1465.57,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "monde puisse acc\u00e9der au vaccin parce",
        "start": 1467.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'ici il ya une discussion qui me",
        "start": 1469.649,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "para\u00eet assez \u00e9trange la libert\u00e9 du choix",
        "start": 1470.82,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "suppose que ici vous puissiez choisir",
        "start": 1473.36,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "entre les vaccins et vous vacciner ou",
        "start": 1475.649,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas c'est l'organisation mondiale de la",
        "start": 1477.419,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 qui le dit mais qu'\u00e0 l'\u00e9chelle du",
        "start": 1479.399,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "monde les gens puissent acc\u00e9der parce",
        "start": 1481.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que vous savez dans les trois-quarts de",
        "start": 1483.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'afrique vous pouvez pas choisir rien",
        "start": 1485.7,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "\u00e7a que \u00e7a ou pas absolu n'y en a pas",
        "start": 1487.08,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "donc c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant ce que vous",
        "start": 1488.639,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "me dites pas ce que vous me dites en",
        "start": 1489.899,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fait un grand merci je suis vaccin\u00e9 je",
        "start": 1490.74,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "suis pour le vaccin je suis pour parce",
        "start": 1493.019,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "qu'il ya beaucoup de pays qui n'ont pas",
        "start": 1496.95,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "de vaccin ou qui ont des choix",
        "start": 1498.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "difficiles en vaccins et donc on doit",
        "start": 1499.44,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00eatre content de l'avoir c'est ce que je",
        "start": 1501.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comprends on doit \u00eatre satisfait de",
        "start": 1503.399,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'avoir en revanche le pass\u00e9 ni terre",
        "start": 1505.26,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ils ne prot\u00e8gent pas assez donc vous",
        "start": 1508.169,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00eates pour un certificat vaccinale pour",
        "start": 1509.909,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un pass vaccinale non mais si vous me",
        "start": 1511.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "posiez la question je vous r\u00e9pondrai au",
        "start": 1513.419,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "lieu d'interpr\u00eater \u00e9coutez moi lepage",
        "start": 1514.74,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sanitaire ne nous prot\u00e8ge pas parce",
        "start": 1517.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'ils supposent soit des tests qui sont",
        "start": 1519.149,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "\u00e0 dur\u00e9e est ferme et tr\u00e8s fiable et",
        "start": 1520.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement et je suppose que vous",
        "start": 1523.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soyez vacciner si vous \u00eates vaccin\u00e9 moi",
        "start": 1525.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai fait choix jeu c'est un choix",
        "start": 1527.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "lucide je sais que le vaccin ne prot\u00e8ge",
        "start": 1528.84,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 100% je sais que par rapport aux",
        "start": 1531.96,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "variants il me prot\u00e8ge encore moins mais",
        "start": 1534.539,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je fais l'\u00e9valuation rationnelle de me",
        "start": 1537.269,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "dire barre c'est mieux pour moi \u00e7a",
        "start": 1539.519,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "diminue le risque pour moi mais je sais",
        "start": 1541.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi surtout que je peut contaminer les",
        "start": 1543.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "autres donc je ne r\u00e9ponds pas l'illusion",
        "start": 1545.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s laquelle il me suffirait d'avoir",
        "start": 1548.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mon papier que j'ai pas sanitaires ont",
        "start": 1550.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dit et maintenant vous me ficher la paix",
        "start": 1552.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'enl\u00e8ve le match parce que je veux non",
        "start": 1554.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc moi je suis partisan barri\u00e8res",
        "start": 1555.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gard\u00e9es gestes barri\u00e8res moi je suis",
        "start": 1558.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour les gestes barri\u00e8re je suis pour la",
        "start": 1560.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 du roulement on a expliqu\u00e9 dix",
        "start": 1562.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fois vingt fois comme angers pour \u00e9viter",
        "start": 1564.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toutes les situations de contamination",
        "start": 1566.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et je suis pour que notamment sur les",
        "start": 1569.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lieux de travail les salari\u00e9s discutent",
        "start": 1570.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des meilleures conditions sanitaires",
        "start": 1572.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "collective de l'exercice de leur m\u00e9tier",
        "start": 1574.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parce que le premier foyer de",
        "start": 1576.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "contamination chez le travail et le",
        "start": 1578.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est la famille donc j'adore",
        "start": 1580.26,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "les logements et jean luc m\u00e9lenchon il",
        "start": 1582.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "est apparu que vous avez eu l'air de",
        "start": 1584.51,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "soutenir des soignants qui refusaient le",
        "start": 1587.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vaccin ou de soutenir des gens qui ont",
        "start": 1590.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "compar\u00e9 la france \u00e0 une dictature",
        "start": 1592.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sanitaires comme si on \u00e9tait en cor\u00e9e du",
        "start": 1594.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nord ou en bi\u00e9lorussie ou alors qu'en",
        "start": 1596.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "italie par exemple il ya 18 millions",
        "start": 1598.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es l'argumentaire n'ont laiss\u00e9",
        "start": 1600.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tomber nous avait pos\u00e9 la question pour",
        "start": 1602.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "toi pourquoi at on cru ben parce que",
        "start": 1604.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "madame et krief donc vous n'\u00eates pas ce",
        "start": 1606.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que dans ce pays le d\u00e9bat est toujours",
        "start": 1609.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fauss\u00e9s d\u00e8s que \u00e7a commence le pouvoir",
        "start": 1611.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "monsieur macron dit qu'il est le camp de",
        "start": 1613.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la science et de la raison donc ma \u00e0 ses",
        "start": 1615.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "yeux je suis un fou obscurantistes oui",
        "start": 1618.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "averses pays o\u00f9 les d\u00e9bats c'est triste",
        "start": 1620.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et madame cresson vous dites le",
        "start": 1622.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contraire je r\u00e9ponde mes positions",
        "start": 1623.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "politiques je n'ai jamais dit autre",
        "start": 1625.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "chose que ce que disaient l'organisation",
        "start": 1627.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mondiale de la sant\u00e9 le vaccin ne peut",
        "start": 1630.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00eatre obligatoire que dans certaines",
        "start": 1633.15,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "conditions",
        "start": 1634.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et sinon il faut convaincre plut\u00f4t que",
        "start": 1635.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contraindre je n'ai jamais dit autre",
        "start": 1637.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chose j'ai toujours dit que tout le",
        "start": 1639.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "groupe insoumis \u00e9taient vaccin\u00e9s et j'ai",
        "start": 1641.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dit pourquoi je dis que le pass and i",
        "start": 1643.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ter ne nous convient pas je dis que si",
        "start": 1645.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous voulez contraindre les gens vous",
        "start": 1648.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "arriverez au r\u00e9sultat inverse la",
        "start": 1650.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gouverner un pays \u00e0 part dont on a",
        "start": 1653.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "besoin on a droit aussi quand m\u00eame de",
        "start": 1654.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faire de la politique moi j'ai jamais",
        "start": 1656.28,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lus fonctionnaires de l'assembl\u00e9e",
        "start": 1658.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nationale je suis un homme politique je",
        "start": 1659.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend une vision du monde je ne",
        "start": 1661.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "confonds pas l'administration des choses",
        "start": 1663.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et le gouvernement des personnes dirig\u00e9",
        "start": 1665.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 c'est pas la diriger comme",
        "start": 1668.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "une start up o\u00f9 on donne des ordres et",
        "start": 1670.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "puis vous avez plus qu'\u00e0 ob\u00e9ir non sa",
        "start": 1673.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "demande du doigt\u00e9 sa demande de",
        "start": 1675.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'acompte si on \u00e7a demande du temps",
        "start": 1677.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 les espagnols sont arriv\u00e9s \u00e0",
        "start": 1678.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "convaincre toutes les personnes de plus",
        "start": 1681.72,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "de 80 ans ils sont \u00e0 quatre",
        "start": 1683.52,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "oui sont pas les 10 mai en france s'il",
        "start": 1686.72,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "n'y avait pas eu ce discours du 12",
        "start": 1690.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "juillet du pr\u00e9sident n'aurait peut-\u00eatre",
        "start": 1691.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas eu les 50 millions de vaccin\u00e9s et",
        "start": 1692.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc pas une forme de protection",
        "start": 1694.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9tait \u00e9crit une lettre de",
        "start": 1696.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "remerciement non mais je sais pas",
        "start": 1698.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux est regrettable des traces de",
        "start": 1700.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas s\u00e9rieux fallu passer par l\u00e0 moi je",
        "start": 1702.66,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "peux l'on peut l'entendre c'est peut",
        "start": 1704.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00eatre regrettable mais c'est ce qui s'est",
        "start": 1705.929,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 aujourd'hui non c'est pas ce qui",
        "start": 1708.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 il s'est pass\u00e9 qu'un pouvoir",
        "start": 1709.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "affol\u00e9 n'a pas su quoi faire \u00e0 commencer",
        "start": 1711.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "par dire que les masques ne servait \u00e0",
        "start": 1714.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rien ensuite que les tests ne servait \u00e0",
        "start": 1715.77,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "rien et quand on leur r\u00e9p\u00e9tait depuis",
        "start": 1717.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nos bandes opposants mais l'om est il",
        "start": 1719.429,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "contraire nous ne sommes pas des savants",
        "start": 1721.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moi je ne pr\u00e9tends pas \u00eatre l'homme qui",
        "start": 1723.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dit ce qu'est la science elles sont nous",
        "start": 1725.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "restons \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 vous \u00e9couter vous les",
        "start": 1727.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "10 janvier 2021 puis tranquillement",
        "start": 1729.75,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "comme \u00e9couter sans fois les 10 janvier",
        "start": 1731.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dernier vous avez parl\u00e9 de la rn",
        "start": 1734.69,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "messager rappelez vous on va vous",
        "start": 1737.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9couter en effet je ne suis pas rassur\u00e9",
        "start": 1739.799,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "par un proc\u00e9d\u00e9 qui est tout \u00e0 fait",
        "start": 1742.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nouveau dont on ne conna\u00eet pas les",
        "start": 1745.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences je j'ai appris \u00e0 l'\u00e9cole ce",
        "start": 1746.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait un vaccin et puis se trouve",
        "start": 1749.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que j'ai v\u00e9cu assez longtemps dans le",
        "start": 1750.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jura doubs et louis pasteur pour savoir",
        "start": 1752.4,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ce qu'est le vaccin donc je pr\u00e9f\u00e8re les",
        "start": 1755.4,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "formes traditionnelles de vaccination",
        "start": 1758.28,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 remarquons",
        "start": 1760.429,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "puisqu'on est \u00e0 faire de la com que ce",
        "start": 1763.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jour l\u00e0 comme j'ai dit que je venais du",
        "start": 1765.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jura et que donc l\u00e0 bas on nous enseigne",
        "start": 1767.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que louis pasteur a fait",
        "start": 1769.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ses travaux \u00e0 arbois donc tous les",
        "start": 1771.87,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "jurassiens conna\u00eet sourit pasteur savent",
        "start": 1773.52,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "ce qu a fait oui parce que alors on a",
        "start": 1775.289,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "dit rafa m\u00e9lenchon pense qu'il conna\u00eet",
        "start": 1776.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "bien le vaccin parce qu'il vient du jura",
        "start": 1778.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "non il faut un peu respect\u00e9e les gens",
        "start": 1780.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on a en face de soi un jeu d'accord",
        "start": 1781.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'ai quand m\u00eame pour moi un niveau de",
        "start": 1783.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "culture moyens correspondants l\u00e0 \u00e0 la",
        "start": 1786.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de comprendre c'est un ca",
        "start": 1789.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur moyenne salies premi\u00e8rement",
        "start": 1790.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais deuxi\u00e8mement au moment o\u00f9 je parle",
        "start": 1792.12,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 je parle nous sommes tous",
        "start": 1793.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans la m\u00eame situation avec beaucoup",
        "start": 1796.289,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d'expectatives sur la rn message et vous",
        "start": 1797.64,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "vous \u00eates totalement rassur\u00e9s et tous",
        "start": 1800.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les t\u00e9l\u00e9spectateurs entendre madame",
        "start": 1801.929,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "altria veut dire vous ne craignez rien",
        "start": 1803.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on va bien alors pourquoi vous me",
        "start": 1804.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "demander de le faire \u00e0 moi vous vous ne",
        "start": 1806.73,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "dites rien mais moi je dois le faire",
        "start": 1808.77,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis en train de vous dire",
        "start": 1810.32,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "que quand il ya un doute je fais comme",
        "start": 1811.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout le monde je dis rabat co\u00fbt\u00e9",
        "start": 1813.919,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "puisqu'il ya un doute j'aimerais bien",
        "start": 1815.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une formule traditionnelle de vaccins ya",
        "start": 1817.009,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des formules traditionnelles de vaccins",
        "start": 1819.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui existent mais sont pas en vente en",
        "start": 1820.909,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "france parce que la commission",
        "start": 1822.5,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne maintenant madame ni le",
        "start": 1823.85,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "vaccin russe il y en a un qui arn autre",
        "start": 1825.889,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui l'est pas il ya un vaccin cuba il ya",
        "start": 1828.049,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un vaccin chinois cela la moiti\u00e9 de",
        "start": 1829.909,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 pour \u00eatre vaccin\u00e9 avec nous",
        "start": 1831.769,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "les nous les europ\u00e9ens que pfizer parce",
        "start": 1833.539,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que y'a qu'\u00e7a d'vrai dans la vie bon",
        "start": 1835.73,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a et de lien biologique \u00e9tait",
        "start": 1837.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 mais tout \u00e7a est \u00e9mis de",
        "start": 1839.149,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie dans la science \u00e7a n'a rien",
        "start": 1840.919,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire l\u00e0 dedans on prend tout ce qui",
        "start": 1843.2,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "est bon pour se d\u00e9fendre je ne sais pas",
        "start": 1844.85,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ce que vous vouliez prouv\u00e9 en montrant",
        "start": 1846.379,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ses images de janvier mais moi je sais",
        "start": 1848.299,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce qu'elle exprime l'inqui\u00e9tude",
        "start": 1850.25,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9sitation et la bonne volont\u00e9 \u00e0 bien",
        "start": 1852.559,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "faire parce qu'\u00e0 ce moment l\u00e0 je n'ai",
        "start": 1855.289,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pas dit ne vous faites pas vacciner j'ai",
        "start": 1856.49,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "dit j'aimerais bien qu'on ait acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 1858.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tous les vaccins y compris \u00e0 des formes",
        "start": 1860.269,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "traditionnelles entre temps je vais vous",
        "start": 1861.74,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "dire ce qui me reste c'est l'humiliation",
        "start": 1863.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais",
        "start": 1864.919,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "la rn messager c'est une d\u00e9couverte de",
        "start": 1866.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "trois nobel fran\u00e7ais le vaccin c'est",
        "start": 1869.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "louis pasteur en france eh ben oui nous",
        "start": 1871.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et nous avions avant une grande villa",
        "start": 1873.08,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "par massy et maintenant nous avons",
        "start": 1875.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sanofi qui fait des produits pour que",
        "start": 1876.649,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "les cheveux blancs ne devienne pas jaune",
        "start": 1878.69,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "mais qui est incapable de trouver une",
        "start": 1880.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "solution \u00e0 un probl\u00e8me scientifique",
        "start": 1881.809,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "alors qu'ils sont gorg\u00e9s d'argent de",
        "start": 1883.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour la recherche dire \u00e7a",
        "start": 1886.1,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ce jour l\u00e0 en disant la rn message et",
        "start": 1888.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est une cr\u00e9ation c'est une invention",
        "start": 1889.879,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de trois prix nobel fran\u00e7ais",
        "start": 1891.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc on a confiance peut-\u00eatre en l'air \u00e0",
        "start": 1893.809,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "deux messagers mais bon c'est non mais",
        "start": 1895.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "attendez la haye mais attendez mais",
        "start": 1897.289,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "madame et ses lignes a cr\u00e9\u00e9 la confusion",
        "start": 1898.7,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans l'esprit des gens qui nous \u00e9coutent",
        "start": 1900.11,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "que la rn message est \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert par",
        "start": 1901.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trois fran\u00e7ais ne signifie pas que c'est",
        "start": 1904.159,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment une bonne m\u00e9thode de vaccins",
        "start": 1906.08,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "et quand elle est appliqu\u00e9e vaccin \u00e7a ne",
        "start": 1907.759,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "veut pas forc\u00e9ment dire qu'il soit",
        "start": 1909.889,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "performant ne m\u00e9langez pas tout mettez",
        "start": 1911.059,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "chaque chose \u00e0 sa place le savoir",
        "start": 1913.25,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'abord nous vient des scientifiques",
        "start": 1915.35,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nous devons le manier avec pr\u00e9caution",
        "start": 1916.909,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vous et moi parce que tout le monde nous",
        "start": 1918.769,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9coute donc si vous vous amener avec",
        "start": 1920.45,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'air triomphant du yaka fokon abbas est",
        "start": 1922.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s facile sauf que vous mettez les",
        "start": 1924.769,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gens dans une situation d'angoiss\u00e9 de je",
        "start": 1926.659,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ne sais pas donc il faut \u00e9pouser son",
        "start": 1928.639,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "temps son \u00e9poque les pr\u00e9occupations des",
        "start": 1931.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gens pour essayer d'y apporter des",
        "start": 1933.259,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses pour ma part j'en importe que",
        "start": 1934.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politique je ne suis pas un scientifique",
        "start": 1936.62,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "je n'ai aucune id\u00e9e sur la fa\u00e7on dont se",
        "start": 1939.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comporte virus sinon ce que tout le",
        "start": 1941.269,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "monde peut lire en consultant une",
        "start": 1943.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "encyclop\u00e9die par cons\u00e9quent je suis",
        "start": 1945.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de me dire mais qu'est ce que",
        "start": 1947.21,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vous nous proposez vous autres les",
        "start": 1948.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "scientifiques alors ils nous disent des",
        "start": 1949.52,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "choses ils sont pas d'accord entre eux",
        "start": 1951.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moi je sais comme homme politique ce que",
        "start": 1952.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je peux faire pour emp\u00eacher limit\u00e9e",
        "start": 1954.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire barri\u00e8re \u00e0 la contamination c'est",
        "start": 1956.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pourquoi j'ai parl\u00e9 de soci\u00e9t\u00e9 du",
        "start": 1958.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "roulement dites moi madame elkrief on a",
        "start": 1960.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre invent\u00e9 la rn messager mais le",
        "start": 1962.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "purificateur d'air c'est aussi une",
        "start": 1964.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "invention fran\u00e7aise pourquoi n'y en a",
        "start": 1966.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas dans les salles de classe moi \u00e7a",
        "start": 1967.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait combien de temps que je le dis oui",
        "start": 1969.53,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "moi maintenant ils ricanent \u00e0",
        "start": 1970.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale les rebelles quand",
        "start": 1971.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jd les purificateurs d'air il l\u00e8ve les",
        "start": 1973.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bras au ciel l'\u00e9crivain non vous avez",
        "start": 1975.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tort la crise diplomatique",
        "start": 1977.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "oui ah voil\u00e0 l'info mais il faut se",
        "start": 1978.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "changer de sujet pourquoi celui-l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1980.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'ai conquis tous non parce que j'\u00e9tais",
        "start": 1981.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que celui l\u00e0 vous int\u00e9resser la crise",
        "start": 1984.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "diplomatique avec les \u00e9tats unis il faut",
        "start": 1986.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sortir de l'otan il faut plus s'appuyer",
        "start": 1988.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9tats unis font plus leur faire",
        "start": 1990.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "confiance avec qui on travaille comment",
        "start": 1992.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on travaille est-ce qu'on peut",
        "start": 1994.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travailler par exemple avec la chine qui",
        "start": 1995.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on apprend tous les jours",
        "start": 1997.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne une forme de cyberguerre m\u00e8ne une",
        "start": 1999.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "forme de lutte d'influenc\u00e9 sur l'europe",
        "start": 2001.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur l'afrique oui c'est vrai que c'est",
        "start": 2003.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s critiquable parce que les \u00e9tats",
        "start": 2006.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique ne le font pas ils ne",
        "start": 2007.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous esp\u00e9rons pas ils espionnent pas",
        "start": 2009.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sident de la r\u00e9publique les",
        "start": 2011.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "espionnes pas les comptes de mai ce sont",
        "start": 2012.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nos alli\u00e9s alors nous sommes pri\u00e9s",
        "start": 2014.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 \u00e7a charmant bon s'il vous pla\u00eet",
        "start": 2016.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un peu d'ordre dans cette discussion",
        "start": 2018.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "internationale la france elle elle a sa",
        "start": 2020.53,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "propre partition",
        "start": 2024.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'alliance avec les \u00e9tats unis",
        "start": 2026.47,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique certains s'en sont beaucoup",
        "start": 2027.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9jouie moi j'ai toujours consid\u00e9r\u00e9 que",
        "start": 2029.17,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait dangereux pour nous",
        "start": 2030.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "progressivement on s'est aper\u00e7u que",
        "start": 2033.48,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "c'est un alli\u00e9 qui est pas tr\u00e8s fiable",
        "start": 2035.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et une alliance militaire qui ne l'est",
        "start": 2036.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas non plus nos chers amis et alli\u00e9s",
        "start": 2038.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "turcs ont juste bombard\u00e9 une base",
        "start": 2040.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en syrie comme si c'\u00e9tait leur",
        "start": 2042.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "affaire on n'a rien dit ensuite on les a",
        "start": 2043.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vus nous insultaient de toutes les",
        "start": 2046.87,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "mani\u00e8res possibles nous sommes pourtant",
        "start": 2048.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "membre de la m\u00eame alliance l'otan",
        "start": 2049.419,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ensuite la nous venons d'apprendre que",
        "start": 2051.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique sans parler \u00e0",
        "start": 2053.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "personne d\u00e9cide de s'accorder avec",
        "start": 2055.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'australie et l'angleterre pour former",
        "start": 2057.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une alliance anti chinoises donc partant",
        "start": 2060.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de cette base au passage d annuler des",
        "start": 2062.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "contrats des sous-marins bien s\u00fbr y aura",
        "start": 2063.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un co\u00fbt en emplois il ya surtout un coup",
        "start": 2065.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "politique \u00e7a veut dire que les \u00e9tats",
        "start": 2067.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique ne sont pas un alli\u00e9",
        "start": 2069.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fiable ce que j'ai toujours dit et allez",
        "start": 2071.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous mettre avec eux c'est ce lit les",
        "start": 2073.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mains \u00e0 des gens non fiable qui vous",
        "start": 2075.34,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "tourne le dos \u00e0 la premi\u00e8re occasion",
        "start": 2077.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on peut \u00eatre seul ou ne pas",
        "start": 2078.429,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "louer d'alliance ou alors \u00e0 ce qu'il",
        "start": 2080.53,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faut nouer des alliances au cas par cas",
        "start": 2081.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "au coup par coup je vais vous r\u00e9pondre",
        "start": 2083.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "encore plus pr\u00e9cis\u00e9ment tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2085.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous avez pos\u00e9 une question et dit",
        "start": 2086.62,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut s'entendre avec la",
        "start": 2087.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chine r\u00e9ponse oui la chine est un",
        "start": 2089.139,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "partenaire la russie est un partenaire",
        "start": 2091.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous si nous les traitons en ennemi il",
        "start": 2092.71,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "faut pas s'\u00e9tonner qu'apr\u00e8s ils",
        "start": 2095.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9agissent comme s'il s'attendait trait\u00e9",
        "start": 2096.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "en ennemi je pense que on doit pouvoir",
        "start": 2098.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'entendre discuter travail en a",
        "start": 2101.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses \u00e0 leur dire on n'est",
        "start": 2103.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas d'accord avec l'exportation sauvage",
        "start": 2104.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de toutes sortes de produits qui",
        "start": 2106.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "saccagent notre propre industrie avec on",
        "start": 2107.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas d'accord avec certaines formes",
        "start": 2109.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de produits halal avec leur rapport aux",
        "start": 2111.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glements climatiques par exemple ils",
        "start": 2113.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "font mieux que les am\u00e9ricains mais ont",
        "start": 2115.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pu apprendre d'eux mais un peu de",
        "start": 2116.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "modestie les chinois sont pas juste des",
        "start": 2118.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "animaux inconscients ils font des choses",
        "start": 2120.52,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ils ont un plan ils avancent des id\u00e9es",
        "start": 2123.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "souvent n'est pas d'accord avec eux ni",
        "start": 2125.4,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "surtout la mani\u00e8re de faire parce que",
        "start": 2127.57,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas la m\u00eame forme",
        "start": 2129.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'organisation mais c'est absurde de les",
        "start": 2130.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "traiter en ennemi et c'est ce que font",
        "start": 2132.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique et notre pays",
        "start": 2133.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lamentablement signe des papiers qui les",
        "start": 2135.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9signe comme des risques syst\u00e9miques",
        "start": 2137.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est un risque si vous d\u00e9cidez que c'en",
        "start": 2139.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est \u00e0 l'est la chine n'est pas un danger",
        "start": 2141.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "militaire pour la france tandis que les",
        "start": 2143.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'am\u00e9rique viennent de",
        "start": 2145.9,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "montrer que oui puisqu'ils sont capables",
        "start": 2147.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en un jour d'annuler de ferri\u00e8res",
        "start": 2148.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question est ce que vous savez que le",
        "start": 2150.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "porte avions charles de gaulle les",
        "start": 2152.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "catapultes l\u00e0 dessus quand nous avons",
        "start": 2154.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 d'aller \u00e0 la deuxi\u00e8me guerre",
        "start": 2156.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'irak les am\u00e9ricains ont mis un boycott",
        "start": 2157.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dessus alors nous avons un porte-avions",
        "start": 2159.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui peut pas catapult\u00e9 ses avions est ce",
        "start": 2161.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que vous savez dans les turbines qui",
        "start": 2163.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sont dans les foires action cette",
        "start": 2164.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question vous donne des",
        "start": 2166.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arguments mais j'ai bien entendu sinon",
        "start": 2168.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous allez m'accuser d'antiam\u00e9ricanisme",
        "start": 2170.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r vous savez quoi moi jamais le crioc le",
        "start": 2172.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jour o\u00f9 il y aura de l'am\u00e9ricanisme",
        "start": 2173.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur je ferai de l'anti",
        "start": 2175.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricanisme sup\u00e9rieur vous lancez votre",
        "start": 2176.38,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "campagne depuis reims c'est l\u00e0 o\u00f9 on a",
        "start": 2179.26,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9 les rois de france",
        "start": 2182.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et alors je sais pas s'il faut pas aller",
        "start": 2184.59,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 reims aussi parce que les r\u00e9ponses qu",
        "start": 2187.27,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon parti mais non je lance par ma",
        "start": 2189.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "compagne depuis le 8 novembre de l'ann\u00e9e",
        "start": 2192.39,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "de vous allez avoir \u00e0 cette parrainage",
        "start": 2195.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que les communistes ne vous",
        "start": 2197.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soutiennent plus c'est une bataille on",
        "start": 2198.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "va s'accrocher au terrain vous savez il",
        "start": 2200.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faut bien que les gens comprennent une",
        "start": 2203.17,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "chose quand un maire co\u00fbt 1 des mers",
        "start": 2204.28,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "dans le pays o\u00f9 un conseiller g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2205.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parraine \u00e7a veut donc juste dire une",
        "start": 2207.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chose ou ce m\u00e9lenchon que je sois",
        "start": 2209.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'accord ou pas avec vous \u00e7a m'int\u00e9resse",
        "start": 2211.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que vous puissiez le dire c'est une",
        "start": 2213.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "attitude de d\u00e9mocrates moi je trouve",
        "start": 2214.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lamentable que ce soit un privil\u00e8ge",
        "start": 2216.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des \u00e9lus qui n'ont rien",
        "start": 2218.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 j'ai propos\u00e9 que ce soit 150",
        "start": 2219.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mille citoyens 250000 mon parrainer il",
        "start": 2221.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "me semble que ce que j'ai \u00e0 dire peut",
        "start": 2224.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "int\u00e9resser le pays surtout que la",
        "start": 2225.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois il ya sept millions de",
        "start": 2227.36,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "personnes qui ont vot\u00e9 avec moi merci",
        "start": 2228.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00eatre venu sur notre plateau",
        "start": 2230.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ah oui mais vous souriez parce que vous",
        "start": 2231.59,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "aimez m'entendre et je vous sourit",
        "start": 2233.78,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 2236.44,
        "duration": 3.3
    }
]