[
    {
        "text": "bonsoir jean luc m\u00e9lenchon vous \u00eates",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "candidat de la france aux sionistes",
        "start": 3.14,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec montceau soir",
        "start": 4.68,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pour l0 mots du pr\u00e9sident emmanuel",
        "start": 6.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "macron \u00e0 ce qu'il a trouv\u00e9 les mots",
        "start": 8.189,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "justes",
        "start": 9.63,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "ce que je peux dire c'est que je partage",
        "start": 12.019,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "le sentiment de la gravit\u00e9 qu'il a",
        "start": 14.7,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de communiquer nous sommes sous",
        "start": 17.22,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la menace d'une d\u00e9flagration g\u00e9n\u00e9rale et",
        "start": 19.859,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "qui met en face \u00e0 face des puissances",
        "start": 22.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires il a dit des choses justes",
        "start": 25.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que je partage il a dit d'autre que je",
        "start": 27.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'aurais pas dit de la m\u00eame mani\u00e8re pour",
        "start": 30.24,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "que j'aurais dit diff\u00e9remment et puis",
        "start": 31.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 que il passe \u00e0 l'acte et",
        "start": 33.29,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "fasse une proposition forte en mati\u00e8re",
        "start": 36.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de diplomatie comme vous le savez je",
        "start": 39.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut convoquer une session",
        "start": 41.01,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "extraordinaire de l'organisation de la",
        "start": 43.02,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de la coop\u00e9ration en europe",
        "start": 45.719,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pour accepter de discuter des questions",
        "start": 47.579,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 de chaque fronti\u00e8re et de",
        "start": 50.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame je pense que compte tenu de ce qui",
        "start": 52.53,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "va se passer avec l'explosion des de",
        "start": 54.69,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "l'inflation compte tenu des mesures de",
        "start": 58.109,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "sanctions \u00e9conomiques que le blocage des",
        "start": 60.059,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "prix soit d\u00e9cid\u00e9e en france mais ceci",
        "start": 62.82,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "dit je voudrais surtout insist\u00e9 sur le",
        "start": 65.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fait que des paroles justes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 68.549,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9es comme le fait que c'est le",
        "start": 71.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "gouvernement de monsieur poutine qui est",
        "start": 74.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'agresseur comme le fait que le peuple",
        "start": 76.53,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "russe ne se confond pas avec ce",
        "start": 79.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gouvernement et pour ma part je pense",
        "start": 80.909,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "qu'il faut frapper dur et fort les",
        "start": 82.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "oligarques plut\u00f4t que le peuple les",
        "start": 85.14,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "oligarques c'est tout ce personnel",
        "start": 87.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "corrompu enrichi qui entoure le",
        "start": 89.689,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "gouvernement actuel de la russie et qui",
        "start": 92.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "devrait commencer \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir comme cela",
        "start": 95.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 dit sur votre plateau tout \u00e0",
        "start": 97.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'heure s'ils s'aper\u00e7oivent que nous",
        "start": 99.24,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "sommes en \u00e9tat de leur en faire souffrir",
        "start": 101.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plus d'une je pense que c'est pr\u00e9f\u00e9rable",
        "start": 104.009,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que d'une attaque qui serait \u00e0",
        "start": 105.96,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mon avis responsable c'est-\u00e0-dire notre",
        "start": 110.369,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "entr\u00e9e en guerre dans cette affaire",
        "start": 112.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pourquoi selon vous il ne faut pas",
        "start": 114.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui arm\u00e9 les ukrainiens ce que",
        "start": 116.31,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "l'europe fait",
        "start": 118.59,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "bon parce que le risque que nous courons",
        "start": 122.34,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "est",
        "start": 127.38,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "disproportionn\u00e9e c'est \u00e0 dire dans le",
        "start": 128.94,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "meilleur des cas nous parviendrions \u00e0",
        "start": 130.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faire parvenir un certain nombre d'armes",
        "start": 132.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 le cas 1 mais il ne faut rien",
        "start": 134.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire qui nous positionne comme",
        "start": 136.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bellig\u00e9rants vous ne pouvez pas \u00e0 la",
        "start": 138.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fois dire que monsieur poutine est un",
        "start": 140.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "individu qui est devenu dangereux ce que",
        "start": 142.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je crois et en m\u00eame temps lui fournir",
        "start": 144.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des occasions de repr\u00e9sailles il faut",
        "start": 147.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc frapp\u00e9 \u00e0 bonne escient au bon",
        "start": 149.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "endroit et c'est la raison pour laquelle",
        "start": 151.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faut le faire en",
        "start": 152.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'isolant absolument sur la sc\u00e8ne",
        "start": 154.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mondiale on a commenc\u00e9 \u00e0 le faire avec",
        "start": 156.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le vote de l'onu qui est \u00e9crasant dans",
        "start": 158.59,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la condamnation de la russie de monsieur",
        "start": 161.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "poutine mais il faut le compl\u00e9ter par",
        "start": 163.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une proposition forte diplomatique comme",
        "start": 166.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je viens de le dire dire oui nous sommes",
        "start": 168.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 discuter de toutes les",
        "start": 170.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et nous fran\u00e7ais nous avons",
        "start": 171.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des choses \u00e0 dire au gouvernement de",
        "start": 173.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monsieur poutine notamment que nous ne",
        "start": 175.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sommes pas d'accord pour que soit",
        "start": 177.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "install\u00e9e en russie des missiles comme",
        "start": 178.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est le cas aujourd'hui qui pourrait",
        "start": 180.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous atteindre nous fran\u00e7ais et le reste",
        "start": 182.14,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "du territoire de l'union",
        "start": 183.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les initiatives qui me semble n\u00e9cessaire",
        "start": 185.7,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "de prendre jean luc m\u00e9lenchon \u00e7a fait 14",
        "start": 187.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ans qu'on discute avec la d\u00eemi\u00e8re",
        "start": 190.209,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "poutine vous ne voyez bien \u00e7a n'a pas",
        "start": 191.86,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "emp\u00each\u00e9 aujourd'hui la guerre",
        "start": 193.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ah oui bon d'\u00e9couter fait la guerre si",
        "start": 196.02,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "vous pensez que puisque on n'arrivait \u00e0",
        "start": 198.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rien attention je pense que vous faites",
        "start": 201.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9couter mois \u00e0 bombe alors dans ce cas",
        "start": 202.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "moi je n'accepte pas je ne suis pas",
        "start": 206.47,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d'accord pour dire c'est la guerre nous",
        "start": 207.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "allons tout faire pour emp\u00eacher cette",
        "start": 209.739,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "guerre il faut le faire vite parce que",
        "start": 211.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les gens sont en train de souffrir mille",
        "start": 212.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "morts l\u00e0-bas en ukraine mais je voudrais",
        "start": 214.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "revenir sur un point que vous venez",
        "start": 216.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9 \u00e0 mon avis \u00e0 tort il y \u00e0 14 ans",
        "start": 218.02,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "en effet que le diff\u00e9rend avec la r\u00e9gion",
        "start": 220.84,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "russophone et le reste de l'ukraine est",
        "start": 224.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais pendant 14 ans nous avons",
        "start": 226.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "patauger en ukraine avec des",
        "start": 228.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gouvernements qui sautait certains",
        "start": 230.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gouvernants de l'\u00e9poque se retrouver en",
        "start": 232.45,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "prison pour corruption il \u00e9tait",
        "start": 234.25,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement difficile de stabiliser la",
        "start": 236.019,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "situation et quand les accords de mines",
        "start": 238.209,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "que le processus de minsk a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e",
        "start": 240.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les fran\u00e7ais se trouvaient avec les",
        "start": 242.68,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "allemands et avec les russes le moins",
        "start": 244.72,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "qu'on puisse dire c'est que les",
        "start": 246.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains n'ont pas aid\u00e9 \u00e0 la manoeuvre",
        "start": 247.86,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "je ne dis pas que la responsabilit\u00e9 leur",
        "start": 249.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en revient mais ils ont aussi une",
        "start": 252.599,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 254.31,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il est faux de dire que",
        "start": 255.269,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "comme on n'y est pas arriv\u00e9 on n'y",
        "start": 257.579,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "arrivera jamais parce que si on part de",
        "start": 258.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette logique alors on va \u00e0 la guerre et",
        "start": 260.609,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "je voudrais rappeler que \u00e7a sera une",
        "start": 262.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "guerre nucl\u00e9aire par cons\u00e9quent c'est",
        "start": 263.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas le moment de jouer les",
        "start": 265.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "va-t-en-guerre en tout cas pour ma part",
        "start": 266.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je crois que le pr\u00e9sident rempli sa",
        "start": 268.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fonction la fonction qui est la sienne",
        "start": 270.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est la plus importante dans la",
        "start": 273.33,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "constitution de la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 275.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "puisque c'est lui quel chef des arm\u00e9es",
        "start": 276.389,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "et c'est lui qui n\u00e9gocie et signe les",
        "start": 278.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s par cons\u00e9quent chacun un r\u00f4le il",
        "start": 281.16,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "t\u00e2che de tenir le sien avec autant de",
        "start": 284.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 qu'il le peut face \u00e0 un individu",
        "start": 286.139,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qui est extr\u00eamement dangereux mais nous",
        "start": 288.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi nous avons un r\u00f4le \u00e0 jouer vous",
        "start": 290.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "journalistes et nous leaders politiques",
        "start": 291.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ou citoyens ou militants alors dans",
        "start": 294.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notre pays il ya un fort parti de",
        "start": 296.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "va-t-en-guerre la surench\u00e8re de plateaux",
        "start": 298.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de t\u00e9l\u00e9 c'est facile \u00e0 mener mais",
        "start": 300.33,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ensuite rembobinez le film de la guerre",
        "start": 302.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire beaucoup plus difficilement",
        "start": 304.139,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "je veux \u00eatre le l'entra\u00eeneur du camp de",
        "start": 305.82,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "la paix je veux que en face de ceux qui",
        "start": 308.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "veulent \u00e0 tout prix la guerre il y \u00e0 un",
        "start": 310.979,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "camp qui soit le pendant \u00e0 tout prix de",
        "start": 312.51,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "la paix en faisant des propositions",
        "start": 314.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes comme je viens de le faire",
        "start": 315.419,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais je mets en garde contre la",
        "start": 317.49,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "sous-estimation du risque que nous",
        "start": 319.229,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "courons en ce moment la guerre nucl\u00e9aire",
        "start": 321.479,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est pas un jeu mais nous avons affaire",
        "start": 323.039,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "\u00e0 un personnage dont personne ne peut",
        "start": 324.93,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "expliquer pourquoi il",
        "start": 326.91,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "capable de faire",
        "start": 330.62,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "dit ce soir la russie n'est pas agress\u00e9",
        "start": 332.72,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "aller l agresseur c'est vladimir poutine",
        "start": 335.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "seul qui a voulu lier vous pourriez le",
        "start": 337.289,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "dire cela",
        "start": 339.51,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "absolument je dis la m\u00eame chose et je",
        "start": 341.66,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "dis que en faisant ce qu'il a fait pour",
        "start": 344.729,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "teen est en train d'essayer d'\u00e9tablir le",
        "start": 346.889,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de sur ce plan a raison il dit",
        "start": 349.919,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "c'est le passage \u00e0 une autre \u00e9poque",
        "start": 351.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "monsieur poutine est en train d'essayer",
        "start": 353.7,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "de nous faire le coup que monsieur bush",
        "start": 355.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avec nous avait voulu nous faire dans",
        "start": 356.729,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 80 ans le nouvel ordre",
        "start": 358.2,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "mondial alors le nouveau mondial \u00e7a",
        "start": 359.669,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "commence toujours par des bras de fer et",
        "start": 361.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des \u00e9preuves de force si nous laissons",
        "start": 363.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faire si monsieur poutine a le dernier",
        "start": 364.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mot \u00e7a veut dire que sur le continent",
        "start": 366.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en on en revient \u00e0 la m\u00e9thode de",
        "start": 368.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la guerre l'utilisation de la force les",
        "start": 370.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bombardements sur les populations",
        "start": 373.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "civiles tout ce qu'on avait cru que la",
        "start": 374.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "page \u00e9tait tourn\u00e9e depuis la fin de la",
        "start": 377.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me guerre mondiale c'est pourquoi",
        "start": 379.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je r\u00e9agis si vivement c'est que je ne",
        "start": 380.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "veux pas qu'on se fasse \u00e0 l'id\u00e9e que la",
        "start": 383.42,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "guerre est in\u00e9luctable aussi l'on",
        "start": 385.16,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de l'arr\u00eater il faut le faire seriez",
        "start": 388.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous voulez",
        "start": 391.07,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "\u00e9couter oui bah vous avez bien raison de",
        "start": 394.03,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "dire que les mots ont leur importance",
        "start": 397.28,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "est pourquoi il faut les choisir avez",
        "start": 397.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous entendu dire le pr\u00e9sident macron",
        "start": 399.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire que monsieur poutine \u00e9tait un",
        "start": 401.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dictateur l'avez vous entendu dire non",
        "start": 403.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et pourquoi il ne le dis pas parce qu'il",
        "start": 406.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la t\u00e2che qu'il a accomplie",
        "start": 408.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "re vous pouvez pas dire un jour \u00e0 un",
        "start": 409.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "homme vous \u00eates un dictateur et",
        "start": 411.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "lendemain le rappeler pour lui dire",
        "start": 412.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce que vous en pensez \u00e0 ce",
        "start": 414.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire la paix j'estime que de",
        "start": 415.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce point de vue le comportement du",
        "start": 417.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident et responsable y compris quand",
        "start": 418.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il dit nous ne sommes pas en guerre",
        "start": 420.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "contre la russie parce que c'est les",
        "start": 422.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mots qu'il fallait employer apr\u00e8s le",
        "start": 424.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9rapage de monsieur le maire ce matin",
        "start": 426.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui disait on fait la guerre ne fait pas",
        "start": 428.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la guerre et nous faisons tout ce que",
        "start": 429.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous pouvons pour comme l'a dit macron",
        "start": 431.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame il dit la m\u00eame chose que moi",
        "start": 433.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur ce sujet il dit il ya un risque de",
        "start": 434.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contagion \u00e0 d'autres pays est ce que",
        "start": 437.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous savez qu'un quart des pays de la",
        "start": 439.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vieille du vieux continent ont un",
        "start": 441.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de fronti\u00e8re avec leurs voisins",
        "start": 443.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent si nous laissons monsieur",
        "start": 444.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "poutine s'avancer dans la direction qui",
        "start": 446.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est de croire que la force va r\u00e9gler les",
        "start": 449.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes alors cet autocrate que",
        "start": 451.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "monsieur poutine va se figurer qu'il est",
        "start": 453.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "possible de le faire partout et il ya au",
        "start": 455.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moins quatre ou cinq pays qui sont",
        "start": 457.25,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement menac\u00e9 par cons\u00e9quent il",
        "start": 458.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faut raison garder et le camp de la paix",
        "start": 460.729,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre \u00e0 chaque \u00e9tape vigilant sur",
        "start": 462.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ses propos et sur ses propositions c'est",
        "start": 464.9,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ce que j'essaye de faire vous savez",
        "start": 467.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle elle vient \u00e0",
        "start": 468.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "point nomm\u00e9 1 les fran\u00e7ais vont devoir",
        "start": 470.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "choisir quelle ligne ils veulent voir",
        "start": 472.669,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "mettre en application merci beaucoup",
        "start": 474.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans les paiements sont d'avoir r\u00e9agi ce",
        "start": 476.93,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "soir sur bfm tv",
        "start": 478.37,
        "duration": 3.23
    }
]