[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 11.49,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon eric zemmour le d\u00e9bat",
        "start": 15.83,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "commence maintenant sur bfm tv bonsoir \u00e0",
        "start": 18.95,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tous soyez les bienvenus d\u00e9bat tr\u00e8s",
        "start": 22.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "attendu c'est comme \u00e7a qu'on veut dire",
        "start": 24.65,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 suivre en simultan\u00e9 sur rmc vous",
        "start": 26.24,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pouvez r\u00e9agir en direct il ya un hashtag",
        "start": 29.029,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "le hashtag d\u00e9bat bfm tv bonsoir jean luc",
        "start": 31.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon bonjour bonsoir eric zemmour",
        "start": 34.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bonsoir on va revenir dans une seconde",
        "start": 36.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sur les raisons qui vous ont pouss\u00e9 tous",
        "start": 39.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les deux \u00e0 accepter voire \u00e0 r\u00e9clamer ce",
        "start": 40.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat mais juste avant quelques",
        "start": 44.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cisions sur son organisation vous",
        "start": 45.59,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "allez d\u00e9battre ce soir sur deux grands",
        "start": 47.9,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes deux grandes questions d'abord la",
        "start": 49.729,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "france est elle en danger nous allons",
        "start": 51.739,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "parler d'ins\u00e9curit\u00e9 de la puissance",
        "start": 53.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise d'immigration l'immigration",
        "start": 55.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "chance ou p\u00e9ri depuis deuxi\u00e8me grande",
        "start": 57.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "question pour vous ce soir comment",
        "start": 60.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire la fracture sociale en france",
        "start": 61.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "live sera question d'\u00e9conomie \u00e9videmment",
        "start": 63.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de pouvoir d'achat mais aussi",
        "start": 65.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'environnement et apr\u00e8s chacune de ces",
        "start": 66.89,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "parties notre cellule de fact checking",
        "start": 69.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "va intervenir une \u00e9quipe de dizaines de",
        "start": 70.909,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "journalistes qui vont \u00e9couter tr\u00e8s",
        "start": 73.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "attentivement vos affirmations et qui",
        "start": 74.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifieront aussi les chiffres que vous",
        "start": 76.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "allez avant c est cette \u00e9quipe de fact",
        "start": 78.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "shaker et emmener ce soir par am\u00e9lie",
        "start": 80.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rozic bonsoir am\u00e9lie am\u00e9lie comment tout",
        "start": 83.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cela va fonctionner dans soit maxime",
        "start": 85.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bonsoir aurait dit bonsoir \u00e0 tous la",
        "start": 87.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction de bfmtv est \u00e9videmment",
        "start": 89.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9 ce soir pour \u00e9clairer le d\u00e9bat",
        "start": 91.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et les th\u00e8mes qui seront abord\u00e9s nous",
        "start": 93.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sommes dix journalistes chacun dans sa",
        "start": 95.84,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialit\u00e9 et nous allons \u00e9couter",
        "start": 98.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9cortiquer v\u00e9rifier les propos des",
        "start": 100.66,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "d\u00e9batteurs et vous livrer nos",
        "start": 103.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "informations source et merci \u00e0 mes yeux",
        "start": 105.409,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 leur pr\u00e9cision importante vos",
        "start": 107.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "temps de parole messieurs devront \u00eatre \u00e0",
        "start": 110.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 \u00e0 la fin de ce d\u00e9bat on y va y",
        "start": 111.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aura une question une question en",
        "start": 113.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ambule eric zemmour pourquoi avoir",
        "start": 115.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 de d\u00e9battre ce soir avec jean",
        "start": 118.52,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon d'abord parce que je pense",
        "start": 120.53,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "que le d\u00e9bat c'est la d\u00e9mocratie c'est",
        "start": 123.409,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "m\u00eame la fa\u00e7on de d'expurger les",
        "start": 126.56,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "violences la fameuse catharsis donc moi",
        "start": 129.679,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "je suis pour le d\u00e9bat le je pense que",
        "start": 132.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu on confronte les id\u00e9es",
        "start": 134.15,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qu'on me fasse entre choqu\u00e9 m\u00eame les",
        "start": 136.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "id\u00e9es la d\u00e9mocratie c'est \u00e7a m\u00eame des",
        "start": 138.739,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "id\u00e9es choquant",
        "start": 140.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui doivent s'affronter qui doivent se",
        "start": 141.71,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "confronter et puis pourquoi j'ai accept\u00e9",
        "start": 145.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9bat avec jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 148.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "une autre question parce que moi j'ai",
        "start": 150.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9battu avec beaucoup de gens et j'ai je",
        "start": 153.23,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "proposais m\u00eame beaucoup de d\u00e9bats",
        "start": 155.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "beaucoup refusent par exemple r\u00e9cemment",
        "start": 156.79,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "une de vos cha\u00eenes concurrentes a",
        "start": 159.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 \u00e0 monsieur barnier de d\u00e9battre",
        "start": 160.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec moi qui a refus\u00e9 ou monsieur",
        "start": 162.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bertrand ou \u00e0 madame le pen tous",
        "start": 164.81,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "refusent",
        "start": 166.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon lui accepte je pense",
        "start": 167.62,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas ce n'est pas un hasard",
        "start": 170.42,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "j'ai jamais",
        "start": 174.46,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9clam\u00e9 ce d\u00e9bat avec jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 177.43,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "parce que je pense que lui comme moi",
        "start": 179.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous sommes des gens qui qui est mon",
        "start": 181.97,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "histoire qui la connaissons qui place on",
        "start": 184.37,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat politique sur la perspective de",
        "start": 187.67,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'histoire qui voyons que effectivement",
        "start": 190.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette \u00e9ch\u00e9ance pr\u00e9sidentielle n'est pas",
        "start": 193.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "comme les autres parce que il en va du",
        "start": 195.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "destin de la france et de l'avenir de la",
        "start": 198.23,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 199.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup plus que d'habitude c'est pas",
        "start": 200.68,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "un enjeu de soci\u00e9t\u00e9 moi je pense que",
        "start": 202.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu de civilisation nous",
        "start": 204.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sommes au point de bascule et",
        "start": 207.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "apparemment et mais jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 209.45,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "le pensent aussi simplement moi je",
        "start": 212.0,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "crains et lui se f\u00e9licite de cette",
        "start": 215.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bascule d\u00e9mographique et civilisationnel",
        "start": 219.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc pourront au moins en d\u00e9battre on va",
        "start": 221.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment parler ce soir jean luc",
        "start": 224.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pourquoi avoir accept\u00e9 ce",
        "start": 225.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat et m\u00eame j'irai plus loin l'avoir",
        "start": 227.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9e oui j'ai souhait\u00e9 ce d\u00e9bat",
        "start": 228.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce qu'on est \u00e0 sept mois d'une",
        "start": 231.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 233.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je suis candidat et les occasions de",
        "start": 234.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "convaincre doivent \u00eatre toutes saisies",
        "start": 237.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en particulier lorsque le pays",
        "start": 240.02,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "progressivement et contamin\u00e9 par les",
        "start": 242.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "id\u00e9es les perspectives absolument",
        "start": 245.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "incroyable que d\u00e9veloppe un homme qui",
        "start": 247.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "est devenu dor\u00e9navant le mentor le",
        "start": 250.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "penseur de toute la droite et de la",
        "start": 253.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "droite extr\u00eame alors monsieur zemmour",
        "start": 254.99,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr je crois que comme moi vous ne",
        "start": 257.84,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "voudrez pas que ce soir ce soit un match",
        "start": 260.359,
        "duration": 8.761
    },
    {
        "text": "ne garde coque ni perfidie mondaine ce",
        "start": 263.08,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre une confrontation est un",
        "start": 269.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "moment de responsabilit\u00e9 pour vous pour",
        "start": 271.46,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "moi pour ceux qui nous \u00e9coutent",
        "start": 273.68,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'autant que prenons bien la mesure de",
        "start": 275.59,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "ce qui va arriver la france en danse a",
        "start": 279.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pu terrible crise sociale et financi\u00e8re",
        "start": 281.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "depuis des d\u00e9cennies et comme avec lui",
        "start": 284.66,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "millions de personnes \u00e0 l'aide",
        "start": 288.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alimentaire 10 millions de paume 6",
        "start": 290.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "millions de ch\u00f4meurs seuls les fous",
        "start": 292.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "crois qu'une situation comme celle-l\u00e0",
        "start": 294.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peut perdurer sans chaos ensuite elle va",
        "start": 295.94,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "affronter comme toute l'humanit\u00e9 le plus",
        "start": 298.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9fi de la civilisation humaine",
        "start": 302.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'est le changement climatique et",
        "start": 304.04,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "devanc\u00e9 deux immense d\u00e9fi aqua perton",
        "start": 306.71,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "son temps \u00e0 discuter",
        "start": 310.13,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "des folies monsieur zemmour lequel a",
        "start": 313.18,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'expulser 5 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 316.91,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "musulmans de ce pays pourquoi pas 10",
        "start": 319.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pendant que vous y \u00eates parce que ils",
        "start": 321.139,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sont 5 tab en est que ce sont des",
        "start": 322.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais la fille dong dong wei vous dit",
        "start": 325.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il a pas de quoi commencer de la",
        "start": 327.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "marine pecqueur vous parlez pas en m\u00eame",
        "start": 329.12,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "temps que moi je ne parle pas en m\u00eame",
        "start": 330.65,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "temps vous mais l\u00e0 vous dit des",
        "start": 331.91,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\u00e9normit\u00e9s donc je vous rassure vous",
        "start": 332.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "interne en ce n'est pas une \u00e9normit\u00e9",
        "start": 334.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est la situation telle que vous l'avez",
        "start": 335.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit c'est vous qui avez parl\u00e9 de r\u00e9",
        "start": 338.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9migration \u00e0 mes yeux \u00e0 vous avez chang\u00e9",
        "start": 339.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'avis non j'ai pas chang\u00e9 d'avis et je",
        "start": 342.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vais vous dire finale alors donc tu es",
        "start": 344.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous m'avez fait d\u00e9j\u00e0 un perroquet de ce",
        "start": 346.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que je dis j'ai rien dit encore donc ne",
        "start": 348.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "me traitez pas des choses que je n'ai",
        "start": 350.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas dit sollicit\u00e9 par les ce sera",
        "start": 352.07,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'objet de notre premi\u00e8re grande",
        "start": 353.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "question juste sur le bus a termin\u00e9 sur",
        "start": 354.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le principe de ce d\u00e9bat pour pr\u00e9ciser",
        "start": 357.77,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "les choses \u00e7a a \u00e9t\u00e9 loin de faire",
        "start": 359.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 dans votre camp le fait de",
        "start": 361.789,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "venir ce soir face \u00e0 eric zemmour et",
        "start": 363.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "alors bah je pose la question vous poser",
        "start": 365.3,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "quelques questions mais est ce que vous",
        "start": 368.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comprenez est ce que vous comprenez que",
        "start": 370.099,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sa fille \u00e0 \u00e9mouvoir \u00e0 votre domine une",
        "start": 371.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne intellectuelle et qui aujourd'hui",
        "start": 373.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "a largement contamin\u00e9 tout champ",
        "start": 375.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "politique de monsieur macron qui",
        "start": 377.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'appelle pour lui demander des conseils",
        "start": 378.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sur les migrations \u00e0 madame le pen qui",
        "start": 380.0,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dit le respecter tout en craignant comme",
        "start": 383.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est pas possible et il faudrait rester",
        "start": 386.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "inerte et regarder \u00e7a mais moi je vais",
        "start": 388.13,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "dire les choses comme eux comme je les",
        "start": 390.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pense mon vous \u00eates en danger \u00e0 mes yeux",
        "start": 393.169,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en danger pour notre pays vous",
        "start": 395.84,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "avez une vision rabougrie la france vous",
        "start": 398.18,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00eates un raciste vous avez \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 400.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a vous \u00eates un homme qui",
        "start": 401.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "professait une vision de la virilit\u00e9",
        "start": 403.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement curieuse extr\u00eamement",
        "start": 405.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "violente c'est vous qui \u00e9crivez que les",
        "start": 407.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "femmes sont le butin des hommes vous",
        "start": 408.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avez sur les phares une vision",
        "start": 410.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "absolument inou\u00efe vous avez oui vous",
        "start": 412.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pensez qu elles ont un cerveau archa\u00efque",
        "start": 414.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et excusez pas capable de formuler des",
        "start": 415.92,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "abstractions all",
        "start": 418.5,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "thy musulmans",
        "start": 420.14,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "vous faites le d\u00e9bat avant le d\u00e9bat l\u00e0",
        "start": 422.45,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "oui exactement et c'est vrai je sers",
        "start": 424.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tous ces marins d\u00e9bat pourquoi je veux",
        "start": 426.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m'assurer que vous dites n'importe quoi",
        "start": 428.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et vous dites que c'est tendu aux gens",
        "start": 430.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n\u00e9s quand son psy vous m'interrompez",
        "start": 432.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alors vous \u00eates combien 3am interrompre",
        "start": 434.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "laissez-moi termin\u00e9 vous verrez \u00e7a sera",
        "start": 436.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fini assez rapidement donc j'ai dit",
        "start": 438.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que je le consid\u00e8re comme",
        "start": 440.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dangereux parce que le d\u00e9fi que la",
        "start": 442.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france doit relever est important est",
        "start": 444.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que cet homme \u00e0 mon avis joue le r\u00f4le",
        "start": 447.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "historique de la diversion il est l\u00e0",
        "start": 448.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour nous parler de 100 armes pendant",
        "start": 450.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que des probl\u00e8mes d'une immensit\u00e9 sans",
        "start": 453.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent vient au devant de la poterie",
        "start": 455.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce qui surprend c'est que vous dites que",
        "start": 457.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est un danger mais vous avez \u00e9t\u00e9 amis",
        "start": 459.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "un moment ensemble c'est ce qui a",
        "start": 461.04,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "surpris aussi beaucoup de",
        "start": 462.18,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 463.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il est relat\u00e9 vous \u00e9tiez aux 50 ans",
        "start": 463.86,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour il s'est pass\u00e9 quoi de",
        "start": 466.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "file d'abord nous tuons pas amis il",
        "start": 469.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "travaillait pour le figaro je respectais",
        "start": 472.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "son intelligence \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque en",
        "start": 474.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "souverainiste assez classique de droit",
        "start": 476.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et qui \u00e9tait tr\u00e8s connaisseur du",
        "start": 477.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mouvement ouvrier puis j'ai vu se",
        "start": 479.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "radicaliser et honn\u00eatement la premi\u00e8re",
        "start": 481.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fois que j'ai vu son livre le premier",
        "start": 483.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "set j'ai cru que c'\u00e9tait un canular qui",
        "start": 484.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'avait fait \u00e7a pour en quelque sorte",
        "start": 486.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "enclencher une discussion dr\u00f4le non ce",
        "start": 488.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas le cas quand je l' ai",
        "start": 490.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "entendu parler de r\u00e9mun\u00e9ration je n'en",
        "start": 492.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "revenais pas si bien que comme beaucoup",
        "start": 493.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "lui a rompu avec monsieur seguin mais il",
        "start": 496.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est \u00e0 12 jan moi m\u00eame j'ai mis sept",
        "start": 499.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "hommes \u00e0 distance parce que je n'ai rien",
        "start": 501.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir avec tout \u00e7a et je ne veux pas",
        "start": 503.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on dise que en d\u00e9finitive les id\u00e9es",
        "start": 504.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "serait une apparence que nous combattent",
        "start": 508.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "riom pour la forme les id\u00e9es sont",
        "start": 510.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuses notre position est totale et",
        "start": 512.31,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "vous ne devez pas transformer \u00e7a en une",
        "start": 515.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sorte de jeu c'est une affaire de",
        "start": 518.729,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "conviction qui est en cause ce",
        "start": 520.8,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "conviction tr\u00e8s profonde qui engage",
        "start": 522.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 de notre pays et notre",
        "start": 525.2,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 vivre tous ensemble on entre",
        "start": 527.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat alors monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 529.5,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je suis tout \u00e0 fait d'accord avec la",
        "start": 530.85,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re phrase de votre p\u00e9roraison",
        "start": 532.29,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es sont s\u00e9rieuses vous avez",
        "start": 535.49,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 537.81,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es sont s\u00e9rieuses car il engage",
        "start": 539.16,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "elle engage la vie de notre nation",
        "start": 541.949,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "j'ai tr\u00e8s bien d'en \u00e9couter ce que vous",
        "start": 545.18,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "venez de dire est votre registre",
        "start": 548.22,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "s\u00e9mantique est int\u00e9ressant vous estimez",
        "start": 550.17,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que je contamine le d\u00e9bat public certes",
        "start": 553.079,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "je suis comme un virus qui contamine",
        "start": 555.81,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "c'est votre conception de la d\u00e9mocratie",
        "start": 557.99,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas parce que dans",
        "start": 560.399,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "votre camp depuis deux si\u00e8cles on ne",
        "start": 562.589,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat pas en guillotine on a un effectif",
        "start": 565.769,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 568.529,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nostra 6 et on met dans des camps de",
        "start": 569.81,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9ducation",
        "start": 573.149,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "quand c'est pas dans des asiles",
        "start": 573.81,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "psychiatriques",
        "start": 575.009,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment vous avez une conception",
        "start": 575.759,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie qui n'est pas la mienne",
        "start": 577.47,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est s\u00fbr maintenant voyez r\u00e9ellement",
        "start": 579.329,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "du tout dit \u00e0 oui je crois r\u00e9ellement",
        "start": 581.699,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "que vous dites vous avez \u00e9t\u00e9 trotskiste",
        "start": 583.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je vous rappelle les titres les textes",
        "start": 584.55,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "qui je vous rappelle qu'il a massacr\u00e9 la",
        "start": 586.98,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "massacrer les tranches d'\u00e2ge je vous",
        "start": 589.649,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "rappelle que vous avez des communistes",
        "start": 591.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et vous avez \u00e9t\u00e9 socialiste et si vous",
        "start": 593.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulez que vous n'avez jamais d\u00e9nonc\u00e9",
        "start": 595.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les crimes de l'urss les dizaines de",
        "start": 597.06,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "milliers de mort de staline dans des",
        "start": 599.73,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "camps de la kolyma que vous n'avez",
        "start": 601.529,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "jamais d\u00e9nonc\u00e9 les centaines de milliers",
        "start": 603.269,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de morts de la chine de mao ts\u00e9 toung",
        "start": 605.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors s'il vous pla\u00eet ne me fait pas le",
        "start": 607.019,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "coup du grand d\u00e9mocrate qui sait que",
        "start": 608.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est me de la contamination de mes",
        "start": 610.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "id\u00e9es deuxi\u00e8mement je vous rappelle",
        "start": 612.24,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "simplement que",
        "start": 615.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "healy a effectivement effectivement un",
        "start": 616.699,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "enjeu majeur mais chacun choisit son",
        "start": 619.86,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "enjeu majeur vous mais estim\u00e9 que c'est",
        "start": 623.279,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "la crise sociale qui arrive",
        "start": 625.949,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e0 les grabs vous estimez",
        "start": 627.12,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "que c'est l'enjeu climatique on en",
        "start": 629.85,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "reparlera dans la deuxi\u00e8me partie civile",
        "start": 632.759,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "bien compris mais il faut qu'on ait une",
        "start": 634.769,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "table la premi\u00e8re des r\u00e9ajustements jeu",
        "start": 635.91,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "l'entam\u00e9",
        "start": 639.079,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est alors qu'est ce que je fais on",
        "start": 644.449,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "entame la premi\u00e8re en jeu vous offrirez",
        "start": 646.41,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "x\u00e9non on entame cette premi\u00e8re partie",
        "start": 648.209,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re grande question ce soir la",
        "start": 650.48,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "france est elle en danger questions qui",
        "start": 652.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous divise l\u00e0 aussi profond\u00e9ment pour",
        "start": 653.73,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous eric zemmour la france et m\u00eame en",
        "start": 655.5,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "danger de mort c'est votre expression \u00e0",
        "start": 656.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cause d'un sujet qui est omnipr\u00e9sent",
        "start": 658.649,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans votre discours qui vous obs\u00e8de",
        "start": 660.87,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'est l'immigration on s'est dit qu'on",
        "start": 662.309,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "allait commencer par l\u00e0 histoire d'avoir",
        "start": 664.949,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "du temps ensuite pour aborder tous les",
        "start": 666.899,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "autres sujets importants la france",
        "start": 668.009,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "eric zemmour at elle tout fait pour",
        "start": 670.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer les populations immigr\u00e9es qui",
        "start": 672.16,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "sont arriv\u00e9s ici ces 60 derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 673.72,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "si vous me permettrez je ne r\u00e9pondrai",
        "start": 676.889,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 votre question bah \u00e7a m'arrange",
        "start": 679.93,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pas mais je m'en moque parce que vous",
        "start": 681.309,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "connaissez bien pour votre question oui",
        "start": 683.439,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais d'abord je suis l\u00e0 pour d\u00e9battre",
        "start": 685.089,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avec m\u00e9lenchon pas pour r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 686.769,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "questions et deuxi\u00e8mement de pr\u00e9cisions",
        "start": 688.149,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "votre question est mal pos\u00e9e il ya plus",
        "start": 690.189,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9able que moi absolument balle est",
        "start": 692.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mal pos\u00e9e par ce que vous entendez que",
        "start": 694.18,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la france et est en faute d\u00e8s le d\u00e9part",
        "start": 697.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de votre question vous nous dites la",
        "start": 700.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "france n'a pas bien int\u00e9gr\u00e9s non je vous",
        "start": 702.04,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ai pos\u00e9 une colle est ce qu'elle a bien",
        "start": 704.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tout fait c'est pas le sujet d'abord moi",
        "start": 705.009,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je suis contre l'int\u00e9gration je suis",
        "start": 708.16,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pour la simulation et deuxi\u00e8mement ce",
        "start": 709.899,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "n'est pas la france qui a faut\u00e9 et si \u00e0",
        "start": 712.959,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "la faute et ce sont les gens comme",
        "start": 715.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon et les \u00e9lites",
        "start": 717.73,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises qui depuis 40 ans on fait la",
        "start": 719.68,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "folie je dis bien la folie criminelle",
        "start": 722.829,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "de faire venir de laisser venir des",
        "start": 725.97,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "millions et des millions d'immigr\u00e9s",
        "start": 729.699,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "venus de six d'une civilisation arabo",
        "start": 732.249,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "musulmane qui est hostile \u00e0 la",
        "start": 734.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "civilisation chr\u00e9tienne dont nous sommes",
        "start": 736.929,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "issus depuis mille ans \u00e7a c'est le",
        "start": 738.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose leurs parents chr\u00e9tiens",
        "start": 740.86,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "comment vouloir pas en d\u00e9fenseur du",
        "start": 742.48,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "christianisme jeu jeu si vous voulez la",
        "start": 744.759,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "civilisation ce n'est pas une religion",
        "start": 747.939,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "m\u00eame si comme dit malraux qu'est ce",
        "start": 750.069,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'une civilisation c'est ce qui",
        "start": 752.23,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "s'agr\u00e8ge mais alors vous vous d\u00e9fendez",
        "start": 753.339,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "samuel huntington et son texte lui dis",
        "start": 755.139,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "que \u00e7a que toutes les civilisations",
        "start": 757.509,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "repose sur une mais il a raison malraux",
        "start": 758.62,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dylan alors je venais de dire \u00e0",
        "start": 761.62,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'instant le contraire vous m'avez dit",
        "start": 764.05,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous voyez baptis\u00e9 en chr\u00e9tien je ne",
        "start": 765.399,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "suis pas chr\u00e9tien simplement je d\u00e9fends",
        "start": 767.649,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "la civilisation chr\u00e9tienne parce que",
        "start": 769.689,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est la civilisation qui nous a fait",
        "start": 771.49,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "vous et moi monsieur hollande si vous et",
        "start": 772.929,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi vous et moi m\u00eame quand vous vous",
        "start": 775.509,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "r\u00e9volter contre l'\u00e9glise vous \u00eates",
        "start": 776.709,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment enracin\u00e9 dans la tradition",
        "start": 778.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne mais bon c'est pas grave on",
        "start": 779.889,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ne voulait pas le comprendre je ne ne",
        "start": 782.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous convaincrais pas de \u00e7a maintenant",
        "start": 784.839,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "je voudrais continuer sur le",
        "start": 786.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "christianisme les id\u00e9es je peux dire oui",
        "start": 787.87,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "je sais je sais mais on va en parler si",
        "start": 789.61,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "vous voulez \u00e7a me d\u00e9range pas du tout",
        "start": 790.959,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez nous sommes",
        "start": 792.569,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "nous avons fait venir des millions et",
        "start": 796.259,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "des millions de gens qui venaient les",
        "start": 798.879,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "michele fema vous pas vous j'ai dit vous",
        "start": 801.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et les \u00e9lites fran\u00e7aises depuis 40 ans",
        "start": 804.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais non mine la roue le regroupement",
        "start": 806.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "familial hors des clans je ne sais",
        "start": 808.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quelle histoire chez vous chez monsieur",
        "start": 810.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "giscard d'estaing mais g\u00e2ch\u00e9 dit les",
        "start": 811.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "millions de gens qui sont venus c'est",
        "start": 813.37,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "les patrons qui les ont dit non non non",
        "start": 815.02,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "rires le pays les patrons c'\u00e9tait dans",
        "start": 818.37,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 60 70 et ils ont eu grand",
        "start": 820.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tort il aurait mieux fait de ma\u00eetre des",
        "start": 823.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "machines qui aurait moderniser",
        "start": 826.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise comme au japon mais",
        "start": 827.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les patrons c'est fini depuis longtemps",
        "start": 830.29,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "ou alors si vous voulez il y a",
        "start": 832.18,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "une politique qui est bien plus large et",
        "start": 835.05,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "une facilit\u00e9 qui est bien plus large",
        "start": 838.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que nous avons en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 840.279,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "donner les droits",
        "start": 842.29,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gler la politique d'immigration de",
        "start": 845.04,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "la france aux immigr\u00e9s c'est \u00e0 dire que",
        "start": 848.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous avons accumul\u00e9 des droits pour eux",
        "start": 851.02,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et c sont eux qui choisissent qui vient",
        "start": 853.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui ne vient pas ce sont eux qui soisy",
        "start": 856.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui vient le fils la fille la m\u00e8re le",
        "start": 859.12,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "p\u00e8re le cousin la femme etc ce sont des",
        "start": 861.97,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains qui ont des familles oui",
        "start": 865.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon se sont \u00e9chang\u00e9 deux",
        "start": 867.339,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "familles non mais s'il se contente de",
        "start": 869.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "travailler de p\u00e2tir normes d'abord vous",
        "start": 871.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "savez vous partait un peu dans tous les",
        "start": 875.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sens vous mais vous me remarquer que ce",
        "start": 876.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que vous racontez n'est pas vrai le",
        "start": 879.01,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "cieux m\u00e9lenchon",
        "start": 880.18,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vous est-ce que puisque vous parlez de",
        "start": 881.58,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "travail est ce que vous connaissez les",
        "start": 884.589,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "chiffres de l'immigration l\u00e9gale depuis",
        "start": 887.05,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "plusieurs ann\u00e9es nous avons deux cent",
        "start": 890.11,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "soixante quinze mille en 2010 9 275",
        "start": 893.47,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "mille entr\u00e9es l\u00e9gales qui se d\u00e9compose",
        "start": 896.26,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "en regroupement familial immigration",
        "start": 899.8,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "familiale",
        "start": 902.35,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants vous savez combien l\u00e0 dedans",
        "start": 903.329,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "viennent pour travailler",
        "start": 906.339,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "14% sur ses 277 me et puis nous avons le",
        "start": 907.77,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "droit d'asile le droit d'asile qui est",
        "start": 912.459,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "submerg\u00e9 nous sommes l\u00e0 les jo en 2019 \u00e0",
        "start": 914.44,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "170 milles",
        "start": 917.589,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "vous allez me dire ils sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s \u00e0",
        "start": 919.74,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "80% sauf que ils ne partent pas pour",
        "start": 922.48,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "nous expulsions que 10% donc vous pouvez",
        "start": 925.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rajouter \u00e0 peu pr\u00e8s 150 mille \u00e2mes et",
        "start": 928.209,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "deux cent soixante quinze mille et plus",
        "start": 930.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "un stock de mineurs isol\u00e9s qui ne sont",
        "start": 933.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ni mineur ni isol\u00e9 pour la plupart et",
        "start": 935.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui doit \u00e0 qui doit monter \u00e0 20 mille",
        "start": 938.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "par an tout \u00e7a \u00e7a vous fait \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 941.23,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "400 mille immigr\u00e9s l\u00e9gaux je dis bien",
        "start": 943.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les go\u00fbts je ne parle m\u00eame pas des",
        "start": 947.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "clandestins pont on a valu entre 400",
        "start": 948.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mille huit cent mille jeunes en parlent",
        "start": 951.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais loi comment vous non pas moi",
        "start": 953.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monsieur ce n'est pas ni dans son livre",
        "start": 955.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'abord monsieur st\u00e9phane iglicki est",
        "start": 956.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une r\u00e9f\u00e9rence intellectuelle pour vous",
        "start": 958.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "non pour la pour la politique",
        "start": 960.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'immigration oui il conna\u00eet ces",
        "start": 962.05,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "chiffres il ait fait \u00e7a depuis 30 ans",
        "start": 964.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "maintenant je re points \u00e0 mais les \u00e2mes",
        "start": 966.06,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "et l\u00e9gaux \u00e7a vous fait plus que la ville",
        "start": 968.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de nice tous les ans c'est \u00e0 dire qu'au",
        "start": 970.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bout du mandat d' emmanuel macron il y",
        "start": 972.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aura deux millions d'immigr\u00e9s l\u00e9gaux qui",
        "start": 974.2,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "seront rentr\u00e9s",
        "start": 976.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait \u00e0 peu pr\u00e8s la ville de paris",
        "start": 977.49,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "tous les cinq ans pour vous donner une",
        "start": 979.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "id\u00e9e parce qu'il faut bien comprendre et",
        "start": 981.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je vous ai repris la",
        "start": 983.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france on nous a menti depuis 40 ans sur",
        "start": 986.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'immigration on nous a dit que la",
        "start": 988.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "france avait toujours \u00e9t\u00e9 un pays",
        "start": 990.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'immigration c'est faux la france entre",
        "start": 992.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le 9\u00e8me si\u00e8cle apr\u00e8s les grandes",
        "start": 996.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "invasions jusqu'au 19\u00e8me si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 997.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une population tr\u00e8s stable \u00e0 partir des",
        "start": 999.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 1860 \u00e0 cause du",
        "start": 1003.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'industrialisation sous napol\u00e9on iii on",
        "start": 1004.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 avoir les immigr\u00e9s mais ils",
        "start": 1006.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sont belges ils sont italiens ils sont",
        "start": 1008.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "espagnols donc ils sont chr\u00e9tiens ils",
        "start": 1011.61,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "n'ont pas de d'\u00e9loignement culturel il",
        "start": 1014.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "va falloir que jean luc m\u00e9lenchon vont",
        "start": 1017.16,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "elles vont passer la parole \u00e0 monsieur",
        "start": 1018.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais une chose mais ils sont au bond non",
        "start": 1019.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "non je vous en prie mais vous avez",
        "start": 1022.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "beaucoup parl\u00e9 au d\u00e9but et je n'ai rien",
        "start": 1023.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dit oui pourquoi pas voil\u00e0 et ils sont",
        "start": 1025.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "beaucoup moins nombreux qu'aujourd'hui",
        "start": 1028.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je vous donne un seul exemple monsieur",
        "start": 1029.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "milza qui a eu j'ai eu l'honneur de",
        "start": 1031.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'avoir comme professeur quand j'\u00e9tais",
        "start": 1034.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "annonce pour grands historiens avaient",
        "start": 1035.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait un livre sur les italiens",
        "start": 1037.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'immigration italienne il disait \u00e0",
        "start": 1039.54,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque",
        "start": 1041.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'il y avait trois millions d'italiens",
        "start": 1042.679,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient venues entre 1870 et 1940 et",
        "start": 1044.85,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "il disait un seul millions est rest\u00e9 car",
        "start": 1048.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque on renvoyait les d\u00e9linquants",
        "start": 1052.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ont renvoy\u00e9 les ch\u00f4meurs on n'avait pas",
        "start": 1054.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "un regroupement familial automatique et",
        "start": 1056.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on ne regardait que les gens",
        "start": 1059.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "assimilent et 3 millions en 70 ans",
        "start": 1061.71,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1064.83,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "avoir trois millions de gens qui ne sont",
        "start": 1066.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas les italiens mais des maghr\u00e9bins ou",
        "start": 1068.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des africains on n'est m\u00eame pas disons",
        "start": 1070.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon que r\u00e9pondez vous ce",
        "start": 1072.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soir avec ces mots notamment sur ces",
        "start": 1074.48,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "chiffres-l\u00e0 il ya deux sujets le sujet",
        "start": 1075.89,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est comment la france s'est faite et",
        "start": 1079.309,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "le sujet des chiffres moi je ne vais pas",
        "start": 1081.95,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "me laisser promener d'un chiffre \u00e0",
        "start": 1084.85,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "l'autre que monsieur zemmour sort parce",
        "start": 1087.83,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "que ce qui vient de dire l\u00e0 je vais",
        "start": 1089.809,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "entendu il enseigne aussi macho lindsay",
        "start": 1090.919,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "on a donc c'est le total et on s'est dit",
        "start": 1092.929,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "puisqu'il nous dit qu'il ya quatre cent",
        "start": 1095.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mille personnes tous les ans en disant",
        "start": 1097.07,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 4 millions bravo comme il ya",
        "start": 1099.86,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "deux cent mille personnes de besn\u00e9 de",
        "start": 1103.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comment dire l' \u00e9quilibre entre les",
        "start": 1106.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "morts et les vivants n\u00e9 et mort fran\u00e7ais",
        "start": 1107.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on devrait trouver six millions de",
        "start": 1109.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "personnes de plus en france sur les dix",
        "start": 1112.64,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ans il n'y en a que deux millions ce qui",
        "start": 1115.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "signifie la chose suivante c'est qu'une",
        "start": 1118.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande partie des gens qui viennent",
        "start": 1120.71,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "repartent notamment le tiers d'entre eux",
        "start": 1122.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui sont des \u00e9tudiants ses formes ses",
        "start": 1124.789,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants je vais vous dire une chose je",
        "start": 1126.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "suis content qu'il vienne \u00e0 prendre en",
        "start": 1128.96,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "france et qu'il cr\u00e9e avec la france un",
        "start": 1131.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lien intellectuel qui va fortifier dans",
        "start": 1134.059,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "le temps la relation qu'on a avec leur",
        "start": 1136.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pays d'origine donc je suis pour que la",
        "start": 1138.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france soit un pays o\u00f9 l'on peut venir",
        "start": 1140.27,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "\u00e9tudier et je d\u00e9nonce la politique de",
        "start": 1141.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "monsieur macron qui a consist\u00e9 \u00e0",
        "start": 1144.559,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "augmenter les prix d'inscription pour en",
        "start": 1146.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chasser les gens la deuxi\u00e8me question",
        "start": 1148.07,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "qui se pose donc je consid\u00e8re que",
        "start": 1149.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'avalanche de chiffres que donne",
        "start": 1151.789,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour pour cr\u00e9er une ambiance",
        "start": 1152.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de cauchemar en france ne tient pas",
        "start": 1155.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "debout la deuxi\u00e8me la r\u00e9alit\u00e9 c'est la",
        "start": 1157.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nature de la france elle m\u00eame nous",
        "start": 1159.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sommes le pays qui pratique depuis le",
        "start": 1161.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "plus longtemps et le seul en europe une",
        "start": 1164.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "forme de cr\u00e9olisation qui est affin\u00e9",
        "start": 1166.94,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que ce n'est pas autre",
        "start": 1169.61,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "chose que la cr\u00e9ation d'une culture",
        "start": 1172.789,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "commune des gens qui se trouvent au m\u00eame",
        "start": 1174.409,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "endroit nous sommes le seul pays",
        "start": 1176.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'europe qui dit nous sommes des gallo",
        "start": 1178.549,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "romains les espagnols auraient pu dire",
        "start": 1180.95,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient des lib\u00e9raux roma ils ont",
        "start": 1183.049,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 trois empereurs et le philosophe",
        "start": 1184.909,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "s\u00e9n\u00e8que ils n'ont jamais dit \u00e7a nous si",
        "start": 1186.74,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "ce qui signifie que depuis d\u00e9but les",
        "start": 1189.14,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "cultures arrive et forme quelque chose",
        "start": 1192.33,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "de commun si bien que la france ait ce",
        "start": 1195.419,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "m\u00e9li-m\u00e9lo int\u00e9ressant lui commandent",
        "start": 1198.299,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "singulier grandiose qui a permis que des",
        "start": 1200.84,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "gens tr\u00e8s diff\u00e9rents fabrique quelque",
        "start": 1205.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chose en commun qui \u00e0 la fin culmina",
        "start": 1206.669,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avec l'id\u00e9e extraordinaire des droits de",
        "start": 1209.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'homme qui sont ils ont donn\u00e9 une",
        "start": 1211.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution qui ne s'est pas faite pour",
        "start": 1213.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais mais pour l'humanit\u00e9 tout",
        "start": 1215.429,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re et l\u00e0 monsieur zemmour vous \u00eates",
        "start": 1217.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans une impasse intellectuelle la",
        "start": 1219.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "france que vous voyez n'a jamais exist\u00e9",
        "start": 1222.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la grandeur de la france a tenu \u00e0 ce",
        "start": 1224.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "processus l\u00e0 et ce processus j'y suis",
        "start": 1227.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 la cr\u00e9olisation n'est pas un",
        "start": 1230.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "choix c'est une r\u00e9alit\u00e9 qui permet de",
        "start": 1232.289,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "faire le pont entre le diff\u00e9rentialisme",
        "start": 1235.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aiguilles de gens comme monsieur zemmour",
        "start": 1238.049,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "qui voit les gens dans des petites cases",
        "start": 1239.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "les musulmans les ceci et cela et puis",
        "start": 1241.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un universalisme que moi m\u00eame j'ai",
        "start": 1243.929,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pratiqu\u00e9 un peu abstrait qui ne tient",
        "start": 1245.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compte d'aucune diff\u00e9rence la",
        "start": 1248.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation dit les \u00eatres humains se",
        "start": 1250.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "rassembler forme quelque chose en commun",
        "start": 1253.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qui m'int\u00e9resse dans l'histoire",
        "start": 1255.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 vous est pris \u00e0 revers c'est que",
        "start": 1257.64,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ce qui a f\u00e9cond\u00e9 la france c'est cet",
        "start": 1259.89,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "immense id\u00e9e de l'\u00eatre humain qui est",
        "start": 1263.22,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateur de sa propre histoire c'est",
        "start": 1265.74,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'humanisme c'est pic de la mirandole",
        "start": 1267.659,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "c'est la fin du xv\u00e8me si\u00e8cle mais",
        "start": 1269.429,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "voyez-vous avant la fin du xv\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 1272.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "parmi les id\u00e9es qui ont nourri cette",
        "start": 1275.13,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "id\u00e9e extraordinaire et bien il y \u00e0 une",
        "start": 1277.289,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe la premi\u00e8re du monde la",
        "start": 1279.299,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re qu'elle crie christine de pisan",
        "start": 1282.059,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but du xv\u00e8me si\u00e8cle et qui dit les",
        "start": 1283.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "femmes sont les \u00e9gales des hommes ce",
        "start": 1286.71,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "jour l\u00e0 c'est une r\u00e9volution",
        "start": 1288.33,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "intellectuelle parce que \u00e7a va contre",
        "start": 1289.409,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9vidences voil\u00e0 de quoi la",
        "start": 1291.299,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "france est l'h\u00e9riti\u00e8re elle fait le pari",
        "start": 1293.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "continuellement de mme humain monsieur",
        "start": 1295.52,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "zemmour nous serons nombreux \u00e0 ne pas",
        "start": 1297.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous laisser faire vous ne chasserait",
        "start": 1300.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas les musulmans",
        "start": 1302.28,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous ne les obligeraient pas choisir",
        "start": 1303.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entre l'islam et la france pas plus que",
        "start": 1305.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9c\u00e9dente des hommes",
        "start": 1307.38,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "comme moi n'est admin admis qu'on",
        "start": 1308.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "demande aux juifs de choisir entre leur",
        "start": 1310.799,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "religion et la france ni aux chr\u00e9tiens",
        "start": 1313.32,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "de choisir entre leur religion la",
        "start": 1315.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "religion est une affaire priv\u00e9e",
        "start": 1317.549,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ce que nous avons en commun c'est la",
        "start": 1319.5,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 et aujourd'hui personne",
        "start": 1320.85,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "conteste que la loi de la cit\u00e9 s'impose",
        "start": 1323.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous qui la violent mais pour autant",
        "start": 1325.49,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "personne ne dit la loi n'existe pas ce",
        "start": 1328.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai ries mentez vous fait",
        "start": 1331.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peur pour rien tr\u00e8s bien ne se verront",
        "start": 1332.66,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "alors on va y aller carr\u00e9ment il vaut",
        "start": 1334.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mieux vous avez abord\u00e9 les sujets",
        "start": 1336.679,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'abord mes chiffres sont tous de",
        "start": 1339.26,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'insee et vous le savez tr\u00e8s bien c'est",
        "start": 1340.61,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que vous ne pouvez pas les",
        "start": 1341.9,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "contester 12e alors o\u00f9 sont les amis",
        "start": 1342.83,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "mais on va parler on peut parler en tout",
        "start": 1346.03,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "continue avec les chiffres mais vous",
        "start": 1349.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avez plac\u00e9 la discussion sur un terrain",
        "start": 1350.809,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "plus \u00e9lev\u00e9 et je vais vous suivre de",
        "start": 1353.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on juste apr\u00e8s je n'en doute",
        "start": 1355.82,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 1356.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous avez dit la france est un compos\u00e9",
        "start": 1357.82,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "deux cultures deux peuples et vous avez",
        "start": 1361.88,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison il y aller gallo",
        "start": 1364.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "romain vous auriez pu dire les ligures",
        "start": 1367.58,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les ib\u00e8res l'excellent tu d'ailleurs les",
        "start": 1369.35,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ostrogoths chi chang est exactement un",
        "start": 1373.64,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "franc etc mais bainville d'ailleurs le",
        "start": 1375.5,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "dit au d\u00e9but de son histoire de france",
        "start": 1379.549,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "la france n'est ni un empire ni une race",
        "start": 1380.929,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "elle est mieux elle est une nation",
        "start": 1383.51,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "maintenant vous oubli\u00e9 parce que \u00e7a vous",
        "start": 1386.29,
        "duration": 8.259
    },
    {
        "text": "g\u00eane que le premier ciment de ces",
        "start": 1389.75,
        "duration": 9.66
    },
    {
        "text": "peuples divers fut le catholicisme le",
        "start": 1394.549,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "catholicisme d'un niveau du rythme le",
        "start": 1399.41,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "catholicisme d'un c\u00f4t\u00e9 puisque c'est la",
        "start": 1401.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conversion de clovis le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1403.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "gaulle disait l'histoire de mon pays",
        "start": 1405.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "commence avec la conversion de clovis et",
        "start": 1406.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que tu une sottise bas bien voyons et",
        "start": 1409.22,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9p\u00e9e du roi",
        "start": 1411.65,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous dites ces cultures se sont",
        "start": 1415.0,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9es dans une seule et vous",
        "start": 1422.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "appelez \u00e7a la cr\u00e9olisation",
        "start": 1425.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ces douars glissant qui appelle \u00e7a mais",
        "start": 1426.88,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "je vais me permettez je vous ai pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1429.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rompue soyez gentils vous a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 1431.33,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "longue tirade je n'ai rien dit donc",
        "start": 1432.53,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "laissez moi de tenir mon raisonnement",
        "start": 1433.76,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "encore le but c'est que la parole ces",
        "start": 1434.929,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "chants \u00e9change aussi que voil\u00e0 oui mais",
        "start": 1436.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "si il y en a un qui peut faire une",
        "start": 1437.809,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "longue tirade et l'autre qui est tout le",
        "start": 1439.52,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "temps coupez jamais fait de ne pas",
        "start": 1440.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "discuter vous en avez fait tout le",
        "start": 1442.49,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "douaisis donc",
        "start": 1443.51,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vous appelez \u00e7a cr\u00e9olisation moi excusez",
        "start": 1445.75,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "moi j'appelle \u00e7a d'un vieux mot",
        "start": 1449.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain devrait vous plaire",
        "start": 1451.34,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "j'appelle \u00e7a la simulation",
        "start": 1453.38,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "l'assimilation c'est comme disait le",
        "start": 1455.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "grand historien braudel ce qui a permis",
        "start": 1458.7,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration sans douleur",
        "start": 1460.92,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "l'assimilation \u00e7a veut dire faire sienne",
        "start": 1462.95,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "l'histoire de france la culture",
        "start": 1466.25,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise les moeurs fran\u00e7aises \u00e7a veut",
        "start": 1468.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dire devenir fran\u00e7ais s'habiller comme",
        "start": 1471.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais donner un pr\u00e9nom fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 1473.4,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ses enfants \u00e7a \u00e7a monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 1475.71,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "c'est s'assimiler cr\u00e9olis\u00e9 je ne sais",
        "start": 1478.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas ce que \u00e7a veut dire en v\u00e9rit\u00e9 j'ai",
        "start": 1482.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 parce que maintenant vous avez",
        "start": 1483.45,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "mis en vedette edouard glissant",
        "start": 1484.98,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en fait c'est une esp\u00e8ce de chim\u00e8res",
        "start": 1487.28,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "pseudo po\u00e9tique pour vanter une fois de",
        "start": 1490.8,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "plus la mondialisation et ses grands",
        "start": 1495.36,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9rites en v\u00e9rit\u00e9 votre aim\u00e9 notre",
        "start": 1498.24,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "edouard glissant c'est un alain minc e",
        "start": 1501.42,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "martiniquais la cr\u00e9olisation ce n'est",
        "start": 1504.62,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "que le nouveau mot que vous avez trouv\u00e9",
        "start": 1508.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour parler de multiculturalisme de",
        "start": 1509.61,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 la diff\u00e9rence en fait vous vous",
        "start": 1513.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00eates converti \u00e0 l'id\u00e9ologie que vous",
        "start": 1515.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "combattiez dans les ann\u00e9es 80 et",
        "start": 1517.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maintenant quand vous parlez de l'islam",
        "start": 1519.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et vous nous dites la religion c'est",
        "start": 1521.94,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "dans le priv\u00e9",
        "start": 1524.94,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "et la politique c'est la loi de la cit\u00e9",
        "start": 1526.43,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "vous nous la baille et belle monsieur",
        "start": 1529.67,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parce que justement ce que",
        "start": 1531.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous venez dire c'est la france c'est la",
        "start": 1534.12,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et c'est la la\u00efcit\u00e9 et c'est",
        "start": 1536.58,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "exactement le contraire de l'islam",
        "start": 1539.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'islam est une religion politique par",
        "start": 1541.43,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "essence l'islam nous ne s'occupe pas de",
        "start": 1544.35,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9riorit\u00e9 des fid\u00e8les mais s'occupe",
        "start": 1547.83,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des normes sociales et politiques",
        "start": 1550.65,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'islam est une religion qui est un code",
        "start": 1553.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "civil qui concurrence le code civil",
        "start": 1556.11,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 1558.15,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "l'islam est tout \u00e0 fait aux antipodes de",
        "start": 1560.84,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "la france vous le savez tr\u00e8s bien et",
        "start": 1565.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous l'aimez la devise fran\u00e7aise c'est",
        "start": 1568.08,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 et salon",
        "start": 1569.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t \u00e0 eghez\u00e9e moins mal trouv\u00e9 c'est",
        "start": 1573.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien trouv\u00e9 eric zemmour tout \u00e0",
        "start": 1575.73,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon 10 est",
        "start": 1577.41,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "votre projet c'est de chasser tous les",
        "start": 1578.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "musulmans vous r\u00e9pondez quoi \u00e7a je vais",
        "start": 1579.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre vous venez dire que l'islam",
        "start": 1582.15,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas compatible avec lonza n'est",
        "start": 1583.41,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "pas compatible avec la france je vais le",
        "start": 1585.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer si vous me laissez parler vous",
        "start": 1586.55,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "verrez je le d\u00e9montrerai",
        "start": 1588.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 pas leur",
        "start": 1590.05,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "issue je ne suis pas agressif je veux",
        "start": 1592.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec vous pas avec les",
        "start": 1595.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "journalistes j'ai le droit je reprenais",
        "start": 1597.74,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "propos de jean-luc m\u00e9lenchon pour que",
        "start": 1599.09,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous lui r\u00e9pondez oui r\u00e9pondent chaque",
        "start": 1600.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "demoiselle des libert\u00e9s vous avais",
        "start": 1601.91,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venu 1 allons-y libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9",
        "start": 1604.94,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9",
        "start": 1608.3,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'islam ses soumissions islam veut dire",
        "start": 1609.76,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "soumission",
        "start": 1613.82,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1615.46,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'islam c'est une triple in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1616.99,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "entre les hommes et les femmes entre les",
        "start": 1619.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "hommes libres et les esclaves entre les",
        "start": 1622.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fid\u00e8les et les infid\u00e8les fraternit\u00e9",
        "start": 1624.8,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'islam c'est la fraternit\u00e9 dans l'huma",
        "start": 1627.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la communaut\u00e9 des croyants",
        "start": 1630.11,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "la nation islamique donc il y a une",
        "start": 1633.05,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence mais absolument de bloc \u00e0",
        "start": 1636.68,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "bloc si j'ose dire maintenant",
        "start": 1639.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "si je ne fais pas de diff\u00e9rence entre",
        "start": 1641.41,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "islam et islamisme parce que pour moi",
        "start": 1643.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est exactement la m\u00eame chose au plus",
        "start": 1644.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "t\u00f4t comme dit le po\u00e8te kabyle faire et",
        "start": 1646.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "demi l'islam c'est l'islamisme au repos",
        "start": 1648.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et l'islamisme c'est l'islam en action",
        "start": 1651.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je fais une diff\u00e9rence entre les",
        "start": 1653.36,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "musulmans et l'islam",
        "start": 1655.76,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "les musulmans",
        "start": 1658.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui peuvent effectivement",
        "start": 1660.1,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "s'approprier la conception fran\u00e7aise de",
        "start": 1663.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la religion",
        "start": 1667.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire nous consid\u00e9raient que leur",
        "start": 1668.41,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "religion est de l'ordre du priv\u00e9 ont",
        "start": 1671.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "toute leur place en france ils sont des",
        "start": 1673.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "citoyens fran\u00e7ais comme vous et moi eric",
        "start": 1675.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "zemmour pardon vous avez six minutes",
        "start": 1677.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9 sur jean luc meunier janvier il",
        "start": 1678.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faut qu'il vous r\u00e9ponde sur les all\u00e9es",
        "start": 1681.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "six minutes d'avanc\u00e9 sur lui en fait je",
        "start": 1682.16,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "veux exactement",
        "start": 1684.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 aux religions \u00e0 la religion",
        "start": 1685.18,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "islamique exactement la m\u00eame chose que",
        "start": 1688.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la france a impos\u00e9 aux juifs selon la",
        "start": 1690.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fameuse formule de clermont-tonnerre",
        "start": 1692.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tout aux juifs en tant qu'individu rien",
        "start": 1693.92,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "en tant que nation tr\u00e8s tout c'est",
        "start": 1697.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toutes mes id\u00e9es c'est tout mon projet",
        "start": 1699.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon et alors il faudrait",
        "start": 1702.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire deux ou trois conf\u00e9rences l\u00e0 alors",
        "start": 1704.27,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "on l'a longtemps malheureusement",
        "start": 1706.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on n'a pas le temps malheureusement mais",
        "start": 1708.07,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "allez-y assez pertinent ce que vous",
        "start": 1710.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'aimez parfois je me dis que c'\u00e9tait de",
        "start": 1712.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'humour que je faisais mais je vois que",
        "start": 1714.2,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "non vous prenez tout promis de r\u00e9p\u00e9ter",
        "start": 1715.4,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "et \u00e9nerv\u00e9 ce soir tous ces noms cette",
        "start": 1717.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parisienne tagueurs tout va bien tout le",
        "start": 1719.669,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "monde est calme jean louis",
        "start": 1722.49,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "alors je veux revenir sur la",
        "start": 1723.74,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation pour vous montrer \u00e0 quel",
        "start": 1726.659,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "point vous \u00eates ignorant des r\u00e9alit\u00e9s",
        "start": 1728.97,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qui accompagne le mouvement des id\u00e9es la",
        "start": 1731.75,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation par exemple vous avez fait",
        "start": 1734.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une blague \u00e0 ses mauvaises sur l'id\u00e9e",
        "start": 1736.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vous sugg\u00e9rez \u00e0 propos des",
        "start": 1738.6,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "martiniquaises mais les soci\u00e9t\u00e9s de",
        "start": 1739.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'outre-mer sont des soci\u00e9t\u00e9s qui ont",
        "start": 1742.649,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 les premi\u00e8res cr\u00e9olis\u00e9 pourquoi",
        "start": 1745.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que les gens qu'on avait d\u00e9port\u00e9",
        "start": 1747.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour l' esclavage venaient de",
        "start": 1749.1,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents endroits de l'afrique ne",
        "start": 1750.63,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "parlait pas les m\u00eames langues et parfois",
        "start": 1752.429,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "les ma\u00eetres m\u00eame ne parlent pas la m\u00eame",
        "start": 1754.409,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "langue et les ma\u00eetres avaient int\u00e9r\u00eat \u00e0",
        "start": 1755.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er une distance absolue entre le",
        "start": 1757.89,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "blanc qui \u00e9tait le ma\u00eetre et le noir qui",
        "start": 1761.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est l esclave et la soci\u00e9t\u00e9 de tous ces",
        "start": 1763.11,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "gens \u00e0 cr\u00e9er une culture commune la",
        "start": 1766.26,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "martinique la guadeloupe la r\u00e9union sont",
        "start": 1769.649,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "des terres profond\u00e9ment cr\u00e9olis\u00e9 et",
        "start": 1772.679,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que vous dites est \u00e0",
        "start": 1774.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce que d'autres ont dit aussi \u00e7a n'a pas",
        "start": 1776.549,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 une addition de communaut\u00e9s ce",
        "start": 1778.5,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 une communaut\u00e9",
        "start": 1781.169,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "comme une sous l'empir\u00e9 de la loi et qui",
        "start": 1783.14,
        "duration": 7.509
    },
    {
        "text": "produit une culture commune une culture",
        "start": 1787.44,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "commune monsieur zemmour \u00e7a va peut-\u00eatre",
        "start": 1790.649,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "vous f\u00e2cher mais voyez-vous le plat",
        "start": 1793.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des fran\u00e7ais c'est le couscous \u00e0",
        "start": 1796.83,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 vous allez passer de zahia ne",
        "start": 1799.26,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "sont pas les plus gros mangeurs de pizza",
        "start": 1801.899,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'europe c'est nous les fran\u00e7ais je le",
        "start": 1803.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "prends comme un exemple amusant de ce",
        "start": 1805.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que signifie l'interp\u00e9n\u00e9tration des",
        "start": 1807.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cultures et la production d'une culture",
        "start": 1809.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en commun la cr\u00e9olisation c'est donc un",
        "start": 1811.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "processus dans lequel personne ne domine",
        "start": 1814.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'autre c'est une cr\u00e9ation commune",
        "start": 1816.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ni vous ni moi n'y pouvons",
        "start": 1819.24,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "rien \u00e7a se fait tout seul",
        "start": 1821.1,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "vous vous prenez ensuite des termes que",
        "start": 1822.98,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "avec lesquels vous jouez l'assimilation",
        "start": 1826.289,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'existe pas ce qui existe c'est la",
        "start": 1829.1,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation et on passe par des \u00e9tapes",
        "start": 1832.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il ya d'abord l'int\u00e9gration de ce qui",
        "start": 1835.26,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "arrive si elle est r\u00e9ussie la",
        "start": 1837.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation va se faire plus vite c'est",
        "start": 1839.429,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire si on parle par exemple tous la",
        "start": 1841.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame langue si les enfants sont",
        "start": 1843.09,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "correctement \u00e9duquer si on a pris en",
        "start": 1844.59,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "charge l'accueil des primo arrivants",
        "start": 1846.779,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "la france y gagne elles y gagnent des",
        "start": 1848.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jeunes fran\u00e7ais qui viennent avec une",
        "start": 1850.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "culture des id\u00e9es et plein de choses de",
        "start": 1852.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette nature \u00e7a c'est le premier point",
        "start": 1854.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et puis comme \u00e7a se fait \u00e0 la fin se",
        "start": 1856.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "produit une int\u00e9gration qui vaut",
        "start": 1859.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation l'assimilation signifierait",
        "start": 1861.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'il y a quelque chose \u00e0 quoi d'un",
        "start": 1864.26,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "variable \u00e0 quoi devrait ressembler et",
        "start": 1866.39,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a n'existe pas la seule chose",
        "start": 1868.549,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "invariable \u00e0 laquelle il faut adh\u00e9rer ce",
        "start": 1870.679,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "sont les principes de la r\u00e9publique tels",
        "start": 1874.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'ils sont n\u00e9s dans la r\u00e9volution que",
        "start": 1875.96,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "vous n'aimez pas celle de 1789 dans ce",
        "start": 1877.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que deux tu avais dit qui ouvre l'\u00e8re",
        "start": 1881.299,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moderne la r\u00e9volution 89 et la victoire",
        "start": 1883.34,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "du peuple souverain maintenant sur",
        "start": 1886.159,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'islam pardon de vous dire c'est pas",
        "start": 1888.169,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "moi je suis pas un th\u00e9ologien 1 mais",
        "start": 1889.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous avez une vision de l'islam qui est",
        "start": 1891.71,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "assez pr\u00e8s ce qu'il me fait sourire",
        "start": 1894.32,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "parce que visiblement vous n'y",
        "start": 1896.419,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "connaissez rien bah voyons non vous n'y",
        "start": 1897.649,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "connaissez rien voyous que les religions",
        "start": 1899.24,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "en voyant toutes les religions et par",
        "start": 1901.01,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "exemple la bible est une religion qui",
        "start": 1902.899,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "est donne d'un incroyable prescription",
        "start": 1905.149,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "surtout sur la mani\u00e8re de manger sur la",
        "start": 1907.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de mason badine ses fr\u00e8res et",
        "start": 1909.679,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qui donne mais monsieur m\u00e9lenchon n'est",
        "start": 1912.2,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pas dire que mr dean oui mais je ne dis",
        "start": 1913.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas que vous ayez dit le contraire vous",
        "start": 1915.289,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sentez pas le visaient ben parce qu'ils",
        "start": 1916.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donnent des consignes inou\u00efe par exemple",
        "start": 1918.44,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "vous savez pourquoi le proph\u00e8te samuel",
        "start": 1920.39,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "installe david en face de sol tout",
        "start": 1922.84,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "simplement parce que le roi sol n'a pas",
        "start": 1926.029,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait ce que dieu lui ordonn\u00e9 \u00e0 savoir un",
        "start": 1927.649,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "massacre donc ne dit pas qu'il y aurait",
        "start": 1929.539,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "des religions bienveillante le",
        "start": 1931.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "christianisme apporte quelque chose de",
        "start": 1933.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent par rapport au premier de ces",
        "start": 1935.24,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "livres c'est une une dune une id\u00e9e o\u00f9 on",
        "start": 1937.97,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pratique une vertu \u00e0 l'\u00e9gard d'autrui",
        "start": 1940.99,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "mais cette vertu est \u00e9galement pr\u00e9sente",
        "start": 1944.27,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "dans l'islam c'est pas \u00e0 moi de le dire",
        "start": 1946.309,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "mais les religions c'est pas mon affaire",
        "start": 1947.539,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est une affaire priv\u00e9e mes cheveux oui",
        "start": 1949.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais monsieur vous ne savez m\u00eame pas ce",
        "start": 1951.649,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "bien d'accord avec m\u00e9lenchon s'il vous",
        "start": 1953.39,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "pla\u00eet tout le match et dans l'islam mal",
        "start": 1954.86,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "et il c'est \u00e0 dire la loi qui s'applique",
        "start": 1956.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est celle des pays et vous ne savez",
        "start": 1958.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas que dans l'islam il y \u00e0 tous ce",
        "start": 1960.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "courant mutazilites qui a \u00e9t\u00e9 un des",
        "start": 1963.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "noyaux \u00e0 mon avis un des rameaux qui a",
        "start": 1965.46,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "permis la f\u00e9condation jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1967.83,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mutazilites qui a \u00e9t\u00e9 abattu au 9e",
        "start": 1975.44,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle mais cependant il faut qu'on se",
        "start": 1977.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mette d'accord sur une chose il faut",
        "start": 1979.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'on soit d'accord sur une chose vous",
        "start": 1980.88,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "nous avez dit tous les deux en pr\u00e9parant",
        "start": 1982.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission qu'on ne passerait pas",
        "start": 1983.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toutes les missions \u00e0 parler de ces",
        "start": 1985.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sujets l\u00e0 premi\u00e8rement et que les deux",
        "start": 1987.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parties que nous allons avoir ce soir la",
        "start": 1989.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question la france est elle en",
        "start": 1991.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "danger et ensuite sur la fracture",
        "start": 1992.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sociale devait \u00eatre de dur\u00e9e \u00e9gale si",
        "start": 1994.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous n'avan\u00e7ons pas maintenant dans",
        "start": 1996.9,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "cette premi\u00e8re partie nous sommes l\u00e0",
        "start": 1997.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 minuit et demi je vous propose",
        "start": 1999.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc maintenant que vous avez rattraper",
        "start": 2001.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "votre retard en partie dans lesquels on",
        "start": 2003.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en fait partie bon je vais vous redonner",
        "start": 2005.03,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la parole tout de suite vous allez voir",
        "start": 2007.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je propose qu'on avance pour aborder un",
        "start": 2008.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "autre th\u00e8me dans cette premi\u00e8re grande",
        "start": 2009.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "partie qui est le th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2011.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ins\u00e9curit\u00e9 qui fait partie \u00e9videmment",
        "start": 2014.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9occupations des fran\u00e7ais on le",
        "start": 2016.22,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "sait tous",
        "start": 2018.74,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "je suis pas d'accord pourquoi je",
        "start": 2019.51,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "dirais oui mais ils font deux minutes il",
        "start": 2022.3,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "faut qu'on avance et je vous redonne la",
        "start": 2026.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parole imm\u00e9diatement jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2027.47,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "il faut qu'on avance sur l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2028.82,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "votre dans votre programme sur sur ce",
        "start": 2030.73,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0 dans votre programme sur ce",
        "start": 2034.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon vous le",
        "start": 2036.35,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dites pourquoi est-ce que la violence",
        "start": 2037.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "augmente parce qu'il faut parce que",
        "start": 2038.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "notamment la police et mal employ\u00e9s mal",
        "start": 2040.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "form\u00e9s mal command\u00e9 mal \u00e9quip\u00e9s et qu'il",
        "start": 2042.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faut revoir cela pourquoi dites vous",
        "start": 2044.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cela jean luc m\u00e9lenchon rouiba je vais y",
        "start": 2046.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "venir mais d'abord je finis ce que je",
        "start": 2048.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "disais j'aurai des r\u00e9seaux et des",
        "start": 2049.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "solutions \u00e0 votre concept du peuple",
        "start": 2052.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "inassimilable que serait luma des",
        "start": 2054.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "musulmans et je dis la m\u00eame chose pour",
        "start": 2056.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toutes les religions la religion",
        "start": 2058.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine et respect\u00e9 par tout le",
        "start": 2060.77,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "monde sauf une bande ici ou l\u00e0 de gens",
        "start": 2063.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui s'y opposent dans la violence et la",
        "start": 2066.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "religion r\u00e9publicaine si j'ose dire avec",
        "start": 2068.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "respect avec des guillemets et celles",
        "start": 2070.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "qui nous permet de vivre ensemble et",
        "start": 2072.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est celle qu'on va construire pas en",
        "start": 2074.179,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "expulsant tel ou tel \u00e0 cause de sa",
        "start": 2076.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "religion maintenant je viens \u00e0",
        "start": 2078.08,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 allons-y",
        "start": 2079.55,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "jeudi vous avez bien raison que je",
        "start": 2082.03,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "n'adh\u00e9rais pas \u00e0 la vision extravagantes",
        "start": 2085.75,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "dina s\u00e9curit\u00e9 cauchemardesque dans le",
        "start": 2088.859,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pays o\u00f9 il ya de l'ins\u00e9curit\u00e9 et je vous",
        "start": 2091.779,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "annonce qu'il y en aura toujours plus \u00e0",
        "start": 2094.089,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mesure qu'il y aura toujours plus de",
        "start": 2095.799,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re et plus de d\u00e9sagr\u00e9gation de",
        "start": 2097.329,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole publique",
        "start": 2099.97,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent la question \u00e0 se poser",
        "start": 2101.4,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "c'est d'abord d'\u00eatre capable de mesurer",
        "start": 2103.599,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "alors je ne dis pas qu'il n'y ait pas de",
        "start": 2106.559,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "violence il y en a mais enfin c'est 0,0",
        "start": 2109.39,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "87 % du total des violences physiques",
        "start": 2113.019,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "et les violences les gens qui meurent du",
        "start": 2117.21,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "fait de la chaleur c'est trois fois et",
        "start": 2120.519,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "demie plus les gens qui meurent des",
        "start": 2122.769,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "accidents du travail",
        "start": 2124.809,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est une fois 1,2 plus autrement dit",
        "start": 2126.089,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "les causes d'ins\u00e9curit\u00e9 sont bien plus",
        "start": 2130.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ample que celles qui sont d\u00e9crites pour",
        "start": 2132.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce qui est de la s\u00e9curit\u00e9 dans la",
        "start": 2134.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 alors je dis \u00e7a fait des ann\u00e9es",
        "start": 2135.91,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que \u00e7a dure qu'on a tous les ans une loi",
        "start": 2138.67,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2141.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tous les ans une loi sur le terrorisme",
        "start": 2142.359,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "personne ne fait jamais aucun bilan on",
        "start": 2144.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "met du monde et toujours plus de monde",
        "start": 2147.039,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des faveurs de toutes sortes sur le",
        "start": 2148.72,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "corps de police qui est pay\u00e9 bien mieux",
        "start": 2150.849,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "que les instituteurs et les professeurs",
        "start": 2153.099,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "de ce pays et quel est le r\u00e9sultat \u00e7a va",
        "start": 2154.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de plus en plus mal par cons\u00e9quent \u00e7a",
        "start": 2157.15,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "veut dire non pas que les gens sont",
        "start": 2159.43,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "coupables mais que la force et mal",
        "start": 2160.809,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s mal organis\u00e9 et que on a r\u00e9ussi",
        "start": 2163.329,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "en lui faisant commettre toutes sortes",
        "start": 2166.66,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "d'exc\u00e8s de violence \u00e0 la coup\u00e9e de la",
        "start": 2168.849,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 2171.069,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "je suis donc pour la dissolution des",
        "start": 2171.7,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "bacs qui regroupe sept mille policiers",
        "start": 2174.25,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "alors qu'il n'y en a que 5000 pour la",
        "start": 2176.619,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "police judiciaire je suis pour la",
        "start": 2178.809,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dissolution des braves qui sont des",
        "start": 2181.089,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "motos qui circulent avec quelqu'un qui",
        "start": 2183.099,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "tape sur les gens derri\u00e8re c'est une",
        "start": 2184.599,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me interdiction je ne veux plus",
        "start": 2186.67,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "des flashball des grenades et de la",
        "start": 2188.589,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de tirer dans la figure des",
        "start": 2191.289,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "gens parce que trente deux personnes",
        "start": 2193.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9borgn\u00e9 ce n'est pas 30 deux bavures ce",
        "start": 2194.65,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "sont des actes d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s je veux une",
        "start": 2197.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "police vraiment r\u00e9publicaine",
        "start": 2199.599,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "respectueuse des gens entra\u00een\u00e9s",
        "start": 2200.95,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "discipline est command\u00e9e par des gens",
        "start": 2203.609,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "qu'ils en fassent respecter les vertus",
        "start": 2206.019,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "que par exemple pierre joxe avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 2208.75,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "capable de faire respecter avec son code",
        "start": 2210.7,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "de d\u00e9ontologie de la police et o\u00f9 il",
        "start": 2212.859,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "faut donc former les gens qui ne sont",
        "start": 2214.809,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "pas form\u00e9s et nous devons cesser d'\u00eatre",
        "start": 2216.799,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "une des rares polices d'europe qui",
        "start": 2218.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "utilisent de telles violences contre la",
        "start": 2221.24,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "population donc la r\u00e9ponse alors autant",
        "start": 2222.859,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que \u00e7a n'est pas r\u00e9gl\u00e9 aucun corps",
        "start": 2224.329,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour aucune autorit\u00e9 dans",
        "start": 2226.339,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une r\u00e9publique n'a de valeur sans le",
        "start": 2229.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "consentement du peuple \u00e7a n'a pas",
        "start": 2231.829,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat \u00e7a n'a pas de valeur il faut",
        "start": 2233.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donc gouverner la police non comme une",
        "start": 2236.029,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "chose mais quand m\u00eame un groupe de gens",
        "start": 2239.42,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "vraiment les premi\u00e8res dans ses droits",
        "start": 2242.109,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "avant ceux de la police",
        "start": 2244.309,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "si m\u00e9lenchon",
        "start": 2246.64,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "vous nous donner des chiffres bizarre",
        "start": 2250.0,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "mais nos faces shaker professionnels le",
        "start": 2252.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifierons moi je vous en donner",
        "start": 2256.25,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "d'autres si vous me permettez",
        "start": 2258.5,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 60 il y avait 15 crimes",
        "start": 2261.099,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "et d\u00e9lits pour 1000 habitants",
        "start": 2265.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y en a 60 pour 1000",
        "start": 2267.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "habitants",
        "start": 2271.13,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "il y \u00e0",
        "start": 2271.96,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "1000 attaque mille adressions par jour",
        "start": 2274.42,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "en france dont 130 attaques au couteau",
        "start": 2278.42,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "vous parlez du sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 2283.9,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "vous dites il y en a plus parce qu'il y",
        "start": 2287.9,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "a de la mis\u00e8re",
        "start": 2289.549,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "mais c'est en v\u00e9rit\u00e9 votre phrase est",
        "start": 2291.039,
        "duration": 8.621
    },
    {
        "text": "honteuse pour les gens pauvres et qui ne",
        "start": 2295.579,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "sont pas d\u00e9linquants par ailleurs",
        "start": 2299.66,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "pardonnez-moi mais la violence est n'est",
        "start": 2302.049,
        "duration": 8.141
    },
    {
        "text": "pas le fait de pauvres on sait d'o\u00f9 elle",
        "start": 2306.529,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "vient on sait exactement qui est en",
        "start": 2310.19,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "prison on sait qui n'est pas en prison",
        "start": 2313.819,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "non il ya eu un rapport il y a eu un",
        "start": 2316.609,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "rapport en 2020",
        "start": 2318.65,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 \u00e0 la police et \u00e0 la gendarmerie",
        "start": 2320.829,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "sur la liste des bandes d\u00e9linquantes",
        "start": 2322.819,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "\u00e0 part les corses de marseille il n'y a",
        "start": 2325.94,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "pas un nom fran\u00e7ais",
        "start": 2329.93,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un nom fran\u00e7ais \u00e0 1 aux",
        "start": 2333.64,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qu est-ce que nous fran\u00e7ais",
        "start": 2335.99,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "avait un nom fran\u00e7ais c'est par exemple",
        "start": 2337.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors en offrant sur un nom port\u00e9 par un",
        "start": 2338.72,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais non monsieur m\u00e9lenchon est donc",
        "start": 2340.88,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "celle d'un autre",
        "start": 2342.529,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "milan pardonnez moi moi je n'ai pas un",
        "start": 2343.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nouveau d\u00e9part fran\u00e7ais par exemple",
        "start": 2345.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et alors on vous conte comment si",
        "start": 2347.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on vous met en prison eh bien on ne",
        "start": 2350.14,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "compte comme un nom qui n'est pas",
        "start": 2351.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais voyez c'est \u00e7a le fran\u00e7ais je",
        "start": 2352.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suis fran\u00e7ais mais c'est pas la m\u00eame",
        "start": 2355.57,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "chose il ya beaucoup d'\u00e9trangers vous",
        "start": 2356.65,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "savez combien d'\u00e9trangers dans les",
        "start": 2357.94,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "populaires dans les prisons fran\u00e7aises",
        "start": 2358.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "25% alors qu'ils repr\u00e9sentent 10% de la",
        "start": 2360.15,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "population je continue je sais pas ce",
        "start": 2364.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que vous continuez mais \u00e7a d\u00e9montre le",
        "start": 2367.54,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "contraire de ce que vous dites vous \u00eates",
        "start": 2369.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en train de dire que la mis\u00e8re n'a aucun",
        "start": 2370.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nom non parce qu'il ya des gens pauvres",
        "start": 2372.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui sont pas d\u00e9j\u00e0 bien s\u00fbr encore",
        "start": 2374.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est une asus est une insulte du mot",
        "start": 2377.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gentil c'est une insulte aux gens",
        "start": 2380.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pauvres et c'est une insulte aux gens",
        "start": 2381.88,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "courageux et",
        "start": 2384.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "manami jeu \u00e7a marchera mais \u00e7a marche",
        "start": 2385.83,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien me dit que jean et",
        "start": 2388.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement c'est moi qui ouvre t",
        "start": 2390.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "laissez vous vivez ailleurs que dans",
        "start": 2393.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'agr\u00e9able \u00e7a n'a aucun rapport avec la",
        "start": 2394.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 je suis d\u00e9sol\u00e9 pour moi la",
        "start": 2396.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance que nous vivons n'est pas",
        "start": 2398.29,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "une d\u00e9linquance c'est un jihad",
        "start": 2399.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est une guerre qui nous ait men\u00e9 une",
        "start": 2402.42,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "guerre de civilisation",
        "start": 2404.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une guerre de pillage une guerre de vol",
        "start": 2406.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une guerre de viol est une guerre de",
        "start": 2408.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "deux meurtres le banque non j'ai pas",
        "start": 2410.38,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "honte du tout je vais vous dire dans les",
        "start": 2413.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "m\u00e9tros parisiens on a fait les bancaires",
        "start": 2416.2,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "10 77 et 75 % vous aurez par ja surtout",
        "start": 2419.02,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "voulu vous monsieur m\u00e9lenchon plus mais",
        "start": 2423.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous et moi j -c proc\u00e8s que vos chiffres",
        "start": 2425.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on vous enverra mais ces communes ont",
        "start": 2427.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ils me jettent jeu mais mettons nous",
        "start": 2429.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'accord non \u00e0 vis \u00e0 vis du crime je les",
        "start": 2431.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "reconnais c'est pas le sujet mais si",
        "start": 2433.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est le fond le sujet c est ce que vous",
        "start": 2435.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "savez willan aliev alors justement alors",
        "start": 2436.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous voulez vous r\u00e9p\u00e9ter comme un an",
        "start": 2439.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais la parole s'est r\u00e9 musulmans c'est",
        "start": 2440.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les musulmans o\u00f9 il g\u00eet \u00e0 deux chiffres",
        "start": 2442.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'ai manqu\u00e9 de parler comme a dit ou pas",
        "start": 2444.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des millions de musulmans dans ce pays",
        "start": 2446.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui fut porte pas je vous signale que",
        "start": 2448.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "voulait mener cette ann\u00e9e monsieur",
        "start": 2449.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon mais je vais vous dire il y a",
        "start": 2451.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "heureusement des millions de musulmans",
        "start": 2453.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas d\u00e9linquants et il y",
        "start": 2455.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "avait heureusement des millions de",
        "start": 2457.03,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "musulmans qui ne sont pas terroristes",
        "start": 2458.05,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "seulement tous les terroristes sont",
        "start": 2459.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "musulmans et enfin donn\u00e9 pas mal aussi",
        "start": 2460.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous aviez dit que vous respectez \u00e7a",
        "start": 2463.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous l'avez dit ou pas comment vous",
        "start": 2465.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'avez pas dit que vous respectiez nom",
        "start": 2467.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et djihadistes j'ai dit si on vous a",
        "start": 2469.06,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la nuit j'ai dit ne ne coupez pas",
        "start": 2471.49,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "ne fait pas ne faites pas comme les",
        "start": 2474.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "imb\u00e9ciles qui savent pas lire une phrase",
        "start": 2476.329,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout jean m'a pos\u00e9 une question",
        "start": 2477.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et j'ai r\u00e9pondu je respecte qui les",
        "start": 2480.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jambes puis je respecte les gens qui",
        "start": 2482.9,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "donnent leur vie pour leur cause",
        "start": 2485.39,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "parce que je veux mieux les combattre",
        "start": 2488.799,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je les respecte quand",
        "start": 2491.299,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vous avez vu si vous voulez regarder",
        "start": 2493.099,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9couter \u00e0 les regarder ce que disent les",
        "start": 2494.75,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "gens qui sont arr\u00eat\u00e9s je lisais tout \u00e0",
        "start": 2498.619,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'heure un article sur les mineurs",
        "start": 2500.839,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s",
        "start": 2503.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'un d'entre eux qui est arr\u00eat\u00e9 dit nous",
        "start": 2505.01,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "voulons piller la france non",
        "start": 2506.96,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "regardez ce que dit abdelsalam abdel",
        "start": 2509.319,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "cela mais qu'est ce qui dit le",
        "start": 2513.049,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "terroriste du bataclan il dit je suis un",
        "start": 2514.16,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "musulman j'applique la charia maintenant",
        "start": 2517.13,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 de la police et l\u00e0 je",
        "start": 2519.619,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "vraiment je trouve absolument scandaleux",
        "start": 2522.859,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ce que vous dites et je vais vous dire",
        "start": 2524.39,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pourquoi vous accusez les policiers en",
        "start": 2525.529,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 d'\u00eatre ddd pousse au crime d'\u00eatre",
        "start": 2528.559,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "criminog\u00e8nes d'\u00eatre agressif et d'\u00eatre",
        "start": 2532.43,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "raciste le prodige s'est dit fort mais",
        "start": 2535.16,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais j'ai pas dis quoi je",
        "start": 2537.589,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vais vous dire un quotidien des",
        "start": 2539.119,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "policiers ils sont agress\u00e9s ils sont on",
        "start": 2540.349,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "leur tend des guets-apens en permanence",
        "start": 2544.49,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "ils sont",
        "start": 2546.339,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "insult\u00e9s on leur jettent des cocktail",
        "start": 2548.77,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "molotov dans leur voiture pour les",
        "start": 2551.599,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "br\u00fbler comme des poulets je ne sais pas",
        "start": 2553.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si vous avez vu bac nord le film back",
        "start": 2555.319,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nord et vous voyez leur la r\u00e9alit\u00e9 de la",
        "start": 2557.18,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "police aujourd'hui avec dans les cit\u00e9s",
        "start": 2560.089,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous voyez qu'ils ne peuvent pas rentrer",
        "start": 2563.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que leur z\u00e8le \u00e0 leur hi\u00e9rarchie",
        "start": 2565.309,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "leur interdit vous voyez qu'ils ne",
        "start": 2567.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "peuvent pas ils sont moins arm\u00e9s que les",
        "start": 2569.27,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ca\u00efds de la drogue qui les m\u00e9prise est",
        "start": 2572.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toujours vous dites que ces sont les",
        "start": 2574.76,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "policiers qui sont dangereux il faut",
        "start": 2576.98,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qu'il soit il faut qu'il soit en phase",
        "start": 2578.779,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avec la population mais monsieur",
        "start": 2581.119,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ils sont en phase avec la",
        "start": 2582.319,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "population un peu fort et savoir ils ne",
        "start": 2585.44,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "sont pas en phase avec la population des",
        "start": 2587.15,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "quartiers islamis\u00e9e mais ils sont en",
        "start": 2591.049,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "phase avec le reste de la population",
        "start": 2593.029,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise la population fran\u00e7aise les",
        "start": 2594.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aime \u00e9videmment dans les quartiers",
        "start": 2596.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "islamis\u00e9s domin\u00e9 par les ca\u00efds de la",
        "start": 2598.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "drogue qui sont comme des des",
        "start": 2601.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "concessions \u00e9trang\u00e8res vous savez autant",
        "start": 2602.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la chine on avait des cautions ce",
        "start": 2605.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sont des concessions \u00e9trang\u00e8res l'a",
        "start": 2607.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les policiers ne sont pas les",
        "start": 2609.2,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "bienvenus parce qu'ils sont les",
        "start": 2610.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants de la france tout",
        "start": 2611.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "simplement et que dans ces contr\u00e9es dans",
        "start": 2613.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ses places forces \u00e9trang\u00e8res parce qu'on",
        "start": 2615.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ne veut pas de la france quand je vous",
        "start": 2617.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponde l\u00e0 mais vous aurez la patience",
        "start": 2620.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de m'\u00e9couter \u00e9coutez moi et me suis fait",
        "start": 2622.28,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a quand on gouverne",
        "start": 2623.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on doit partir des r\u00e9alit\u00e9s concr\u00e8tes",
        "start": 2625.84,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "justement ces sketches pour t\u00e2cher d'y",
        "start": 2628.19,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre c'est ce que je fais est mort",
        "start": 2629.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "si vous commencez par dire que le",
        "start": 2631.6,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de ce pays c'est que il y a je",
        "start": 2634.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sais pas quel jihad islam is \u00e0 sion et",
        "start": 2637.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e0 cause de \u00e7a qu'on est pill\u00e9e",
        "start": 2638.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "massacre est bio lait etc vous",
        "start": 2640.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9gleraient aucun probl\u00e8me parce que le",
        "start": 2642.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me du vol du pillage et c'est ce",
        "start": 2644.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'est pas l'islam c'est une s\u00e9rie",
        "start": 2647.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'autres causes que les sociologues que",
        "start": 2649.04,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous avez peut-\u00eatre lu \u00e0 part lire les",
        "start": 2651.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les statistiques ils vous font peur",
        "start": 2652.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que vous aimez le cauchemar bon",
        "start": 2654.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peut les sociologues ao\u00fbt analys\u00e9 de",
        "start": 2656.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "longue main moi je n'ai jamais dit que",
        "start": 2658.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la police \u00e9tait responsable de la",
        "start": 2660.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "situation je me dis pas \u00e7a je dis que",
        "start": 2662.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "puisque nous sommes en totale",
        "start": 2665.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "inefficacit\u00e9",
        "start": 2667.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il faut donc revoir le dispositif",
        "start": 2668.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce que nous ne manquons pas de moyens",
        "start": 2670.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'on ne cesse continuellement de voter",
        "start": 2671.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des lois jamais on en a fait le bilan",
        "start": 2674.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e7a marche pas je suis partisan",
        "start": 2675.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'une police de proximit\u00e9 je suis",
        "start": 2678.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partisan du fait que les policiers",
        "start": 2680.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soient mieux form\u00e9s je suis partisan du",
        "start": 2682.46,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "fait qu'on casse la racine m\u00eame du",
        "start": 2685.19,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "ca\u00efdat c'est \u00e0 dire le trafic d'armes le",
        "start": 2688.85,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "trafic de drogue le trafic d'\u00eatres",
        "start": 2692.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "humains \u00e7a ne se r\u00e8gle pas dans les",
        "start": 2695.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quartiers tout \u00e7a mais alors oui il ya 6",
        "start": 2696.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "millions d'armes qui circulent dans ce",
        "start": 2699.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pays qui les fait circuler qui payent",
        "start": 2700.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui transforme l'agent salle l'argent",
        "start": 2703.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sale en argent propre \u00e7a c'est du",
        "start": 2705.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me du judiciaire d'une police",
        "start": 2707.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "judiciaire efficace pas d'envoyer des",
        "start": 2709.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "policiers pass\u00e9s selon un rapport qui a",
        "start": 2711.59,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait r\u00e9cemment 50 % de leur temps \u00e0",
        "start": 2714.38,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier si les gens qu'ils contr\u00f4lent",
        "start": 2717.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on du fitou pas dans leur poche",
        "start": 2719.23,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est du temps de perdu c'est du",
        "start": 2722.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gaspillage ce n'est pas par ce bout l\u00e0",
        "start": 2723.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'il faut prendre le travail de la",
        "start": 2725.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "police alors commencer par \u00e9viter la",
        "start": 2727.7,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie qui consiste \u00e0 dire que quand",
        "start": 2729.86,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "on critique la mani\u00e8re dont est organis\u00e9",
        "start": 2732.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un service or en coupables les gens de",
        "start": 2734.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la situation je n'ai jamais dit que la",
        "start": 2736.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "police \u00e9tait raciste mais oui je dis",
        "start": 2739.0,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qu'il ya des racistes dans la police et",
        "start": 2741.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "leur pr\u00e9sence est insupportable comme",
        "start": 2742.599,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "elle serait dans n'importe quel autre",
        "start": 2744.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier monsieur zemmour vous ne",
        "start": 2746.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e8glerait rien vous pousser les gens \u00e0",
        "start": 2748.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'affrontement \u00e0 la guerre civile \u00e7a n'a",
        "start": 2750.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aucun sens vous \u00eates tellement",
        "start": 2752.74,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "provocateur que vous avez \u00e9t\u00e9 de vie",
        "start": 2754.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 provoquer les gens sur leur pr\u00e9nom",
        "start": 2756.099,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "parce qu'il portait le pr\u00e9nom du",
        "start": 2757.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "proph\u00e8te mais vraiment qu'est le foot",
        "start": 2759.88,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "c'est pas une mais vous avez raison de",
        "start": 2761.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parler comme \u00e7a monsieur m\u00e9lenchon peut",
        "start": 2762.849,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondre",
        "start": 2764.14,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2765.54,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "prenez pas votre t\u00eate de victimes mais",
        "start": 2767.4,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "je prends pas une t\u00eate de victimes jeudi",
        "start": 2769.809,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "vous me dites vous jouez en retard sur",
        "start": 2771.069,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "rouen comment oui et en plus il faut",
        "start": 2773.14,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'on change de th\u00e8me apr\u00e8s moi je dis",
        "start": 2774.76,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "\u00e7a au passage \u00e0 dire une vraie apr\u00e8s on",
        "start": 2776.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "encha\u00eene comment vous appelez un pays o\u00f9",
        "start": 2777.849,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la t\u00eate d'un professeur roule dans la",
        "start": 2780.7,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "rue",
        "start": 2784.329,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moi j'appelle \u00e7a un pays en guerre",
        "start": 2785.069,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "civile comment vous appelez un pays o\u00f9",
        "start": 2787.089,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "on tue une pauvre polici\u00e8re on les",
        "start": 2791.67,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "gorges",
        "start": 2795.069,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "mais on n'ose pas dire pour les gorges",
        "start": 2796.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moi j'appelle \u00e7a la guerre civile la",
        "start": 2797.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "guerre civile c'est comment ce petit \u00e0",
        "start": 2800.98,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "petit et \u00e7a monte vous savez",
        "start": 2803.02,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "les alg\u00e9riens qui ont bien connu la",
        "start": 2805.2,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "guerre civile nous le raconte boualem",
        "start": 2807.849,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "sansal me l'a racont\u00e9 dix fois \u00e7a",
        "start": 2809.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "commence comme \u00e7a tout doucement",
        "start": 2811.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "exactement comme nous aujourd'hui il est",
        "start": 2812.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s inquiet boualem sansal parce qu'il",
        "start": 2815.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voit exactement ce qui est arriv\u00e9 dans",
        "start": 2817.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "son pays et qui arrivent chez nous donc",
        "start": 2819.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ne croyez pas que c'est moi qui pousse \u00e0",
        "start": 2821.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ha\u00efr civile et qui d\u00e9sirent la guerre",
        "start": 2823.329,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "civile au contraire je pense que nous",
        "start": 2824.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9viterons la guerre civile que si nous",
        "start": 2827.049,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prenons des mesures drastiques par",
        "start": 2829.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "exemple expulsion des \u00e9trangers des",
        "start": 2831.369,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "prisons par exemple d\u00e9ch\u00e9ance de",
        "start": 2833.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 de tous les binationaux qui",
        "start": 2835.569,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "font des crimes et d\u00e9lits et pour en",
        "start": 2838.39,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "plus apr\u00e8s les expulser vous savez",
        "start": 2840.369,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon 6 6 mois migration",
        "start": 2842.7,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "c'est fini ou quand vous n'en parlez",
        "start": 2846.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plus d'accord mais qu'est ce qu'on",
        "start": 2848.2,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "appelle remis gracieusement",
        "start": 2850.03,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "moi je dis",
        "start": 2852.569,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "les gens qui sont fran\u00e7ais assimiler ils",
        "start": 2854.76,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "sont c'est",
        "start": 2859.599,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait assimil\u00e9 \u00e0 bouilhou qui ne l'est",
        "start": 2860.89,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "pas mais c'est pas moi qui d\u00e9cide vous",
        "start": 2863.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "savez c'est dans la loi souvenez vous",
        "start": 2865.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que pour la naturalisation il y \u00e0 des",
        "start": 2867.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res d'assimilation malheureusement",
        "start": 2869.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on ne les applique plus on les respecte",
        "start": 2871.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus on naturalise des femmes voil\u00e9es",
        "start": 2873.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous disiez vous m\u00eame monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 2876.86,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "jadis l'autre m\u00e9lenchon que le voile",
        "start": 2878.72,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "islamique et est une auto stigmatisation",
        "start": 2882.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que elle se mettait un stigmate et apr\u00e8s",
        "start": 2884.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "elle se plaignait du stigmate qu'est",
        "start": 2887.03,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "devenu ce m\u00e9lenchon l\u00e0",
        "start": 2889.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon a trahi m\u00e9lenchon m\u00e9lenchon",
        "start": 2891.91,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "suis des \u00e9lecteurs m\u00e9lenchon essaye de",
        "start": 2894.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "courir \u00e0 des \u00e9lecteurs parce qu'il a",
        "start": 2897.35,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aid\u00e9 \u00e0 arriver mais voil\u00e0 je vous le dis",
        "start": 2899.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc m\u00e9lenchon \u00e9tait jadis d'un",
        "start": 2902.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain strictes aujourd'hui ils",
        "start": 2904.58,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "courent apr\u00e8s les indig\u00e8nes ou des toits",
        "start": 2907.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jour de vous moi je cours apr\u00e8s rien moi",
        "start": 2910.7,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "je cours",
        "start": 2912.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 une \u00e9lection vous fournissez des",
        "start": 2913.42,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "armements \u00e0 toute la droite court apr\u00e8s",
        "start": 2916.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quoi je cours apr\u00e8s une id\u00e9e de la",
        "start": 2917.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "france que je vois en train de question",
        "start": 2920.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'est pas la mienne monsieur m\u00e9lange pas",
        "start": 2922.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour les raisons que vous animez \u00e7a a",
        "start": 2924.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aid\u00e9 les lames outre mais la goutte mais",
        "start": 2926.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "si vous \u00e9tiez le terrain un pers\u00e9cuteur",
        "start": 2928.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "jamais mang\u00e9 pia mais j'essaye de",
        "start": 2931.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comprendre ce qui se passe o\u00f9 les mots",
        "start": 2933.29,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "se perdent quand je regarde je vois",
        "start": 2934.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "moi j'ai \u00e9t\u00e9 contre le ce qu'on appelait",
        "start": 2937.18,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "la burqa gt gt pour qu'on interdise \u00e7a",
        "start": 2940.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr parce qu'il ya un droit",
        "start": 2942.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9visager mais pour autant je ne suis",
        "start": 2944.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas d'accord pour aller faire comme vous",
        "start": 2947.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le proposez la police d\u00e9tenus des femmes",
        "start": 2948.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors un jour \u00e7a sera le pulaar l'emmena",
        "start": 2950.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sera la longueur des roms venez nombreux",
        "start": 2952.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ivoiriens on le sait les dents sur",
        "start": 2955.07,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "\u00e9coute",
        "start": 2956.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 avec tout le monde portait",
        "start": 2957.52,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "le foulard y compris ma m\u00e8re m'a donn\u00e9",
        "start": 2960.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "oui mais loin de la mer aux id\u00e9es comme",
        "start": 2962.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais oui alors cess\u00e9 de faire des",
        "start": 2964.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fixettes comme \u00e7a sur la mani\u00e8re assez",
        "start": 2966.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "serr\u00e9 les gens je me suis un m\u00e9lange",
        "start": 2969.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avaler la ccce quoi cess\u00e9 de plonger",
        "start": 2971.03,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "mauvais",
        "start": 2973.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "blix lessard \u00e0 la police le soul a des",
        "start": 2976.339,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "cheveux c'est \u00e7a le voir si les femmes",
        "start": 2978.71,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ont ras\u00e9 leur cr\u00e2ne \u00e9mis des paires",
        "start": 2980.45,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "humain c'est encore monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 2982.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique vous parlez tous pu \u00eatre",
        "start": 2984.229,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pire en allant vers l'arriv\u00e9e les",
        "start": 2986.059,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les que les gens mettent en",
        "start": 2987.589,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "foulard br\u00fbler les femmes seraient pr\u00eats",
        "start": 2988.7,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "c'est que dans les pays arabes on a",
        "start": 2992.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9manciper les femmes vous",
        "start": 2995.299,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parlait tout le temps d'\u00e9mancipation des",
        "start": 2997.43,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "femmes ont fait des proc\u00e8s \u00e9norme et",
        "start": 2998.809,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "puis l\u00e0 vous d\u00e9fendez l\u00e0 le pire le pire",
        "start": 3000.609,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais savez-vous de l'asservissement",
        "start": 3003.64,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "islamique quelque chose d'extraordinaire",
        "start": 3005.079,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet messieurs on va jamais y",
        "start": 3008.789,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "arriver sinon on a plusieurs th\u00e8mes \u00e0",
        "start": 3010.989,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "aborder si on veut parler du social",
        "start": 3012.819,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il faut aborder ce dernier terme",
        "start": 3014.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je suis comment la france les r\u00e8gles du",
        "start": 3016.839,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jeu et on encha\u00eene avec cette question",
        "start": 3019.63,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "la france est en danger en c'est le",
        "start": 3021.789,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "titre de cette partie on demande aussi",
        "start": 3024.069,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "si nous sommes face \u00e0 un risque de",
        "start": 3025.359,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement sur la sc\u00e8ne internationale",
        "start": 3027.219,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ya un exemple dans l'actualit\u00e9 c'est la",
        "start": 3029.38,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "crise des sous marins comment vous",
        "start": 3031.45,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9agiriez si vous \u00e9tiez l'un et l'autre",
        "start": 3033.369,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident est ce qu'il aurait fallu par",
        "start": 3035.499,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "exemple sortir de l'otan jean luc",
        "start": 3037.509,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon moi c'est ma position",
        "start": 3039.369,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "constante je pense que nous n'avons rien",
        "start": 3040.9,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire dans cette alliance militaire",
        "start": 3043.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "qui d'ailleurs n'a pas de sens \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3044.789,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 pour faire face \u00e0 l'urss il ya plus",
        "start": 3047.619,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "du rss il ya toujours le temps \u00e7a",
        "start": 3049.93,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "s'appelle le trait\u00e9 de l'atlantique nord",
        "start": 3051.819,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et s'am\u00e8ne des guerres avec dans des",
        "start": 3053.559,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "endroits o\u00f9 il n'y a pas d' atlantique",
        "start": 3056.079,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ni au nord ni au sud c'est le cas de",
        "start": 3057.339,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'afghanistan et combien d'autres je",
        "start": 3059.41,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "suis donc pour que la france r\u00e9cup\u00e8re",
        "start": 3060.969,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralement totalement son",
        "start": 3062.529,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance et pour qu'elle soit \u00e0",
        "start": 3065.079,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "l'initiative",
        "start": 3067.089,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "d'autres alliances la puissance de la",
        "start": 3067.829,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "france tient \u00e0 la fois \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 3070.18,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "se d\u00e9fendre par elle-m\u00eame avec ses",
        "start": 3073.93,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "propres moyens mais ce n'est pas \u00e7a",
        "start": 3076.359,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'essentiel de la puissance l'essentiel",
        "start": 3078.069,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de la puissance c'est l'autorit\u00e9 morale",
        "start": 3080.2,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "scientifiques culturelles que notre pays",
        "start": 3082.859,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "peut avoir c'est \u00e0 \u00e7a que je crois les",
        "start": 3085.569,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont tout en main pour y",
        "start": 3087.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parvenir nous sommes le deuxi\u00e8me",
        "start": 3090.069,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "territoire maritime du monde nous avons",
        "start": 3091.599,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "donc une opportunit\u00e9 extraordinaire",
        "start": 3094.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'associer tous ceux qui le veulent avec",
        "start": 3096.119,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 l'apprentissage de ce qu'est",
        "start": 3098.44,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "cette m\u00e8re \u00e0 la conna\u00eetre \u00e0 l'explorer \u00e0",
        "start": 3100.39,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "la sauver notamment la mer m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 3103.089,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "nous sommes le 2 un peuple du monde pour",
        "start": 3105.279,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "la contribution \u00e0 l'exploration de",
        "start": 3107.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'espace vous vous rendez compte peu de",
        "start": 3110.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gens le savent nous savons faire les",
        "start": 3111.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fus\u00e9es nous savons faire les satellites",
        "start": 3113.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et bien \u00e7a aussi je propose que dans le",
        "start": 3114.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cadre de la francophonie des peuples",
        "start": 3117.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tous ceux qui veulent participer avec",
        "start": 3119.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 cette immense travail eh bien ils",
        "start": 3121.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "y viennent et la francophonie peut \u00eatre",
        "start": 3124.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un espace de cr\u00e9olisation et donc de",
        "start": 3126.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "puissance collective pour tous ceux qui",
        "start": 3129.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parlent cette langue parce que nous",
        "start": 3131.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "serons 700 millions \u00e0 la parler bient\u00f4t",
        "start": 3133.62,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "en 2050 on ne passe pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a la",
        "start": 3135.75,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable autorit\u00e9 la v\u00e9ritable",
        "start": 3139.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "puissance et cette capacit\u00e9 \u00e0 lier dans",
        "start": 3141.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "un ensemble scientifiques culturelles",
        "start": 3144.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des gens qui d\u00e9j\u00e0 au point de d\u00e9part par",
        "start": 3146.79,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le la m\u00eame langue ou en tout cas ce que",
        "start": 3149.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous appellerons la langue commune parce",
        "start": 3152.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que la langue fran\u00e7aise n'appartient pas",
        "start": 3154.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais elle appartient \u00e0 ceux qui",
        "start": 3156.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la parlent c'est \u00e0 dire \u00e0 29 pays qu'ils",
        "start": 3157.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ont comme langue officielle voil\u00e0 ce que",
        "start": 3160.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour moi la puissance voil\u00e0 c'\u00e9tait pour",
        "start": 3162.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi l'autorit\u00e9 je finis d'un mot les",
        "start": 3165.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais doivent \u00eatre les premiers \u00e0",
        "start": 3167.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "promouvoir des trait\u00e9s des accords",
        "start": 3169.38,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "internationaux sur des domaines o\u00f9 il",
        "start": 3172.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'ya pas de loi par exemple les grands",
        "start": 3174.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fonds ne font l'objet d'aucune loi que",
        "start": 3176.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous soyons les premiers \u00e0 le proposer",
        "start": 3179.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que nous soyons les premiers \u00e0 proposer",
        "start": 3180.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de revenir \u00e0 l'id\u00e9e de d\u00e9militarisation",
        "start": 3182.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de l'espace que nous soyons les premiers",
        "start": 3184.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 proposer le tribunal climatique \u00e0 la",
        "start": 3186.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "suite des boliviens que nous soyons les",
        "start": 3189.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "premiers \u00e0 proposer un trait\u00e9",
        "start": 3191.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "international de non prolif\u00e9ration des",
        "start": 3192.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies carbon\u00e9es c'est en agissant de",
        "start": 3195.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette mani\u00e8re que la france rend",
        "start": 3197.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9sirable les valeurs qui sont les",
        "start": 3199.77,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "siennes et qu'elle apporte sa",
        "start": 3201.75,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "contribution",
        "start": 3202.68,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8re \u00e0 l'histoire de l'humanit\u00e9",
        "start": 3203.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais s'occupent de tout le monde",
        "start": 3205.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et de tous et ils le font avec tous ceux",
        "start": 3208.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui veulent y participer pour cela il ne",
        "start": 3210.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faut pas qu'il soit sectaire il faut pas",
        "start": 3212.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'il soit raciste il faut pas qu'il",
        "start": 3214.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "soit exclusive il faut qu'ils soient",
        "start": 3216.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains jusqu'au bout des ongles",
        "start": 3217.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire ouverts \u00e0 la contribution",
        "start": 3219.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de chacun comme dit la d\u00e9claration des",
        "start": 3221.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "droits de l'homme que vous voulez",
        "start": 3224.31,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "retirer de la constitution le lui d'",
        "start": 3225.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "arr\u00eat vous l'avez vous partirez la",
        "start": 3227.04,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "constitution en face de moi monsieur",
        "start": 3228.72,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon wauquiez vous d\u00e9sabonner pas",
        "start": 3230.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans la contribution \u00e0 l'est dans le",
        "start": 3233.03,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ambule",
        "start": 3234.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "normalement je veux simplement que le",
        "start": 3235.15,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "conseil ne fait pas le professeur dans",
        "start": 3238.43,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "domaine que vous",
        "start": 3240.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "connaissez tous les mois la d\u00e9claration",
        "start": 3241.33,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme et nos yeux",
        "start": 3244.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon dans le pr\u00e9ambule je veux dire",
        "start": 3245.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est un jeu la constitution la",
        "start": 3247.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration vous voulez retirer outre",
        "start": 3250.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'elle dit que tous les \u00eatres humains",
        "start": 3252.95,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "naissent libres et \u00e9gaux en droits et",
        "start": 3253.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les femmes monsieur zemmour elle dit",
        "start": 3255.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aussi que le but de la soci\u00e9t\u00e9 et le",
        "start": 3257.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bonheur commun \u00e7a vous dit quelque chose",
        "start": 3260.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de bonheur commun oui c'est une sanction",
        "start": 3261.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "signifie une formule am\u00e9ricaine vous",
        "start": 3263.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00eates invaincus d'avant une formule",
        "start": 3265.7,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine",
        "start": 3267.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9e fran\u00e7ais dans la cro\u00fbte oui je",
        "start": 3268.15,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "sais mais c'est une formule emprunt\u00e9e \u00e0",
        "start": 3270.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la constitution am\u00e9ricaine des puissants",
        "start": 3271.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je pensais je sens que je ne vais rien",
        "start": 3274.01,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vous voyez je vous aurais avons appris",
        "start": 3275.39,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quelque chose sur l'exemple qu'on donne",
        "start": 3276.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et je gardais soumah s'il vous pla\u00eet et",
        "start": 3277.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "douce \u00e0 mener ses chaussures sur les",
        "start": 3280.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes de langues et ben oui d'accord \u00e7a",
        "start": 3282.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bien de montesquieu de rousseau va \u00e7a va",
        "start": 3284.18,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "ok bah oui c'est amener \u00e7a va",
        "start": 3285.95,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "je suis d'accord avec lui quand je suis",
        "start": 3289.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait d'accord et bien voyons je",
        "start": 3293.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "suis tout \u00e0 fait d'accord avec le d\u00e9but",
        "start": 3294.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de ce qu'a dit monsieur m\u00e9lenchon a tout",
        "start": 3296.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait j'aurais dit la m\u00eame chose je dis",
        "start": 3298.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a depuis des ann\u00e9es aussi je pense que",
        "start": 3300.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'otan aurait d\u00fb se dissoudre en 1990",
        "start": 3302.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand l'urss a disparu et quand le pacte",
        "start": 3304.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de varsovie \u00e0 10 pas \u00e7a du tout \u00e0 fait",
        "start": 3306.37,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 dessus nous cela l'otan est",
        "start": 3308.17,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "devenu une machine \u00e0 servir les pays qui",
        "start": 3310.77,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "sont soit disant les alli\u00e9s des etats",
        "start": 3314.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "unis et qui en fait ne sont que leurs",
        "start": 3316.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s et qui doivent se soumettre et",
        "start": 3319.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "m\u00eame trait\u00e9 de fa\u00e7on brutale comme on",
        "start": 3321.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'a vu dans cette histoire australienne",
        "start": 3324.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc je suis tout \u00e0 fait d'accord avec",
        "start": 3326.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous n'avons rien \u00e0 faire l\u00e0 dedans",
        "start": 3328.78,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "nous devrions au contraire d\u00e9velopper",
        "start": 3330.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "encore plus que le moose qu'elle n'est",
        "start": 3332.82,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "notre industrie militaire accro\u00eetre",
        "start": 3335.02,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "notre budget militaire est effectivement",
        "start": 3337.54,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "rechercher des alliances nouvelles \u00e7a",
        "start": 3339.72,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "veut pas dire qu'on renonce aux",
        "start": 3343.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alliances avec les am\u00e9ricains avec les",
        "start": 3344.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "anglais avec les allemands mais \u00e7a veut",
        "start": 3346.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dire par exemple tendent la main aux",
        "start": 3347.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "russes et nous rapprocher des russes est",
        "start": 3349.12,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "par exemple pour donner",
        "start": 3351.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour faire un geste renoncer aux",
        "start": 3353.4,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "sanctions qui sont absolument inique et",
        "start": 3356.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement contre-productif",
        "start": 3359.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a je suis tout \u00e0 fait d'accord",
        "start": 3360.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a maintenant apr\u00e8s monsieur",
        "start": 3362.23,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parle dans des d\u00e9lires",
        "start": 3364.03,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "des sessions \u00e0 l'onu par trouvons tr\u00e8s",
        "start": 3369.24,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "bien je ne suis pas vous savez moi je",
        "start": 3372.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suis rest\u00e9 \u00e0 l'enseignement du g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3374.62,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de gaulle qui tenait l'onu pour un",
        "start": 3376.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "machin et je n'aime pas sp\u00e9cialement",
        "start": 3377.14,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cette machine onusienne qui pond des",
        "start": 3379.57,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "rapports des proclamations etc etc",
        "start": 3382.93,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "maintenant vous m'avez dit la france si",
        "start": 3385.89,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "la france est grande quand elle n'est",
        "start": 3389.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas raciste et compte aller r\u00e9publicaine",
        "start": 3391.69,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "et c'est d'abord",
        "start": 3393.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personne moi je ne vous accuse pas de",
        "start": 3395.91,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "racisme la france n'est pas raciste",
        "start": 3398.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand elle fait quand elle d\u00e9fend son",
        "start": 3400.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le quand elle d\u00e9fend sa culture",
        "start": 3402.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand elle d\u00e9fend sa civilisation \u00e7a n'a",
        "start": 3404.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir il n'y a pas de la frange",
        "start": 3406.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parle de vous quand je parle de moi moi",
        "start": 3408.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je suis exactement comme \u00e7a je d\u00e9fends",
        "start": 3410.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la culture fran\u00e7aise la civilisation",
        "start": 3412.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise je ne veux pas on remplace la",
        "start": 3414.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "civilisation fran\u00e7aise par une autre",
        "start": 3416.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "civilisation qu'on remplace le peuple",
        "start": 3417.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais par un autre peuple parce que",
        "start": 3419.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui est en train de se passer",
        "start": 3421.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais nous avons fini ce mais nous avons",
        "start": 3422.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fini cette conversation maintenant pour",
        "start": 3424.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "si vous voulez parlez vous pouvez pas y",
        "start": 3426.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "croire vous m\u00eame enfin je suis proche et",
        "start": 3429.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon mais vous avez vu est",
        "start": 3430.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce que alors je finis oui le temps de",
        "start": 3432.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france strat\u00e9gie d'il ya quelques monde",
        "start": 3435.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et quelques semaines est-ce que vous",
        "start": 3436.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avez vu ce rapport franc strat\u00e9gie",
        "start": 3438.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "organisme officiel est ce que vous",
        "start": 3439.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'avez vu vous auriez vu lieux ils ont",
        "start": 3441.49,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "men\u00e9 une \u00e9tude sur les enfants dans",
        "start": 3443.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions fran\u00e7aises dans",
        "start": 3447.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "toutes les villes fran\u00e7aises et nous",
        "start": 3449.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voyons un double ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s simple",
        "start": 3450.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un dans les villes et dans les",
        "start": 3452.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements de vieilles immigration bah",
        "start": 3455.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oui mais vous me c'est vous qui",
        "start": 3457.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m'interrogeait excusez moi je vous ai",
        "start": 3458.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dit pourquoi je n'ai jamais dit que la",
        "start": 3461.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "france \u00e9tait raciste on croirait que",
        "start": 3462.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous \u00eates le possesseur de je ne sais",
        "start": 3464.59,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "quelle",
        "start": 3466.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "religion de la france o\u00f9 on ne peut pas",
        "start": 3467.55,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "changer une manie un mot je ne sais pas",
        "start": 3470.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le processeur de la religion ne sera pas",
        "start": 3472.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00fb \u00eatre condamn\u00e9e pour vous savez vous",
        "start": 3474.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien moi j'ai \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 3475.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9bellion j'avais une d\u00e9coration",
        "start": 3477.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas si c'est une des courses ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3479.14,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "vendus pour la libert\u00e9 non pas du tout",
        "start": 3480.91,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pour l'un pourrait pour absolument pas",
        "start": 3482.769,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moi j'\u00e9tais condamn\u00e9 parce que je",
        "start": 3484.719,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends des une certaine id\u00e9e de la",
        "start": 3486.939,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "france et que \u00e9quipe mais quelle id\u00e9e \u00e7a",
        "start": 3488.199,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "suffit ma mais oui je suis d\u00e9sol\u00e9 mais",
        "start": 3490.63,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "je suis en retard derri\u00e8re vous \u00e9coutez",
        "start": 3492.339,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "les zemmouris ce temps \u00e7a existe",
        "start": 3494.619,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "d'accord c'est pas mal \u00e7a existe oui oui",
        "start": 3496.259,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a existe un pays o\u00f9 les femmes soient",
        "start": 3498.64,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "rabaiss\u00e9s un tri o\u00f9 il ya la peine de",
        "start": 3500.439,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mort qui vous pla\u00eet un pays o\u00f9 les",
        "start": 3502.239,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "homosexuels sont punis et un pays o\u00f9 on",
        "start": 3503.769,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "a d\u00e9voil\u00e9 par les conventions",
        "start": 3506.079,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "internationales",
        "start": 3506.979,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "la ville aurait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 bon dieu",
        "start": 3508.029,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "islamis\u00e9s naturel au chaud l'arabie",
        "start": 3509.199,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "saoudite oui \u00e7a s'appelle si les locales",
        "start": 3510.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "essaient de leur programme que je suis",
        "start": 3513.189,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aimerait bien mais ce m\u00e9lange \u00e0 \u00e7a c'est",
        "start": 3514.39,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien parce que c'est vous parce que",
        "start": 3516.279,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "vous venez de d\u00e9crire c'est exactement",
        "start": 3519.069,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les banlieues islamis\u00e9s o\u00f9 les femmes se",
        "start": 3520.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "font insulter trach\u00e9e dessus quand elles",
        "start": 3523.269,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont habill\u00e9es en jupes et qu'elles ne",
        "start": 3525.16,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "peuvent pas rentrer et o\u00f9 \u00e9tiez vous",
        "start": 3526.959,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "quand les fans ne pouvait pas rentrer",
        "start": 3527.979,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "dans les caf\u00e9s \u00e0 sevran",
        "start": 3529.359,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a donnait bien s\u00fbr mais",
        "start": 3534.029,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "voyons mais enfin vous ne savez vous",
        "start": 3537.279,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faites semblant de ne pas voir non non",
        "start": 3539.349,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le lou qui le pays que vous aimez rire",
        "start": 3541.029,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est exactement les banlieues et cela",
        "start": 3543.339,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je viens de vous d\u00e9crire un pays o\u00f9",
        "start": 3544.989,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s'appliquent les principes auxquels vous",
        "start": 3546.609,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "croyez je ne crois j'appelais d'\u00e9lire le",
        "start": 3548.109,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fait que vous vous appr\u00eatez des pasteurs",
        "start": 3549.939,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nomades qui soit valable et l'humanit\u00e9",
        "start": 3552.459,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re dans votre ville de marseille la",
        "start": 3554.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peine de mort c'est tous les jours mes",
        "start": 3557.14,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "yeux en \u00e9change vous \u00eates toutes et tous",
        "start": 3558.309,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les joueurs une id\u00e9e qui vous rend la",
        "start": 3559.689,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "france impossible \u00e0 fumer pas du tout la",
        "start": 3561.039,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "france n'est massieux m\u00e9lenchon monsieur",
        "start": 3563.769,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous \u00eates le produit de mon",
        "start": 3566.289,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "id\u00e9e de la france qu'on vous prend votre",
        "start": 3567.939,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cagnotte laissez moi depuis toujours",
        "start": 3570.64,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "rendre chez un grand kobe",
        "start": 3572.709,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 onze encore grand p\u00e8re est arriv\u00e9",
        "start": 3575.609,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "de dieu d'espagne du maroc et \u00e0 g\u00e9rer",
        "start": 3577.959,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il a fait il s'appelait",
        "start": 3580.779,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il a chang\u00e9 son nom il a",
        "start": 3582.099,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "francis\u00e9 qu'est-ce qu'il a pleur\u00e9 pour",
        "start": 3584.079,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donner des pr\u00e9noms fran\u00e7ais \u00e0 ses",
        "start": 3585.759,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "enfants et les petits-enfants exactement",
        "start": 3587.259,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme les miens le mien mon grand-p\u00e8re a",
        "start": 3589.659,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 de pr\u00e9nom il s'appelait justin \u00e7a",
        "start": 3591.579,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est l'assimilation \u00e0 la fran\u00e7aise vous",
        "start": 3594.009,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en \u00eates le produit mais vous le renier",
        "start": 3595.929,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui non c'est non je ne suis pas",
        "start": 3597.699,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9\u00e7u mais non je suis con et se met \u00e0",
        "start": 3599.769,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "genoux cette situation et j'y fais farce",
        "start": 3601.179,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je veux vous dire ceci les gens",
        "start": 3604.17,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "s'appelle comme ils veulent ils le font",
        "start": 3606.309,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par tradition familiale on donne un",
        "start": 3608.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom pourquoi gouffre entre le noeud",
        "start": 3610.089,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "du probl\u00e8me et d'enchanter chez moi il",
        "start": 3612.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'y avait pas beaucoup de croyants par",
        "start": 3615.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent ont donn\u00e9 des pr\u00e9noms qui",
        "start": 3616.48,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "nous plaisait non \u00e9coutez moi pas vrai",
        "start": 3618.28,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "quand quelqu'un appelle puisque c'est l\u00e0",
        "start": 3620.289,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dessus vous avez cherch\u00e9 quelqu'un son",
        "start": 3622.059,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fils mohamed c'est souvent parce que le",
        "start": 3624.609,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "grand p\u00e8re s'appelait comme \u00e7a et quand",
        "start": 3626.619,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on donne un pr\u00e9nom \u00e0 un enfant c'est",
        "start": 3628.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce qu'on veut le placer sous la",
        "start": 3630.789,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "protection ce pr\u00e9nom il n'y a pas de",
        "start": 3631.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "honte \u00e0 donner mais vous avez raison de",
        "start": 3633.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu ya pas de honte \u00e0 s'appeler",
        "start": 3636.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "david ou cueillait des milliers de",
        "start": 3637.51,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "cannes auditionn\u00e9 dans sa belle marie",
        "start": 3639.22,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "metz avait aussi est ce que pour",
        "start": 3640.839,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "insulter comme r\u00e9ellement judicieux en",
        "start": 3642.369,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "essayant de donner l'id\u00e9e que vous allez",
        "start": 3645.069,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "les caniches ise vous",
        "start": 3647.17,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9veillant ce monsieur en jeu d'amour",
        "start": 3650.069,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "d'amiti\u00e9 pour les prochains mois ces",
        "start": 3652.69,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "tubes sont l\u00e0 et qui avec qui nous",
        "start": 3655.18,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "faisons un lancement m\u00e9lenchon non mais",
        "start": 3656.619,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "c'est je suis d\u00e9sol\u00e9 le peuple on",
        "start": 3658.809,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "commence avec une culture commune",
        "start": 3660.43,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "souvenez-vous de renom",
        "start": 3661.869,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "6000 assimilation au jury et l'amour",
        "start": 3667.319,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "mais ce pardon il est 22 heures \u00e7a fait",
        "start": 3670.51,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "une heure que nous sommes sur ce plateau",
        "start": 3673.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la damnation quand vous avez os\u00e9 tuner",
        "start": 3674.609,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "dont elle avait la question qu'on a",
        "start": 3676.99,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "pos\u00e9s c'\u00e9tait sur l'otan je le rappelle",
        "start": 3678.01,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nous ont r\u00e9pondu que je referme la",
        "start": 3679.539,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8se si les avions de l'otan",
        "start": 3680.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "absolument il est 22 heures premier",
        "start": 3683.109,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "point fact checking pour refermer cette",
        "start": 3685.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re partie on va retrouver am\u00e9lie",
        "start": 3687.16,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "rozic est avec une version de ses filles",
        "start": 3688.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je suis d'accord avec lui on va v\u00e9rifier",
        "start": 3691.74,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rents propos que vous avez pu",
        "start": 3694.27,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "tenir ce soir si vous pr\u00e9f\u00e9rez monsieur",
        "start": 3695.589,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon am\u00e9lie rozic nous vous",
        "start": 3697.029,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9coutons oui d'abord monsieur zemmour",
        "start": 3698.26,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous dites que la france compte 2",
        "start": 3701.049,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "millions d'immigr\u00e9s suppl\u00e9mentaires sur",
        "start": 3703.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le quinquennat d'emmanuel macron mais",
        "start": 3705.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous ne comptez pas par exemple les",
        "start": 3707.95,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9parts les \u00e9tudiants qui repartent les",
        "start": 3709.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "expatri\u00e9s qui rentrent chez eux les",
        "start": 3711.579,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s qui ont fini leur",
        "start": 3713.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "contrat et surtout la cellule fact",
        "start": 3715.869,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "checking \u00e0 v\u00e9rifier et en se basant sur",
        "start": 3717.91,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les chiffres de l'insee il y \u00e0 190 mille",
        "start": 3720.19,
        "duration": 8.099
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s de plus par an en france et 50%",
        "start": 3723.94,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "d'entre eux c'est important sont n\u00e9s en",
        "start": 3728.289,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "europe nous avons \u00e9galement contact\u00e9 le",
        "start": 3730.72,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographe herv\u00e9 le bras qui nous donne",
        "start": 3733.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le chiffre suivant selon lui il y aurais",
        "start": 3735.29,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "tu il y aura entre 850 mille et un",
        "start": 3738.23,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "million d'immigr\u00e9s en plus en france ces",
        "start": 3741.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cinq derni\u00e8res ann\u00e9es soit sur le",
        "start": 3744.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quinquennat d'emmanuel macro et non 2",
        "start": 3746.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "millions comme vous le dites ensuite",
        "start": 3748.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour vous dites qu'il y a en",
        "start": 3750.92,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "france sur la s\u00e9curit\u00e9 milla agressions",
        "start": 3753.2,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "par jour mais selon le minist\u00e8re de",
        "start": 3756.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur les chiffres que nous nous",
        "start": 3759.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sommes procur\u00e9s facilement atteignable",
        "start": 3761.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en 2020 le nombre de coups et blessures",
        "start": 3764.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "volontaires sur personnes de 15 ans et",
        "start": 3766.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus d\u00e9passe les deux cent soixante",
        "start": 3769.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mille victimes ce chiffre nous la devons",
        "start": 3771.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout simplement diviser par 365 le",
        "start": 3774.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nombre de jours dans l'ann\u00e9e cela fait",
        "start": 3777.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "700 victimes d'agressions par jour et",
        "start": 3779.0,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "non pas 1000 comme vous l'avez dit on va",
        "start": 3782.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous laisser r\u00e9pondre d'abord \u00e0 la",
        "start": 3784.97,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re v\u00e9rification et \u00e0 l'\u00e9ducation",
        "start": 3786.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "monsieur herv\u00e9 le bras et le lyc\u00e9en co2",
        "start": 3788.92,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mographie des",
        "start": 3791.9,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "savants mais c'est pas \u00e7a avance un",
        "start": 3795.22,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologue et en plus simple je lui ai",
        "start": 3797.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dit en face monsieur m\u00e9lenchon et alors",
        "start": 3800.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a change c'est vous dire",
        "start": 3802.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des horreurs enfin soupe c'est un",
        "start": 3803.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lyssenko c'est \u00e0 dire qu'il fait passer",
        "start": 3805.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "son id\u00e9ologie avant sa pseudo science et",
        "start": 3807.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "40 ans qu'il contamine pour reprendre",
        "start": 3809.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "votre verbe le d\u00e9bat public r\u00e9cents",
        "start": 3812.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "savoir tout accord ou protester contre",
        "start": 3814.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le mot contamin\u00e9s mais je l'appliqu\u00e9",
        "start": 3816.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "t\u00eate monsieur herv\u00e9 le bras est un",
        "start": 3818.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "savant musulman pourrait me faire lever",
        "start": 3820.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le bras et firmin belaubre est un",
        "start": 3822.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologue il n'a rien d'un savant mais",
        "start": 3825.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "am\u00e9lie dit aussi qu'on n'avait pas pris",
        "start": 3827.72,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "en compte le nombre de sorties",
        "start": 3828.98,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "o\u00f9 \u00e7a",
        "start": 3830.92,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "je vais vous dire \u00e7a aussi c'est une",
        "start": 3833.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arnaque je vais vous dire pourquoi le",
        "start": 3834.839,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "nombre de sorties ce sont des fran\u00e7ais",
        "start": 3836.88,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "qui s'expatrient ce ne sont pas des",
        "start": 3838.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sorties d'immigr\u00e9s on nous fait toujours",
        "start": 3840.869,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "le coup d'ailleurs le cas pour les",
        "start": 3842.91,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants appellent \u00e7a le solde",
        "start": 3845.64,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "migratoire n'est ont r\u00e9duit le nombre",
        "start": 3846.869,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s qui rentre au nombre de",
        "start": 3848.849,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui s'expatrient je sais c'est",
        "start": 3850.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 des drames de la france c'est que",
        "start": 3853.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous avons toute une jeunesse qui est",
        "start": 3855.0,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "brillante qui est dipl\u00f4m\u00e9 surdipl\u00f4m\u00e9s et",
        "start": 3858.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui part \u00e0 l'\u00e9tranger pour travailler",
        "start": 3861.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans des universit\u00e9s dans des grands",
        "start": 3863.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "groupes et c'est parce qu'elle ne",
        "start": 3865.44,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "supporte plus ce que devient la france",
        "start": 3867.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "oui monsieur oui monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 3869.089,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "excusez moi je parle avec eux ils me",
        "start": 3871.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parlent ils m'envoient des mails ils me",
        "start": 3873.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "disent leur souffrance de ce qu'est",
        "start": 3875.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "devenue la france ils ne reconnaissent",
        "start": 3877.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus la france et deuxi\u00e8mement nous",
        "start": 3878.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avons effectivement les quatre cent",
        "start": 3880.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mille immigr\u00e9s par an je maintiens les",
        "start": 3882.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "chiffres et je ne parle pas des",
        "start": 3883.95,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "clandestins je le r\u00e9p\u00e8te donc il faudra",
        "start": 3885.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "encore augmenter ce chiffre qui rentrent",
        "start": 3887.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "en france et qui sont pour la plupart on",
        "start": 3889.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est \u00e0 50 % d'europe c'est faux on est \u00e0",
        "start": 3891.45,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "30 % au maximum de gens qui sont",
        "start": 3893.73,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens au maximum aux qui viennent d",
        "start": 3897.299,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "am\u00e9rique ou qui viennent d'alg\u00e9rie",
        "start": 3899.579,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "regarder les chats tiennent-ils asie en",
        "start": 3901.349,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "am\u00e9rique et je vous rappelle que les",
        "start": 3903.15,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "asiatiques eux s'assimile on retourne",
        "start": 3905.13,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "voir avaler rozic dans la cellule de",
        "start": 3907.079,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "v\u00e9rification pour",
        "start": 3909.059,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "voir ce que vous avez \u00e0 dire am\u00e9lie",
        "start": 3910.94,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "serait ce que disais tout \u00e0 l'heure jean",
        "start": 3914.01,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon oui monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 3915.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notamment sur la question de l'aide",
        "start": 3917.549,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "alimentaire que vous avez \u00e9voqu\u00e9es vous",
        "start": 3919.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dites que 8 millions de personnes en",
        "start": 3922.2,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "france b\u00e9n\u00e9ficient de cette aide mais",
        "start": 3924.27,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ici la cellule de fact checking l\u00e0",
        "start": 3927.059,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "encore \u00e0 v\u00e9rifier et si on se base sur",
        "start": 3929.069,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "les chiffres donn\u00e9s par l'institut csa",
        "start": 3931.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour les banques alimentaires en janvier",
        "start": 3934.14,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de cette ann\u00e9e et il y avait deux bien",
        "start": 3936.75,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "que la un million de personnes",
        "start": 3939.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide alimentaire et",
        "start": 3941.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "non 8 millions mais c'est tout de m\u00eame",
        "start": 3943.65,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "cent mille personnes de plus qu'en 2019",
        "start": 3945.39,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon et bien \u00e9coutez on va",
        "start": 3948.359,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "on va v\u00e9rifier moi je les chiffres je",
        "start": 3951.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les prends pour ce qu'ils sont sains",
        "start": 3953.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je le crois les avoir sortis ou dut ou",
        "start": 3955.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du secours catholique ou du secours",
        "start": 3957.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "populaire mais en ce moment mes",
        "start": 3959.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "camarades sont eux-m\u00eames un fact",
        "start": 3961.86,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "checking ils diront quel est le",
        "start": 3963.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'origine du chiffrement je prends les",
        "start": 3964.76,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "faits comme ils sont tout \u00e0 l'heure le",
        "start": 3966.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour alors apr\u00e8s nous avoir",
        "start": 3969.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "agit\u00e9 toutes sortes d'horreur mais non",
        "start": 3971.16,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour qu'est ce que l'on",
        "start": 3972.57,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "n'atteindra pas on va pas recommencer",
        "start": 3973.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est un tout petit peu quand m\u00eame il",
        "start": 3975.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est",
        "start": 3978.45,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "22h03 d\u00e9mission on passe \u00e0 la deuxi\u00e8me",
        "start": 3982.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "partie",
        "start": 3984.54,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "question ce d\u00e9bat comment r\u00e9duire la",
        "start": 3988.04,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "fracture sociale avec un premier point",
        "start": 3990.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "abord\u00e9 c'est la principale pr\u00e9occupation",
        "start": 3991.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais aujourd'hui devant",
        "start": 3993.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'immigration encore l'environnement ya",
        "start": 3995.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat et jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 3997.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce que vous proposez c'est une hausse du",
        "start": 3998.55,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "smic de 16% est ce vraiment r\u00e9aliste",
        "start": 4000.5,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "on pourrait faire plus car les moyens ne",
        "start": 4004.3,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "manquent pas quand on analyse une",
        "start": 4008.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et le travail qu'elle fournit et",
        "start": 4010.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la richesse qu'elle produit on va pas",
        "start": 4012.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "port\u00e9 d'appr\u00e9ciation sur ce qui est une",
        "start": 4014.24,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "richesse est ce qu'ils n'en aient pas on",
        "start": 4015.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "va dire le travail qui est fait ce qui",
        "start": 4016.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est produits qui s'\u00e9changent les qui se",
        "start": 4018.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vend on s'aper\u00e7oit que depuis le d\u00e9but",
        "start": 4020.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "du si\u00e8cle pr\u00e9c\u00e9dent le temps de travail",
        "start": 4022.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire pour produire la richesse a",
        "start": 4024.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 divis\u00e9 par deux et la richesse",
        "start": 4026.69,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "produite x 50 c'est \u00e9norme la",
        "start": 4028.22,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "productivit\u00e9 du travail a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9",
        "start": 4032.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "par vingt donc nous ne sommes pas un",
        "start": 4034.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pays pauvre nous sommes un pays qui",
        "start": 4037.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "produit beaucoup de richesses et dans la",
        "start": 4039.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode r\u00e9cente les in\u00e9galit\u00e9s se sont",
        "start": 4041.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "creus\u00e9es d'une mani\u00e8re absolument",
        "start": 4043.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "incroyables tels que tous profitent aux",
        "start": 4045.26,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes et aux puissants si l'on",
        "start": 4048.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "regarde \u00e0 l'\u00e9chelle du monde 26",
        "start": 4050.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "personnes poss\u00e8dent autant que 50 % de",
        "start": 4052.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 si on regarde \u00e0 l'\u00e9chelle de",
        "start": 4055.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "notre pays nonobstant la crise qu'ovide",
        "start": 4056.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les principales fortune des",
        "start": 4059.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "milliardaires du pays ont augment\u00e9 de",
        "start": 4061.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "30% pendant la crise les in\u00e9galit\u00e9s se",
        "start": 4063.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "creusent entre ceux qui ont le plus et",
        "start": 4066.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un ruissellement vers le haut est",
        "start": 4068.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e c'est le moment d'organiser un",
        "start": 4070.4,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "partage une r\u00e9partition comment la faire",
        "start": 4072.71,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'abord en augmentant les moyens de",
        "start": 4076.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vivre donc le salaire quand on augmente",
        "start": 4078.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le smic on augmente m\u00e9caniquement et",
        "start": 4080.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "assez rapidement tous les autres",
        "start": 4083.54,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "salaires",
        "start": 4085.1,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "il faut le faire pour des raisons",
        "start": 4085.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sociales et pour des raisons \u00e9cologiques",
        "start": 4087.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que les gens qui gagnent",
        "start": 4089.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mieux leur vie peuvent trier avec plus",
        "start": 4091.38,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "de soin ce qu'ils vont acheter notamment",
        "start": 4093.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans le domaine alimentaire au moment o\u00f9",
        "start": 4095.549,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "nous sommes victimes d'une \u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 4097.71,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "d'ob\u00e9sit\u00e9 et d'une \u00e9pid\u00e9mie de diab\u00e8te",
        "start": 4099.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires am\u00e9liore la",
        "start": 4102.529,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "situation \u00e9cologique am\u00e9liore la",
        "start": 4104.94,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "situation des gens deuxi\u00e8mement lusage",
        "start": 4106.89,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le plus intelligent qu'on peut faire de",
        "start": 4110.339,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "cette masse produite en temps inf\u00e9rieur",
        "start": 4113.13,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "c'est de partager le temps de travail si",
        "start": 4116.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on partage le temps de travail on",
        "start": 4118.949,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "travaillera tous et on travaillera mieux",
        "start": 4120.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "comme le montr\u00e9 toutes les exp\u00e9riences",
        "start": 4123.449,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duction du temps de travail r\u00e9duire",
        "start": 4125.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le temps de travail \u00e7a veut dire dans la",
        "start": 4127.77,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "semaine \u00e7a veut dire dans l'ann\u00e9e et \u00e7a",
        "start": 4129.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "veut dire dans la vie c'est la raison",
        "start": 4132.089,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pour laquelle je d\u00e9fend la th\u00e8se de la",
        "start": 4133.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans et je vais contre tous",
        "start": 4135.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ceux qui ont dit comme on vit plus",
        "start": 4138.63,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "longtemps faut travailler plus longtemps",
        "start": 4139.89,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "j'ai toujours dit si on vit plus",
        "start": 4141.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "longtemps c'est parce qu'on travaille -",
        "start": 4142.859,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entend ceux qui ont augment\u00e9 l'\u00e2ge de la",
        "start": 4144.27,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "retraite et qui veulent augmenter encore",
        "start": 4146.549,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas de monsieur zemmour",
        "start": 4148.259,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire faire partir les gens \u00e0 64",
        "start": 4150.449,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "65 ans ou pour les plus audacieux et",
        "start": 4153.23,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "parlant de 68 ans ce qu'ils font",
        "start": 4156.239,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "naturellement c'est que ils emp\u00eachent la",
        "start": 4158.79,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "jeune g\u00e9n\u00e9ration de venir \u00e0 la rel\u00e8ve de",
        "start": 4160.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ancien l'ancien et laiss\u00e9 dans le",
        "start": 4163.469,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage les trois quarts du temps tant",
        "start": 4165.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et si bien que ce qui aura \u00e9t\u00e9",
        "start": 4167.219,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e9conomis\u00e9s sur les retraites est pay\u00e9 en",
        "start": 4168.33,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage est pay\u00e9 en maladie",
        "start": 4170.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire etc etc voil\u00e0 pourquoi je",
        "start": 4172.739,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "crois qu'il faut r\u00e9tablir l'\u00e9quilibr\u00e9 la",
        "start": 4175.98,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "justice sociale justice partout pour les",
        "start": 4178.16,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "m\u00eames rien pour les autres voil\u00e0 en gros",
        "start": 4182.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e mais pour l'imm\u00e9diat pardon je",
        "start": 4184.77,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "terminerais ma vie je suis partisan du",
        "start": 4186.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "blocage d'un certain nombre de prix de",
        "start": 4189.779,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 4192.27,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'alimentation l'\u00e9nergie l'eau c'est un",
        "start": 4193.589,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "scandale que les entreprises qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 4196.739,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "privatis\u00e9es ou qui doivent g\u00e9n\u00e9rer du",
        "start": 4199.05,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "profit comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour le gaz",
        "start": 4201.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas pour l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 4203.429,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "soit devenu si cher est devenu quasiment",
        "start": 4205.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un luxe pour des gens qui peut passer",
        "start": 4208.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'hiver dans le noir qui peuvent ne pas",
        "start": 4209.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "manger qui peuvent ne pas se transporter",
        "start": 4211.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et qui bref sont condamn\u00e9s \u00e0 une sorte",
        "start": 4214.38,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "de rel\u00e9gation sociale",
        "start": 4216.36,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "c'est insupportable dans un pays si",
        "start": 4218.11,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "riche le pays est riche les gens sont",
        "start": 4220.179,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pauvres voil\u00e0 la contradiction qu'il",
        "start": 4222.219,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9gler eric z\u00e9mour",
        "start": 4224.409,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "je ne crois pas que nous soyons un pays",
        "start": 4226.8,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "si riche je pense que nous sommes un",
        "start": 4229.84,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "pays en voie de d\u00e9clin d'appauvrissement",
        "start": 4232.81,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "de tiers-mondisation",
        "start": 4235.869,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "je pense que savez c'est amusant que",
        "start": 4237.9,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "cette expression de pouvoir d'achat",
        "start": 4242.11,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "reviennent dans les conversations et",
        "start": 4243.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias car c'\u00e9tait une vieille",
        "start": 4246.159,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "expression monsieur m\u00e9lenchon vous",
        "start": 4248.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "emmener comme moi c'est une expression",
        "start": 4250.239,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es 70 quand il y avait beaucoup",
        "start": 4251.53,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d'inflation et que \u00e0 chaque fois les",
        "start": 4253.84,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "salaires essayer de rattraper",
        "start": 4256.239,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "l'augmentation des prix on parlait",
        "start": 4257.639,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "beaucoup de pouvoir d'achat mais \u00e0",
        "start": 4259.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque nous avions une croissance tr\u00e8s",
        "start": 4261.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "importante",
        "start": 4264.01,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nous avions alors notre croissance entre",
        "start": 4264.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "3 et 4% m\u00eame au d\u00e9but des ann\u00e9es 70 nous",
        "start": 4267.429,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "avions une croissance de 5 \u00e0 6% c'\u00e9tait",
        "start": 4270.07,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "\u00e9norme \u00e0 l'\u00e9poque nous avions un",
        "start": 4272.83,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre de du commerce ext\u00e9rieur nous",
        "start": 4275.52,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "avions une balance des paiements",
        "start": 4279.4,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "exc\u00e9dentaire",
        "start": 4280.449,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "nous avions \u00e9galement un revenu par t\u00eate",
        "start": 4282.69,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "d'habitant qui \u00e9tait tenez vous bien je",
        "start": 4286.42,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "parle des chiffres de 1981 sup\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 4289.75,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "celui de l'allemagne et des \u00e9tats unis",
        "start": 4292.989,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "quarante ans plus tard",
        "start": 4295.889,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "nous avons l'allemagne en avait moiti\u00e9 -",
        "start": 4299.1,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "pardon women f\u00e9d\u00e9ral vous voulez dire",
        "start": 4302.1,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "parler de la manne f\u00e9d\u00e9rale c'est \u00e7a oui",
        "start": 4305.489,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "oui mais il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la moiti\u00e9 moins \u00e0",
        "start": 4307.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "revenus qu'ils \u00e9taient moiti\u00e9 moins en",
        "start": 4309.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nombre mais aujourd'hui attendait l on",
        "start": 4310.84,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "veut pas une revenu ce qu'il me",
        "start": 4313.3,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occuper r\u00e9cup\u00e9rer mon stylo par terre",
        "start": 4314.409,
        "duration": 8.181
    },
    {
        "text": "ainsi dans ce lot il est",
        "start": 4319.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ne bouge pas ne bougeait pas voil\u00e0",
        "start": 4323.1,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien nomm\u00e9 mais je vous entra\u00eenez",
        "start": 4326.11,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "savez ce que c'est mais bien s\u00fbr eric",
        "start": 4329.35,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "zemmour en la vie",
        "start": 4330.909,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "alors je disais donc en 1981 je",
        "start": 4332.369,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "recommence pour vous monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 4335.11,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "en un an mais j'avais suivi vous a pas",
        "start": 4336.369,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "d'accord j'ai l\u00e2ch\u00e9 prise sur la",
        "start": 4337.929,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 le revenu c'est justement par",
        "start": 4340.0,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "le revenu quel",
        "start": 4341.889,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "le bris le le revenu par habitant le",
        "start": 4343.13,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pipe par habitant \u00e9tait sup\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 4346.699,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "celui des allemands et des am\u00e9ricains",
        "start": 4349.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quarante ans plus tard nous",
        "start": 4351.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avons un pib par habitant inf\u00e9rieur de",
        "start": 4353.75,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "15% de celui des allemands est de 40% de",
        "start": 4356.78,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "celui des am\u00e9ricains donc il y \u00e0 un",
        "start": 4360.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "appauvrissement relatif \u00e0 l'\u00e9poque en 81",
        "start": 4362.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions en termes de pouvoir d'achat",
        "start": 4365.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le le quatri\u00e8me ou le cinqui\u00e8me pays au",
        "start": 4368.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "monde aujourd'hui nous sommes le 26e et",
        "start": 4370.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le 27e saison je vous assure monsieur",
        "start": 4373.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je parle par t\u00eate d'habitant",
        "start": 4375.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je ne parle pas globalement donc nous",
        "start": 4377.0,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avons v\u00e9cu un appauvrissement et cet",
        "start": 4380.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "appauvrissement justement c'est parce",
        "start": 4382.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que nous avons suivi les recettes de",
        "start": 4384.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon a d\u00e9nonc\u00e9 ces genres",
        "start": 4387.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il aurait \u00e9t\u00e9 au pouvoir pendant 50 ans",
        "start": 4389.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 bruz en mai les amis ils ont us\u00e9 moi",
        "start": 4391.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vos ann\u00e9es il \u00e9tait droit d'o\u00f9 l'homme",
        "start": 4393.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "attendait vos amis ont \u00e9t\u00e9 au pouvoir \u00e0",
        "start": 4395.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "partir de 1981 vous \u00eates d'accord quand",
        "start": 4397.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame c'\u00e9tait monsieur mitterrand qui a",
        "start": 4399.65,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu c'est pas monsieur giscard",
        "start": 4401.3,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "d'estaing donc apr\u00e8s il ya eu une",
        "start": 4402.469,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "alternance permanente et jamais en",
        "start": 4403.969,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 la droite n'a eu le temps et n'a",
        "start": 4405.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "eu le courage d'ailleurs genou plus de",
        "start": 4408.409,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "de mettre en oeuvre ses recettes mais je",
        "start": 4410.63,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "parle pas de \u00e7a moi je suis pas je suis",
        "start": 4413.36,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 4415.219,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "je me demande \u00e0 quel moment je prie je",
        "start": 4416.469,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "vous avais tes proches de monsieur",
        "start": 4418.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mitterrand vous avez \u00e9t\u00e9 ministre de",
        "start": 4420.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "monsieur jospin pas mal quand m\u00eame mais",
        "start": 4422.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors vos solutions et r\u00e8glements donc",
        "start": 4423.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "non d'abord le diagnostic vous",
        "start": 4425.15,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "permettait parce que les solutions des",
        "start": 4426.5,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "bouches du diagnostic \u00e9videmment mais",
        "start": 4427.55,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "force est le diagnostic l'\u00e9t\u00e9 termine",
        "start": 4428.929,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "non j'ai pas fini nous avons donc une",
        "start": 4430.1,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "balance commerciale d\u00e9ficitaire",
        "start": 4431.989,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "nous avons une balance des paiements",
        "start": 4433.639,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficitaire de 40 milliards je crois en",
        "start": 4435.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "2020",
        "start": 4438.26,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ce n'est pas rien \u00e7a veut dire que nous",
        "start": 4440.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous appauvrissons tous les ans \u00e7a veut",
        "start": 4441.949,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "dire que l\u00e0 les \u00e9trangers nous ach\u00e8te un",
        "start": 4443.81,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "bout de france tous les ans nous avons",
        "start": 4448.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle la position ext\u00e9rieure",
        "start": 4450.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nette qui est \u00e9valu\u00e9 aujourd'hui \u00e0 365",
        "start": 4452.6,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "milliards d'euros c'est \u00e0 dire 30 % de",
        "start": 4455.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notre pib la position ext\u00e9rieure nette",
        "start": 4458.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous savez monsieur m\u00e9lenchon c'est ce",
        "start": 4460.25,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "que les \u00e9trons la diff\u00e9rence entre ce",
        "start": 4462.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que les \u00e9trangers poss\u00e8dent de la france",
        "start": 4463.909,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "est ce que la france poss\u00e8de \u00e0",
        "start": 4465.65,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger nous sommes en",
        "start": 4467.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "365 milliards de d\u00e9ficit les allemands",
        "start": 4469.69,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "pour vous donner une id\u00e9e sont \u00e0 70% de",
        "start": 4472.58,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "or pipe en exc\u00e9dent donc vous voyez on",
        "start": 4475.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s'est beaucoup appauvri et pourquoi on",
        "start": 4478.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'est appauvrie selon moi d'abord parce",
        "start": 4480.29,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "que le",
        "start": 4482.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e de la chine en 2001 dans l' omc",
        "start": 4484.33,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "a ravag\u00e9 les industries de main d'oeuvre",
        "start": 4486.77,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "en france et donc nous avons perdu un",
        "start": 4490.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "million d'emplois d'apr\u00e8s les chiffres",
        "start": 4493.04,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "que j'ai lu",
        "start": 4494.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entre 2001 et 2010 uniquement \u00e0 cause de",
        "start": 4495.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la concurrence chinoise et puis et puis",
        "start": 4499.4,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "parce que nous avons un",
        "start": 4501.4,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le social un \u00e9tat providence qui est",
        "start": 4505.3,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "devenu ob\u00e8se monsieur m\u00e9lenchon dit les",
        "start": 4508.55,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s se sont accrues se sont",
        "start": 4511.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "accrues dans le monde vous avez raison",
        "start": 4513.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon aux \u00e9tats unis en",
        "start": 4515.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "angleterre mais en france quand on vient",
        "start": 4517.04,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "calcul\u00e9 apr\u00e8s la redistribution apr\u00e8s",
        "start": 4519.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les charges sociales apr\u00e8s les imp\u00f4ts",
        "start": 4523.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la redistribution de toute la lah",
        "start": 4525.47,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les aides on n'est que 1 \u00e0 3 entre les",
        "start": 4528.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "revenus les plus \u00e9lev\u00e9s et les revenus",
        "start": 4531.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les plus bas c'est tr\u00e8s raisonnable on a",
        "start": 4532.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des coefficient gini comme on dit un des",
        "start": 4535.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus faibles de du monde occidental donc",
        "start": 4537.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 notre probl\u00e8me n'est pas les",
        "start": 4539.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s notre probl\u00e8me c'est la",
        "start": 4542.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "baisse de la production fran\u00e7aise c'est",
        "start": 4544.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la baisse de la richesse de de",
        "start": 4546.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'accroissement de la richesse fran\u00e7aise",
        "start": 4548.84,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et pourquoi parce que notre mod\u00e8le",
        "start": 4550.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "social est ob\u00e8se ne vaut y del volo de",
        "start": 4551.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9ionisation il faut commencer et oui",
        "start": 4554.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9alisation mod\u00e8le social est",
        "start": 4555.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ob\u00e8se parce que il a renonc\u00e9 \u00e0 ces deux",
        "start": 4557.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "principes le premier qui est de lier les",
        "start": 4559.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contributions au travail nous avons de",
        "start": 4562.49,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "plus en plus de hack de 2,2 de",
        "start": 4564.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "prestations sociales qui ne d\u00e9pendent",
        "start": 4568.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas du travail mais qui d\u00e9pendent de",
        "start": 4569.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'assistanat et deuxi\u00e8mement nous est ce",
        "start": 4572.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en sommes sortis d'un mod\u00e8le de",
        "start": 4574.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale je dis bien",
        "start": 4576.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "national \u00e0 un mod\u00e8le de solidarit\u00e9",
        "start": 4578.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "universelle nous ouvrons nos h\u00f4pitaux",
        "start": 4580.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous ouvrons notre s\u00e9curit\u00e9 sociale au",
        "start": 4583.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monde entier qui vient se faire soigner",
        "start": 4586.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ici qui vient toucher des allocations",
        "start": 4587.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "familiales etc et notre savez combien",
        "start": 4590.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est combien et \u00e9valuer notre d\u00e9pense",
        "start": 4593.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sociale monsieur juppe 750 milliards",
        "start": 4594.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'euros vous savez \u00e7a repr\u00e9sente 30% du",
        "start": 4597.68,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pin et sa des cons\u00e9quences si on le paye",
        "start": 4600.32,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "on le paye en dette qui explose et on le",
        "start": 4603.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "paie en charge sociale \u00e9norme quand les",
        "start": 4606.41,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "gens veulent en changer",
        "start": 4608.03,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "et on les charge sociale pousse les",
        "start": 4609.079,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 d\u00e9localiser et donc on",
        "start": 4611.209,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "perd encore en emplois et en plus je ne",
        "start": 4613.489,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vais pas revenir sur l'immigration mais",
        "start": 4616.189,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nous avons de plus en plus une",
        "start": 4617.869,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "immigration sans travail qui p\u00e8se",
        "start": 4618.829,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment sur nos comptes et donc les",
        "start": 4621.169,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9conisations vous m'avez demand\u00e9 oui",
        "start": 4624.079,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "il faut absolument r\u00e9duire r\u00e9duire ses",
        "start": 4625.489,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "charges sociales il faut r\u00e9duire les",
        "start": 4629.78,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts il faut supprimer les imp\u00f4ts de",
        "start": 4631.969,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "production il pour r\u00e9duire les charges",
        "start": 4634.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sociales parce que il faut \u00e0 partir",
        "start": 4635.3,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui il faudrait que la",
        "start": 4637.579,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale soit de nouveau",
        "start": 4641.059,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nationale et que nous ne devenions plus",
        "start": 4642.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les allocations logement les allocations",
        "start": 4644.959,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "familiales le rsa aux \u00e9trangers nous",
        "start": 4647.329,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "devons le limiter aux fran\u00e7ais \u00e7a nous",
        "start": 4649.879,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "r\u00e9duira consid\u00e9rablement nos charges",
        "start": 4652.129,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sociales sans compter la fraude sociale",
        "start": 4654.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous savez qui est \u00e9valu\u00e9 par le",
        "start": 4655.969,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "magistrat charles cr\u00e2ne \u00e0 50 milliards",
        "start": 4657.32,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vous avez vous avez cinq minutes",
        "start": 4659.239,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9 r\u00e8glement je vous en prie jean",
        "start": 4660.709,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon \u00e7a ne veut pas dire que",
        "start": 4662.57,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e7a les 5 e les 5 prochaines",
        "start": 4663.8,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "minutes jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 4665.149,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 vous d\u00e9j\u00e0 eu d'accord mais je me",
        "start": 4667.539,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "demandais si c'est \u00e0 moi ou \u00e0 vous alors",
        "start": 4670.28,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "bon je peux page pour chaque th\u00e8me",
        "start": 4673.729,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faudrait reprendre dans le",
        "start": 4676.339,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail la comparaison de la production",
        "start": 4678.53,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "de la richesse je vais vous le dire",
        "start": 4681.379,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour je ne vous en veux pas",
        "start": 4683.289,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "il faut tenir compte de ce qu'est la",
        "start": 4686.199,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "production et des conditions dans",
        "start": 4688.369,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "lesquelles elle se fait du pib",
        "start": 4689.719,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "l'\u00e9valuation du pib dans chaque pays",
        "start": 4691.039,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9valuation du pib des etats-unis",
        "start": 4693.28,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "maintenant et dans les ann\u00e9es 70 \u00e7a n'a",
        "start": 4695.839,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir pourquoi parce qu'entre",
        "start": 4698.539,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "temps ils se sont donn\u00e9 le privil\u00e8ge de",
        "start": 4699.859,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "battre men\u00e9e sans contrepartie et donc",
        "start": 4702.26,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "qu'ils impriment des dollars autant",
        "start": 4704.539,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent et attendez vous allez",
        "start": 4706.039,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "voir et par cons\u00e9quent dans l'\u00e9valuation",
        "start": 4707.389,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "du pib am\u00e9ricain il ya ce qu'ils",
        "start": 4709.55,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "appellent les services c'est \u00e0 dire les",
        "start": 4711.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s bancaires on pourrait appeler",
        "start": 4712.999,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a la sp\u00e9culation si on veut en france",
        "start": 4715.729,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "est un peu vulgaire et les assurances et",
        "start": 4717.769,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ainsi de suite tout \u00e7a ne produit",
        "start": 4720.979,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "absolument rien je vous dis aucun objet",
        "start": 4722.149,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel aucune richesse particuli\u00e8re",
        "start": 4725.179,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui soit utilisable par les gens de",
        "start": 4727.399,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tenter si bien dit monsieur on ne va pas",
        "start": 4729.439,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on ne va pas rond va pas distinguer dans",
        "start": 4731.869,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les richesses produites et maintenant",
        "start": 4734.239,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vous le faites je comprends maintenant",
        "start": 4735.439,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je comprends pas ce que vous ne",
        "start": 4736.699,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dites avoir \u00e9cout\u00e9 mois cinq minutes et",
        "start": 4738.019,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "puis vous verriez vous jeudi que ses",
        "start": 4739.429,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "comptes l\u00e0 ne nous permettent pas",
        "start": 4741.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablir des comparaisons qui ont un",
        "start": 4743.079,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sens il faudrait savoir o\u00f9 ils en sont",
        "start": 4744.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et bien je peux vous le dire",
        "start": 4746.679,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'agriculture doit repr\u00e9senter 2 % de",
        "start": 4747.82,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "leur pib et l'industrie une quantit\u00e9",
        "start": 4750.189,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "n\u00e9gligeable tout le reste que dans les",
        "start": 4752.439,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "services quant \u00e0 la r\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale",
        "start": 4754.09,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "allemande ira \u00e9couter \u00e7a va quoi",
        "start": 4756.669,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "supporter coiff\u00e9 tpao 10 ao\u00fbt b\u00e9kaa tous",
        "start": 4759.09,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "les cinq minutes d\u00e8s que je dis un mot",
        "start": 4761.65,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous \u00eates l\u00e0 \u00e0 taper sur le dos sur",
        "start": 4763.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le tronc bon alors on avait alors et",
        "start": 4764.559,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tout le temps oui oui bah voil\u00e0 donc le",
        "start": 4766.15,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "cantal allemagne m'enfin c'est pas apr\u00e8s",
        "start": 4769.389,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vous j'en ai j'explique ce qu'est le",
        "start": 4771.249,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique et",
        "start": 4772.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de battre monnaie sans contrepartie la",
        "start": 4774.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie n ya aucun pays au monde qui peut",
        "start": 4776.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire et c'est bien la raison pour que",
        "start": 4778.63,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pour laquelle aujourd'hui sont si",
        "start": 4780.76,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "inquiets c'est que tout d'un coup les",
        "start": 4782.079,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "chinois les russes les indiens tout le",
        "start": 4783.669,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "monde se met d'accord pour dire bob va",
        "start": 4786.909,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "se payer dans l'autre monnaies",
        "start": 4788.349,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "nationales plut\u00f4t qu'en dollars voil\u00e0",
        "start": 4789.189,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pourquoi ils sont si inquiet est en",
        "start": 4790.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin ils sont en d\u00e9clin la v\u00e9rit\u00e9 pour",
        "start": 4792.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous alors je viens maintenant aux",
        "start": 4795.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "allemands les allemands comptent ils",
        "start": 4797.65,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "fait ils ont obtenu",
        "start": 4799.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re incroyable pendant des",
        "start": 4801.78,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es le privil\u00e8ge en europe",
        "start": 4804.28,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chang\u00e9s eux leurs machines outils et",
        "start": 4807.449,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "leurs voitures et de sacrifier dans tous",
        "start": 4810.249,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "les \u00e9changes commerciaux la place et les",
        "start": 4812.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "productions de la france qui est des",
        "start": 4814.78,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "productions moyennes c'est comme \u00e7a \u00e7a a",
        "start": 4816.13,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9 en d\u00e9pit du bon sens tant et si",
        "start": 4817.929,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "bien qu'\u00e0 la fin la r\u00e8gle de l'om sait",
        "start": 4820.239,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire l'organisation mondiale du",
        "start": 4822.61,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "commerce vous dites ils ont int\u00e9gr\u00e9 la",
        "start": 4824.679,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "chine et la catastrophe a commenc\u00e9 l\u00e0",
        "start": 4826.479,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "elle n'a pas commenc\u00e9 l\u00e0 elle a commenc\u00e9",
        "start": 4828.13,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "quand on a cr\u00e9\u00e9 l'union europ\u00e9enne des",
        "start": 4830.53,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s actuels qui pr\u00e9voit qu en toutes",
        "start": 4833.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "circonstances et dans toutes les",
        "start": 4836.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "directions du monde l'union europ\u00e9enne",
        "start": 4837.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pratique la concurrence libre et non",
        "start": 4840.729,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fauss\u00e9e et s'est dit dans les textes",
        "start": 4842.86,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'exil de ses partenaires tant et si",
        "start": 4844.689,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "bien que on a ouvert sur le monde sans",
        "start": 4846.999,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "tenir aucun compte des \u00e9carts de niveau",
        "start": 4850.869,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "de salaire de bien-\u00eatre etc et que donc",
        "start": 4853.809,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9caniquement on a donn\u00e9 la prime \u00e0 ceux",
        "start": 4856.36,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qui paient le moins saccag\u00e9 le plus",
        "start": 4859.119,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'environnement etc etc c'est \u00e7a la",
        "start": 4860.949,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "cause fondamentale la contre la contre",
        "start": 4863.199,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mesure c'est quoi et bah \u00e7a porte un nom",
        "start": 4866.38,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle le",
        "start": 4868.329,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "protectionnisme et je suis partisan d'un",
        "start": 4870.599,
        "duration": 5.501
    },
    {
        "text": "stade un protectionnisme \u00e9cologique",
        "start": 4873.489,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qui va dire tout ce qui est",
        "start": 4876.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "produit dans des conditions",
        "start": 4878.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "inacceptables par la france par exemple",
        "start": 4880.3,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des produits pourris au glyphosate \u00e7a ne",
        "start": 4882.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rentre plus en france et donc les",
        "start": 4885.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "paysans fran\u00e7ais sont appel\u00e9s \u00e0 produire",
        "start": 4887.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en remplacement ceux qui rentrent 50% de",
        "start": 4889.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nos approvisionnements en fruits et",
        "start": 4892.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes viennent de l'ext\u00e9rieur de",
        "start": 4893.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi cette folie pourquoi",
        "start": 4895.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "va-t-on produire du ma\u00efs qui sert \u00e0",
        "start": 4897.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9lever des vaches \u00e0 l'autre bout du",
        "start": 4899.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "monde tout \u00e7a ne sert \u00e0 rien pour notre",
        "start": 4900.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pays nous avons besoin de la",
        "start": 4902.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire je prends",
        "start": 4903.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'exemple de l'alimentation parce que",
        "start": 4905.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame le point de d\u00e9part de",
        "start": 4907.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "toutes les soci\u00e9t\u00e9s nous avons besoin de",
        "start": 4908.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette souverainet\u00e9 alimentaire alors",
        "start": 4910.87,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pour englober mot propos dans une vision",
        "start": 4912.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'ensemble j'ai parl\u00e9 du protectionnisme",
        "start": 4916.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique nous d\u00e9sob\u00e9ir on si je",
        "start": 4918.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9side \u00e0 tous nous d\u00e9sob\u00e9ir on a tous",
        "start": 4920.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les r\u00e8glements qui nous obligerait \u00e0",
        "start": 4922.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "supporter ce qui nous d\u00e9truit voil\u00e0",
        "start": 4924.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est aussi simple que \u00e7a et dans ces",
        "start": 4926.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "conditions comment faire je dis c'est le",
        "start": 4929.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de la planification \u00e9cologique je",
        "start": 4931.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vais vous dire pourquoi monsieur zemmour",
        "start": 4933.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout ce que vous avez dit c'est l'ancien",
        "start": 4935.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "temps la croissance sans fin alors c'est",
        "start": 4937.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les ressources en fin mai la plan\u00e8te n'a",
        "start": 4940.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas des ressources sans fin par",
        "start": 4941.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent il faut que nous soyons dans",
        "start": 4943.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le plus sobre plus \u00e9galitaire",
        "start": 4945.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec d'autres mani\u00e8res de fonctionner",
        "start": 4947.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'autres mani\u00e8res de produire d'autres",
        "start": 4949.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "produits d'autres qualifications",
        "start": 4951.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "professionnelles d'autres objectifs et",
        "start": 4954.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour faire tout \u00e7a il faut planifier",
        "start": 4956.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que comme \u00e7a l'entreprise",
        "start": 4958.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e comme l'entreprise publique",
        "start": 4960.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "conna\u00eetra son horizon et voyez vous",
        "start": 4962.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour \u00e7a ne co\u00fbte jamais trop",
        "start": 4964.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cher le service public parce que c'est",
        "start": 4966.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce qui permet l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle des",
        "start": 4969.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quant aux immigr\u00e9s autre",
        "start": 4970.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "marotte",
        "start": 4972.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sachez que leur consommation de",
        "start": 4973.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "prestations sociales elle existe elle",
        "start": 4975.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est en relation avec leur propre",
        "start": 4978.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contribution au travail du pays mais ce",
        "start": 4979.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'ils consomment est moins importante",
        "start": 4982.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que ce qu'il donne m\u00eame en cotisations",
        "start": 4984.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a fait une diff\u00e9rence de 3",
        "start": 4986.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "milliards si donc vous voulez des",
        "start": 4988.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "portiers quand vous avez pr\u00e9vu de le",
        "start": 4990.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faire oui bah c'est de mon ch\u00e9ri d'aller",
        "start": 4991.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bien d'accord mais c'est le mot qui a",
        "start": 4993.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e oui on n'est pas d'accord",
        "start": 4995.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'ai vu noter que ce soir vous avez",
        "start": 4996.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 4998.68,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "immigration le genoa et non j'avoue",
        "start": 5000.84,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "j'ai obtenu sur m\u00e9o ariel obtenu",
        "start": 5004.52,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous les avez invent\u00e9 des mots que je",
        "start": 5007.91,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "n'ai pas prononc\u00e9 des portes et vous",
        "start": 5010.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "savoir c'est tout \u00e7a s'est pass\u00e9 en",
        "start": 5012.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "italie et oui mais je vous dis cela",
        "start": 5014.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est l'italien 4 ap monsieur zemmour",
        "start": 5016.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour dont tap mais la",
        "start": 5019.11,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 5021.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est bien de vous non j'ai dit on va",
        "start": 5021.9,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "pas recommencer leur",
        "start": 5024.15,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "part les deux immigr\u00e9s j'ai lanc\u00e9 une",
        "start": 5027.17,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "marotte chaque fois qua non de tout mais",
        "start": 5029.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bon sang voil\u00e0 les immigr\u00e9s savez quand",
        "start": 5031.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous parlez de dire on avait un syst\u00e8me",
        "start": 5033.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9tait devenu qu'ouis je lis pas vrai",
        "start": 5035.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 r\u00e9partition de la richesse permet",
        "start": 5038.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de rendre les sommets du monde des",
        "start": 5040.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prestations sociales romain du monde on",
        "start": 5042.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est est ce que vous savez vous parliez",
        "start": 5044.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de dd de ce qu'apportent les aimait \u00e0",
        "start": 5045.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter ce n'est pas vrai mais c'est ce",
        "start": 5048.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai si c'est parce que dans",
        "start": 5050.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tous ces pays figurez-vous les gens se",
        "start": 5052.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "paye des assurances priv\u00e9es",
        "start": 5054.27,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 nous nous avons la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5055.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sociale donc vous ne pouvez pas comparer",
        "start": 5057.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contre vous faites une comparaison qui",
        "start": 5059.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est stupide pardon de vous le dire mais",
        "start": 5061.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si vous comparez les d\u00e9penses que font",
        "start": 5063.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des gens pour la s\u00e9curit\u00e9 sociale vous",
        "start": 5064.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "devez comparer parce que les gens",
        "start": 5067.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9pensent pour la pour dans des",
        "start": 5068.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "assurances priv\u00e9es et \u00e0 la fin \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 5070.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus cher les assurances priv\u00e9es vous",
        "start": 5071.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00eates peut le faire un livre publi\u00e9 aux",
        "start": 5073.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "etats-unis en tout cas seulement on",
        "start": 5074.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s'est accroch\u00e9 on va parler \u00e9cologie",
        "start": 5076.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "environnement justement cette c'est la",
        "start": 5078.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "suite de l'\u00e9mission \u00e0 comment consultant",
        "start": 5080.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "secondes d'avanc\u00e9 sur nos cieux et oui",
        "start": 5082.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce que vous avez offert la transition",
        "start": 5084.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comment un concilier la fin du mois et",
        "start": 5086.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la fin du monde on va rappeler",
        "start": 5088.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rapidement les donn\u00e9es scientifiques on",
        "start": 5089.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "va tout droit vers une hausse des",
        "start": 5091.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "temp\u00e9ratures de 2,7 degr\u00e9s ici la fin du",
        "start": 5092.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle",
        "start": 5095.4,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "et j'aime tourner vers vous eric zemmour",
        "start": 5095.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire nos gars nos \u00e9missions de gaz \u00e0",
        "start": 5098.87,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "effet de serre est ce que vous diriez",
        "start": 5101.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sident que c'est la priorit\u00e9 des",
        "start": 5102.63,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s",
        "start": 5104.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non moi j'ai dit ma priorit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 j'ai",
        "start": 5105.41,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "dit la priorit\u00e9 c'est la lutte contre",
        "start": 5108.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'immigration et pour que",
        "start": 5112.2,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l'environnement donc sur l'environnement",
        "start": 5113.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "effectivement il y a apparemment je ne",
        "start": 5117.23,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "suis pas un sp\u00e9cialiste mais si j'en",
        "start": 5119.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "crois tous les scientifiques en tous cas",
        "start": 5121.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "beaucoup de scientifiques parce qu",
        "start": 5123.24,
        "duration": 2.979
    },
    {
        "text": "apparemment il ya des d\u00e9bats",
        "start": 5124.35,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 une augmentation du co2 dans",
        "start": 5126.219,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'atmosph\u00e8re soit n'y a pas de d\u00e9bat non",
        "start": 5129.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais vous savez moi je suis pas un",
        "start": 5132.249,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste vous non plus donc on peut",
        "start": 5133.599,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas non mais c'est bien vous le",
        "start": 5135.579,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "reconnaissez vous avez vu une citation",
        "start": 5136.659,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de vous dis je s\u00e9pare le messi dit quand",
        "start": 5138.4,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "m\u00eame un peu gonfl\u00e9 vous savez donc pas",
        "start": 5139.869,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "joli comme moi voil\u00e0 merci",
        "start": 5142.119,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "en 2002 scientifico juliette kinoise",
        "start": 5145.289,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "et quand je vois bien que \u00e7a mais je",
        "start": 5149.139,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vois bien que c'est comment on est",
        "start": 5151.539,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'accord bon maintenant c'est si vous",
        "start": 5152.53,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "voulez et nous avons une vieille",
        "start": 5155.829,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "discussions avec monsieur m\u00e9lenchon sur",
        "start": 5158.769,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "ce th\u00e8me parce que",
        "start": 5160.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je crois qu'ils s'approprient avec brio",
        "start": 5161.909,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "et avec entrain l'\u00e9cologie alors que il",
        "start": 5164.53,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vient d'une tradition politique qui l'a",
        "start": 5167.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "longtemps m\u00e9pris\u00e9 parce que dans le",
        "start": 5169.329,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat entre la nature et la culture",
        "start": 5170.889,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "entre la droite et la gauche c'est la",
        "start": 5172.479,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "droite qui la premi\u00e8re a compris a senti",
        "start": 5174.729,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "a d\u00e9nonc\u00e9 l'arraisonnement de la nature",
        "start": 5178.809,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "par la technique \u00e0 l'\u00e9poque les fr\u00e8res",
        "start": 5182.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s de monsieur m\u00e9lenchon et monsieur",
        "start": 5185.17,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon lui m\u00eame \u00e9tait ne jurait que",
        "start": 5186.61,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "par la produc le productivisme les",
        "start": 5188.769,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "usines les fum\u00e9es d'usin\u00e9s cetera et se",
        "start": 5191.889,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "moquer de ces gens qui voulaient",
        "start": 5195.639,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la nature est aujourd'hui la",
        "start": 5197.429,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction du co2 est aujourd'hui la",
        "start": 5200.079,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction du co2 mais vous savez ce",
        "start": 5202.119,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "n'est pas inh\u00e9rente \u00e0 semer la commande",
        "start": 5203.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "roi bienveillante qui aimait la nature",
        "start": 5206.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les ouvriers qui sont des salles qui",
        "start": 5208.63,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "botte de la fum\u00e9e partout non",
        "start": 5210.88,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "monsieur vous d\u00e9range pas non mais pas",
        "start": 5212.94,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "par les ouvriers excusez moi j'ai pas",
        "start": 5215.199,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de vie et je parle de tradition",
        "start": 5216.999,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique connaissez comme moi",
        "start": 5218.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'histoire de ces trades id\u00e9ologique \u00e7a",
        "start": 5219.909,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "c'est autre chose oui mais \u00e0 l'\u00e9poque il",
        "start": 5222.34,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "faut dire les choses comme elles sont",
        "start": 5224.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les lib\u00e9raux comme le mouvement ouvrier",
        "start": 5225.969,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde \u00e9tait sur",
        "start": 5228.82,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "la ligne du productivisme et bien c'est",
        "start": 5230.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le geste r\u00e9ductive je suis d'accord avec",
        "start": 5232.389,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ce fut l'angle mort mais je suis",
        "start": 5235.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nettement gmail et et de son incapacit\u00e9",
        "start": 5236.92,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e0 maylis markt avait \u00e9crit sur la",
        "start": 5238.84,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "question mais en disant que le",
        "start": 5241.269,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "capitalisme et puisait la nature et",
        "start": 5242.619,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'homme et puis on a tous ni sur l'id\u00e9e",
        "start": 5244.239,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "du d\u00e9veloppement des forces productives",
        "start": 5246.55,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment une erreur consid\u00e9rable",
        "start": 5248.17,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mais elle et je n'ai pas dit qu'on est",
        "start": 5250.059,
        "duration": 2.751
    },
    {
        "text": "pareils",
        "start": 5251.889,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "vous voudriez que la wii mais vous",
        "start": 5252.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "disiez que \u00e7a gros je veux dire aux prix",
        "start": 5254.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et surtout sur mes murs aujourd'hui",
        "start": 5256.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est bien aussi si on peut revenir \u00e0",
        "start": 5259.08,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aux solutions pour",
        "start": 5260.61,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 5 0 des parcs sont de gauche",
        "start": 5261.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous savez mais c'est une discussion qui",
        "start": 5263.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous m\u00e8nerait trop loin donc nous avons",
        "start": 5264.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc c'est pas les mains il faut dire",
        "start": 5267.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aux id\u00e9ologies jose fit avait pas les",
        "start": 5268.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux \u00e9conomies s'ils \u00e9taient li\u00e9s",
        "start": 5270.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais non d'aller vers eux dans",
        "start": 5271.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'autoritarisme les lib\u00e9raux et deux",
        "start": 5274.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re louis philippe et vous le savez",
        "start": 5276.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cr\u00e9tel wifi on va parler de maintenant",
        "start": 5278.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais justement alors donc je ne mets",
        "start": 5279.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "simplement je voulais dire qu'il faut",
        "start": 5282.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pouvoir inventer que l'\u00e9cologie a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5283.35,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "prise en otage par l'extr\u00eame gauche",
        "start": 5285.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que je voulais dire mais par",
        "start": 5287.6,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame gauche par les verts les verts",
        "start": 5289.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est l'extr\u00eame gauche et il joue mais",
        "start": 5291.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "oui et ils ont peint on le voit avec",
        "start": 5293.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau on le voit bien ils",
        "start": 5294.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ont pris en otage l'\u00e9cologie il faudrait",
        "start": 5296.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9inventer une \u00e9cologie de droite",
        "start": 5298.41,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9 pr\u00e8s de la nature pr\u00e8s de qui",
        "start": 5301.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend \u00e0 la fois il ya plus calmes en",
        "start": 5305.34,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "attendant les secours",
        "start": 5307.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on peut revenir aux solutions",
        "start": 5308.75,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pour aujourd'hui voir pour demain donc",
        "start": 5310.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je pars les antennes de r\u00e9duction du co2",
        "start": 5312.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc je parle merci oui le co2 on disait",
        "start": 5314.16,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "donc l'as la seule le meilleur moyen est",
        "start": 5316.95,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "le pays qui est le plus on devrait dire",
        "start": 5321.99,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on devrait f\u00e9liciter notre pays tous les",
        "start": 5325.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jours car nous sommes le pays qui est",
        "start": 5327.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mettons le moins de co2 parce que nous",
        "start": 5329.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "avons un mix comme on dit aujourd'hui",
        "start": 5332.46,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique qui repose \u00e0 75% sur le",
        "start": 5334.95,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire si on rajoute l'hydraulique \u00e7a",
        "start": 5339.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait 96% kin\u00e9 mais absolument pas de co2",
        "start": 5341.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc nous devrions faire des cocoricos",
        "start": 5344.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tous les jours de battre notre coulpe et",
        "start": 5346.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de dire laquelle malheur nous sommes des",
        "start": 5348.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nuls nous avons \u00e9puis\u00e9 la chorale la",
        "start": 5350.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te etc la france est le pays qui",
        "start": 5352.35,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend le mieux dans cette bataille",
        "start": 5356.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "terrible pour le co2 et monsieur",
        "start": 5358.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon arrive comme les carabiniers",
        "start": 5360.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc le grand \u00e9cologiste apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 5363.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le grand productiviste et il nous dit et",
        "start": 5365.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il faut fermer le nucl\u00e9aire alors l\u00e0 je",
        "start": 5367.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ne vous comprends pas et il nous dit il",
        "start": 5370.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faut mettre des \u00e9oliennes partout je",
        "start": 5372.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous comprends encore moins \u00e0 bon bah",
        "start": 5374.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "oui c'est ce que j'ai lu dans votre",
        "start": 5376.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "programme \u00e0 wimbly un \u00e2ne vous voulez un",
        "start": 5377.37,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "investissement je crois",
        "start": 5379.86,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 200 milliards sur les \u00e9oliennes etc",
        "start": 5381.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur le d\u00e9veloppement durable terra sur",
        "start": 5384.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les sur le renouvelable excusez-moi j'ai",
        "start": 5385.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lu \u00e7a nomm\u00e9 le voulait la ben c'est pas",
        "start": 5388.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que les \u00e9oliennes moucheurs s'est bless\u00e9",
        "start": 5390.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le solaire et bien non mais vous il lui",
        "start": 5392.26,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "a",
        "start": 5395.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc expliqu\u00e9 nous que il faut le",
        "start": 5396.66,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire absolument mais d'ailleurs",
        "start": 5399.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "encore une s\u00e9ance photos ou encore des",
        "start": 5401.02,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "chances et comme pour la simulation tout",
        "start": 5402.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure monsieur m\u00e9lenchon et contre",
        "start": 5403.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon vous savez il ya une",
        "start": 5406.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "deux une tr\u00e8s jolie phrase de talleyrand",
        "start": 5408.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que je vous livre je suis s\u00fbr que vous",
        "start": 5410.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "allez l'aimer talleyrand disait je ne",
        "start": 5411.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pardonne aux gens qui ne sont pas de mon",
        "start": 5414.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avis mais je ne pardonne pas \u00e0 ceux qui",
        "start": 5415.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne sont pas du leur et c'est vraiment",
        "start": 5417.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "notre soit notre d'autres discussions ce",
        "start": 5419.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soir vous n'\u00eates jamais de dieu de la",
        "start": 5421.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vie de monsieur m\u00e9lenchon de jadis h\u00e9las",
        "start": 5423.61,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pour les noirs heureux",
        "start": 5425.5,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire vous ou vous est bord\u00e9e par",
        "start": 5428.7,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "la vie je r\u00e9fl\u00e9chis il suffit que moi",
        "start": 5432.27,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "aussi oui j'essaie je r\u00e9fl\u00e9chis je me",
        "start": 5434.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "suis dit les choses que nous avons",
        "start": 5436.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendues sont arriv\u00e9s au r\u00e9sultat",
        "start": 5438.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "exactement inverse de celui qu'on",
        "start": 5440.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voulait la nature a \u00e9t\u00e9 saccag\u00e9e",
        "start": 5441.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissons pourquoi le nucl\u00e9aire on",
        "start": 5443.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous avait dit et je sais que les gens",
        "start": 5445.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui l'ont fait long feu de bonne foi",
        "start": 5447.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pensant se rendre utile qu'ils ont fait",
        "start": 5449.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec brio avec intelligence mais nous",
        "start": 5451.24,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "savons tous depuis et a eu tir mobile",
        "start": 5453.82,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "juste m'amuser mais monsieur haineux",
        "start": 5461.25,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "alors c'est moi qui ai peur vous me",
        "start": 5464.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "reprochez d'agiter les peurs et l\u00e0 vous",
        "start": 5465.61,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "agiter des peurs",
        "start": 5467.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je vous \u00e9coute c'est une question",
        "start": 5469.53,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement s\u00e9rieuse vous n'avez pas eu",
        "start": 5471.37,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "ni longue",
        "start": 5473.77,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "est ce que je me dis simplement r\u00e9fl\u00e9chi",
        "start": 5475.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous verrez supprimant les monsieur",
        "start": 5478.35,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon met d'accord alors allez-y jeu",
        "start": 5479.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dernier les jeux puissent quand m\u00eame",
        "start": 5481.469,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "vous dire ce que je dois penser de cette",
        "start": 5482.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "histoire mais arr\u00eatez de m'opposer \u00e0 moi",
        "start": 5484.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e7a n'a pas de sens vous savez",
        "start": 5486.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un gamin de 10 ans et je disais",
        "start": 5488.4,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "des choses que je veux ni aujourd'hui et",
        "start": 5490.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on a dit pas non heureusement que les",
        "start": 5492.26,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "gens changent dans l'allier pas dix ans",
        "start": 5494.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous n'aviez pas 10 ans est alors",
        "start": 5496.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "monsieur je suis pas comme vous ban",
        "start": 5498.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait born\u00e9 \u00e0 rester dans un truc \u00e0",
        "start": 5499.53,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "excuser mais oui messieurs ben voila",
        "start": 5501.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "voila j'ai chang\u00e9 d'avis ce que la vie",
        "start": 5503.969,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "monsieur m'a appris que c'\u00e9tait",
        "start": 5506.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dangereux et \u00e7a vous en fichez non je",
        "start": 5508.739,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e0 des responsables si on vous",
        "start": 5510.93,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "dit le nucl\u00e9aire formidables ici nous",
        "start": 5512.67,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0 paris n'est ce pas bien il y \u00e0",
        "start": 5515.219,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "une centrale nucl\u00e9aire o\u00f9 est-elle en un",
        "start": 5517.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "monde paris du fleuve la sc\u00e8ne c'est la",
        "start": 5519.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "centrale de nogent alors monsieur",
        "start": 5522.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'intelligent",
        "start": 5524.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que se passe-t-il si un jour ce que bien",
        "start": 5525.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "s\u00fbr personne ne peut souhaiter si un",
        "start": 5528.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jour il y avait un probl\u00e8me parce que",
        "start": 5531.06,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les autres disent n y aura jamais de",
        "start": 5532.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et bien ce jour l\u00e0 qu'est ce",
        "start": 5533.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que vous avez pr\u00e9vu grands cerveaux pour",
        "start": 5535.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 cette initiation a d\u00e9plac\u00e9",
        "start": 5538.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "12 millions de personnes ils sont dans",
        "start": 5540.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ile de france ce monsieur",
        "start": 5542.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "zemmour le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 5544.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mettra en danger la centrale de blaye",
        "start": 5546.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que bordeaux sera sous l'eau en",
        "start": 5547.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "2050 qu'est ce que vous faites pour",
        "start": 5549.75,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer les quatre cent mille personnes",
        "start": 5551.73,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "je note savez vous ne voulez",
        "start": 5553.469,
        "duration": 7.371
    },
    {
        "text": "pas parler",
        "start": 5557.66,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "parce que effectivement le nucl\u00e9aire",
        "start": 5560.84,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "c'est d'abord abandonner le nucl\u00e9aire",
        "start": 5563.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 bander notre souverainet\u00e9",
        "start": 5565.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nationale deuxi\u00e8mement a beau harry \u00e0",
        "start": 5566.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'uranium vous le prouver en france",
        "start": 5569.01,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "excusez moi c'est une technologie",
        "start": 5570.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise peut-\u00eatre bien ma\u00eetris\u00e9e aux",
        "start": 5571.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lillois vous les avez peut-\u00eatre que vous",
        "start": 5573.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les achetez en france peut-\u00eatre les",
        "start": 5576.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes vous les assauts chinois avec",
        "start": 5577.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des profs des promoteurs allemands",
        "start": 5578.94,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "excusez moi c'est pas mieux",
        "start": 5580.44,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "finir",
        "start": 5584.27,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "moi vous parler \u00e0 mes attributs et pas",
        "start": 5585.92,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "aux autres alors vous me prouver \u00e0",
        "start": 5590.37,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "moi-m\u00eame d'apr\u00e8s vos fonctions ensuite",
        "start": 5591.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous m'attribuez une politique",
        "start": 5593.969,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique qui n'avait pas r\u00e9fl\u00e9chi",
        "start": 5595.17,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "mais vous r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 rien",
        "start": 5596.7,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l'air le nucl\u00e9aire le niger ravva ya des",
        "start": 5599.519,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gens qui bossent les font ce qu'ils",
        "start": 5601.799,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "peuvent de leur mieux il ya risque \u00e0",
        "start": 5602.939,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent on a eu de la chance il n'y a",
        "start": 5604.379,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas eu de trop gros probl\u00e8me et il y en",
        "start": 5605.849,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "a beaucoup si vous dites qu'il n'y en",
        "start": 5607.499,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aura jamais prenez la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 5609.089,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le faire je faisais mourne chine audrey",
        "start": 5611.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vachon vous n'oserez passieu m\u00e9lenchon",
        "start": 5613.049,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pour l'instant \u00e0 ce jour a comme disait",
        "start": 5615.059,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le gars qui tombait au 3e \u00e9tage il ya",
        "start": 5619.289,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "exhaure alesi s'il vous pla\u00eet il n'y a",
        "start": 5620.999,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "jamais eu d'accident en france",
        "start": 5623.039,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il n'y a jamais eu d'accident nucl\u00e9aire",
        "start": 5625.849,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "en france ah bon deuxi\u00e8mement je r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 5627.839,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu' abandonner le nucl\u00e9aire \u00e7a veut dire",
        "start": 5630.059,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "abandonner deux cent mille emplois",
        "start": 5631.889,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "directs et une fili\u00e8re de 400000 emplois",
        "start": 5633.269,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je r\u00e9p\u00e8te que c'est \u00e0 l'abandon de",
        "start": 5635.129,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 et je r\u00e9p\u00e8te qu en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 5636.809,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est eux une acceptation d'une",
        "start": 5638.699,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance qui nous dit pas son nom",
        "start": 5642.179,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous dit le renouvelable par ailleurs le",
        "start": 5644.029,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire on peut aujourd'hui on",
        "start": 5648.179,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "progresse on enfui les d\u00e9chets de plus",
        "start": 5651.539,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en plus profond\u00e9ment par ailleurs il",
        "start": 5653.909,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous savez que tous les autres pays les",
        "start": 5655.709,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "grands pays se remette au nucl\u00e9aire la",
        "start": 5658.529,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "russie la chine d'autres pays vous savez",
        "start": 5661.589,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aussi que il y avait une technologie qui",
        "start": 5664.739,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tait la technologie astrid et que",
        "start": 5666.959,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "malheureusement monsieur macron a",
        "start": 5668.729,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 et qui permettait qui",
        "start": 5670.349,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "permettait de cr\u00e9er de l'\u00e9nergie en",
        "start": 5672.839,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "travaillant sur les d\u00e9chets justement",
        "start": 5675.449,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "est donc en lait en les re re ba oui",
        "start": 5677.459,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "excusez moi ne regardez pas comme \u00e7a",
        "start": 5680.909,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est la stricte v\u00e9rit\u00e9 et vous savez",
        "start": 5682.26,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "que le jour comme facebook qui parlait",
        "start": 5684.329,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'ai remarqu\u00e9 que son bourreau frein",
        "start": 5685.889,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "chez la v\u00e9rit\u00e9 chez les faits bah allez",
        "start": 5687.059,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'y allais je termine mois et monsieur",
        "start": 5689.76,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "on apprend r\u00e9cemment que bill gates \u00e0 un",
        "start": 5691.859,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "accord avec l' agence de l'\u00e9nergie",
        "start": 5694.439,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine pour d\u00e9velopper cette",
        "start": 5696.779,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "technologie donc les choses quand je",
        "start": 5699.089,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous ai connu monsieur m\u00e9lenchon l\u00e0",
        "start": 5701.279,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "aussi vous \u00eates non seulement",
        "start": 5702.599,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "productiviste mais vous \u00e9tiez favorable",
        "start": 5704.039,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 la science vous pensiez que le progr\u00e8s",
        "start": 5706.679,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "technique r\u00e8glerait les probl\u00e8mes cr\u00e9\u00e9s",
        "start": 5709.199,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par le progr\u00e8s technique moi encore une",
        "start": 5711.239,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fois vous allez me trouver born\u00e9 mais je",
        "start": 5713.159,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'ai pas chang\u00e9 d'avis donc",
        "start": 5715.559,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "effectivement nous allons prouver et le",
        "start": 5717.299,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s technique r\u00e8glera les probl\u00e8mes",
        "start": 5720.209,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pos\u00e9s par le progr\u00e8s technique parce que",
        "start": 5721.499,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est l'histoire de l'humanit\u00e9 puisque",
        "start": 5723.239,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous parliez tout \u00e0 l'heure de",
        "start": 5724.979,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'histoire de l'humanit\u00e9 et maintenant",
        "start": 5725.819,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand vous parlez de renouvelables vous",
        "start": 5727.499,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien que l'essentiel du",
        "start": 5729.389,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "renouvelable ce sont les \u00e9oliennes que",
        "start": 5730.679,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes sont une catastrophe mais",
        "start": 5732.8,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "parce que c'est un th\u00e8me de campagne",
        "start": 5735.16,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "avec madame le pen et quelques autres",
        "start": 5736.969,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "mais franchement personne ne dit comme",
        "start": 5738.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un ma\u00eetre des \u00e9oliennes partout \u00e0 ce",
        "start": 5740.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai de karit\u00e9 pas s'y arr\u00eater",
        "start": 5742.28,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de raconter",
        "start": 5744.11,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "vous avez des ann\u00e9es je m'exprime l\u00e0",
        "start": 5747.1,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "dessus parce que \u00e0 l'\u00e9poque de la",
        "start": 5749.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9histoire nous \u00e9tions ensemble je",
        "start": 5751.01,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "disais une chose mais depuis j'ai chang\u00e9",
        "start": 5752.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et j'ai dit d'autre chose j'ai \u00e9tudi\u00e9",
        "start": 5753.739,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "j'ai regard\u00e9 je vis est ce que",
        "start": 5756.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "maintenant c'est vous avez fini o\u00f9 vous",
        "start": 5758.0,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "voulez finir j'ai tout simplement dit",
        "start": 5759.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "simplement dire tout le mal que je pense",
        "start": 5760.969,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes \u00e0 la fois pour la sant\u00e9 des",
        "start": 5762.98,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "gens \u00e0 la fois pour la beaut\u00e9 des",
        "start": 5765.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "paysages \u00e0 la fois vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 5766.969,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "que l sont fabriqu\u00e9s avec des pales et",
        "start": 5768.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des socles en b\u00e9ton qui ne sont",
        "start": 5772.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "absolument pas renouvelable et que en",
        "start": 5774.5,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "plus surtout c'est une \u00e9nergie assez",
        "start": 5777.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faible puisque elle ne l est",
        "start": 5778.969,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "intermittente et qu'elle produit 25 % de",
        "start": 5780.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sa capacit\u00e9 \u00e9conomique on est oblig\u00e9",
        "start": 5783.35,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'aller chercher des centrales au",
        "start": 5784.88,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "charbon ou au gaz vous savez que quand",
        "start": 5786.949,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "on r\u00e9duira ya une \u00e9tude et j'ai fini",
        "start": 5789.469,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "quand on r\u00e9duira la part du nucl\u00e9aire \u00e0",
        "start": 5791.57,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "50 % du mix \u00e9lectrique on doit selon une",
        "start": 5795.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9tude du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie",
        "start": 5798.17,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame cr\u00e9\u00e9 20 centrales \u00e0 gaz et donc",
        "start": 5799.67,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a augmentera la production de co2 jean",
        "start": 5803.179,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon est molle avant j'avais",
        "start": 5806.42,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 allez-y jean luc m\u00e9lenchon dr\u00f4le",
        "start": 5807.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'habitude vous mettez des points comme",
        "start": 5809.179,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "\u00e7a bon je vais pas",
        "start": 5811.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est consternant je parle du nucl\u00e9aire",
        "start": 5813.37,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "j'ai pris comme sujet parce que je le",
        "start": 5816.11,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "trouve int\u00e9ressant je trouve int\u00e9ressant",
        "start": 5818.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on essay\u00e9 de bien faire on a bien",
        "start": 5820.219,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait il ya des gens qui y travaillent",
        "start": 5822.35,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qui font bien leur travail et \u00e9videmment",
        "start": 5823.429,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "il n'est pas question d'abandonner",
        "start": 5825.679,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "il est question de sortir du nucl\u00e9aire",
        "start": 5827.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous avons donc besoin de tous ceux qui",
        "start": 5830.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "y travaillent avons nous besoin de",
        "start": 5832.4,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "sciences oui de beaucoup et nous avons",
        "start": 5834.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "besoin notamment de recherche",
        "start": 5836.239,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "fondamentale pour savoir comment",
        "start": 5837.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "refroidir les d\u00e9chets radioactifs parce",
        "start": 5839.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'ils sont l\u00e0 pour dix mille ans pour",
        "start": 5841.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vingt mille ans et que on n'a pas trouv\u00e9",
        "start": 5842.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "encore d'autres solutions que de les",
        "start": 5844.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "enfouir ce qui est une prise de risque",
        "start": 5846.44,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "qui augmente",
        "start": 5848.3,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "calcul qui n'est jamais fait dans le",
        "start": 5849.07,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "calcul total du prix du nucl\u00e9aire c'est",
        "start": 5851.449,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ce que nous coupe les d\u00e9chets leur",
        "start": 5853.61,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "stockage etc",
        "start": 5856.1,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "maintenant regardez bien",
        "start": 5857.71,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "puisqu'il s'agit de science",
        "start": 5860.29,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "soyez fran\u00e7ais",
        "start": 5862.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "depuis le 16e si\u00e8cle on dit science sans",
        "start": 5863.96,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "conscience n'est que ruine de l'\u00e2me",
        "start": 5867.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est durable est une science qui n'est",
        "start": 5868.59,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "pas pens\u00e9e philosophique mans elle va et",
        "start": 5871.29,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "elle ne se pose pas la question de",
        "start": 5874.88,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "savoir si tout ce qui est possible et",
        "start": 5876.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "souhaitable c'est une question qui est",
        "start": 5879.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moral et qui est philosophique en ce qui",
        "start": 5881.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "concerne cette \u00e9nergie nous savons tous",
        "start": 5883.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que le risque existe et que en sortir",
        "start": 5885.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "serait une bonne chose il faut de la",
        "start": 5888.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "science et des moyens arr\u00eater de r\u00e9duire",
        "start": 5890.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e0 nos fantasmes grossiers les ans on",
        "start": 5892.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour les centrales nucl\u00e9aires les autres",
        "start": 5895.95,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9oliennes qui nuisent \u00e0 la",
        "start": 5897.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 c'est pas le sujet l'id\u00e9e c'est de",
        "start": 5898.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "red\u00e9ployer un appareil de production",
        "start": 5901.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie car nous avons besoin",
        "start": 5903.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie qui soit inoffensive contre la",
        "start": 5904.56,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nature et contre le futur dans cette",
        "start": 5907.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "perspective nous devons sortir du",
        "start": 5910.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire quatre centrales sur dix n'ont",
        "start": 5912.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas pu fonctionner cette ann\u00e9e \u00e0 cause",
        "start": 5915.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des s\u00e9cheresses et des trop grandes",
        "start": 5917.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "chaleurs les dangers qui sont contenus",
        "start": 5918.87,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "personne ne sait les ma\u00eetriser \u00e0 cette",
        "start": 5922.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9tape c'est la raison pour laquelle il",
        "start": 5924.24,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "faut d\u00e9ployer d'autres moyens",
        "start": 5925.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'hydro\u00e9lectrique donc ne pas privatiser",
        "start": 5927.56,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "les barrages et augmenter les d'accord",
        "start": 5929.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus avec deuxi\u00e8mement non au grand",
        "start": 5932.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "car\u00e9nage des centrales nucl\u00e9aires il y",
        "start": 5934.44,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en a pour 150 milliards pour les re",
        "start": 5936.84,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "car\u00e9n\u00e9 et les s\u00e9ries pass\u00e9 40 ans de",
        "start": 5940.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e d'existence \u00e0 60 ans et le petit",
        "start": 5942.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 dans celle montant des cip ce",
        "start": 5945.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moment \u00e9coutez c'est le moment o\u00f9 l'on",
        "start": 5947.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "peut par exemple se poser la question",
        "start": 5949.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'un red\u00e9ploiement g\u00e9n\u00e9ral des",
        "start": 5952.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "hydroliennes on d'hydroliennes",
        "start": 5954.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est malencontreusement",
        "start": 5956.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait cette id\u00e9e fait penser seulement",
        "start": 5958.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "au raz blanchard l\u00e0 o\u00f9 on a pos\u00e9 une",
        "start": 5959.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "magnifique hydroliennes qui est une",
        "start": 5961.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "machine magnifique que l'on a retir\u00e9 je",
        "start": 5963.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sais pas pourquoi on a abandonn\u00e9 cette",
        "start": 5965.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re mais les hydroliennes autrefois",
        "start": 5966.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelait des moulins il y en avait",
        "start": 5968.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "partout en france il y en avait des",
        "start": 5970.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "milliers et fournissez de l'\u00e9nergie",
        "start": 5972.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est une des sources il y \u00e0 l'\u00e9nergie",
        "start": 5974.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "g\u00e9othermique et il ya surtout monsieur",
        "start": 5976.83,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "zemmour vous et quelques autres la",
        "start": 5979.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sobri\u00e9t\u00e9 dans la consommation",
        "start": 5982.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique consommer moins d'\u00e9nergie",
        "start": 5984.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "moins de gaspillage jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent on",
        "start": 5987.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sait diop ont fait en couple on s'en",
        "start": 5989.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fout la lumi\u00e8re la nuit les panneaux",
        "start": 5991.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'affichage de tous les c\u00f4t\u00e9s leamy etc",
        "start": 5994.23,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "etc donc la sobri\u00e9t\u00e9 la sortie du",
        "start": 5996.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire l'installation d'autres moyens",
        "start": 6000.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est un grand plan \u00e7a va mettre au",
        "start": 6002.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "travail des dizaines de milliers de gens",
        "start": 6004.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vont faire tout \u00e7a denis fausse un",
        "start": 6007.01,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "millier de chinois",
        "start": 6008.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ne lui ment casse profite de la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 6010.36,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "ce sera un stimulus extraordinaire pour",
        "start": 6013.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fabriquer ses machines savoir le faire",
        "start": 6016.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les installer des milliers de",
        "start": 6018.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qualification professionnelle des",
        "start": 6020.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "centaines de jeunes gens que l'on pourra",
        "start": 6022.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "appliquer \u00e0 cette t\u00e2che parce qu'ils",
        "start": 6023.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sont sachant est capable de le faire je",
        "start": 6025.34,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "le monsieur se rendre en france",
        "start": 6027.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il faut qu'on arr\u00eate le nucl\u00e9aire parce",
        "start": 6029.2,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "qu'on l'a fait ce que je viens on s'est",
        "start": 6031.88,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "crash\u00e9 \u00e0 autre chose que je constate",
        "start": 6033.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est que vous vous \u00eates dans des",
        "start": 6034.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chim\u00e8res mais que vous sacrifier une",
        "start": 6035.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re industrielle qui a fait ses",
        "start": 6038.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "preuves qui a tiqu\u00e9 attirer les",
        "start": 6041.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "meilleurs des ing\u00e9nieurs qui \u00e9tait une",
        "start": 6043.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "technologie fran\u00e7aise et vous la",
        "start": 6044.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "saborder pour des craintes irraisonn\u00e9es",
        "start": 6046.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors irraisonn\u00e9e irraisonn\u00e9e",
        "start": 6049.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "irraisonn\u00e9e il n'y a jamais eu",
        "start": 6051.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'accident et je remets tout va bien",
        "start": 6052.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mon avance on avance vous avais des",
        "start": 6055.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vaincus portable vous recommencez votre",
        "start": 6057.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "com\u00e9die",
        "start": 6059.69,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "je n'ai pas dit qu'on allait abandonner",
        "start": 6060.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je vous dis qu'il faut sortir \u00e7a va",
        "start": 6062.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "prendre du temps sortie rue \u00e0 venir \u00e0 me",
        "start": 6065.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donner ne jouait pas sur les mots mais",
        "start": 6066.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "si je ne joue pas sur les wii c'est vous",
        "start": 6068.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui jouait sinon pas du tout \u00e0 tenir",
        "start": 6070.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "responsables doivent nous regarder le",
        "start": 6072.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire avec les yeux des ann\u00e9es 60",
        "start": 6073.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9bloui comme si vous aviez \u00e0",
        "start": 6076.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "orly voir les avions d\u00e9coller depuis on",
        "start": 6078.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous a entendu aux m\u00eames semaines en son",
        "start": 6080.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nom vous \u00e0 en cardio 10e 10 miles island",
        "start": 6082.43,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "a eu lieu fukushima a eu lieu et voulait",
        "start": 6085.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leur en pr\u00eat d'environ cardon donc vous",
        "start": 6087.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00eates comme madame merkel qu' arr\u00eater le",
        "start": 6089.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire le r\u00e9sultat c'est qu'elle a",
        "start": 6091.34,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "ouvert toutes les centrales",
        "start": 6093.11,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "on n'a m\u00eame pas vous entendez on nous",
        "start": 6096.76,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "entendu d\u00e9battre sur ce point l\u00e0 on vous",
        "start": 6099.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "a entendu des votes sur ce point l\u00e0",
        "start": 6101.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cette deuxi\u00e8me grande partie s'intitule",
        "start": 6102.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comment r\u00e9duire la fracture sociale on a",
        "start": 6104.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "encore une question \u00e0 vous poser un",
        "start": 6106.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "grand th\u00e8mes \u00e0 aborder dans cet accident",
        "start": 6107.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la partie l'\u00e9cologie l\u00e0 o\u00f9 c'est la",
        "start": 6109.31,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "partie de dako et non l'\u00e9tat",
        "start": 6110.87,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "on est dans un plan vous inqui\u00e9tez pas",
        "start": 6113.889,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en suis l\u00e0 et on arrive tout doucement",
        "start": 6115.809,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00eatre s\u00fbr de bien suivre on arrive tout",
        "start": 6118.329,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "doucement \u00e0 la derni\u00e8re partie de cette",
        "start": 6120.429,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9mission tr\u00e8s importante surtout apr\u00e8s",
        "start": 6121.899,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce qui vient de se passer sur ce plateau",
        "start": 6123.909,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "depuis maintenant 1h41 \u00e9galit\u00e9 du temps",
        "start": 6124.869,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de parole les remarques sur la m\u00eame",
        "start": 6127.479,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 la fin la grande question c'est",
        "start": 6129.939,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "de savoir comment r\u00e9concilie les",
        "start": 6131.619,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais apr\u00e8s ce que nous avons v\u00e9cu",
        "start": 6132.61,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ses derni\u00e8res ann\u00e9es apr\u00e8s la crise des",
        "start": 6134.229,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "gilet jaune apr\u00e8s ce que nous venons de",
        "start": 6136.269,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire avec l'\u00e9pid\u00e9mie de decaux vide les",
        "start": 6137.53,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "mouvements qu'on a vu ces derniers jours",
        "start": 6139.389,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "anti vaccin anti passe sanitaires et",
        "start": 6140.469,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avec une crainte que beaucoup entente",
        "start": 6143.38,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "est pour la prochaine pr\u00e9sidentielle",
        "start": 6145.869,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "dans sept mois c'est la crainte de",
        "start": 6146.709,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "l'abstention on rappelle ce qui s'est",
        "start": 6148.03,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 aux derni\u00e8res r\u00e9gionales les",
        "start": 6149.26,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales \u00e7a n'est pas la",
        "start": 6151.149,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on est d'accord on a eu",
        "start": 6152.229,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "deux tiers l'abstention aux r\u00e9gionales",
        "start": 6153.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est ce que quand on dira qu est-ce que",
        "start": 6156.34,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pour vous eric zemmour",
        "start": 6158.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cette abstention l'a traduit est ce que",
        "start": 6160.329,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous craignez que la prochaine",
        "start": 6162.01,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle dont vous disiez tout \u00e0",
        "start": 6163.659,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "l'heure qu'elle \u00e9tait extr\u00eamement",
        "start": 6165.039,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "importante qu'est ce que vous craignez",
        "start": 6165.76,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "qu'elle soit frapp\u00e9 \u00e9galement par ce",
        "start": 6166.899,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "d\u00e9sint\u00e9r\u00eat l\u00e0 je pense que l'abstention",
        "start": 6169.059,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "et le sma civ qui d'ailleurs je crois",
        "start": 6172.3,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans 30 ans lentement et pour",
        "start": 6176.139,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9lections \u00e0 part la",
        "start": 6179.38,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vient du fait que t\u00eate",
        "start": 6180.459,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des immigr\u00e9s qu'est ce que vous en",
        "start": 6184.179,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pensez baj si vous me laissez parler",
        "start": 6185.199,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vous verrez que je r\u00e9pondrai ne vous",
        "start": 6187.449,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moquez pas vous savez de l' angoisse",
        "start": 6190.149,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "existentielle du peuple fran\u00e7ais",
        "start": 6192.159,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "existentielle monsieur m\u00e9lenchon vous la",
        "start": 6194.849,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "nier le peuple fran\u00e7ais est plus divers",
        "start": 6196.749,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tvous la ma\u00eetriser tout le pays morize",
        "start": 6198.76,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "et la m\u00e9prise et",
        "start": 6201.999,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est vous qui m\u00e9prisent ra pas du tout",
        "start": 6203.61,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "millions \u00e0",
        "start": 6206.11,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "longueur d'ann\u00e9e",
        "start": 6207.479,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "je respecte tout le monde aille en tout",
        "start": 6209.88,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "cas ce que je pense que tout le monde",
        "start": 6212.559,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que je parle non \u00e9galement est",
        "start": 6213.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "directement \u00e0 tout le monde et j'en fait",
        "start": 6216.099,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de m\u00eame absolument mais on est bien",
        "start": 6218.26,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "d'accord l'abstention",
        "start": 6220.059,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "l'abstention je pense que les fran\u00e7ais",
        "start": 6222.179,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent de plus en plus qu'il ne",
        "start": 6225.389,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 rien de voter",
        "start": 6227.769,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'abord parce que les politiques depuis",
        "start": 6229.59,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "30 ans se sont ressembl\u00e9s comme soeur",
        "start": 6233.289,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "jumelle vous souvenez de ce fameux mots",
        "start": 6235.479,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de philippe s\u00e9guin la droite et la",
        "start": 6237.88,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "gauche sont des d\u00e9taillants qui se",
        "start": 6240.519,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "fournissent au m\u00eame grossiste l'europe",
        "start": 6242.169,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "tout cela depuis",
        "start": 6243.55,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "le fameux trait\u00e9 de maastricht contre",
        "start": 6246.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lesquelles il \u00e9tait et pour lequel",
        "start": 6247.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon a vot\u00e9 oui mais il va",
        "start": 6249.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "me dire que l\u00e0 aussi il a chang\u00e9 d'avis",
        "start": 6251.49,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "mais non mais pas des poux gonfl\u00e9 qui",
        "start": 6254.04,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "faisait la r\u00e9alit\u00e9 en 2005 j'ai vot\u00e9 non",
        "start": 6256.37,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "oui mais vous \u00eates janvier 2005 et",
        "start": 6259.86,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\u00e9couter petit bonhomme dans le trait\u00e9 de",
        "start": 6262.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "2050 et notamment 36 bien mais notamment",
        "start": 6264.86,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "le trait\u00e9 de maastricht pourquoi vous",
        "start": 6268.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jouez \u00e0 \u00e7a et je joue \u00e0 \u00e7a parce que",
        "start": 6269.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous avez vot\u00e9 oui ah oui et je me suis",
        "start": 6271.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "coup\u00e9 vaste riche mais en 2005 j'ai",
        "start": 6273.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rectifi\u00e9 mon erreur de rectifier ou tard",
        "start": 6275.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates partis sur une id\u00e9e",
        "start": 6278.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9e l\u00e0 m\u00eame toute la vie on n'en",
        "start": 6280.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "change pas on bouge pas on n'apprend",
        "start": 6281.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rien des faits maintenant c'est le",
        "start": 6283.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contraire sur le march\u00e9 des gens qui ont",
        "start": 6285.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cru vous vous trompez tout mais vous",
        "start": 6286.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous contredisez tout le temps non",
        "start": 6288.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "excusez-moi je suis effectivement sur",
        "start": 6289.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une grille bateau lui rendu mon mari de",
        "start": 6292.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "me tromper mais le mieux est de le",
        "start": 6294.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mentionner et surtout monsieur et je ne",
        "start": 6296.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "me suis pas tromp\u00e9 contrairement \u00e0 vous",
        "start": 6298.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous vous trompez tout le temps et vous",
        "start": 6299.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous renier tout le temps moi non parce",
        "start": 6301.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que je pense que je me suis pas tromp\u00e9",
        "start": 6303.57,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 vous donc l'abstention",
        "start": 6305.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que je passais la premi\u00e8re chose",
        "start": 6306.89,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "c'est que les politiques de droite et de",
        "start": 6309.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gauche se sont ressembl\u00e9s d'ailleurs ans",
        "start": 6310.59,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "le point d'orgue de cette ressemblance",
        "start": 6313.32,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "et emmanuel macron qui est l'enfant de",
        "start": 6316.56,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "val\u00e9ry giscard d'estaing et de michel",
        "start": 6320.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rocard je pense c'est \u00e0 dire son nom",
        "start": 6321.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "depuis 22h45 comment depuis une heure",
        "start": 6323.4,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quarante cinq jeux pas s\u00fbr qu'on ait",
        "start": 6325.26,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 son nom bah vous voyez donc",
        "start": 6326.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qui est l'enfant de",
        "start": 6327.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "val\u00e9ry giscard d'estaing et de michel",
        "start": 6330.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rocard c'est \u00e0 dire l'enfant de la",
        "start": 6331.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "droite lib\u00e9rale et de la gauche lib\u00e9rale",
        "start": 6334.02,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire le produit de la",
        "start": 6336.42,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9gation du paysage politique qui a",
        "start": 6340.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "perdu \u00e0 la fois les gaullistes et",
        "start": 6342.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et donc l\u00e0 \u00e7a a permis",
        "start": 6344.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence d' emmanuel macron qui est",
        "start": 6345.96,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "la quintessence des politiques",
        "start": 6348.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "uniformiser d\u00e9cid\u00e9 par l'europe",
        "start": 6350.57,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9e par le juge et qui ne",
        "start": 6353.7,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "concerne plus les fran\u00e7ais c'est \u00e0 dire",
        "start": 6357.38,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais votent ils ont le droit",
        "start": 6359.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de voter ils votent pour n'importe quoi",
        "start": 6361.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on la politique sera la m\u00eame",
        "start": 6363.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00e7a c'est vraiment une chose",
        "start": 6364.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fondamentale je pense que c'est cela",
        "start": 6367.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour cela que les fran\u00e7ais ne votent",
        "start": 6369.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plus et il y a effectivement la deuxi\u00e8me",
        "start": 6371.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "chose mais monsieur m\u00e9lenchon va encore",
        "start": 6374.25,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "hurler c je pense hurle pas le rap on",
        "start": 6376.77,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "sait que les fran\u00e7ais consid\u00e8rent qu'on",
        "start": 6381.54,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ne prend pas en compte leur peur",
        "start": 6385.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "existentielle de dispara\u00eetre ah mais oui",
        "start": 6387.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "je le dis leur peur existentielle de",
        "start": 6390.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre leur peur existentielle de",
        "start": 6393.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voir le pays \u00eatre \u00eatre expropri\u00e9s de",
        "start": 6395.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "leurs propres pays vous savez monsieur",
        "start": 6398.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon on pense que ce sont mes",
        "start": 6401.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fantasmes et pense que je n'ai pas de",
        "start": 6402.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "respect pour le peuple et pour le peuple",
        "start": 6406.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour une partie du peuple",
        "start": 6407.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais quand vous regardez les",
        "start": 6409.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sondages monsieur m\u00e9lenchon vous",
        "start": 6410.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "constatez que sur toutes les th\u00e9matiques",
        "start": 6412.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui sont mes marotte comme vous dites",
        "start": 6414.73,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ce sont les marottes de 70% des fran\u00e7ais",
        "start": 6417.37,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ne vous en d\u00e9plaise et que \u00e0 chaque fois",
        "start": 6419.97,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "qu'on leur pose ce genre de question ils",
        "start": 6423.04,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent \u00e0 70 75 % et que donc ce n'est",
        "start": 6424.72,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "pas moi qui suis marginalis\u00e9s c'est vous",
        "start": 6428.68,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est le moi je suis au milieu du peuple",
        "start": 6431.35,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais des 70% du peuple fran\u00e7ais qui",
        "start": 6434.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pense effectivement qu'on n'est plus en",
        "start": 6437.62,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "france en france c'est \u00e7a le diagnostic",
        "start": 6439.54,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "de fonds \u00e0 partir du moment o\u00f9 il y a o\u00f9",
        "start": 6443.29,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "il y aura des gens qui le diront et l\u00e0",
        "start": 6446.95,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais voteront et ils ne sont pas",
        "start": 6450.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "all\u00e9s voter quand vous allez au bout de",
        "start": 6452.35,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "votre raisonnement \u00e7a veut dire qu'il",
        "start": 6453.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "manque le candidat pour incarner cela et",
        "start": 6454.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est vous je ne sais pas si c'est moi",
        "start": 6456.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais en tout cas il manque le candidat",
        "start": 6459.28,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "pour incarner cela \u00e7a c'est ind\u00e9niable",
        "start": 6460.96,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "moi j'ai connu plus direct en vous",
        "start": 6466.32,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "n'avez pas nous faire le num\u00e9ro \u00e0 la",
        "start": 6468.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "macro et compagnie je sais pas je sais",
        "start": 6470.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je sais pas mais comme anne hidalgo",
        "start": 6472.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pendant des mois vous permettez que je",
        "start": 6473.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "choisis ce moment et je le comprends",
        "start": 6475.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais tournons pas autour du pot mais les",
        "start": 6476.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "jeunes et aujourd'hui quand je vous dis",
        "start": 6478.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je choisirais mongolien pour d\u00e9cider non",
        "start": 6480.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ma coupe lui pour d\u00e9cider bah oui on",
        "start": 6482.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "verra bien ce que l'agent strict oui",
        "start": 6484.21,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quoi attendre le moment il est dans son",
        "start": 6486.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "foyer jorick maintenant sur l'app store",
        "start": 6489.67,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "alors il ya un point qui est",
        "start": 6490.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qui en effet centrale",
        "start": 6493.77,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "c'est l'exp\u00e9rience qu'ont fait les gens",
        "start": 6497.02,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "cruels",
        "start": 6498.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que quoi qu'ils veulent le r\u00e9sultat elle",
        "start": 6500.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "m\u00eame",
        "start": 6502.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est l'exemple le plus clac eu l'air ce",
        "start": 6503.16,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "fut 2005 absolument 55% votre nom \u00e0 un",
        "start": 6506.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 constitutionnel qui prolonge et",
        "start": 6509.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toutes les illusions que nous avions sur",
        "start": 6512.05,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l'europe auparavant",
        "start": 6514.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il votre nom je vote non je vote contre",
        "start": 6516.57,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "tous les anciens trait\u00e9s et que fait",
        "start": 6519.61,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "aussit\u00f4t la petite meute de r\u00e9jouit il",
        "start": 6521.8,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "vote houle le peuple vote n'ont eux et",
        "start": 6527.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ils vont un congr\u00e8s \u00e0 versailles \u00e0 et",
        "start": 6529.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "votent oui \u00e0 partir de l\u00e0 la d\u00e9mocratie",
        "start": 6530.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en france a \u00e9t\u00e9 comme on dirait luxe et",
        "start": 6533.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme une \u00e9paule vous savez qui est luxe",
        "start": 6536.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et et \u00e7a \u00e7a se paye toujours dans la vie",
        "start": 6537.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des peuples le mensonge qui vient d'en",
        "start": 6539.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "haut qui fausse la r\u00e8gle du jeu il ne",
        "start": 6542.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faut pas prendre les gens pour des",
        "start": 6544.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "imb\u00e9ciles se sont dits se foutent de",
        "start": 6546.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous et nous avons \u00e9t\u00e9 un certain nombre",
        "start": 6548.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 essayer de donner d'autres",
        "start": 6549.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "perspectives de montrer que l'action",
        "start": 6552.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politique ceci cela dans t\u00eate \u00e0 la fin",
        "start": 6553.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les gens dit tout \u00e7a c'est pas vrai et",
        "start": 6555.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le fait est que nous sommes enferm\u00e9s",
        "start": 6558.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans des trait\u00e9s europ\u00e9ens qui font que",
        "start": 6560.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ceux qui gouvernent n'ont plus aucune",
        "start": 6562.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "marge c'est pourquoi moi je veux sortir",
        "start": 6565.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de ces trait\u00e9s etc en tout cas je vous",
        "start": 6566.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "laisse regarder marrante et quelques",
        "start": 6568.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9coutes et quoi qu'ils jettent j'entre",
        "start": 6570.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e9tais je r\u00e9agis si les fran\u00e7ais",
        "start": 6572.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "votent pour mon programme supposer que",
        "start": 6575.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je devienne le pr\u00e9sident de la",
        "start": 6577.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je prends l'engagement absolu",
        "start": 6579.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que le programme sera appliqu\u00e9 dans bout",
        "start": 6581.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'autre et quand \u00e7a ne correspond pas",
        "start": 6584.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aux trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 6587.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je ferai opt-out comme on dit c'est \u00e0",
        "start": 6588.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dire la r\u00e8gle ne s'appliquera pas \u00e0 la",
        "start": 6590.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "france le peuple et l'europe le rapport",
        "start": 6592.9,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'il faut r\u00e9tablir c'est l'imp\u00e9ratif",
        "start": 6596.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose",
        "start": 6598.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose le syst\u00e8me dans lequel",
        "start": 6600.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous vivons est ce que vous \u00eates",
        "start": 6602.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "conscient de son aberration les fran\u00e7ais",
        "start": 6604.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on est dessus alors au fini par oublier",
        "start": 6606.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce pays est gouvern\u00e9 par un homme tout",
        "start": 6608.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "seul y a plus de gouvernement il se",
        "start": 6610.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9unit dans son conseil de d\u00e9fense le",
        "start": 6613.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "premier ministre qui d'apr\u00e8s l'article",
        "start": 6615.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "20 de la constitution dirige et conduit",
        "start": 6617.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la politique de la nation je sais m\u00eame",
        "start": 6619.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas si diriger combi sa propre",
        "start": 6621.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "automobile ils ne dirigent dit ne",
        "start": 6623.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "conduis rien du tout un type tout seul",
        "start": 6625.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de tout c'est de la folie la",
        "start": 6627.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "monarchie pr\u00e9sidentielle donc il faut",
        "start": 6629.41,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "changer la r\u00e8gle je c'est la raison pour",
        "start": 6632.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "laquelle je suis pour qu'il y ait eu une",
        "start": 6635.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e constituante je dis bien une",
        "start": 6636.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e dans la grande tradition",
        "start": 6638.56,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de la r\u00e9volution de 1789 parce",
        "start": 6640.6,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "que cette fois ci il faut abattre la",
        "start": 6644.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monarchie pr\u00e9sidentielle comme on avait",
        "start": 6646.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "abattu la monarchie auparavant et il",
        "start": 6648.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faut donner une garantie aux gens qui",
        "start": 6650.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ach\u00e8ve l\u00e0 dessus oui que la stabilit\u00e9",
        "start": 6652.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des institutions que nous imaginerons",
        "start": 6654.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sera compens\u00e9e par une possibilit\u00e9 \u00e0",
        "start": 6656.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout moment pour le peuple d'intervenir",
        "start": 6660.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans des r\u00e9f\u00e9rendums d'initiative",
        "start": 6661.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "citoyenne et surtout de chasser s'ils le",
        "start": 6663.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident quelques \u00e9lus que ce soit du",
        "start": 6666.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conseiller municipal jusqu'au pr\u00e9sident",
        "start": 6668.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique par des r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 6670.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9vocatoire voici les trois formules",
        "start": 6672.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9concilier le peuple fran\u00e7ais non",
        "start": 6674.77,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pas entre lui mais entre lui et sa",
        "start": 6677.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision qu'elle soit appliqu\u00e9e voil\u00e0 le",
        "start": 6680.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "peuple souverain c'\u00e9tait m\u00eame le titre",
        "start": 6683.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la france insoumise le peuple souverain",
        "start": 6685.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour moi la souverainet\u00e9 du peuple et la",
        "start": 6687.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle supr\u00eame eric zemmour alors nous",
        "start": 6690.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "partons des m\u00eames pr\u00e9suppos\u00e9s nous",
        "start": 6692.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'arrivons pas forc\u00e9ment aux m\u00eames",
        "start": 6693.88,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences",
        "start": 6695.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je suis tout \u00e0 fait d'accord on a dit la",
        "start": 6697.38,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose sur \u00e9videmment l'europe je",
        "start": 6700.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "suis d'accord aussi sur le fait qu' il",
        "start": 6702.61,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "faudra",
        "start": 6705.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "multiplier les clauses de sortie par",
        "start": 6706.65,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "exemple sur la concurrence sur sur le",
        "start": 6710.14,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sur l'immigration sur schengen",
        "start": 6713.91,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment car d'ailleurs comme font les",
        "start": 6716.11,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "danois par exemple et comme font les",
        "start": 6718.99,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "hongrois j'ai vu d'ailleurs que vous",
        "start": 6721.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonciez les obsessions id\u00e9ologiques de",
        "start": 6723.93,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "la commission europ\u00e9enne j'esp\u00e8re que",
        "start": 6726.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous allez soutenir viktor orban hongrie",
        "start": 6728.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui est en butte \u00e0 ses obsessions",
        "start": 6731.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie alors non je vais vous dire",
        "start": 6732.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pourquoi de ma vie je ne soutiendrai un",
        "start": 6734.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "homme qui d\u00e9clare qu'il veut assister",
        "start": 6736.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aux fun\u00e9railles de la france c'est ce",
        "start": 6738.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'a fait monsieur or ban mais monsieur",
        "start": 6739.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "holman c'est pas c'est pas exactement ce",
        "start": 6741.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il a dit il a rendu son peuple",
        "start": 6743.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tellement heureux que les naissances y",
        "start": 6745.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont le plus bas d'europe mais savaient",
        "start": 6746.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "eux il faudrait voir quels sont nos",
        "start": 6748.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chiffres de naissance qui sont en baisse",
        "start": 6750.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec des naissances qui sont",
        "start": 6751.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement dissym\u00e9trique avec une",
        "start": 6754.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise bah oui mais moi",
        "start": 6756.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oui excusez moi mais tout \u00e7a tout \u00e7a",
        "start": 6758.35,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 6761.11,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "mourier comme disque pendant zemmour pas",
        "start": 6762.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'ouvriers quoi on parle de n'importe",
        "start": 6764.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quel endroit mais parce que mais parce",
        "start": 6767.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que justement \u00e7a touche \u00e0 tous les",
        "start": 6769.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sujets et que sa honte les fran\u00e7ais",
        "start": 6771.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "maintenant o\u00f9 je parle des institutions",
        "start": 6773.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ouais vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 6774.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'abord la souverainet\u00e9 du peuple mais",
        "start": 6776.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est justement le principe sur lequel",
        "start": 6779.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e9tabli la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 6781.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 la iv\u00e8me r\u00e9publique qui",
        "start": 6784.05,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 force de jeu parlementaire avait",
        "start": 6786.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement occult\u00e9 la souverainet\u00e9 du",
        "start": 6789.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peuple et la 5\u00e8me r\u00e9publique a remis \u00e0",
        "start": 6791.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la fois par la l'\u00e9lection du pr\u00e9sident",
        "start": 6794.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique au suffrage universel et par",
        "start": 6796.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le r\u00e9f\u00e9rendum lusage de r\u00e9f\u00e9rendum que",
        "start": 6798.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a utilis\u00e9 \u00e0 de",
        "start": 6800.52,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "nombreuses reprises et que ses",
        "start": 6801.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "successeurs utilisent de moins en moins",
        "start": 6803.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et depuis 2005 \u00e0 plus de r\u00e9f\u00e9rendum l\u00e0",
        "start": 6804.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je suis tout \u00e0 fait d'accord il faut",
        "start": 6806.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "restaurer un usage massif du r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 6808.47,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "mais mais le probl\u00e8me majeur aujourd'hui",
        "start": 6811.35,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "ceux pour lesquels il n'y a plus de",
        "start": 6815.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 populaire on a dit l'europe",
        "start": 6818.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on est d'accord l\u00e0 dessus mais il ya",
        "start": 6820.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un autre sujet qui est le gouvernement",
        "start": 6821.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des juges c'est \u00e0 dire que au nom de",
        "start": 6824.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de droit qui est \u00e9videmment un",
        "start": 6826.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bon principe au d\u00e9part on a des juges",
        "start": 6828.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui s'appelle le conseil constitionnel",
        "start": 6831.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui s'appelle le conseil d'\u00e9tat qui",
        "start": 6832.89,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'appelle la cour europ\u00e9enne des droits",
        "start": 6834.75,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "de l'homme qui s'appelle la cour de",
        "start": 6835.8,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "justice de l'union europ\u00e9enne qui",
        "start": 6836.91,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "imposent leur vision id\u00e9ologique et leur",
        "start": 6839.24,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "politique quand vous voyez par exemple",
        "start": 6842.82,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "que le conseil d'\u00e9tat a cass\u00e9 une",
        "start": 6844.68,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de r\u00e9forme des allocations",
        "start": 6848.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage parce qu'il estimait que ce",
        "start": 6850.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas le bon moment vous voyez",
        "start": 6852.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jusqu'o\u00f9 ils vont dans le principe",
        "start": 6855.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'opportunit\u00e9",
        "start": 6856.77,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "quand vous voyez que la cour europ\u00e9enne",
        "start": 6857.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme \u00e0 interdire la",
        "start": 6858.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "france d'expulser un terroriste alg\u00e9rien",
        "start": 6860.61,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "parce qu' il serait martyris\u00e9e dans son",
        "start": 6863.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pays vous voyez de quoi il se m\u00eale donc",
        "start": 6866.46,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut aujourd'hui",
        "start": 6868.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "reprendre le pouvoir au juge et par le",
        "start": 6870.11,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum est pas une r\u00e9forme",
        "start": 6873.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "constitutionnelle et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 6875.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon tout \u00e0 l'heure mastic",
        "start": 6877.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "h\u00f4tesses sur les droits de l'homme je ne",
        "start": 6879.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "suis pas contre les droits de l'homme je",
        "start": 6880.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ne peux simplement je ne veux plus que",
        "start": 6882.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les cris que les juges se sert de la",
        "start": 6884.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration des droits de l'homme et",
        "start": 6886.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'un obscur article pour imposer leur",
        "start": 6887.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vision mais monsieur m\u00e9lenchon lui il",
        "start": 6889.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut terminer mardi au g\u00e9n\u00e9rique de mort",
        "start": 6891.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quand il parle de constituante",
        "start": 6893.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en fait on a compris ce qu'il veut faire",
        "start": 6894.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il veut nous remettre la quatri\u00e8me",
        "start": 6896.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il veut tuer la monarchie",
        "start": 6898.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine qui avait enfin on s'\u00e9tait",
        "start": 6900.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrass\u00e9 du parlementarisme vous et du",
        "start": 6903.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime d'assembl\u00e9e non monsieur",
        "start": 6905.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon comme toute la gauche",
        "start": 6906.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'ailleurs n'a jamais dig\u00e9r\u00e9 la",
        "start": 6908.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "disparition de la quatri\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 6910.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et il veut nous la remettre sous couvert",
        "start": 6911.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9 populaire et d'abattre",
        "start": 6913.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la monarchie r\u00e9publicaine on arrive \u00e0 la",
        "start": 6916.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fin de cette deuxi\u00e8me partie on arrive",
        "start": 6918.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "au fact checking de cette deuxi\u00e8me",
        "start": 6919.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "partie jean loup durand joue quand m\u00eame",
        "start": 6921.09,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "je sais pas mon mod\u00e8le",
        "start": 6922.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les gouvernements de la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 6924.86,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "vous avez pas fait attention monsieur",
        "start": 6927.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "zemmour garder les calculs ils sont",
        "start": 6928.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "devenus aussi instable que ceux de la",
        "start": 6931.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me r\u00e9publique l\u00e0 la variation du",
        "start": 6933.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nombre des ministres de l'\u00e9conomie des",
        "start": 6936.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ministres de l'int\u00e9rieur \u00e7a tourne aussi",
        "start": 6938.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vite cayenne permet d'actionner pas",
        "start": 6940.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'impuissance parlementaire il ya des",
        "start": 6942.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime d'assembl\u00e9e qui sont stables les",
        "start": 6944.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "allemands pour une fois pourrait nous",
        "start": 6946.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "apprendre quelque chose avec le mod\u00e8le",
        "start": 6947.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de censure positive qu'ils ont fait deux",
        "start": 6949.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ans qu'on ne dit pas que abolir le choix",
        "start": 6951.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est entre la monarchie ou le chaos",
        "start": 6953.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que celle d'arles a d\u00e9j\u00e0 fait des",
        "start": 6955.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dizaines de fois et le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 6957.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est dor\u00e9navant assez \u00e9duqu\u00e9s assez",
        "start": 6958.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conscient pour \u00eatre son propre maigre",
        "start": 6961.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est n'a pas besoin qu'on lui tienne la",
        "start": 6963.27,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "main on l'avait conduit le sedum deux",
        "start": 6964.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "partis le vote quelle \u00e9lection du",
        "start": 6965.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident r\u00e9publique nous avions convenu",
        "start": 6967.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais c'est d'avoir deux parties \u00e9gales",
        "start": 6968.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous y sommes nous arrivons deuxi\u00e8me",
        "start": 6970.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s\u00e9quence de fact checking minutes de",
        "start": 6972.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "retard oui mais \u00e7a c'est une conclusion",
        "start": 6975.39,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "ne vous inqui\u00e9tez pas les",
        "start": 6976.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "menottes parce que j'ai le tableau en",
        "start": 6978.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "face de moi oui bon le voyez vous aussi",
        "start": 6980.64,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 6983.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'y a pas d'inqui\u00e9tude fiscal n'est pas",
        "start": 6984.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre c\u00e2liner",
        "start": 6987.08,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait",
        "start": 6988.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mon objectif",
        "start": 6991.12,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "mary seela v\u00e9rification des faits ce que",
        "start": 6993.61,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "vous aimez pas le mot fact checking on",
        "start": 6996.11,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "va retrouver am\u00e9lie rozic am\u00e9lie qu",
        "start": 6997.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avez-vous v\u00e9rifi\u00e9 dans cette deuxi\u00e8me",
        "start": 6999.469,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "partie monsieur m\u00e9lenchon d'abord vous",
        "start": 7000.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 d'\u00e9nergie et notamment du",
        "start": 7003.64,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "luxe qu'\u00e9tait devenu l'\u00e9lectricit\u00e9 pour",
        "start": 7006.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais qui pouvait passer l'hiver",
        "start": 7009.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "dans le noir alors c'est faux c'est m\u00eame",
        "start": 7011.62,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "impossible de passer l'hiver dans le",
        "start": 7015.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "noir puisque en france la loi interdit",
        "start": 7017.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "aux fournisseurs d'\u00e9nergie d'effectuer",
        "start": 7019.09,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "des coupures de courant durant la tr\u00eave",
        "start": 7022.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "hivernale d'habitude cette tr\u00eave",
        "start": 7025.3,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "hivernale elle court du 1er novembre",
        "start": 7027.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jusqu'au 31 mars de l'ann\u00e9e suivante et",
        "start": 7029.679,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "\u00e0 la die d'ailleurs \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e cette",
        "start": 7033.1,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e jusqu'au 31 mai 2021 donc pas de",
        "start": 7035.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "coupures d'\u00e9nergie pendant la tr\u00eave",
        "start": 7039.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "hivernale m\u00eame si vous n'arrivez pas \u00e0",
        "start": 7040.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "payer votre facture d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 7042.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon maria rien ben je",
        "start": 7044.71,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pense que les gens qui vivent les",
        "start": 7047.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "situations que j'ai connus vont \u00eatre",
        "start": 7049.96,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "heureux d'apprendre que c'est parce",
        "start": 7051.37,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qu'il leur arrive demain vous savez",
        "start": 7052.449,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c'est comme pour les coupures d'eau les",
        "start": 7054.219,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "coupures d'eau c'est interdit alors ils",
        "start": 7056.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "co\u00fbtent pas l'eau vous avez juste une",
        "start": 7058.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "petite goutte qui tombe de temps \u00e0",
        "start": 7059.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "autres voil\u00e0 comment \u00e7a se passe et on a",
        "start": 7061.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait condamner plusieurs fois des gens",
        "start": 7062.92,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a mais si vous me dites madame que",
        "start": 7064.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les gens ne sont pas dans noir et ils",
        "start": 7066.219,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "peuvent se chauffer \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 7068.08,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "comme cette \u00e9lectricit\u00e9 qui chauffe et",
        "start": 7069.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ben je suis tr\u00e8s content mais je crains",
        "start": 7071.949,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "que h\u00e9las ce ne soit pas vrai",
        "start": 7073.87,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "monsieur aimons vous avez parl\u00e9 de la",
        "start": 7076.71,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "fraude sociale en france en avan\u00e7ant ce",
        "start": 7080.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chiffre 50 milliards d'euros de",
        "start": 7082.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9judice par an alors \u00e0 la cellule fact",
        "start": 7084.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "checking on a v\u00e9rifi\u00e9 les derniers",
        "start": 7087.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "chiffres dont on dispose ils datent d'il",
        "start": 7089.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ya un an septembre 2020 pr\u00e9cis\u00e9ment il",
        "start": 7091.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9mane d'une enqu\u00eate de la cour des",
        "start": 7094.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comptes r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 la demande de la",
        "start": 7096.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "commission des affaires sociales au",
        "start": 7098.8,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat r\u00e9sultat en 2019 les principaux",
        "start": 7100.179,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "organismes sociaux ont d\u00e9tect\u00e9 un",
        "start": 7103.449,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "milliard d'euros de pr\u00e9judice au titre",
        "start": 7105.699,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "de la fraude sociale soit 50 fois moins",
        "start": 7109.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "que ce que vous avancez eric zemmour",
        "start": 7112.51,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re madame",
        "start": 7115.42,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "votre chiffre est tellement ridicule que",
        "start": 7117.21,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "je pense que le ridicule est pour vous",
        "start": 7121.199,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "et que vous devriez lire l'excellent",
        "start": 7123.52,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "livre de charles prats et vous verrez ce",
        "start": 7126.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'il en est exactement et vous",
        "start": 7129.429,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "comprendrez \u00e0 quel point vous vous \u00eates",
        "start": 7131.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "couverte de ridicule l\u00e0 pendant cette",
        "start": 7133.0,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e",
        "start": 7134.53,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "attendait faut pas parler comme \u00e7a on",
        "start": 7136.469,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "nous dit des chiffres d'un bon les",
        "start": 7140.469,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "prends moi je sais la r\u00e9alit\u00e9 si si par",
        "start": 7142.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "exemple on nous dit mais non personne",
        "start": 7144.16,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "reste dans le noir je suis content je",
        "start": 7145.51,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "suis tromp\u00e9 voyez monsieur zemmour",
        "start": 7147.969,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "am\u00e9lie rosicky \u00e9t\u00e9 mise en cause par",
        "start": 7152.28,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "exem moore veut r\u00e9pondre am\u00e9lie elle",
        "start": 7154.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "h\u00e9site oui effectivement vous l'avez dit",
        "start": 7156.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous avez source est d'ailleurs votre",
        "start": 7159.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chiffre de 50 milliards par an qui \u00e9mane",
        "start": 7160.36,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de charles brasc effectivement un ancien",
        "start": 7163.39,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "magistrat maison il est tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u",
        "start": 7166.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pardonnez-moi dont il est extr\u00eamement",
        "start": 7169.11,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "difficile de conna\u00eetre les d\u00e9tails de",
        "start": 7171.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "son calcul donc je vous le demande",
        "start": 7173.739,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "connaissez-vous les d\u00e9tails duquel",
        "start": 7175.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "charles prat qui est votre source pour",
        "start": 7177.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "expliquer qu'il y \u00e0 50 milliards d'euros",
        "start": 7179.5,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "de fraude sociale en france par an mais",
        "start": 7181.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s simple il suffit de lire son",
        "start": 7184.179,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "livre ouvert est qu'il d\u00e9taille et il",
        "start": 7185.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "explique avec les deux millions de",
        "start": 7187.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fausses cartes vitales normes et c'est",
        "start": 7189.04,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que c'est faux",
        "start": 7190.6,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas capable de faire la part",
        "start": 7194.31,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "entre les cartes qui sont imprim\u00e9s",
        "start": 7196.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "celles qui cherchent une vraie bombe",
        "start": 7198.699,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et loyaux bah ouais bah oui",
        "start": 7199.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bon on en arrive \u00e0 la conclusion de",
        "start": 7201.79,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission conclusion importante",
        "start": 7203.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment messieurs avec une question",
        "start": 7205.239,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "encore \u00e0 vous poser pour peut-\u00eatre",
        "start": 7208.21,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "r\u00e9sum\u00e9 ce que nous avons pu dire ce soir",
        "start": 7209.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "eric zemmour je commence avec vous apr\u00e8s",
        "start": 7211.719,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "tout ce que vous nous avez dit ce soir",
        "start": 7213.91,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "comment imaginez-vous la france en 2050",
        "start": 7216.94,
        "duration": 8.54
    },
    {
        "text": "ben si on continue comme cela",
        "start": 7221.67,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "la france en 2050",
        "start": 7225.48,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "sera un liban en grand",
        "start": 7228.58,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire tout simplement un pays o\u00f9",
        "start": 7232.66,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "il y aura \u00e0 peu pr\u00e8s des communaut\u00e9s qui",
        "start": 7236.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "comme l'a dit l'ancien ministre de",
        "start": 7240.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur monsieur collomb \u00e9taient",
        "start": 7242.39,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et seront face \u00e0 face",
        "start": 7244.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il y aura plus de pauvret\u00e9 plus de",
        "start": 7246.85,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re et surtout plus de d\u00e9sordre plus",
        "start": 7249.86,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "de violence comme ce qui se passe",
        "start": 7252.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "actuellement \u00e7a montera crescendo parce",
        "start": 7254.719,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "que tout simplement le peuple aura \u00e9t\u00e9",
        "start": 7257.3,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit le peuple fran\u00e7ais aura",
        "start": 7260.87,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 petit \u00e0 petit remplacer par un autre",
        "start": 7263.09,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "peuple",
        "start": 7264.949,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "en 2050 vous aurez simplement vous savez",
        "start": 7266.65,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 monsieur m\u00e9lenchon vous",
        "start": 7270.62,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pouvez rire c'est vrai je vous \u00e9coute je",
        "start": 7272.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous m'\u00e9coutez je sais mais j'ai quand",
        "start": 7274.699,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00eame le droit est un peu moqueur non non",
        "start": 7276.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas du tout l\u00e0 o\u00f9 je suis parti non non",
        "start": 7277.969,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas le droit d'\u00eatre m\u00e9lang\u00e9s",
        "start": 7279.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans votre cauchemar j'essaye de vous",
        "start": 7281.15,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9veiller",
        "start": 7282.53,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "je suis dans la r\u00e9alit\u00e9 malheureusement",
        "start": 7285.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 cauchemardesque l\u00e0 vous avez",
        "start": 7287.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "raison voil\u00e0 et vous savez que celles",
        "start": 7288.98,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9es d\u00e9j\u00e0 c'est d\u00e9j\u00e0 dans les",
        "start": 7290.54,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes des deux les agences de",
        "start": 7293.989,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "renseignement am\u00e9ricaines",
        "start": 7296.69,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'islamisation de la france c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7297.88,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 les",
        "start": 7300.64,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "suisses font ont d\u00e9j\u00e0 fait des",
        "start": 7303.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "manoeuvres militaires en cas de guerre",
        "start": 7305.81,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "civile en france nous c'est \u00e9valu\u00e9 par",
        "start": 7308.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des pays tr\u00e8s s\u00e9rieux beaucoup plus",
        "start": 7310.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux que le noter beaucoup plus",
        "start": 7312.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux que vous donc je pense",
        "start": 7314.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'effectivement pour \u00e9viter \u00e7a pour",
        "start": 7316.04,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e9viter la libanisation du pays il faut",
        "start": 7318.98,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "une grande r\u00e9volution de notre phase",
        "start": 7322.19,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "nationale une grande r\u00e9volution",
        "start": 7325.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "populaire puisque c'est le peuple veut",
        "start": 7327.61,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "mon cher m\u00e9lenchon et oui pour une",
        "start": 7330.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher de vous sortez un ben oui mais",
        "start": 7332.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que vous parler de",
        "start": 7334.94,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution nationale parce que \u00e7a c'est",
        "start": 7335.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "votre truc bah voyons bien s\u00fbr mais la",
        "start": 7337.489,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution populaire la r\u00e9volution",
        "start": 7340.61,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "populaire de la r\u00e9volution de 89 c",
        "start": 7342.5,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution change d\u00eener en ench\u00e8res",
        "start": 7346.239,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "je vais vous dire on pourrait repartir",
        "start": 7349.09,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "cette conversation sur l'histoire ce",
        "start": 7350.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas le moment je dis simplement",
        "start": 7352.329,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que nous devons faire une r\u00e9volution une",
        "start": 7353.92,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution politique juridique et je",
        "start": 7356.499,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "dirais m\u00eame philosophique nous devons",
        "start": 7360.159,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "abandonner les principes qui nous ont",
        "start": 7362.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9construit et d\u00e9truit depuis 40 ans",
        "start": 7365.17,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "nous devons permettre au peuple fran\u00e7ais",
        "start": 7368.23,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "de ne plus se sentir colonis\u00e9 envahi",
        "start": 7370.749,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "expropri\u00e9s de son propre peuple son",
        "start": 7375.15,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "propre territoire c'est \u00e7a notre notre",
        "start": 7377.44,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "sort et c'est \u00e7a l'enjeu de la",
        "start": 7379.929,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2000 22 cas en 2027 je",
        "start": 7381.579,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "vois d\u00e9j\u00e0 des politiciens qui font des",
        "start": 7385.63,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "calculs 2027 mais il sera beaucoup trop",
        "start": 7387.19,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tard et l\u00e0 il faut effectivement r\u00e9agir",
        "start": 7389.889,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans l'urgence et justement est-ce que",
        "start": 7393.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous vous sentez les \u00e9paules de mener",
        "start": 7395.019,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9volution dont vous parlez j'ai",
        "start": 7396.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en tout cas les \u00e9paules pour l'annonc\u00e9",
        "start": 7398.619,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans et je pense que",
        "start": 7400.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 monsieur m\u00e9lenchon moi",
        "start": 7402.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je ne me suis pas contredit et je ne me",
        "start": 7404.98,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "suis pas aper\u00e7u que j'avais dix-sept",
        "start": 7407.98,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "jours de la porte est je suis born\u00e9 et",
        "start": 7410.079,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est la d\u00e9finition du",
        "start": 7411.999,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "change pas d'avis qu'ils examinent pas",
        "start": 7414.21,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a n'arrive pas mais",
        "start": 7416.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 y est c'est le contraire je",
        "start": 7419.369,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "quand la r\u00e9alit\u00e9 donne raison pardonnez",
        "start": 7421.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moi d'\u00eatre born\u00e9 oui je suis born\u00e9 dans",
        "start": 7423.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 non voil\u00e0 monsieur zemmour et",
        "start": 7425.59,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 mais",
        "start": 7428.17,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a va",
        "start": 7431.249,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "comment vous accueillir ici quand on",
        "start": 7434.579,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chit vous \u00eates vous est tout le",
        "start": 7436.989,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "temps en train de faire des citations",
        "start": 7438.76,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "comme un singe savant vous sauter d'une",
        "start": 7439.749,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "citation \u00e0 l'autre sur les branches 1",
        "start": 7441.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous devriez en acqu\u00e9rir l'esprit les",
        "start": 7443.139,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prix l'esprit fran\u00e7ais c'est le doute",
        "start": 7445.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodique apps j'avais c'est dans des",
        "start": 7447.699,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cartes alors vous \u00eates s\u00fbrs d'une chose",
        "start": 7449.38,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "vous y r\u00e9fl\u00e9chissez en grec s'\u00e9tait",
        "start": 7451.269,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "\u00e9poque et suspension du jugement souvent",
        "start": 7453.039,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "devant ce que l'on a cru absolument vrai",
        "start": 7455.65,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "il faut savoir suspendre le jugement les",
        "start": 7457.809,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9s revoir ses covenants",
        "start": 7459.999,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "sont que vient de faire un ecz\u00e9ma ou",
        "start": 7462.84,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de\u00e7\u00e0 de sa france en 2050 \u00e0",
        "start": 7464.98,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "bon d'abord",
        "start": 7468.51,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par dire que le d\u00e9fi est",
        "start": 7471.389,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "absolument immense si on ne fait rien",
        "start": 7474.219,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors c'est vrai qu'il ya des gens qui",
        "start": 7476.219,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "pensent que 2022 on saute on dira rendu",
        "start": 7477.999,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "miller y sont l\u00e0 quelques-uns sont m\u00eame",
        "start": 7481.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "candidat juste pour prendre une option",
        "start": 7482.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur le coup suivant \u00e7a c'est les",
        "start": 7484.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "politiciens la v\u00e9rit\u00e9 est la suivante",
        "start": 7486.82,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "vous me parlez 2050 par rapport au d\u00e9fi",
        "start": 7489.46,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro un que nous avons c'est comme \u00e7a",
        "start": 7493.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans l'ordre des choses qui peuvent nous",
        "start": 7494.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mettre en p\u00e9ril commun c'est que en 2050",
        "start": 7497.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "si on ne fait rien si on ne fait rien si",
        "start": 7500.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on fait quelque chose pour commencer",
        "start": 7503.08,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "maintenant parce qu'apr\u00e8s c'est trop",
        "start": 7504.37,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "tard",
        "start": 7505.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la camargue le marais poitevin dunkerque",
        "start": 7506.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et bordeaux seront sous l'eau si on ne",
        "start": 7509.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fait rien 1 si on fait quelque chose",
        "start": 7511.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dont les choses peuvent se passer",
        "start": 7512.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "diff\u00e9remment 1 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 7513.79,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "seront inond\u00e9es chaque ann\u00e9e vous aurez",
        "start": 7516.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quatre mois de s\u00e9cheresse par an vous",
        "start": 7519.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aurez des pics de temp\u00e9rature \u00e0 55",
        "start": 7521.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "degr\u00e9s est la question fondamentale du",
        "start": 7523.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cycle de l'eau c'est \u00e0 dire l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 7525.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une eau potable va \u00eatre compromis un peu",
        "start": 7527.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "partout dans le pays comme c'est d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 7529.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cas dans un certain nombre des",
        "start": 7530.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements et territoires d'outre-mer",
        "start": 7532.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que mayotte comme la guadeloupe et comme",
        "start": 7534.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union qui sont en quelque sorte d",
        "start": 7536.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avant garde de ce que nous pouvons",
        "start": 7539.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "craindre maintenant que va-t-il se",
        "start": 7540.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "passer naturellement que nous allons",
        "start": 7543.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00eatre soumis \u00e0 des chocs le premier choc",
        "start": 7544.99,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "sera sociale parce que la pression",
        "start": 7546.73,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "de dudu du libre \u00e9change va continuer \u00e0",
        "start": 7550.11,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 7553.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "elle a pulv\u00e9ris\u00e9 et vous aurez encore",
        "start": 7555.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergum\u00e8nes comme monsieur macron",
        "start": 7557.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour trouver \u00e7a bien et amplifier le",
        "start": 7559.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastre en disant ma foi plus la",
        "start": 7561.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition est la plus nous aurons de",
        "start": 7563.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bons r\u00e9sultats il faut donc d'ici la",
        "start": 7564.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re des choses que l'on se donne un",
        "start": 7567.76,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "principe ferme d'actions par rapport \u00e0",
        "start": 7571.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la crise \u00e9cologique et au changement",
        "start": 7573.34,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 7574.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il tient en deux points premi\u00e8rement la",
        "start": 7575.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle verte ne plus prendre \u00e0 la nature",
        "start": 7578.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "davantage que ce qu'elle peut",
        "start": 7580.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "reconstituer nos techniciens nos sages",
        "start": 7581.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en nos ing\u00e9nieurs nos architectes qui",
        "start": 7584.14,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "sont capables de le faire deuxi\u00e8me r\u00e8gle",
        "start": 7586.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il faut que le peuple fran\u00e7ais soit",
        "start": 7588.66,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "souverain qu'il d\u00e9cide et que donc il",
        "start": 7591.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est une constitution qui lui rend",
        "start": 7593.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "possible le fait de prendre des",
        "start": 7595.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions et de les voir appliquer",
        "start": 7596.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'appellera est normalement l'attaqu\u00e9",
        "start": 7599.11,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bakari alors \u00e0 partir de l\u00e0 on peut se",
        "start": 7601.18,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "donner des objectifs nous devrons sortir",
        "start": 7604.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du plastique si on ne fait rien en 2050",
        "start": 7607.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ya plus de plastique queue de poisson",
        "start": 7609.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans la m\u00e9diterran\u00e9e sortir des griffes",
        "start": 7610.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aux a tout de suite imm\u00e9diatement des",
        "start": 7613.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pesticides qui pourrissent la vie de",
        "start": 7616.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tout le monde limiter les consommations",
        "start": 7618.01,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui sont facteurs d'\u00e9pid\u00e9mie alimentaire",
        "start": 7620.14,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la racine alimentaires comme le diab\u00e8te",
        "start": 7623.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et comme l'ob\u00e9sit\u00e9 comme je l ai dit",
        "start": 7626.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure voil\u00e0 des objectifs que",
        "start": 7628.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'on peut se donner pourquoi ils vont",
        "start": 7630.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fonctionner parce que voyez vous",
        "start": 7632.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que vous serez d'accord pour",
        "start": 7634.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une fois avec moi monsieur zemmour quand",
        "start": 7636.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a va mal dans un groupe humain ce que",
        "start": 7638.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'observation anthropologique a permis",
        "start": 7640.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablir c'est-\u00e0-dire anthropologique",
        "start": 7642.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour parler simplement la vie des",
        "start": 7644.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peuples de tous les jours c'est qu'on se",
        "start": 7646.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "serre les coudes souvent les puissants",
        "start": 7648.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "crois que quand il ya une catastrophe a",
        "start": 7650.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 l'arm\u00e9e la police pour tout",
        "start": 7652.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler et non les gens se serrent les",
        "start": 7653.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "coudes il nous faut donc une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 7655.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'entr'aide et dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 7657.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'entr'aide il n'ya pas y avoir de",
        "start": 7659.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "discrimination",
        "start": 7661.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il doit pas y avoir d'\u00e0 priori il ne",
        "start": 7663.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "doit pas y avoir de racisme est alors",
        "start": 7665.23,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "oui on fera soci\u00e9t\u00e9 on fera bloc on fera",
        "start": 7667.39,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense commune \u00e0 l'heure des causes",
        "start": 7671.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "communes pas de divisions ethniques pas",
        "start": 7673.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de divisions religieuses oui du d\u00e9bat",
        "start": 7676.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "oui de la contradiction et pour \u00e7a des",
        "start": 7678.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "institutions qui permettent cette",
        "start": 7680.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contradiction qui permettent d'\u00eatre",
        "start": 7682.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "enfin le peuple souverain voyez-vous le",
        "start": 7684.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me a toujours une solution et quel",
        "start": 7687.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que soit le probl\u00e8me la solution c'est",
        "start": 7689.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le peuple je vous dis d'un mot je suis",
        "start": 7691.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un optimiste dans la vie je ne crois pas",
        "start": 7693.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que tout est perdu tout est noir tout et",
        "start": 7695.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'ai trouv\u00e9 \u00e0 un mot de gaston bachelard",
        "start": 7697.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pardon pour ceux qui m'ont d\u00e9j\u00e0 entendu",
        "start": 7699.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dire dix fois mais je laime tellement il",
        "start": 7701.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dit le futur ce n'est pas ce qui va",
        "start": 7704.35,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "arriver",
        "start": 7706.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous allons faire mais moi",
        "start": 7706.89,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "ce que je veux faire c'est cette france",
        "start": 7709.39,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "l\u00e0 eric zemmour",
        "start": 7710.68,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je pense que pour avoir de la solidarit\u00e9",
        "start": 7713.1,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "il faut se sentir membres d'un m\u00eame",
        "start": 7716.77,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "peuple il n'y a pas de solidarit\u00e9 entre",
        "start": 7719.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des gens qui ne sont pas du m\u00eame peuple",
        "start": 7722.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui ne d\u00e9fendent pas la m\u00eame culture",
        "start": 7724.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est faux une d\u00e9tente pas la m\u00eame si un",
        "start": 7725.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "enfant tombe regardez monsieur zemmour",
        "start": 7727.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est tout le monde sait \u00e7a six ans",
        "start": 7729.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le gamin ton qui que vous soyez vous",
        "start": 7730.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipiter pour le ramasser tous les",
        "start": 7732.82,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains",
        "start": 7734.65,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a la solidarit\u00e9 ah bon non mais je",
        "start": 7737.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "constate je constate que monsieur",
        "start": 7740.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon me reproche d'\u00eatre",
        "start": 7742.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "apocalyptique et il l'est tout autant",
        "start": 7744.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec l'\u00e9cologie et le grand",
        "start": 7746.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement en v\u00e9rit\u00e9 nous avons un",
        "start": 7749.02,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccord de fond sur qu'est ce qui est",
        "start": 7751.87,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "le danger lui il veut sauver la plan\u00e8te",
        "start": 7755.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moi je suis comme beaucoup plus modeste",
        "start": 7758.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que lui je veux uniquement sauver la",
        "start": 7760.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france et c'est d\u00e9j\u00e0 beaucoup vous avez",
        "start": 7762.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le dernier mot avec un champ parce que",
        "start": 7764.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "c'est eric zemmour qui a commenc\u00e9 cette",
        "start": 7766.36,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "\u00e9mission vous avez dernier mot si vous",
        "start": 7767.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulez lui r\u00e9pondre en vente 3 il a il a",
        "start": 7768.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9sum\u00e9 notre notre diff\u00e9rend moi je mon",
        "start": 7771.13,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "but mon orientation ou philosophique",
        "start": 7773.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tout le monde la conna\u00eet je suis un",
        "start": 7776.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain issu du courant des lumi\u00e8res",
        "start": 7778.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et mon objectif conform\u00e9ment \u00e0 cette",
        "start": 7781.06,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vision du monde et de la contre l'auto",
        "start": 7784.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "construction des \u00eatres humains c'est",
        "start": 7786.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'harmonie des \u00eatres humains entre eux",
        "start": 7788.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et avec la nature je trouve que c'est un",
        "start": 7789.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "programme qui est une belle synth\u00e8se du",
        "start": 7791.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mouvement ouvrier donc j'ai bien de",
        "start": 7793.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie politique et de la r\u00e9publique",
        "start": 7795.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui restera toujours un horizon pour moi",
        "start": 7797.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sans cesse in atteignit il y a 6",
        "start": 7798.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "secondes d'\u00e9cart au bout de deux heures",
        "start": 7801.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et neuf minutes de d\u00e9bat merci messieurs",
        "start": 7803.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'avoir des battus ce soir en direct sur",
        "start": 7806.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bfmtv merci \u00e0 vous de nous avoir suivi",
        "start": 7808.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce sera ce d\u00e9bat sera rediffus\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 7809.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 partir de minuit sur bfm tv il",
        "start": 7811.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ya un autre d\u00e9bat oui on remercie aussi",
        "start": 7814.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la cellule de factions qui a travaill\u00e9",
        "start": 7816.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avec nous et on a un autre rendez vous \u00e0",
        "start": 7817.69,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "vous donner en effet encore sur bfm tv",
        "start": 7819.34,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "rmc demain matin \u00e0 8h30 l'ultime d\u00e9bat",
        "start": 7822.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de la primaire \u00e9cologiste yannick jadot",
        "start": 7824.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "face \u00e0 sandrine rosso c'est jean jacques",
        "start": 7827.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bourdin qui va arbitrer pendant il",
        "start": 7828.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "solide mais vous f\u00e9liciter vous",
        "start": 7830.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "remercier pour la parfaite loyaut\u00e9 de",
        "start": 7832.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'organisation de ce d\u00e9bat o\u00f9 tout ce",
        "start": 7834.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 convenu a \u00e9t\u00e9 tenu dans le",
        "start": 7836.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "souci que chacun puisse dire ce qu'il a",
        "start": 7838.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire et c'est ce qui s'est pass\u00e9 je",
        "start": 7840.42,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "suis d'accord avec monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 7842.67,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous les deux dans un instant",
        "start": 7844.43,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "m\u00eame tout de suite sur bfm tv",
        "start": 7846.989,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9brief de ce d\u00e9bat vous allez",
        "start": 7849.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avoir tous les extraits important une",
        "start": 7851.22,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "info encore il reste",
        "start": 7853.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "199 jours avant le premier tour de",
        "start": 7855.77,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection vous vous rendez s'il ya des",
        "start": 7858.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gens qui m'aiment pas de programme 199",
        "start": 7860.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je croyais pas qu'il prenne les gens",
        "start": 7862.74,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sont s\u00e9rieux et y en a certains dont on",
        "start": 7863.97,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ne sait toujours pas s'ils sont",
        "start": 7865.26,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "candidats mais on a quand m\u00eame une",
        "start": 7866.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "petite id\u00e9e moi mon programme il sera",
        "start": 7867.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans la formule d\u00e9finitive le 15 16 17",
        "start": 7869.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "octobre s'est dit mais vous prenez de",
        "start": 7872.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'avanc\u00e9 dans ce focus merci merci de",
        "start": 7874.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous avoir suivis tout de suite le",
        "start": 7876.33,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9brief si j'en ai un atelier d'\u00eatre",
        "start": 7877.8,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d'en avant",
        "start": 7879.21,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7887.99,
        "duration": 2.4
    }
]