[
    {
        "text": "bonjour bonjour et bienvenue dans",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "questions politiques merci d'\u00eatre fid\u00e8le",
        "start": 1.439,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "au rendez vous du dimanche de france",
        "start": 3.3,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "inter du journal le monde de notre",
        "start": 5.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "partenaire et de france info",
        "start": 7.109,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notre invit\u00e9 aujourd'hui jusqu'\u00e0 13",
        "start": 8.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "heures il a th\u00e9oris\u00e9 il y a quelques",
        "start": 11.099,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es l'\u00e8re du peuple et la r\u00e9volution",
        "start": 12.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "citoyenne et il prolonge sa r\u00e9flexion",
        "start": 15.059,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "dans un livre qui vient de para\u00eetre un",
        "start": 16.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "livre de combat o\u00f9 il analyse o\u00f9 il",
        "start": 19.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9crit l'\u00e9mergence de ce qu'il appelle",
        "start": 21.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un peuple humain il nous expliquera dans",
        "start": 22.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un instant sa d\u00e9finition d'un int\u00e9r\u00eat",
        "start": 25.38,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'\u00e9chelle de l'humanit\u00e9 ce que",
        "start": 27.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a implique \u00e9galement pour l'action de",
        "start": 30.179,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "son mouvement celui des insoumis",
        "start": 31.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "question politique est en direct avec le",
        "start": 33.899,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du groupe france 1 soumise \u00e0",
        "start": 36.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale et d\u00e9put\u00e9 des",
        "start": 38.399,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "bouches-du-rh\u00f4ne jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 40.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelles sont les grandes lignes de la",
        "start": 42.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de sa campagne pour l'\u00e9lection",
        "start": 44.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle que pensent ils du climat",
        "start": 46.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "politique en france de la d\u00e9sunion de la",
        "start": 48.3,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 50.7,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "comment s'opposer en m\u00eame temps \u00e0",
        "start": 51.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et \u00e0 marine le pen voil\u00e0",
        "start": 53.399,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "quelques unes des questions que nous lui",
        "start": 56.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "poserons pour intervenir l'application",
        "start": 58.59,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "france inter et les r\u00e9seaux avec le",
        "start": 60.96,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "hashtag question paul france 5 m",
        "start": 62.579,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "question politique ali baddou",
        "start": 65.3,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "bonjour jean luc m\u00e9lenchon bonjour le",
        "start": 69.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement se poursuit nous avons",
        "start": 71.36,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "aussi de nombreuses questions",
        "start": 72.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques sociales la taxation des",
        "start": 73.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "multinationales qui vient de s'inviter",
        "start": 76.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans l'actualit\u00e9 mais autour de moi pour",
        "start": 78.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous interroger nathalie saint cricq de",
        "start": 81.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "france t\u00e9l\u00e9visions bonjour nathalie",
        "start": 82.58,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 lisbourg jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 83.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous fran\u00e7oise fressoz ce du",
        "start": 85.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "journal le monde bonjour fran\u00e7oise",
        "start": 87.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bonjour ali bonjour \u00e0 tous et karine",
        "start": 88.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "becquart de france inter bonjour karine",
        "start": 90.35,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "salut tout le monde",
        "start": 92.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "karine qui a pr\u00e9par\u00e9 votre portrait",
        "start": 93.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon nous le d\u00e9couvrirons",
        "start": 94.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ensemble tout \u00e0 l'heure a\u00efe",
        "start": 96.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas encore \u00e9t\u00e9 piqu\u00e9e quand",
        "start": 98.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es \u00e7a vient \u00e7a vient on",
        "start": 100.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parlera tout \u00e0 l'heure du contenu de ce",
        "start": 103.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "livre d\u00e9put\u00e9 du peuple humain mais pour",
        "start": 104.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commencer vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 de la nation",
        "start": 107.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon en un mot qu'est-ce",
        "start": 109.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que \u00e7a peut bien vouloir dire de se",
        "start": 110.96,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "revendiquer d\u00e9put\u00e9 du peuple humain",
        "start": 112.67,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qu'il y a un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humain",
        "start": 115.09,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "quelle que soit sa nationalit\u00e9 et que",
        "start": 118.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "maintenant c'est prouv\u00e9 avant non",
        "start": 121.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pendant un si\u00e8cle et demi on sait bien",
        "start": 123.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pouilles et avec ce qu'ils disaient mais",
        "start": 125.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "non qu'est ce que vous racontez",
        "start": 127.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 n'existe pas il ya des petits",
        "start": 128.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des grands des gros des maigres et on en",
        "start": 130.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9duisait m\u00eame qu'il y avait des gens",
        "start": 133.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans la forme du cr\u00e2ne la couleur de",
        "start": 135.65,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "peau les distinguer les uns des autres",
        "start": 137.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "maintenant on sait qu'on est tous log\u00e9s",
        "start": 138.739,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "\u00e0 la m\u00eame enseigne",
        "start": 140.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quand on respire de l'air pourri convoi",
        "start": 141.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de l'eau qui n'est pas potable que la",
        "start": 143.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "for\u00eat dispara\u00eet donc nous sommes bien",
        "start": 146.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une seule et m\u00eame esp\u00e8ce qui quelles que",
        "start": 147.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soient nos diff\u00e9rences individuelles est",
        "start": 150.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reli\u00e9 par un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral maintenant",
        "start": 152.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comment tu retombes cet int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 153.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bien depuis l'endroit o\u00f9 on se trouve et",
        "start": 156.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on peut prendre des d\u00e9cisions voil\u00e0",
        "start": 158.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pourquoi aujourd'hui c'est la nation je",
        "start": 159.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "suis \u00e0 la fois avant par les d\u00e9put\u00e9s du",
        "start": 161.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais et non pas d\u00e9put\u00e9 de",
        "start": 163.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "marseille parce qu'ils d\u00e9fendent une",
        "start": 166.43,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "lettre d\u00e9put\u00e9 de marseille pas du tout",
        "start": 167.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'aurait de la science est \u00e9lu \u00e0",
        "start": 168.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "marseille et je voudrais \u00eatre",
        "start": 170.57,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "j'essaye d'\u00eatre d\u00e9put\u00e9 du peuple humain",
        "start": 173.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire chaque fois qu'un probl\u00e8me",
        "start": 175.489,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "se pose l\u00e0 mon pays",
        "start": 176.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'essaye de le r\u00e9gler en disant qu",
        "start": 177.709,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "est-ce qu il serait bon pour tout le",
        "start": 179.51,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 180.5,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est une je ne dis pas que il",
        "start": 180.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parvient tout le temps en tout cas",
        "start": 182.63,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "j'essaye et voil\u00e0 les grandes lignes en",
        "start": 183.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout cas le d\u00e9confinement se poursuit",
        "start": 185.239,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "les indicateurs sont au vert est ce que",
        "start": 187.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour vous le pire est derri\u00e8re nous",
        "start": 189.68,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "avant de parler des cons\u00e9quences",
        "start": 191.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques et sociales est ce que",
        "start": 192.019,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "vous regardez cette s\u00e9quence que nous",
        "start": 194.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avons travers\u00e9e qui n'est toujours pas",
        "start": 196.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement termin\u00e9s ou non c'est loin",
        "start": 198.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre termin\u00e9 bon je suis comme tout le",
        "start": 200.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "monde je respire mieux on avait besoin",
        "start": 202.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de cette respiration en plus il fait",
        "start": 206.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "beau de temps en temps on se retrouve \u00e0",
        "start": 208.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des terrasses de caf\u00e9 et tout le monde",
        "start": 210.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'ailleurs a pu v\u00e9rifier la centralit\u00e9",
        "start": 212.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "du bistrot dans la civilisation de",
        "start": 214.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui pense que c'est vraiment",
        "start": 216.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'institution de la socialisation",
        "start": 218.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai dit c'est que des grands ou enfin",
        "start": 220.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est bien agr\u00e9able et centre lors de ce",
        "start": 222.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait nous ans de carri\u00e8re du bistrot",
        "start": 224.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pardon sans trahir de secrets vous en",
        "start": 225.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "venez vous laisser il ya quelques",
        "start": 227.36,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "minutes",
        "start": 228.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ferment alors un levier bu un caf\u00e9 tout",
        "start": 230.62,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure la fois d'avoir les fr\u00eales et",
        "start": 233.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je ne les explique pas autrement que par",
        "start": 235.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cette esp\u00e8ce de jubilation qu'on recense",
        "start": 237.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ans \u00e0 bord y mettre des mots que il ya",
        "start": 239.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "eu un million et demi de personnes pour",
        "start": 241.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "me regarder boirin les fr\u00eales tr\u00e8s bien",
        "start": 243.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dit ce sont des plaisirs simples et bien",
        "start": 245.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je crois que nous sommes tous amateurs",
        "start": 246.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de plaisirs simples pour le reste je",
        "start": 248.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voudrais quand m\u00eame qu'on perde pas de",
        "start": 250.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vue la r\u00e9alit\u00e9 elle est cruelle et tout",
        "start": 251.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure j'ai lu que monsieur le maire",
        "start": 253.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "disait il n'ya pas eu de casse sociale",
        "start": 255.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "enfin oui et ce qui vit se bat depuis le",
        "start": 256.67,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e il ya eu des plans",
        "start": 259.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sociaux alors qu'est ce qu'il raconte",
        "start": 261.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sinon il faut quand m\u00eame revenir dans le",
        "start": 263.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "domaine de la r\u00e9alit\u00e9 la pand\u00e9mie n'est",
        "start": 264.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas termin\u00e9e des gens continuent \u00e0 \u00eatre",
        "start": 266.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9e en un nombre des variants",
        "start": 268.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc nous ne sommes pas d\u00e9barrass\u00e9 de",
        "start": 270.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'obligation de r\u00e9fl\u00e9chir sont",
        "start": 272.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "manifestement le risque qu'apr\u00e8s le",
        "start": 275.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "risque pris par rahm emmanuel macron 2d",
        "start": 277.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 ou de l\u00e2cher un peu la bride qui",
        "start": 279.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 beaucoup critiqu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque est",
        "start": 281.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce que vous consid\u00e9rez que finalement",
        "start": 282.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le bon choix",
        "start": 285.02,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement je voudrais savoir",
        "start": 286.07,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pourquoi vous n'\u00eates pas vaccin\u00e9",
        "start": 287.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis n'\u00eates pas vaccin\u00e9 \u00e7a",
        "start": 289.18,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "serait pas une pr\u00e9caution m\u00e9lange de",
        "start": 291.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jeunes et je m'empresse je vois que les",
        "start": 292.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "deux questions 1 contenus communs mais",
        "start": 294.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bon c'est pas mon r\u00f4le moi de faire des",
        "start": 296.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "compliments au gouvernement j'ai juste",
        "start": 298.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est ce que pense et moi je m'occupe",
        "start": 301.4,
        "duration": 1.78
    },
    {
        "text": "juste",
        "start": 302.66,
        "duration": 2.229
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 chaque \u00e9tape ce que je crois bien",
        "start": 303.18,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "ou pas bien ce qui pourrait \u00eatre utile",
        "start": 304.889,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 tout le monde dire des",
        "start": 306.419,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "choses comme \u00e7a prenons un exemple quand",
        "start": 307.949,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on a des confin\u00e9 et que l'on a dit aux",
        "start": 309.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enfants qu'il fallait qu'ils retournent",
        "start": 312.479,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole je trouve que ce qui n'a pas",
        "start": 313.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait c'est de mettre dans toutes les",
        "start": 315.81,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "salles de classe des purificateurs d'air",
        "start": 317.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui est une machine assez simple il ya",
        "start": 319.169,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je crois une dizaine d'entreprises en",
        "start": 321.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "france qui fabrique \u00e7a et \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9",
        "start": 323.039,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "plus intelligent que de dire faut ouvrir",
        "start": 325.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la fen\u00eatre vous \u00e9tiez m\u00eame venu nous en",
        "start": 326.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parle ainsi de suite je pourrais comme",
        "start": 328.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous dire voil\u00e0 comment je crois",
        "start": 330.84,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait ed confin\u00e9 de la m\u00eame",
        "start": 332.31,
        "duration": 2.479
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re",
        "start": 334.229,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "monsieur macron s'est oppos\u00e9 un saut lui",
        "start": 334.789,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ment \u00e0 la licence libre sur les vaccins",
        "start": 337.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui est le seul moyen de faire en sorte",
        "start": 339.539,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "que tout le monde soit vaccin\u00e9 moi je",
        "start": 341.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 je peux dire je tout le",
        "start": 342.75,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "temps mais \u00e7a se trouve comme \u00e7a que d\u00e8s",
        "start": 344.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le mois de mars j'ai dit mais il faut",
        "start": 346.979,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "qu'on fait la licence libre",
        "start": 348.12,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "je ne l'avais pas invent\u00e9 c'\u00e9tait des",
        "start": 349.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qui disait \u00e7a en disant une",
        "start": 351.419,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "chose qui m'a paru de bon sens",
        "start": 353.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus vous vacciner demande moi vous avez",
        "start": 354.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de plus vous avez de chances que l'on",
        "start": 357.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "finisse par an par en sortir \u00e0 condition",
        "start": 358.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'ils aient pas de variants alors je",
        "start": 360.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pourrais continuer vous dire je trouve",
        "start": 362.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "stupide qu'on n'est pas interdit s\u00e9ance",
        "start": 363.93,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "tenante les \u00e9levages intensifs de vison",
        "start": 366.0,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "il ya des pays qui les ont interdit",
        "start": 370.71,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que les \u00e9levages",
        "start": 372.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "intensifs sont une source de zone aux",
        "start": 373.409,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire de passage des virus des",
        "start": 376.08,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "animaux aux \u00eatres humains et tout le",
        "start": 378.389,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "monde sait \u00e7a il n'y a pas un seul pays",
        "start": 380.639,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui a pris une disposition contr\u00f4ler les",
        "start": 382.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9levages intensifs aux fusions il y aura",
        "start": 385.169,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "de nouvelles vagues vous souvenez madame",
        "start": 387.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "saint cricq",
        "start": 389.52,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "c'est ici j'avais expliqu\u00e9 qu'ils",
        "start": 390.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "auraient une deuxi\u00e8me bailleur est pris",
        "start": 391.74,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "plein la t\u00eate",
        "start": 393.12,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "un bon je m'en fiche et \u00e7a s'est trouv\u00e9",
        "start": 393.75,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "que c'est comme \u00e7a donc je vous dis",
        "start": 396.479,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qu'il y aura maintenant est dor\u00e9navant",
        "start": 397.759,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "des pand\u00e9mies \u00e0 intervalles est",
        "start": 400.68,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "clairement li\u00e9 voil\u00e0 bon non mais vous",
        "start": 402.389,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "pourriez vous y pr\u00e9parer vous m\u00eame en",
        "start": 407.82,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "vous faisant vacciner bar\u00e7a s'est trouv\u00e9",
        "start": 408.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que \u00e7a s'est pas fait mais c'est pas",
        "start": 410.909,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "plus que \u00e7a je suis pour le vaccin",
        "start": 412.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je crois \u00e0 la science je sais que \u00e7a me",
        "start": 414.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s\u00e9pare de quelques-uns et comprimer 2000",
        "start": 416.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "proches qui eux en temps un petit recul",
        "start": 418.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "critique \u00e0 l'\u00e9gard de prom\u00e9th\u00e9e du",
        "start": 421.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s technique mais pas moi moi je",
        "start": 423.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "crois \u00e0 la science donc je me ferai",
        "start": 426.15,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "vacciner il n'y a aucune intention",
        "start": 427.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "politique de ma part sinon peut-\u00eatre que",
        "start": 428.789,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "je suis pas aussi m\u00e9thodique pour",
        "start": 431.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m'occuper de moi je suis pour m'occuper",
        "start": 434.13,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "des autres",
        "start": 435.57,
        "duration": 1.709
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise fressoz speakerine beckham",
        "start": 436.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "suit vous interroger sur ce que change",
        "start": 437.279,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "la la pand\u00e9mie vous dites dans votre",
        "start": 439.05,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "livre au fond le capitalisme a fait son",
        "start": 440.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "temps et en m\u00eame temps la vue quand m\u00eame",
        "start": 442.349,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 on a vu par exemple quoi qu'il en",
        "start": 444.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "co\u00fbte en france on a vu une sorte de",
        "start": 446.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "planification vaccinale qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 448.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 on voit aujourd'hui",
        "start": 450.09,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e d'un imp\u00f4t minimal sur les sur",
        "start": 453.06,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s multinationales et",
        "start": 456.24,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "notamment sur les soci\u00e9t\u00e9s num\u00e9riques",
        "start": 457.949,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc est ce que vous pensez pas que le",
        "start": 459.719,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "capitalisme est capable d'\u00e9voluer de se",
        "start": 461.849,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "transformer au regard de la crise de la",
        "start": 464.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "crise climatique",
        "start": 466.169,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "alors je vais distinguer deux aspects \u00e0",
        "start": 467.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "votre question qui je crois touche \u00e0",
        "start": 469.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quelque chose de fondamental il est",
        "start": 471.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "clair que nous voyons je commence par",
        "start": 473.43,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a \u00e0 la fin d'un cycle",
        "start": 474.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions de monsieur joe biden le",
        "start": 476.34,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 478.86,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "donne un point d'appui \u00e0 des gens comme",
        "start": 480.11,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "moi consid\u00e9rable d'autres ont pu m\u00eame",
        "start": 482.279,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pas r\u00eaver il ya encore deux ou trois ans",
        "start": 484.169,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "quand il d\u00e9cide d'un imp\u00f4t mondial quand",
        "start": 486.51,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "il d\u00e9cide de de distribuer de l'argent",
        "start": 488.88,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "c'est quasiment large en h\u00e9licopt\u00e8re il",
        "start": 491.639,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "envoie un ch\u00e8que de 1400 $ \u00e0 chaque",
        "start": 493.409,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain",
        "start": 496.56,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "il y pose des conditions incroyables \u00e0",
        "start": 497.18,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "toutes les entreprises",
        "start": 500.219,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour avoir droit \u00e0 une aide et puis",
        "start": 501.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe disent ah bah c'est normal",
        "start": 503.039,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "c'est eux qui payent donc c'est eux qui",
        "start": 504.69,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident et donc tout \u00e7a ce sont des",
        "start": 505.77,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "choses que le moment venu et si j'en ai",
        "start": 507.779,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 je transpirais en",
        "start": 509.969,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "france monsieur byden signe la fin d'une",
        "start": 511.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9poque",
        "start": 514.32,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "le pays dominants du capitalisme est en",
        "start": 515.13,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "train de tourner la page du n\u00e9o lib\u00e9rale",
        "start": 517.199,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "saluer ah bah bien s\u00fbr ben c'est bien",
        "start": 520.169,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s\u00fbr si tu fasses ordinaires tant d on",
        "start": 522.39,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vient de carrare et 6",
        "start": 524.099,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidents du pays pardon cas marxiste",
        "start": 526.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "applaudissent le pr\u00e9sident de la",
        "start": 530.39,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "principale puissance capitaliste de la",
        "start": 531.68,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te",
        "start": 533.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "avouez que \u00e7a peut surprendre non \u00e7a",
        "start": 533.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "surprend que ceux qui ne comprennent pas",
        "start": 536.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le marxisme parce que si vous regardez",
        "start": 537.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bien ce que dit karl markt humain me dis",
        "start": 539.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que le capitalisme est une grande force",
        "start": 541.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de d\u00e9veloppement et lionel jospin avait",
        "start": 543.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "eu une tr\u00e8s belle formule il avait dit",
        "start": 546.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "oui c'est une tr\u00e8s grande force mais",
        "start": 547.7,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est une force qui ne sait pas o\u00f9 elle",
        "start": 549.08,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "va",
        "start": 550.04,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "eh bien je vais vous dire elle sait",
        "start": 550.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toujours pas o\u00f9 elle va alors l\u00e0 pour",
        "start": 551.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'instant il va par la casse mais le",
        "start": 553.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me est condamn\u00e9 pour une raison qui",
        "start": 556.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "a rien \u00e0 voir et que la morale qui",
        "start": 558.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pointe pr\u00e9occupe mais je comprends que",
        "start": 559.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne pr\u00e9occupe pas tout le monde que le",
        "start": 561.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de l'exploitation de l'homme par",
        "start": 562.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'homme para\u00eet satisfaisant \u00e0 certains",
        "start": 564.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui pensent qu'apr\u00e8s tout les loups moi",
        "start": 566.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je les brebis et pourquoi pas l'homme",
        "start": 568.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "exploitants l'homme s'effa\u00e7a le sujet le",
        "start": 569.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sujet c'est que le capitalisme",
        "start": 572.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "madame pr\u00e9cieuse pour r\u00e9pondre bien \u00e0",
        "start": 573.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "votre question est incapable d'assumer",
        "start": 574.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la crise qui arrive pourquoi parce que",
        "start": 577.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est une crise qui vous oblige \u00e0",
        "start": 579.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "raisonner \u00e0 partir de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 581.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quand la kz2 la terre quand le tapis",
        "start": 583.19,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "roulant du gulfstream ralenti quand",
        "start": 586.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'eau de mer monte",
        "start": 589.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous ne pouvez pas dire ben \u00e9coute on",
        "start": 590.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s'en fout pendant ce temps l\u00e0 chacun",
        "start": 592.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fait ce qu'il veut et produit autant",
        "start": 593.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'il veut ce qu'il veut si en route",
        "start": 595.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "partant a l'impression de mission",
        "start": 596.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 balancer du plastique comme",
        "start": 598.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avant dans la m\u00e9diterran\u00e9e sous couleur",
        "start": 600.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de relance et de croissance si on",
        "start": 601.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "continue comme avoir dire \u00e0 monsieur",
        "start": 603.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ne cassez pas les pieds que le",
        "start": 605.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "befoza parce que c'est pas vous qui",
        "start": 606.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "allez \u00e0 arracher l'herbe et c'est \u00e7a",
        "start": 608.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous disent le et c'est le",
        "start": 609.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moteur du capitalisme c'est \u00e7a c'est pas",
        "start": 611.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la libre entreprise",
        "start": 614.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "si c'\u00e9tait que cette libert\u00e9 l\u00e0 on en",
        "start": 615.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "discuterait pas ses livres",
        "start": 617.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 sociale et \u00e9cologique qui",
        "start": 618.74,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "fait que le capitalisme est un syst\u00e8me",
        "start": 621.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 mon avis est historiquement",
        "start": 623.17,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 il ya eu d'autres formats l'art",
        "start": 625.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec moi \u00e0 quoi ils auront droit \u00e0 la",
        "start": 626.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique ce que je vais",
        "start": 628.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le compromis que je ferai avec eux c'est",
        "start": 630.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que je leur propose de r\u00e9habiliter du",
        "start": 633.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "compromis pense \u00e0 ce r\u00e9seau mais moi",
        "start": 635.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "attendent et je le dis clairement si",
        "start": 637.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous voulez la pl comment dire la",
        "start": 640.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "confiscation de toute la propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 642.86,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "ben vous votez pour lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 644.75,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "pour le npa mais jamais propos\u00e9 \u00e7a je",
        "start": 647.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "propose une \u00e9conomie mixte une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 649.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de l'entr'aide qui met \u00e0 son sommet de",
        "start": 652.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la hi\u00e9rarchie des normes la coop\u00e9ration",
        "start": 654.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 656.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "laquelle je r\u00eave et la soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 658.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'entr'aide voil\u00e0 en quelques mots le",
        "start": 660.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "projet politique que je d\u00e9fends mais",
        "start": 662.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "j'admets qu'il y en ait d'autres qui",
        "start": 664.32,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "puisse le voir",
        "start": 665.31,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re plus radicale moi je fais",
        "start": 665.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le pari que y'a moyen de moyenner et de",
        "start": 668.04,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "faire un un compromis \u00e9videmment il faut",
        "start": 670.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un bon rapport de force et le rapport de",
        "start": 673.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "force et moi mais ce cas il est capable",
        "start": 675.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de d'\u00eatre raisonn\u00e9 de temps en temps que",
        "start": 677.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce que vous appelez \u00e7a la preuve hier",
        "start": 680.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avec cet accord qui a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9e au g7",
        "start": 681.96,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 de taxer d'au moins 15%",
        "start": 684.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les grandes multinationales",
        "start": 688.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est-ce que vous je sais pas comment dire",
        "start": 690.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "'est-ce que vous saluer jean luc",
        "start": 692.339,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon car ils avaient absolument",
        "start": 693.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on se r\u00e9jouisse mammif\u00e8res d\u00e9c\u00e8s est",
        "start": 695.339,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "ce que c'est un premier coup p\u00e8re et un",
        "start": 698.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fils qu on va voir comment ils vont le",
        "start": 699.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "faire et comment le g7 est une honte en",
        "start": 702.21,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "soi parce que substituer aux nations",
        "start": 704.97,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "unies un groupe de sept pays qui",
        "start": 708.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident entre aux que les autres vont",
        "start": 710.67,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 712.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et puis ensuite le passe au g20 m\u00eame le",
        "start": 712.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "passager ne sais pas quoi",
        "start": 715.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et puis enfin vous avez le j'ai 160 qui",
        "start": 716.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont tous les autres qui subissent et",
        "start": 719.61,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "qui disent ma faim au nom de quoi cr\u00e9er",
        "start": 720.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous qui d\u00e9cidez mais s'il ya une taxe",
        "start": 722.279,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "mondiale sur le capital attendez pas que",
        "start": 725.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'avais critiqu\u00e9 sa ou faire le",
        "start": 728.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maximaliste qui viendraient qu'il n'est",
        "start": 729.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jamais content de rien mais tr\u00e8s bien",
        "start": 731.7,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "mettez la main \u00e0 la poche et prenez-en",
        "start": 733.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'habitude parce que dor\u00e9navant va vous",
        "start": 734.339,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "en prendrez chaque fois un peu plus",
        "start": 736.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que la civilisation",
        "start": 738.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "humaine va devoir bifurquer ce n'est pas",
        "start": 739.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un choix c'est une obligation",
        "start": 742.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle va devoir bifurqu\u00e9 pour \u00e7a donc il",
        "start": 744.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "va falloir financer de gigantesques",
        "start": 746.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "transformation bon et donc toute la",
        "start": 749.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision publique d\u00e9pend d'eux",
        "start": 752.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "hier j'\u00e9tais dans une usine dans la",
        "start": 754.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vall\u00e9e de la romanche les gars et font",
        "start": 756.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "du silicium le silicium",
        "start": 757.89,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "peu de gens savent eux connaissent non",
        "start": 759.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est le mat\u00e9riau de base de l'\u00e8re",
        "start": 761.339,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moderne vous collez les capteurs de",
        "start": 763.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "suivre la demande v\u00e0d babet",
        "start": 765.089,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "x 4 cette bo\u00eete va fermer la bo\u00eete d'\u00e0",
        "start": 767.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 pareil donc si j'\u00e9tais le pr\u00e9sident",
        "start": 769.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique compte tenu non pas de",
        "start": 772.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mon int\u00e9r\u00eat pour le silicium",
        "start": 773.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais pour le fait qu'il faut qu'on",
        "start": 775.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "puisse poss\u00e9der capteurs photovolta\u00efques",
        "start": 776.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "partout pour avoir le relais l'\u00e9nergie",
        "start": 778.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'on ne pourra pas toujours transporter",
        "start": 781.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que les c\u00e2bles ne seront plus l\u00e0",
        "start": 783.06,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "parce que les usines \u00e7a seront le la",
        "start": 785.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "production cessera de fonctionner on a",
        "start": 787.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "besoin de tout \u00e7a bref je r\u00e9quisitionne",
        "start": 788.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vrai mais pas par id\u00e9ologie je vous le",
        "start": 790.889,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "redis parce que vous aurez besoin",
        "start": 793.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 je vous ai tellement sur",
        "start": 794.459,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "les de la taxation sur une si",
        "start": 796.86,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "nationalement l\u00e0 parce qu'il a pens\u00e9 \u00e0",
        "start": 798.3,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "la suite vous \u00eates \u00e9loign\u00e9 de la",
        "start": 799.649,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "question des de la taxation des",
        "start": 801.209,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "multinationales et en l'occurrence des",
        "start": 803.339,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "g\u00e9ants du num\u00e9rique",
        "start": 805.29,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ce qu'il faudrait aussi trouver le moyen",
        "start": 806.79,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "de taxer \u00e0 15 % ou plus les tr\u00e8s grandes",
        "start": 809.069,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises bat pour que",
        "start": 812.459,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "c'est pas parce qu elles sont fran\u00e7aises",
        "start": 815.639,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'elle cesse d'\u00eatre humain n'est pas",
        "start": 816.69,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "question donc il doit payer comme les",
        "start": 818.459,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "autres bon mais apr\u00e8s ce qui est",
        "start": 819.959,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant c'est qu'on va \u00e0 partir du",
        "start": 821.759,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 vous m\u00eame vous en parler c'est",
        "start": 823.709,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tant mieux \u00e7a fait progresser l'esprit",
        "start": 825.75,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 827.009,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "les gens vont commencer \u00e0 se dire ah bah",
        "start": 827.639,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "tiens pendant qu'on avait \u00e0 faire payer",
        "start": 829.11,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "tout le monde on pourrait faire l'imp\u00f4t",
        "start": 830.279,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "universel que propose monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 832.319,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "sur les entreprises",
        "start": 834.089,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "donc les gaza comme en france on sait",
        "start": 834.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "exactement combien y ventes",
        "start": 837.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'ordinateurs de 2,2 de combien il vente",
        "start": 839.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de leurs produits d'accord on sait",
        "start": 841.29,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "exactement pourquoi parce qu'ils payent",
        "start": 842.88,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "une tva dessus la tva c'est un peu plus",
        "start": 844.199,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 de tricher avec \u00e7a donc on",
        "start": 846.149,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "sait que maintenant on va les taxes et",
        "start": 847.889,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on va leur dire vous allez pas payer ce",
        "start": 848.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que vous avez envie de payer",
        "start": 850.649,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "vous allez payer ce que vous nous devez",
        "start": 851.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et vous nous devez plusieurs milliards",
        "start": 854.01,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "et je vais pas aller les chercher parce",
        "start": 855.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que comme l'a dit quelqu'un",
        "start": 857.579,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "oui bah vous autres vous \u00eates jaloux des",
        "start": 858.87,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "riches est pas le sujet j'ai besoin de",
        "start": 861.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sous pour faire tourner l'\u00e9conomie",
        "start": 862.949,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et qu'elle r\u00e9ponde aux d\u00e9fis",
        "start": 864.48,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie voil\u00e0 monsieur ben haddou",
        "start": 866.819,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pourquoi je me r\u00e9jouis de cette taxe qui",
        "start": 868.199,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "naturellement commenc\u00e9 par payer et la",
        "start": 870.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "prochaine fois on viendra vous en mettre",
        "start": 872.76,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "davantage",
        "start": 873.87,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et juste en incise le ministre",
        "start": 874.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie bruno le maire s'attend",
        "start": 876.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout \u00e0 un combat tr\u00e8s difficile",
        "start": 877.74,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "of g20 et particuli\u00e8rement avec la chine",
        "start": 879.0,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 fran\u00e7aise et la chine se",
        "start": 882.769,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "tient pas debout pourquoi cela mais il",
        "start": 885.779,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "ya ceux l\u00e0 et les autres personnes",
        "start": 887.43,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "d'accord dans le monde par les \u00e9lites",
        "start": 889.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour payer donc faut forcer tout le",
        "start": 890.529,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "monde n'avait pas le choix",
        "start": 892.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pardon avec m\u00e9lenchon vous d\u00e9plorez",
        "start": 894.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "favre g\u00e9ante cru comprendre que vous",
        "start": 896.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploriez qu' une focalisation sur les",
        "start": 897.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 dans cette",
        "start": 899.83,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "campagne r\u00e9gionale",
        "start": 901.54,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "quand on voit quand m\u00eame le nombre de",
        "start": 902.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "f\u00e9minicide o\u00f9 le nombre d'adolescents",
        "start": 904.089,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "qui sont tu\u00e9s ou agress\u00e9 ce que vous ne",
        "start": 905.86,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sous-estim\u00e9 pas les probl\u00e8mes de",
        "start": 908.04,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et que cette sous-estimation",
        "start": 910.209,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "risque de profiter au rassemblement",
        "start": 912.149,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "national j'en \u00e9clore \u00e7a c'est",
        "start": 914.44,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'argumentaire de l'extr\u00eame droite nous",
        "start": 916.209,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "ce del\u00e0 de ceux qui sont de mon point de",
        "start": 918.579,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "vue nous sous-estimons nous sommes dans",
        "start": 921.22,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "le d\u00e9ni",
        "start": 922.66,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 on m'a cass\u00e9 les pieds",
        "start": 923.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui slame aux gauchistes ont expliqu\u00e9",
        "start": 924.91,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9publique \u00e9tait en danger parce",
        "start": 926.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que partout gaiet\u00e9 des islamo gauchistes",
        "start": 928.959,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qui allait jeter avec la complicit\u00e9 d'un",
        "start": 930.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "enfant sur 10 au d\u00e9part on recommence",
        "start": 932.8,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "non mais c'est vous postulez quelque",
        "start": 935.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "chose que vous affirmez tranquillement \u00e0",
        "start": 938.44,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "savoir que je sous-estimerait le danger",
        "start": 941.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc si vous habitez non sans poser",
        "start": 943.269,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 945.85,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "vous lui a pos\u00e9es par madame le pen",
        "start": 947.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourtant vous devriez je vais vous dire",
        "start": 949.29,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "pourquoi l\u00e9 comit\u00e9 conscience de la",
        "start": 951.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des t\u00e2ches polici\u00e8res",
        "start": 954.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voyez-vous ma principale contradiction",
        "start": 956.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avec les organisations polici\u00e8res \u00e0 part",
        "start": 958.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'elles sont factieuses appartiennent",
        "start": 961.81,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "menace les juges par quelle menace les",
        "start": 963.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "journalistes \u00e0 part qu'elle menace des",
        "start": 965.589,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "hommes politiques c'est qu'elles ne",
        "start": 967.27,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "tiennent pas compte de la r\u00e9alit\u00e9 du",
        "start": 968.649,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier de policier",
        "start": 970.209,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi madame je viens vous",
        "start": 971.079,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "mettez vous dans l'ins\u00e9curit\u00e9 les",
        "start": 973.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "f\u00e9minicides \u00e7a c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne de",
        "start": 975.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re grandeur et c'est la raison",
        "start": 978.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour laquelle nous devrions examiner",
        "start": 979.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pourquoi la technique polici\u00e8re ne",
        "start": 982.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "permet pas d'y faire face parce que dans",
        "start": 984.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les cas que nous avons vu \u00e0 chaque fois",
        "start": 987.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la femme s'\u00e9tait plainte avant sa",
        "start": 988.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plainte n'a pas \u00e9t\u00e9 entendu et on l'a",
        "start": 990.49,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9e aux mains de son bourreau donc",
        "start": 992.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce qu'on va faire c'est pas mettre en",
        "start": 994.839,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "cause les policiers",
        "start": 996.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on va mettre en cause la technique de la",
        "start": 997.209,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "police qui permet qui fait que \u00e7a passe",
        "start": 1000.48,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "entre les gouttes",
        "start": 1002.37,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de m\u00eame quand on fait du tam-tam toute",
        "start": 1003.329,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "la journ\u00e9e sur la difficult\u00e9 du m\u00e9tier",
        "start": 1006.269,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "de policier pour personne ne va dire le",
        "start": 1008.13,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "contraire on peut dire que ce m\u00e9tier",
        "start": 1009.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "facile \u00e7a finit par un supporter tous",
        "start": 1011.07,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "les autres qui disent ben \u00e9coutez pas",
        "start": 1013.56,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "mais en meurent plus dans notre m\u00e9tier",
        "start": 1015.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du b\u00e2timent que dans la police himeur",
        "start": 1016.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quatre fois moins de policiers contre x",
        "start": 1019.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut donc dire quoi que la technique",
        "start": 1021.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'est am\u00e9lior\u00e9e il faut donc travailler",
        "start": 1023.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 am\u00e9liorer la technique \u00e7a c'est le",
        "start": 1025.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sujet le sujet c'est pas de s'en prendre",
        "start": 1028.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aux juges en passant par ce qu'on va",
        "start": 1030.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mettre des paniers \u00e9ternelle est infinie",
        "start": 1032.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a va dissuader les gens",
        "start": 1034.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'interd\u00e9pendance donc voil\u00e0 je termine",
        "start": 1035.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en vous disant que non seulement je ne",
        "start": 1037.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "suis pas dans le d\u00e9ni",
        "start": 1039.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais je suis avec mes amis insoumis les",
        "start": 1040.57,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "seuls qui propose un plan concernant la",
        "start": 1044.08,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de red\u00e9ployer les moyens de la",
        "start": 1047.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "police d'une autre mani\u00e8re",
        "start": 1049.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on me r\u00e9pond pas seulement 10 en faut",
        "start": 1050.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des policiers de plus pour quoi faire",
        "start": 1052.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il faut donc d'abord dire pourquoi faire",
        "start": 1054.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il faut donc d'abord dire comment le",
        "start": 1056.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire avec qui le faire nous avons",
        "start": 1057.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "besoin d'un plus haut niveau de",
        "start": 1059.86,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "formation des policiers",
        "start": 1061.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nous avons besoin d'une police",
        "start": 1062.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "judiciaire plus intense nous avons",
        "start": 1063.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "besoin d'un renseignement pour les",
        "start": 1065.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "trafics qui compte et dont on ne parle",
        "start": 1067.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jamais trafic d'\u00eatres humains trafic de",
        "start": 1068.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "drogue trafic d'armes",
        "start": 1070.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l\u00e0 nous avons besoin de repenser la",
        "start": 1072.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de manier la police est en ce",
        "start": 1074.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moment au perd notre temps \u00e0 discuter de",
        "start": 1076.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sujets qui n'existe pas comme celui que",
        "start": 1078.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 poser aux les organisations polici\u00e8res",
        "start": 1081.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui ont obtenu l'autorisation",
        "start": 1083.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "miraculeuse de manifester devant",
        "start": 1084.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale pour crier leur",
        "start": 1087.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "haine de la justice le jour o\u00f9 on",
        "start": 1088.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9battait d'une loi sur la justice assez",
        "start": 1090.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de la perte de temps",
        "start": 1092.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est de l'opposition des fran\u00e7ais entre",
        "start": 1094.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "eux c'est des d\u00e9bats \u00e0 la noix ceux qui",
        "start": 1095.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "croient qu'il ya un probl\u00e8me ceux qui",
        "start": 1097.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "croient qu'il n'a pas tout le monde sait",
        "start": 1099.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'il ya un probl\u00e8me de violence dans",
        "start": 1100.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s modernes",
        "start": 1101.89,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est ce qu'elle est plus intense qu'avant",
        "start": 1103.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "personne n'en sait rien on mesurait pas",
        "start": 1104.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avant lui on sait que \u00e7a existe et",
        "start": 1106.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "notamment le d\u00e9veloppement des trafics",
        "start": 1107.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'\u00eatres humains et de drogues d\u00e9clench\u00e9",
        "start": 1109.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une une acc\u00e9l\u00e9ration de la violence dans",
        "start": 1112.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toutes les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 1114.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous le savons je veux moi j'ai \u00e9t\u00e9 voir",
        "start": 1115.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de pr\u00e8s dans certains pays ce que \u00e7a",
        "start": 1117.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donne les cartels de la drogue chez nous",
        "start": 1119.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a va commencer aussi de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 1122.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "trois centristes est souvent en cause",
        "start": 1124.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des organisations polici\u00e8res vous",
        "start": 1125.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer des violences polici\u00e8res est ce",
        "start": 1126.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que vous diriez aujourd'hui que la",
        "start": 1128.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "police fran\u00e7aise n'est pas r\u00e9publicaine",
        "start": 1130.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait sans doute excessif parce que",
        "start": 1132.07,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vrai",
        "start": 1134.47,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ce n'est pas parce que nous avons un",
        "start": 1135.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "certain nombre de gens qui se comportent",
        "start": 1138.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mal qu'ils sont violents d'autres qui",
        "start": 1140.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont manifestement peur comment",
        "start": 1142.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "expliquez-vous que trente deux fois",
        "start": 1144.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quelqu'un \u00e9tait \u00e9borgn\u00e9 par un tir",
        "start": 1146.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "direct sans que personne n'ait rien vu",
        "start": 1148.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "autour et soit capable de dire qu'il a",
        "start": 1150.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fait je ne dis pas pour en accuser celui",
        "start": 1152.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui a fait le tir quoi qu'on est avec",
        "start": 1154.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lui \u00e0 discuter de sa responsabilit\u00e9",
        "start": 1156.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "morale parce que je n'ai pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1159.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'accord pour que soient condamn\u00e9s le",
        "start": 1161.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gendarme qui a fait le tir qui a tu\u00e9",
        "start": 1163.2,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9my fraysse mais qui a donn\u00e9 l'ordre",
        "start": 1166.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui a fait monter le ton comme \u00e7a qui a",
        "start": 1168.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dit qu'il fallait nas et les chefs sont",
        "start": 1170.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les premiers coupables les chefs et",
        "start": 1172.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous avez le gars qui sur le",
        "start": 1175.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "terrain n'est pas capable de r\u00e9sister",
        "start": 1176.97,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "alors je ne dirais pas qu'elle est",
        "start": 1178.38,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d'abord parce qu'il ya quand m\u00eame un nom",
        "start": 1180.179,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable de gens qui sont non",
        "start": 1182.429,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "seulement r\u00e9publicain de conditions je",
        "start": 1184.11,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "dire normalement comme tout le monde",
        "start": 1186.51,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mais qui le sont de mani\u00e8re militante",
        "start": 1187.91,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "il y a dans la police de tr\u00e8s nombreuses",
        "start": 1190.679,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "insoumis j'ai le plaisir de vous en",
        "start": 1193.35,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "informer",
        "start": 1194.79,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "et il me renseigne et qui me dit ce",
        "start": 1195.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pouce parce qu'ils me disent le r\u00f4le des",
        "start": 1198.059,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "organisations polici\u00e8res sur le",
        "start": 1199.95,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d\u00e9roulement des carri\u00e8res sur les",
        "start": 1201.809,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "affectations sur les jours de cong\u00e9 ils",
        "start": 1203.429,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "ont peu seriez pr\u00eat l'organisation",
        "start": 1205.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "factions de la cave au grenier par",
        "start": 1207.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "seriez pr\u00eat \u00e0 leur parler \u00e0 l'ensemble",
        "start": 1210.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des organisations polici\u00e8res ou avec",
        "start": 1212.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "certaines il n'y a pas de possibilit\u00e9 de",
        "start": 1214.77,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "dialogue",
        "start": 1216.69,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ah non mais aux alliances en main pour",
        "start": 1217.02,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "le pass it et en enjeux des lieux des",
        "start": 1219.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "exemples non mais je pense que \u00e7a va",
        "start": 1221.3,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'ils pensent on sait ce",
        "start": 1223.44,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qu'ils pensent de moi",
        "start": 1224.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ils l'ont dit son hummer le si\u00e8ge devant",
        "start": 1225.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mon devant le ciel je vois pas tr\u00e8s bien",
        "start": 1227.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce qu'on aurait \u00e0 se raconter mes",
        "start": 1229.89,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "rencontres et n'est pas un bordel et le",
        "start": 1231.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat \u00e0 d'autres \u00e0 vos opposants",
        "start": 1232.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je pense au rassemblement national par",
        "start": 1234.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "exemple ben pourquoi pas moi je suis",
        "start": 1236.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 parler tout le monde et notamment",
        "start": 1238.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de deux t\u00e2ches polici\u00e8res parce que je",
        "start": 1239.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sais qu'il n'y connaissez rien ils s'y",
        "start": 1241.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sont pas vraiment int\u00e9ress\u00e9s raconte des",
        "start": 1243.39,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "trucs qui tiennent pas debout",
        "start": 1244.92,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "tout le monde s'est alors on fait",
        "start": 1246.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "semblant de trouver \u00e7a intelligent alors",
        "start": 1247.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il faut allonger les peines il faut \u00eatre",
        "start": 1249.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'elles sont incompressibles",
        "start": 1250.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'ai m\u00eame un gars dont vous avez vous",
        "start": 1252.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 comment il a fait pour \u00eatre le",
        "start": 1254.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "manque du parti de jaur\u00e8s qui dit la",
        "start": 1256.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "police doit surveiller l'application des",
        "start": 1257.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peines de justice mais ou qu'est ce que",
        "start": 1259.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est que cette envie de ressasser les",
        "start": 1261.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vieilles familles c'est olivier faure le",
        "start": 1262.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le secr\u00e9taire national du parti",
        "start": 1264.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendument socialiste bon qui a dit \u00e7a",
        "start": 1266.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a plus rien \u00e0 voir avec yannick",
        "start": 1268.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jadot qui sont rassemblement aussi cent",
        "start": 1270.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des n\u00e9o fascistes ou des gens alors je",
        "start": 1273.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'ai pas d\u00een\u00e9 au fascisme ni \u00e0 propos de",
        "start": 1276.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monsieur faure ni \u00e0 propos de monsieur",
        "start": 1277.86,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "jadot c'est vous qui le dites parce que",
        "start": 1279.12,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "on ne sait jamais les gens pourraient",
        "start": 1284.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous croire ouais donc je n'ai pas dit",
        "start": 1285.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a et je ne le dirai pas parce qu'ils ne",
        "start": 1287.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le sont pas je pense qu'ils ont commis",
        "start": 1289.17,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "une erreur",
        "start": 1291.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement grave en cautionnant un",
        "start": 1291.86,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "rassemblement factieux et qu' il n'y",
        "start": 1294.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avait pas besoin est un aigle pour le",
        "start": 1297.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "savoir je ne suis pas plus intelligent",
        "start": 1298.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que la moyenne mais quand on m'a dit",
        "start": 1300.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous allons rendre un hommage au",
        "start": 1302.25,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "policier \u00e0 la polici\u00e8re tu\u00e9e fort bien",
        "start": 1303.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pourquoi pas et moi je me l\u00e8ve dans",
        "start": 1306.35,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale chaque fois qu'on",
        "start": 1308.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "me demande de faire un hommage pour un",
        "start": 1309.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "policier c'est \u00e0 dire \u00e0 peu pr\u00e8s chaque",
        "start": 1311.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fois que \u00e7a se produit ce qu'on fait",
        "start": 1313.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour aucune autre corporation ni pompier",
        "start": 1315.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ni infirmiers parce que quand on a",
        "start": 1316.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 une minute de silence ou de se",
        "start": 1318.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lever pour les infirmi\u00e8res on nous a",
        "start": 1320.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 la chose donc je sais de quoi je",
        "start": 1323.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous parle alors donc ces gens viennent",
        "start": 1324.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et bien il faut faire comme moi vous",
        "start": 1326.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "regardez ce qui marque dans leurs tracts",
        "start": 1328.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et dans leur traque s'\u00e9tait pas marqu\u00e9",
        "start": 1329.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "hommage aux policiers il \u00e9tait la",
        "start": 1331.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "justice doit rendre des comptes",
        "start": 1333.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s ils se sont d\u00e9cha\u00een\u00e9s il n'y",
        "start": 1334.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avait pas qu'il faut avoir un peu",
        "start": 1336.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience humaine pour savoir que des",
        "start": 1337.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fois dans de la meet in il arrive qu'on",
        "start": 1339.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en dise plus que ce qui est raisonnable",
        "start": 1341.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et c'est pas moi qui vais vous dire le",
        "start": 1343.14,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "contraire",
        "start": 1344.73,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "on peut se laisser emporter bon donc",
        "start": 1345.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quand on voyait de qu il partait la",
        "start": 1347.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "justice doit rendre des comptes faut pas",
        "start": 1349.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tonner qu'en cours de route il est",
        "start": 1350.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dit qu'ils nous avons un bon rapport de",
        "start": 1351.84,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "force",
        "start": 1353.4,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "on va passer au del\u00e0 de la constitution",
        "start": 1353.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et de la loi la totale dans quel pays on",
        "start": 1355.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "accepte une chose pareille mais quand on",
        "start": 1357.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coute parler effectivement les",
        "start": 1358.95,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes de la s\u00e9curit\u00e9 les th\u00e8mes de",
        "start": 1361.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 sont tr\u00e8s pr\u00e9sents ce moment",
        "start": 1363.419,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "dans le climat du pays",
        "start": 1365.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en sept mois de campagne quels sont les",
        "start": 1366.83,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes que vous avez r\u00e9ussi \u00e0 imposer",
        "start": 1369.45,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "je pourrais pour gagner faut que j'aie",
        "start": 1372.72,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "siens non mais \u00e7a \u00e0 madame chacun fait",
        "start": 1375.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comme il veut pour gagner et moi je",
        "start": 1378.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ferais pas comme \u00e7a d'accord je ne",
        "start": 1379.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "referai pas sur les d\u00e9lires sur",
        "start": 1381.19,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 qui n'ont aucun aucun sens o\u00f9",
        "start": 1384.58,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "quand 0 n'a porte qui a fait cinq",
        "start": 1388.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "minutes d'\u00e9tudes en classe de terminale",
        "start": 1391.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e7a n'a pas de sens mais",
        "start": 1393.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "allons-y parlons-en puisque deux cha\u00eenes",
        "start": 1395.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui sont venues elles maintenant des",
        "start": 1397.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ces de d\u00e9versoir de la boue",
        "start": 1399.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite",
        "start": 1401.26,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ils passent leurs journ\u00e9es enti\u00e8res",
        "start": 1402.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "accompagner toutes sortes d'illumin\u00e9s",
        "start": 1403.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui viennent l\u00e0 du matin au soir dont",
        "start": 1405.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "personnes interrog\u00e9es la comp\u00e9 la",
        "start": 1407.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence pour parler de sociologie",
        "start": 1409.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'entre eux pour lo\u00efc dame",
        "start": 1410.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'en avis sur tous ces gens l\u00e0 et",
        "start": 1412.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "toujours le m\u00eame avis et ni six",
        "start": 1413.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "professionnels et compagnie alors pardon",
        "start": 1415.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je veux juste faire une parenth\u00e8se pour",
        "start": 1417.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "me moquer de tous ceux qui sont venus me",
        "start": 1418.63,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "saouler avec la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1420.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toute l'ann\u00e9e la avec cette population",
        "start": 1422.55,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "de s\u00e9paratisme 1",
        "start": 1424.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et alors qu'est ce qu'ils font une fois",
        "start": 1425.74,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fini leur petit show",
        "start": 1427.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite qu'ils ont fini",
        "start": 1428.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'insulter les musulmans pendant des",
        "start": 1429.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "heures \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale au d\u00e9tour",
        "start": 1431.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'un projet de loi de finances il voit",
        "start": 1433.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un arrangement avec les religions qui",
        "start": 1435.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "passe si vous donnez des sous \u00e0 une",
        "start": 1437.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "religion jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent et bien c'\u00e9tait",
        "start": 1438.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "60 % t/t retirer de vaud impose que d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1440.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me mais maintenant c'est 70%",
        "start": 1443.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "alors je salue l'\u00e9glise catholique je",
        "start": 1445.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sais pas si c'est elle qui a pass\u00e9 pour",
        "start": 1448.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faire la qu\u00eate mais elle elle va gagner",
        "start": 1450.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "67 millions dans cette histoire et alors",
        "start": 1451.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "o\u00f9 sont pass\u00e9s tous ceux qui me faisait",
        "start": 1454.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des le\u00e7ons de la\u00efcit\u00e9 o\u00f9 ils sont \u00e0",
        "start": 1456.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cette heure c'est pour vous dire madame",
        "start": 1457.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que les th\u00e8mes qu'ils inventent n'ont",
        "start": 1459.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aucune consistance dans leur propre",
        "start": 1461.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "esprit alors oui nous parlerons de",
        "start": 1463.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 s'ils veulent qu'on",
        "start": 1465.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parle de s\u00e9curit\u00e9 je me permets de",
        "start": 1467.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rappeler que j'ai commenc\u00e9 ma saison par",
        "start": 1469.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a en septembre dernier un colloque sur",
        "start": 1471.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 mais bon voil\u00e0 je n'ai pas",
        "start": 1473.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'intention d'en faire davantage",
        "start": 1475.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce n'est pas pour moi le sujet central",
        "start": 1476.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lection le sujet central de",
        "start": 1478.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection c'est qu'est ce qu'on va",
        "start": 1481.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 l'aggravation brutale de la",
        "start": 1482.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "crise \u00e9cologique l'air d'art certitude",
        "start": 1485.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique dans laquelle aux rentes et",
        "start": 1487.24,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement qu'est ce qu'on va faire",
        "start": 1488.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 la catastrophe sociale qui",
        "start": 1490.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'avance nonobstant les d\u00e9clarations",
        "start": 1492.4,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "l\u00e9nifiantes",
        "start": 1494.35,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "de monsieur le maire \u00e7a c'est des vrais",
        "start": 1495.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sujets est-ce que vous aurez un boulot",
        "start": 1496.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est-ce que vous aurez un toit sur la",
        "start": 1498.63,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "t\u00eate",
        "start": 1500.01,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "est ce que quand vous allez ouvrir le",
        "start": 1500.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "robinet il ya encore de l'eau pas savoir",
        "start": 1501.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est la couleur de peau du voisin et de",
        "start": 1503.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la religion de la voisine du dessus",
        "start": 1505.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "enfin tout \u00e7a est absurde ce peuple se",
        "start": 1507.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tra\u00eene dans un d\u00e9bat cas pas de sens ben",
        "start": 1509.49,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a se pr\u00e9cise",
        "start": 1511.59,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "est ce que vous diriez aujourd'hui qui a",
        "start": 1512.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "deux gauches irr\u00e9conciliables face au",
        "start": 1513.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me du r\u00e9galien et de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1515.34,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "gis avec m\u00e9lenchon d'abord qu'est-ce que",
        "start": 1517.08,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire la gauche aujourd'hui",
        "start": 1521.16,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "personne n'en sait rien si nous demandez",
        "start": 1522.83,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "moi je suis un homme de gauche je viens",
        "start": 1527.24,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "de l'ago j'ai pass\u00e9 toute ma vie et puis",
        "start": 1529.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mes id\u00e9aux tout le monde le voit bien",
        "start": 1531.39,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "jeune mais moi je ne demande pas qu'on",
        "start": 1532.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "joue l\u00e0 dessus je demande qu'on me juge",
        "start": 1534.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur ce que je propose un et puis apr\u00e8s",
        "start": 1535.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ben si les gens de droite trouve que ce",
        "start": 1537.84,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "que je dis est bien est l\u00e0 ils peuvent",
        "start": 1539.58,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "voter pour moi et s'il ya des gens de",
        "start": 1540.929,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "gauche qui trouve que ce que je dis est",
        "start": 1542.19,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pas bien ils peuvent aller voter pour la",
        "start": 1543.299,
        "duration": 1.711
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 1544.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc \u00e7a c'est simple pour moi",
        "start": 1545.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est pas la question a manqu\u00e9 pos\u00e9 la",
        "start": 1547.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pelle dans votre question comme souvent",
        "start": 1549.69,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "il y en a deux la premi\u00e8re c est ce qui",
        "start": 1551.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "a deux camps irr\u00e9conciliables",
        "start": 1553.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "non elle a raison oui oui mais je vous",
        "start": 1554.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comprends sur la question la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1556.919,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais commen\u00e7ons d'abord par cette",
        "start": 1558.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "formule parce qu'elle a fait flor\u00e8s",
        "start": 1559.919,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 monsieur vandal bon je sais que",
        "start": 1561.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous sommes s\u00e9par\u00e9s par des oppositions",
        "start": 1564.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuse et qu'on peut pas ligne et nous",
        "start": 1566.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ne sommes pas d'accord sur l'europe nous",
        "start": 1569.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ne sommes pas d'accord sur le nucl\u00e9aire",
        "start": 1570.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous sommes je vais pas faire toute la",
        "start": 1571.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "liste est la sixi\u00e8me r\u00e9publique puisque",
        "start": 1573.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "marche propose de me faire \u00e9lire de",
        "start": 1575.16,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 la 6\u00e8me r\u00e9publique et d'aller",
        "start": 1577.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jeter les cl\u00e9s de l'elys\u00e9e dans la seine",
        "start": 1579.179,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "comme j'ai dit que j'allais le faire je",
        "start": 1581.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le ferai donc pas dit r\u00e9alisme il y a",
        "start": 1583.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duit ce passe-t-il pour gagner il",
        "start": 1585.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faut une majorit\u00e9 pour avoir une",
        "start": 1588.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 il faut que se r\u00e9alise dans les",
        "start": 1590.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "urnes l'union populaire c'est-\u00e0-dire",
        "start": 1593.04,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "tous les gens qui sont d'accord avec un",
        "start": 1594.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "programme comme r\u00e9tablir lisf augmenter",
        "start": 1596.669,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "le smic etc etc qui fait une \u00e9crasante",
        "start": 1599.88,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des fran\u00e7ais donc il faut que",
        "start": 1603.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dans un vote commun se r\u00e9alise",
        "start": 1605.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'union populaire c'est l\u00e0 que l'union",
        "start": 1608.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de la gauche ou de ce qui est appel\u00e9 la",
        "start": 1610.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gauche fait obstacle \u00e0 l'union populaire",
        "start": 1611.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que voulez-vous que je vous dise apr\u00e8s",
        "start": 1614.79,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "la manif du 19 mai les aides aux m\u00e9nages",
        "start": 1615.9,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "en t\u00eate la manif des policiers factieux",
        "start": 1617.669,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "le premier hashtag en t\u00eate c'\u00e9tait plus",
        "start": 1621.309,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "jamais ps comment voulez-vous que",
        "start": 1623.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'essaye de vous faire comprendre que si",
        "start": 1625.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je me sauter dans les bras de monsieur",
        "start": 1627.549,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "valls monsieur hollande vous en dirai",
        "start": 1629.11,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "cela sont des hypocrites",
        "start": 1630.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vrai ils peuvent pas dans",
        "start": 1632.259,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les rayons c'est vrai on nous sommes en",
        "start": 1633.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccord sur tout donc si vous voulez",
        "start": 1635.289,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il y alla de gauche qui ne sont pas",
        "start": 1637.84,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "compatibles un premier tour mais dans un",
        "start": 1639.999,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour d'\u00e9lections puisqu'on vit",
        "start": 1642.399,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans ce monde l\u00e0 va pas parler du",
        "start": 1644.11,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "mondial",
        "start": 1645.549,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "il faut qu'il ya un vote commun alors il",
        "start": 1646.09,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "y aura un vote commun si je suis en t\u00eate",
        "start": 1648.46,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pour l'instant c'est moi qui suis en",
        "start": 1650.889,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "t\u00eate du simple au double \u00e0 je me permets",
        "start": 1652.059,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "juste de lire parce que l'on ne dit",
        "start": 1653.919,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "jamais que \u00e0 gauche pour l'instant dans",
        "start": 1654.999,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme la gauche il",
        "start": 1657.82,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "ya m\u00e9lenchon 12 13 et la france m\u00eame",
        "start": 1659.619,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "avec le parti communiste il n'y a pas",
        "start": 1664.119,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'avec france au nord et le parti",
        "start": 1665.71,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "communiste un cas \u00e0 part ce sont des",
        "start": 1668.799,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s des amis des camarades depuis",
        "start": 1671.259,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "2010 on a commenc\u00e9 ensemble quelque",
        "start": 1673.259,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "chose d'extraordinaire ils ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1675.549,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "enfin l'or lui ils ont d\u00e9cid\u00e9 d'en laure",
        "start": 1677.679,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "leurs structures dirigeantes c'est leur",
        "start": 1679.6,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "choix que voulez vous je vous dis je",
        "start": 1681.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vais pas les jeter de l'huile sur le feu",
        "start": 1682.899,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9sert mais pour moi c'est un",
        "start": 1684.07,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9 sens commun comme vous le dites",
        "start": 1686.559,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faisant approuver et l\u00e0 ils disent non",
        "start": 1688.419,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on veut plus de m\u00e9lenchon je sais pas",
        "start": 1690.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "s'ils disent on veut plus de m\u00e9lenchon",
        "start": 1693.039,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a que j'ai compris c'est vous",
        "start": 1694.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui est cruel avec moi qui disent qu'ils",
        "start": 1695.679,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veulent \u00e0 tout prix avoir un communiste",
        "start": 1697.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors bon pour le parti communiste c'est",
        "start": 1699.039,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "leur affaire ils ont bien droit quand",
        "start": 1701.44,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "m\u00eame je leur demande de r\u00e9fl\u00e9chir si le",
        "start": 1702.61,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "communisme est une \u00e9tiquette ou un",
        "start": 1704.919,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "contenu et si le communisme est",
        "start": 1706.509,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'objectif d'une \u00e9lection ou d'une",
        "start": 1709.629,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution est quand qu il compte la",
        "start": 1712.179,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire parce que dans les textes du",
        "start": 1714.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s du parti communiste s'est m\u00eame",
        "start": 1715.659,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pas la r\u00e9volution socialiste qui est",
        "start": 1717.58,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 c'est la r\u00e9volution citoyenne",
        "start": 1719.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution citoyenne c'est un th\u00e8me",
        "start": 1721.149,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que nous avons mis en commun en 2016 et",
        "start": 1723.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en 2012 donc je pense que nous nous",
        "start": 1725.889,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "retrouvons sur l'essentiel mais encore",
        "start": 1727.99,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "une fois vous ne me ferez rien dire",
        "start": 1729.519,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "contre les communistes je vous suis",
        "start": 1731.289,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais avec eux j'ai construit tout \u00e7a",
        "start": 1737.07,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 l'heure \u00e0 partir de finir ai eu",
        "start": 1739.24,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "honte de vos id\u00e9es on ne veut pas vous",
        "start": 1742.779,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faire dire du magal est sacr\u00e9 simplement",
        "start": 1744.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "probablement ce que je pense que je n'ai",
        "start": 1746.019,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas besoin de la traduire ces on a",
        "start": 1748.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'impression qu'en ce moment vous en",
        "start": 1750.009,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prenez presque plus \u00e0 des gens qui ont",
        "start": 1751.09,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1753.399,
        "duration": 2.951
    },
    {
        "text": "vos alli\u00e9s \u00e0 gauche vous taper beaucoup",
        "start": 1754.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur les verts en disant je vous cite que",
        "start": 1756.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "finalement ils ont un avenir d\u00e8s qu'on",
        "start": 1759.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les a pas vus \u00e0 l'oeuvre",
        "start": 1761.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous faites allusion au maire",
        "start": 1762.02,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 strasbourg",
        "start": 1763.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bordeaux ou poitiers les pol\u00e9miques qui",
        "start": 1764.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sont n\u00e9es de la vous tapez \u00e9galement sur",
        "start": 1767.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les socialistes on a l'impression quand",
        "start": 1769.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00eame c'est votre premi\u00e8re cible et \u00e7a",
        "start": 1770.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peut sembler \u00e9tonnant si vous consid\u00e9rez",
        "start": 1772.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'il faut se rassembler au d\u00e9but par",
        "start": 1775.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ailleurs deuxi\u00e8me question est un tissu",
        "start": 1777.8,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "de mensonges jamais dire des choses",
        "start": 1781.13,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pardon madame saint cricq mais vous",
        "start": 1785.33,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas s\u00e9rieux et l'enfant pourquoi",
        "start": 1787.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous ne traitez pas essayer de",
        "start": 1788.95,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "comprendre ce que je dis vous vous dites",
        "start": 1791.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous tapez d'abord sur mais qu'est ce",
        "start": 1793.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que vous racontez peut se g\u00e9rer danger",
        "start": 1795.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez le manager nous permet de rester",
        "start": 1797.45,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "en t\u00eate votre brillante pens\u00e9e et",
        "start": 1799.64,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon jaloux nous avons \u00e9cout\u00e9 alors",
        "start": 1802.03,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "on peut emmener des arbitres le d\u00e9bit",
        "start": 1805.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bannu oui mais j'aimerais je suis ramen\u00e9",
        "start": 1807.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 la paix o\u00f9 elle ne sommes pas des",
        "start": 1809.78,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "opposants",
        "start": 1811.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas des ennemis nous vous",
        "start": 1812.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "posons des questions vous pouvez en",
        "start": 1814.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "discuter les termes et y r\u00e9pondre voil\u00e0",
        "start": 1816.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais ce que fait les frais du deuxi\u00e8me",
        "start": 1818.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "passage",
        "start": 1821.12,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "mais je ne veux dire comme une",
        "start": 1821.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "affirmation est inexacte ou j'ai pas le",
        "start": 1823.04,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "droit non sur ce plateau il est interdit",
        "start": 1825.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que le journaliste raconte des",
        "start": 1829.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "choses pas vrai je le dirai dans madame",
        "start": 1831.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'inscrit faisait parfaitement raison de",
        "start": 1833.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire que la france insoumise a propos\u00e9 \u00e0",
        "start": 1834.98,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tous les partis dits de gauche puis",
        "start": 1838.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'alliance d\u00e8s le premier tour",
        "start": 1840.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce que dans les questions r\u00e9gionales",
        "start": 1842.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ne sont pas inclus nos divergences",
        "start": 1843.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nationales et que en r\u00e9ponse \u00e0 cela",
        "start": 1845.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "personne n'en a voulu ce qui est une",
        "start": 1848.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re comme vous en conviendrez deux",
        "start": 1850.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "accabl\u00e9s mais les autres formations",
        "start": 1852.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "puisque leur propose l'union",
        "start": 1854.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de m\u00eame je les ai accabl\u00e9 en proposant",
        "start": 1855.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous les premiers \u00e0 celui de faire une",
        "start": 1857.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "liste commune dans le nord sous",
        "start": 1859.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "direction vers parce que les verts ne",
        "start": 1862.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "supporte que comme t\u00eate de liste nous",
        "start": 1863.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avons fait pareil dans paca et en paca",
        "start": 1865.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et nous ont tout simplement jet\u00e9s dehors",
        "start": 1868.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en dix ans au point de vous voil\u00e0 donc",
        "start": 1870.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous voyez que si vous vous dites avec",
        "start": 1872.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "beaucoup de subtilit\u00e9 que je tape les",
        "start": 1874.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "autres vous voudrez bien admettre que",
        "start": 1877.19,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "dans les faits ce sont les autres qui",
        "start": 1878.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ont toujours refus\u00e9",
        "start": 1880.429,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "le rassemblement sur des bases sur",
        "start": 1881.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lesquelles il \u00e9tait possible de le faire",
        "start": 1883.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mon adversaire ce ne sont pas les gens",
        "start": 1885.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 la moiti\u00e9 du nombre de voix",
        "start": 1887.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que je suis cens\u00e9 r\u00e9unir dans les",
        "start": 1889.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sondages mon adversaire c'est la droite",
        "start": 1892.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et l'extr\u00eame droite parce que par l\u00e0 je",
        "start": 1894.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vais vous dire le maquereau nice mais",
        "start": 1896.78,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite qui sont des auvergnats",
        "start": 1897.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "justement une m\u00eame obsession identitaire",
        "start": 1899.809,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "et financi\u00e8re et \u00e7a c'est grave parce",
        "start": 1901.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que le pays est en train de rouler \u00e0 la",
        "start": 1904.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bim mon probl\u00e8me ce n'est pas olivier",
        "start": 1906.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faure ce n'est pas un surge ado c'est ce",
        "start": 1908.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui est en train de faire monsieur",
        "start": 1910.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "macron quand il a commenc\u00e9 \u00e0 dire que",
        "start": 1912.02,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain \u00e9tait un grand strat\u00e8ge que",
        "start": 1914.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "maurras \u00e9tait un brillant intellectuel",
        "start": 1916.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "alors ce sont deux antis\u00e9mite traite \u00e0",
        "start": 1918.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la patrie c'est madame le pen que par un",
        "start": 1920.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "concours de circonstances",
        "start": 1923.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la sph\u00e8re m\u00e9diatique \u00e0",
        "start": 1925.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9diaboliser pendant qu'on me diaboliser",
        "start": 1927.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mois \u00e0 mort et qui maintenant est aux",
        "start": 1928.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "portes du pouvoir",
        "start": 1930.77,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "et qu'est ce qu'on fait \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 1931.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on vient encore trier dans mes cheveux",
        "start": 1933.26,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "pour savoir s'il n'y a pas ici ou l\u00e0 des",
        "start": 1935.48,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9serves obsession celle du maquereau",
        "start": 1940.09,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "nisme et du rassemblement national",
        "start": 1943.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et lorsque vous parlez de marine le pen",
        "start": 1945.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aux portes du pouvoir",
        "start": 1948.08,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que vous percevez la",
        "start": 1949.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "situation politique mais c'est ce que",
        "start": 1950.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout me vois quand je dis une obsession",
        "start": 1952.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "commune",
        "start": 1955.94,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que nous avons vu sur",
        "start": 1956.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le plateau de france 2 on \u00e9tait en plein",
        "start": 1958.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur le s\u00e9paratisme qu'est ce qu'on",
        "start": 1961.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "a mis en sc\u00e8ne une opposition soi-disant",
        "start": 1963.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "entre monsieur darmanin et madame le pen",
        "start": 1966.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comme si c'\u00e9tait \u00e7a le d\u00e9bat en france",
        "start": 1968.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a s'est termin\u00e9 par monsieur",
        "start": 1969.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "darmanin 10 ans madame le pen vous \u00eates",
        "start": 1971.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trop molle et elle lui dix ans j'aurais",
        "start": 1973.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pu signer votre livre donc sa demande",
        "start": 1975.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pardon je ne crois pas solliciter trop",
        "start": 1977.12,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "les faits",
        "start": 1979.22,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "dix ans que les deux ont point\u00e9 plus que",
        "start": 1980.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des accointances on en \u00e9tait au niveau",
        "start": 1982.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des surench\u00e8res pendant ce temps l\u00e0",
        "start": 1984.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais chez monsieur hanouna o\u00f9 l'on me",
        "start": 1985.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donnait la parole pour exhorter le",
        "start": 1987.63,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "contraire de ce que racontait ces gens",
        "start": 1988.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais c'\u00e9tait pour parler de la situation",
        "start": 1990.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et des rapports politiques fran\u00e7oise",
        "start": 1991.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fressoz et puis votre portrait pas",
        "start": 1993.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "certes notre gars il a renvoy\u00e9 le truel",
        "start": 1995.19,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le portrait sans \u00e7a s'est pass\u00e9",
        "start": 1997.71,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "susan est au coeur d'une cei vous \u00e9tiez",
        "start": 2000.83,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "souvenez vous vous \u00e9tiez en 2017 vous",
        "start": 2004.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "revendiquez le fait de vouloir devenir",
        "start": 2007.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le premier opposant \u00e0 m\u00e2con l\u00e0 la",
        "start": 2009.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que c'est marine le pen",
        "start": 2012.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qui l'est rest\u00e9e",
        "start": 2014.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui s'est pass\u00e9 durant ce",
        "start": 2015.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quinquennat pour que vous et shui est",
        "start": 2017.24,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "alors que vous aviez fait la question",
        "start": 2018.98,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 2020.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oui le premier de vos revendications",
        "start": 2020.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous savez j'en ai collabor\u00e9 choses",
        "start": 2023.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'abord j'ai rien revendiquer du tout",
        "start": 2025.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "certainement pas le concours \u00e0 ce podium",
        "start": 2027.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "absurde compte invent\u00e9 je sais qu'ils",
        "start": 2029.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "produire le premier opposant le deuxi\u00e8me",
        "start": 2032.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "enfin alors maintenant qu'il a vis non",
        "start": 2034.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "non non non non j'ai dit que j'\u00e9tais un",
        "start": 2036.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "opposant mais je n'ai pas \u00e0 r\u00e9clamer la",
        "start": 2038.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re place pourquoi parce que je",
        "start": 2039.71,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "suis inscrit par l'histoire",
        "start": 2041.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous savez madame fressoz sur deux",
        "start": 2042.2,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles on a gagn\u00e9 on a gagn\u00e9 trois",
        "start": 2044.81,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "quatre cinq fois",
        "start": 2050.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc ma famille politique est habitu\u00e9 \u00e0",
        "start": 2051.77,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ramer beaucoup et \u00e0 \u00eatre une sorte de",
        "start": 2055.01,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence qui maintient un autre id\u00e9al",
        "start": 2057.98,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "enfin d'une soci\u00e9t\u00e9 de brutalit\u00e9",
        "start": 2061.129,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d'exploitation gnu repr\u00e9sente l'autre",
        "start": 2063.139,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "camp ce qui dit ballon il faut partager",
        "start": 2065.3,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "ballon faut avoir le souci des autres",
        "start": 2068.679,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "alors maintenant on y rajoute le souci",
        "start": 2071.389,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des animaux le bref donc je suis assez",
        "start": 2072.919,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riment\u00e9 sur le plan historique pour",
        "start": 2075.919,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "savoir que comme disait jaur\u00e8s il faut",
        "start": 2078.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "agir sans se demander si on sera",
        "start": 2080.149,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "r\u00e9compens\u00e9 et jaur\u00e8s rajoutant la",
        "start": 2082.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "question qu'est ce qui fait qu'au fond",
        "start": 2085.46,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ce sens il le pen a confort\u00e9 alors",
        "start": 2087.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'elle a eue faire d\u00e9bat d\u00e9sastre en",
        "start": 2088.909,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "2017 qu'elle \u00e9coute je peux pas vous",
        "start": 2090.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre madame frais choses parce que",
        "start": 2092.03,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vous allez mal le prendre",
        "start": 2093.35,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "quitte alors je voudrais pas vous vexer",
        "start": 2094.34,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "on est dimanche",
        "start": 2095.96,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "je m'ennuierais beaucoup et 6 passes et",
        "start": 2097.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que monsieur macron a gagn\u00e9 avec l'appui",
        "start": 2099.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de toute l'oligarchie fran\u00e7aise qui",
        "start": 2102.09,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de 90% des m\u00e9dias et que ensuite il",
        "start": 2104.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "y \u00e0 une vaste op\u00e9ration de",
        "start": 2108.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9diabolisation madame le pen et de",
        "start": 2109.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "banalisation des th\u00e8mes qu'elles portent",
        "start": 2112.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'ils continuent tous les jours sur",
        "start": 2113.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "certaines cha\u00eenes d'information en",
        "start": 2115.2,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "continu quand du matin au soir",
        "start": 2116.46,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "si au lieu de parler ce qui a son",
        "start": 2118.58,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "importance de tel ou tel fait divers aux",
        "start": 2122.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "b\u00e9t\u00e9 par exemple en avant les 170",
        "start": 2124.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s du b\u00e2timent qui meurt en se",
        "start": 2127.14,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "disant mais comment se fait-il que le",
        "start": 2128.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "travail tue je suis emb\u00eat\u00e9 les pompiers",
        "start": 2130.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "etc",
        "start": 2132.84,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que vous verriez alors toute",
        "start": 2133.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la france se dire mais pensant il ya un",
        "start": 2134.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me social dans ce pays qui vous",
        "start": 2136.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "montriez les trois cent mille personnes",
        "start": 2138.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui n'ont plus d'eau o\u00f9 les 200000 qui",
        "start": 2139.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'ont plus d'\u00e9lectricit\u00e9 y ait une",
        "start": 2142.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 et il est \u00e0 200 me les",
        "start": 2143.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "milliers qu'on se pr\u00e9pare \u00e0 mettre",
        "start": 2146.31,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "dehors",
        "start": 2147.75,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 ce moment-l\u00e0 vous verriez tout",
        "start": 2148.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le pays dirais mais enfin qu'est ce qui",
        "start": 2149.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "se passe dans ce pays on est cyril et la",
        "start": 2151.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 m\u00e9diatique n'est pas",
        "start": 2152.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminante en derni\u00e8re instance pour",
        "start": 2154.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "expliquer la situation politique mais je",
        "start": 2156.24,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous pose une question avant c'est une",
        "start": 2159.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question que j'ai mis un pression",
        "start": 2161.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une affirmation alors donc je tends",
        "start": 2162.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "partir je retiens mais je vais vous dire",
        "start": 2165.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "depuis que l'homme est homme les \u00eatres",
        "start": 2167.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "humains et bien les repr\u00e9sentations le",
        "start": 2169.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "discours qui structure la pens\u00e9e par",
        "start": 2172.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "exemple dans les grottes de lascaux",
        "start": 2175.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sa structure est quelque chose qu'on",
        "start": 2176.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sait pas quoi mais \u00e7a le structure est",
        "start": 2177.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et donc depuis toujours par exemple",
        "start": 2179.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pendant des si\u00e8cles le pr\u00eache du",
        "start": 2181.29,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "dimanche",
        "start": 2183.06,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "structurer la pens\u00e9e des gens qui",
        "start": 2183.59,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "\u00e9taient l\u00e0 qui avaient la foi et \u00e9couter",
        "start": 2185.49,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "les consignes politiques",
        "start": 2186.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui on regarde la t\u00e9l\u00e9 du",
        "start": 2187.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "matin au soir et dvi d un discours et de",
        "start": 2190.02,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "montrer avec les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 2192.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la flexibilit\u00e9 et que le vrai probl\u00e8me",
        "start": 2195.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de tous les jours c'est l'islamo",
        "start": 2198.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gauchisme venant alors apr\u00e8s \u00e9tonnez",
        "start": 2199.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous que des gens qui fument et sociaux",
        "start": 2201.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont quelquefois et vous d'ailleurs o\u00f9",
        "start": 2203.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les utiliser largement vous savez tr\u00e8s",
        "start": 2204.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bien qu'il ya plus le meut la messe du",
        "start": 2206.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "20h et que quand les gens les",
        "start": 2207.99,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "journalistes disent quelque chose les",
        "start": 2209.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gens ob\u00e9issent \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 le cas",
        "start": 2210.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ce nom est donc non \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 2212.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cas ce n'est pas gr\u00e2ce \u00e0 vous c'est",
        "start": 2215.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce au travail militant qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 2216.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ces deux mais quand vous dites les gens",
        "start": 2218.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais jamais les gens m'ont \u00e9cout\u00e9 \u00e9mis",
        "start": 2219.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aux orres c'est pas comme \u00e7a que \u00e7a se",
        "start": 2221.76,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "passe",
        "start": 2222.93,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "la domination ne se cr\u00e9e pas de cette",
        "start": 2223.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re l\u00e0 il ya deux bouts pour croire",
        "start": 2225.98,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e7a on n'est pas dans une r\u00e9daction on",
        "start": 2227.18,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "donne des ordres",
        "start": 2228.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on est dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 vous avez de",
        "start": 2229.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la pub partout qui vous donne des",
        "start": 2231.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "conseils pour \u00eatre beau pour atteindre",
        "start": 2233.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit gens pour \u00eatre ceci pour \u00eatre cela",
        "start": 2235.07,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "vous avez des m\u00e9dias qui vous disent ah",
        "start": 2236.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le grand probl\u00e8me aujourd'hui comme vous",
        "start": 2238.369,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'avez dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2239.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sauf si vous \u00eates dans le d\u00e9ni le vrai",
        "start": 2240.619,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est la s\u00e9curit\u00e9 medicine et",
        "start": 2242.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "madame monsieur voulait plus de sous",
        "start": 2245.06,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pour payer votre appartement",
        "start": 2246.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "oubliez vieille plus de boulot oublier",
        "start": 2247.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que votre pays est en train de d\u00e9valer",
        "start": 2249.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la pente dcri avait laiss\u00e9 \u00e7a \u00e9crivait",
        "start": 2250.91,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "la fabrication de l'id\u00e9ologie dominante",
        "start": 2252.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais on peut aussi penser qu'un citoyen",
        "start": 2254.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "n'est pas passif est forc\u00e9ment passif",
        "start": 2256.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "devant son \u00e9cran seul humain et qu'on a",
        "start": 2259.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une capacit\u00e9 critique et c'est ce qui",
        "start": 2260.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fait que l'on peut me r\u00e9alisant dans",
        "start": 2262.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chang\u00e9 que on peut aussi du coup je",
        "start": 2264.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "suis la reine chez nous et puis en plus",
        "start": 2267.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je veux lorsque nous allons veut ne sais",
        "start": 2269.06,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pas d'o\u00f9 je m'incline",
        "start": 2270.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moi je suis pas un d\u00e9mocrate des jours",
        "start": 2271.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de f\u00eate tous les jours o\u00f9 je gagne parce",
        "start": 2273.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que comme on perd le plus souvent le",
        "start": 2275.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plus difficile en d\u00e9mocratie c'est",
        "start": 2277.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'accepter de perdre a alors pour \u00e7a",
        "start": 2278.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est nous les records bon donc",
        "start": 2280.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ben je m'incline si les fran\u00e7ais veulent",
        "start": 2282.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la banane traiter les pays montr\u00e9s du",
        "start": 2284.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "doigt les pauvres dire des ch\u00f4meurs qui",
        "start": 2287.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont responsables de leur ch\u00f4mage",
        "start": 2289.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "eh bien ils ont qu'\u00e0 voter pour monsieur",
        "start": 2291.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "macro et madame le pen mais s'ils se",
        "start": 2293.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "disent bon sens il ya peut-\u00eatre moyen de",
        "start": 2295.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire autrement \u00e0 l'horizon pour moi",
        "start": 2296.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du groupe france 1 soumise",
        "start": 2298.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et d\u00e9put\u00e9 des",
        "start": 2300.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bouches-du-rh\u00f4ne jean-luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 2301.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 de questions politiques jusqu'\u00e0",
        "start": 2303.41,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "13 heures",
        "start": 2305.09,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "ali baddou questions politiques vous",
        "start": 2307.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "allez pouvoir souffler jean luc",
        "start": 2311.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon karine de b\u00e9gard \u00e0 la r\u00e9parer",
        "start": 2312.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on souffre le retrait je vais recevoir",
        "start": 2314.79,
        "duration": 9.18
    },
    {
        "text": "une pure gic avant le passage \u00e0 l'acte",
        "start": 2317.64,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "alors ce n'est pas si facile de",
        "start": 2323.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "condenser 44 ans d'un parcours politique",
        "start": 2325.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous en conviendrez un an vous fermez",
        "start": 2328.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas 50",
        "start": 2330.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'ai commenc\u00e9 \u00e0 car j'en attends sur 70",
        "start": 2331.17,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc ne r\u00e9duisez pas mais m\u00e9rite je vous",
        "start": 2334.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prie je suis le casque bleu de cette",
        "start": 2336.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9mission respecter les r\u00e8gles car une",
        "start": 2337.92,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "personne en retrait calculez vous",
        "start": 2340.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pourrez y r\u00e9pondre vous aurez toute",
        "start": 2343.49,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 ni accompag\u00e9 trop bien alors",
        "start": 2345.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'avais not\u00e9 44 ans parce que pour moi",
        "start": 2347.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tout avait commenc\u00e9 pour vous jean luc",
        "start": 2349.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e0 seulement 26 ans quand vous",
        "start": 2351.51,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'adh\u00e9rer au ps \u00e9tait en 1906",
        "start": 2354.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais trop de fuites avant j'\u00e9tais",
        "start": 2357.33,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "enfant que je m\u00e9lange \u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans",
        "start": 2358.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "redoutable endurance de toute fa\u00e7on pour",
        "start": 2360.86,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "celui qui a dont on a souvent oubli\u00e9",
        "start": 2363.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 s\u00e9nateurs voulaient",
        "start": 2365.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est rest\u00e9 pendant presque 20 ans",
        "start": 2366.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pourtant ministres aussi certes beaucoup",
        "start": 2368.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moins longtemps ministre \u00e0",
        "start": 2371.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel nomm\u00e9 par",
        "start": 2372.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lionel jospin l'ancien copain le",
        "start": 2373.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "trotskiste lambertiste exactement comme",
        "start": 2375.6,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vous alors fallait-il \u00e0 66 ans que vous",
        "start": 2377.79,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vous lanciez dans un mandat de d\u00e9put\u00e9 au",
        "start": 2381.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "printemps 2017 apr\u00e8s votre deuxi\u00e8me",
        "start": 2383.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle vous \u00e9tiez assez",
        "start": 2385.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tent\u00e9 de rester au-dessus de la m\u00eal\u00e9e",
        "start": 2387.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et puis vos troupes vous ont un peu",
        "start": 2390.0,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 et vous vous \u00eates laiss\u00e9 tenter",
        "start": 2391.92,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection comme celle l\u00e0 on y met",
        "start": 2397.52,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses",
        "start": 2400.35,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et quand de marseille et du oui et avec",
        "start": 2402.09,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "autant de force et c'est un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 2405.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour moi dans ma vie politique et dans",
        "start": 2407.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ma vie affective et l'homme que je suis",
        "start": 2410.13,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ici je suis chez moi quand m\u00eame",
        "start": 2412.2,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e9lu \u00e0 marseille",
        "start": 2416.75,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment l\u00e0 o\u00f9 le jeune pied noir que",
        "start": 2418.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez \u00e0 d\u00e9barquer quand vous avez",
        "start": 2420.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 le maroc o\u00f9 vous avez pass\u00e9 vos",
        "start": 2422.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "onze premi\u00e8res ann\u00e9es bref important",
        "start": 2424.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "marseille mais il \u00e9tait surtout",
        "start": 2426.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "important pour vous l'insoumis m\u00e9lenchon",
        "start": 2428.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de vous afficher comme le premier",
        "start": 2430.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "opposant \u00e0 emmanuel macron et c'est ce",
        "start": 2432.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui c'est m\u00e9diatiquement passer d\u00e8s",
        "start": 2434.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "votre arriv\u00e9e \u00e0 l'assembl\u00e9e d\u00e8s les",
        "start": 2436.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premiers textes qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es face",
        "start": 2437.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "au jeune pr\u00e9sident lib\u00e9ral vous \u00eates",
        "start": 2440.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "apparu comme l'in\u00e9puisable d\u00e9fenseur",
        "start": 2442.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 2444.99,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le 23 septembre prochain il faut que les",
        "start": 2446.22,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "peuples d\u00e9ferlent \u00e0 paris contre le coup",
        "start": 2450.27,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat social contre le coup d'\u00e9tat",
        "start": 2453.57,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique d\u00e9sorganise contre lui sauf",
        "start": 2456.06,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "que cela n'a pas du tout march\u00e9 la",
        "start": 2460.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9ferlante la f\u00eate \u00e0 macron les appels \u00e0",
        "start": 2462.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "manifester",
        "start": 2465.63,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates jamais parvenue jean luc",
        "start": 2466.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon a massivement mobilis\u00e9s vous y",
        "start": 2468.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avez mis beaucoup d'\u00e9nergie mais les",
        "start": 2470.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne vous ont pas suivi voil\u00e0",
        "start": 2472.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comment vous avez perdu au milieu du",
        "start": 2474.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quinquennat votre statut d'opposant",
        "start": 2476.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dominant ce qui ne vous emp\u00eache pas de",
        "start": 2478.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rester un tribun flamboyant m\u00e2choires",
        "start": 2480.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "serr\u00e9es vous \u00eates un des rares encore",
        "start": 2482.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "capable d'enflammer l'assembl\u00e9e",
        "start": 2484.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais jamais le bruit et la fureur de vos",
        "start": 2486.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dix sept d\u00e9put\u00e9s n'ont permis de faire",
        "start": 2488.82,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "reculer",
        "start": 2490.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vraiment ce gouvernement alors qu'elle",
        "start": 2491.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et vous faire maintenant o\u00f9 jean luc",
        "start": 2493.35,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous vous \u00eates lanc\u00e9",
        "start": 2494.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 bient\u00f4t 70 ans dans une troisi\u00e8me",
        "start": 2495.93,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle en tacticien ce",
        "start": 2498.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s mitterrandien vous placez",
        "start": 2501.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident macron d\u00e9finitivement \u00e0",
        "start": 2503.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "droite de l'\u00e9chiquier politique",
        "start": 2504.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il n'emp\u00eache que vous le vouliez ou non",
        "start": 2506.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais majoritairement le",
        "start": 2508.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "per\u00e7oivent toujours comme un",
        "start": 2510.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "progressiste r\u00e9action gens avec moi dans",
        "start": 2511.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "son bain j'ai toujours sympa d'\u00e9cout\u00e9 en",
        "start": 2513.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "portrait",
        "start": 2516.33,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "bon ok ce sur quoi me suis tromper bien",
        "start": 2518.64,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "s\u00fbr pas mal de choses comme tout \u00eatre",
        "start": 2521.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "humain mais oui notamment dans ma",
        "start": 2523.03,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "relation \u00e0 marseille",
        "start": 2525.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je savais pas bien par rapport \u00e0",
        "start": 2526.68,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "marseille ce que je pourrais faire",
        "start": 2529.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "finalement j'ai fait le plus raisonnable",
        "start": 2531.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'ai fait le pr\u00e9sident de groupe et je",
        "start": 2532.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "me suis pas amen\u00e9 de la vie politique",
        "start": 2534.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "locale outre peu parce que ils vivent",
        "start": 2536.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sans moi donc pas besoin de moi et j'ai",
        "start": 2538.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "presque l'impression qu'ils me l'ont dit",
        "start": 2540.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc je suis le dernier arriv\u00e9 je me",
        "start": 2541.99,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "tiens tranquille pour le reste je \u00e0",
        "start": 2544.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e sur mon boulot d'opposant et",
        "start": 2547.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9sident de groupe",
        "start": 2549.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour moi un moment de bonheur",
        "start": 2550.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que vous n'imaginez pas puisque ma vie",
        "start": 2552.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politique est longue et j'ai d\u00fb attendre",
        "start": 2554.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "longtemps d'\u00eatre r\u00e9compens\u00e9 par la",
        "start": 2556.81,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'agir en meute \u00e0 17",
        "start": 2559.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bon ce sont des gens flamboyant et je",
        "start": 2562.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "suis certain que dor\u00e9navant la force",
        "start": 2565.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politique que nous avons invent\u00e9 et",
        "start": 2567.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "p\u00e9renne avec des femmes et des hommes",
        "start": 2569.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'une puissance formidable quand \u00e0 moi",
        "start": 2571.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bon ben j'ai affront\u00e9 un adversaire il",
        "start": 2574.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faut pas regarder que mes talents il",
        "start": 2576.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "faut aussi regarder ceux de l'adversaire",
        "start": 2578.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 plus fort que moi",
        "start": 2579.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par exemple quand il fait son coup",
        "start": 2581.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat social il renverse tout le code",
        "start": 2583.45,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "du travail",
        "start": 2584.92,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "il passe rien dire coin pour avec le",
        "start": 2585.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "groupe des insoumis protest\u00e9 apr\u00e8s une",
        "start": 2587.83,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "marche sur la m\u00eame fema est alors assez",
        "start": 2591.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "habilement tout un syst\u00e8me s'est mis en",
        "start": 2593.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "place pour dire \u00e0 m\u00e9lenchon non",
        "start": 2595.93,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "seulement il est le chef de la gauche",
        "start": 2597.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "non plus des syndicats et il ya eu des",
        "start": 2598.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dirigeants syndicalistes \u00e0 ces ballots",
        "start": 2600.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour tomber dans le pi\u00e8ge dit revue",
        "start": 2602.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est nous qui nous en occupons ils s'en",
        "start": 2605.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sont d'ailleurs occup\u00e9 que le brio qu'on",
        "start": 2606.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "a pu voir c'est \u00e0 dire tout est pass\u00e9",
        "start": 2607.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alors en effet c'est un \u00e9chec j'en ai",
        "start": 2609.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tir\u00e9 une le\u00e7on il faut une convergence",
        "start": 2611.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des forces politiques et sociales",
        "start": 2613.15,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "et c'est le cas de ce peu ici m\u00eame j'ai",
        "start": 2615.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de b\u00e2tir en la derni\u00e8re fois vous",
        "start": 2619.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m'avez invit\u00e9 je vous ai dit je voudrais",
        "start": 2621.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une grande marche pour les libert\u00e9s",
        "start": 2623.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je voudrais qu'on se mobilise et des",
        "start": 2624.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "gens ont pris l'id\u00e9e au vol",
        "start": 2627.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "notamment pour ce qui concerne les",
        "start": 2629.92,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "insoumis mais il n'est pas le seul eric",
        "start": 2631.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lecoq rennes le 17 qui a r\u00e9ussi une",
        "start": 2633.369,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "chose extraordinaire c'est que avec les",
        "start": 2636.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "autres 92 organisation il ya d\u00e9j\u00e0 plus",
        "start": 2638.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de 60 manifestations pr\u00e9vues que",
        "start": 2640.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voulez-vous que je vous dise il faut",
        "start": 2642.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "recommencer et toujours recommenc\u00e9e et",
        "start": 2644.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "puis un jour ou l'autre les",
        "start": 2646.75,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "circonstances rejoindre d'autres projets",
        "start": 2648.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et alors l'histoire s'\u00e9crit ne serait",
        "start": 2650.559,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pas le premier dans cette situation",
        "start": 2652.72,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "regardez bien tout ce qu'on fait des",
        "start": 2654.52,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "grandes choses ont souvent commenc\u00e9 par",
        "start": 2655.869,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "un long chemin p\u00e9nible \u00e0 mener sont",
        "start": 2658.599,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9s couvert de cicatrices pour ce",
        "start": 2660.849,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui est des cicatrices je suis bien",
        "start": 2662.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 en l'occurrence c'est ce que vous",
        "start": 2663.849,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pensez que la mobilisation sera l\u00e0",
        "start": 2666.19,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "lorsque le gouvernement comme il l'a",
        "start": 2668.89,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu reprendra ses r\u00e9formes il y a les",
        "start": 2670.869,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plans de relance \u00e9videmment mais il y",
        "start": 2673.359,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "aura aussi \u00e0 un moment la fin du quoi",
        "start": 2675.549,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte l'\u00e9tat providence qui a",
        "start": 2677.95,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9 beaucoup de fran\u00e7ais peut \u00eatre",
        "start": 2681.13,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "pas assez mais qui n'a prot\u00e9g\u00e9 beaucoup",
        "start": 2683.319,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "qui a aid\u00e9 des entreprises \u00e0 traverser",
        "start": 2685.599,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "la crise ce temps l\u00e0 va peut-\u00eatre",
        "start": 2687.01,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 un terme il ya le projet sur",
        "start": 2691.0,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "les retraites qui va \u00eatre discut\u00e9 il ya",
        "start": 2693.97,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "la question de la r\u00e9forme de l'assurance",
        "start": 2696.309,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "maladie vous pensez que la mobilisation",
        "start": 2698.829,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "sociale est \u00e0 venir je ne sais pas j'ai",
        "start": 2700.78,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "assez v\u00e9cu pour avoir entendu annonc\u00e9 je",
        "start": 2705.04,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ne sais combien de printemps chaud et de",
        "start": 2707.2,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "rentrer encore plus chaude et qui ne se",
        "start": 2708.609,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "sont pas produits donc je me contente",
        "start": 2710.079,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "d'essayer",
        "start": 2712.15,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s ba advienne que pourra si",
        "start": 2712.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ils en veulent",
        "start": 2715.47,
        "duration": 2.889
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera s'ils en veulent pas que \u00e7a se",
        "start": 2716.89,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "fera pas ce qui est certain c'est que",
        "start": 2718.359,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vous inqui\u00e9tez pas on va arriver un jour",
        "start": 2719.619,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ou l'autre \u00e0 parler d'autre chose que de",
        "start": 2722.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "musulmans et de s\u00e9curit\u00e9 et on finira",
        "start": 2723.73,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "par parler de la politique de monsieur",
        "start": 2726.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "macron et on dira que il assigne un",
        "start": 2727.569,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "papier qui est son programme pour la fin",
        "start": 2730.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de son mandat est le suivant il a sign\u00e9",
        "start": 2733.299,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "un papier il est \u00e9crit \u00e0 la commission",
        "start": 2735.01,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 2736.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oui nous allons revenir \u00e0 3% de d\u00e9ficit",
        "start": 2737.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 2739.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on pape + 2 vous avez du papier etc il a",
        "start": 2740.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 le papier le plan d'aust\u00e9rit\u00e9 le",
        "start": 2744.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus terrible dont on n'est jamais",
        "start": 2746.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "entendu parler en francs belges",
        "start": 2748.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dr une r\u00e9forme visant tant chaleur de la",
        "start": 2749.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites il a d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9",
        "start": 2752.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "trois fois pour \u00e7a donc il va la faire",
        "start": 2753.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas juste l\u00e0 mais je dis je",
        "start": 2755.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vais pr\u00eacher le coup d'apr\u00e8s comme \u00e7a \u00e7a",
        "start": 2757.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fera bien et j'aurais un argument bon",
        "start": 2759.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors vous les gens choisiront en",
        "start": 2761.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "connaissance de cause et d'ailleurs lui",
        "start": 2763.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il est moins b\u00e9at que beaucoup de ces",
        "start": 2765.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "commentateurs pas ce qu'il a dit dans",
        "start": 2767.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'autre l\u00e0 il est all\u00e9 vous savez \u00e0 peu",
        "start": 2769.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s 50 kilom\u00e8tres de l'endroit o\u00f9",
        "start": 2771.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais la semaine d'avant et e'lara dit",
        "start": 2772.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'aurais des d\u00e9cisions difficiles",
        "start": 2774.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que je pourrai pas me",
        "start": 2776.53,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senter etc",
        "start": 2777.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par piti\u00e9 repr\u00e9sentez-vous parce que lui",
        "start": 2778.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on aura de quoi dire si on nous en",
        "start": 2781.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ramenons d'accord assez repr\u00e9sent\u00e9es",
        "start": 2783.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coutez moi j'esp\u00e8re qu'ils se",
        "start": 2784.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentent ce temps l\u00e0 il aura un bilan",
        "start": 2786.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pourra dire bah voil\u00e0 ce que vous \u00eates",
        "start": 2787.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "capable de faire et puis voil\u00e0 ce que",
        "start": 2789.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai pr\u00e9vu de faire tandis que sinon",
        "start": 2790.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous en sort un autre du chapeau un",
        "start": 2792.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "autre petit macron qui est l\u00e0 dans tous",
        "start": 2794.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les autres sont \u00e9lus souffler dans les",
        "start": 2796.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "voiles pour parler des voiles et puis",
        "start": 2797.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vont tout d'un coup \u00e7a vous fait un type",
        "start": 2799.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on sait pas qui c'est pouf qu'il en",
        "start": 2801.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 ceux pressentis \u00e0 kiel mais je",
        "start": 2803.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le sais pas mais c'est le syst\u00e8me qu'il",
        "start": 2806.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "invente la premi\u00e8re fois macron il",
        "start": 2807.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "arrive au dernier moment l\u00e0 ils vont",
        "start": 2808.99,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00eatre en trouver un autre",
        "start": 2810.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 chaque fois ils ont trouvant dans",
        "start": 2811.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous les pays du monde parce que voyez",
        "start": 2813.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous la diff\u00e9rence exauc\u00e9 une voyage et",
        "start": 2814.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je regarde donc tous les pays du monde",
        "start": 2816.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on a \u00e9lud\u00e9 petit macron il s'appelait",
        "start": 2818.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "marie en argentine",
        "start": 2820.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un com\u00e9dien en uruguay c'\u00e9tait",
        "start": 2822.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en ukraine un type qui jouer dans une",
        "start": 2825.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie de t\u00e9l\u00e9vision dans tous les pays",
        "start": 2827.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du monde ils ont invent\u00e9 un type comme",
        "start": 2829.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'ils sortaient de rien et qui \u00e9tait",
        "start": 2831.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "port\u00e9e par un syst\u00e8me oligarchique et",
        "start": 2833.11,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "bien nous aurons sont capables de",
        "start": 2835.54,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "gens qui disent m\u00e9lenchon pense que moi",
        "start": 2840.21,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "bah oui bien s\u00fbr on les a vus \u00e0 l'oeuvre",
        "start": 2841.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jce de m\u00eame que vous verrez pardon je",
        "start": 2843.839,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "termine ma thu\u00f4t vous verrez que dans la",
        "start": 2845.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re semaine de la campagne",
        "start": 2847.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle nous aurons un grave",
        "start": 2848.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "incident alors \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tout un meurtre",
        "start": 2850.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 mais ras en 2012",
        "start": 2853.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'attent\u00e2t la derni\u00e8re semaine",
        "start": 2855.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur les champs elys\u00e9es vous rapide tout",
        "start": 2856.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'\u00e9tait la derni\u00e8re semaine avant",
        "start": 2859.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'abus papy voise dont plus personne n'a",
        "start": 2861.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jamais entendu parler \u00e0 voir apr\u00e8s donc",
        "start": 2863.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est reed avance laurent se",
        "start": 2865.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sont pr\u00e9sent\u00e9s le chapeau nous aurons",
        "start": 2867.69,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "les \u00e9v\u00e9nements gravissimes qui va une",
        "start": 2871.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fois de plus permettre de montrer du",
        "start": 2873.839,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "doigt les musulmans et d'inventer une",
        "start": 2875.19,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "guerre civile",
        "start": 2876.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est pas le tout il reste",
        "start": 2877.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9futant une question parce que c est le",
        "start": 2879.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur le rsa cr\u00e9\u00e9 le front",
        "start": 2880.71,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain est il mort c'est l\u00e0 qu'on",
        "start": 2881.82,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "entend depuis quinze jours des gens qui",
        "start": 2883.17,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "disent finalement c'est l\u00e0 pas de sens",
        "start": 2884.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je voulais savoir ainsi vous consid\u00e9rait",
        "start": 2885.72,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "effectivement qu'il \u00e9tait mort c'est",
        "start": 2887.22,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dire qu'il ya plus de barrages au",
        "start": 2888.359,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "rassemblement national et deuxi\u00e8mement",
        "start": 2889.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et j'ai \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par l'interview",
        "start": 2891.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de cl\u00e9mentine autain au point qui dit",
        "start": 2893.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "macron ressemblent \u00e0 des lads il est",
        "start": 2895.65,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "devenu une passerelle vers le",
        "start": 2897.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n\u00e9ofascisme laissa entendre en gros que",
        "start": 2898.26,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "m\u00e2con le pen tout \u00e7a c'\u00e9tait la m\u00eame",
        "start": 2900.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bande",
        "start": 2902.48,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "alors je r\u00e9ponds c'est une interview",
        "start": 2903.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s brillante parce que qu'est mon",
        "start": 2905.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "clignotant est quelqu'un de tr\u00e8s",
        "start": 2907.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "brillant qui appuy\u00e9e sur une une culture",
        "start": 2909.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "historique qui lui permet de parler et",
        "start": 2912.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de dire des choses en voyant des",
        "start": 2915.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "relations je pense qu'elle se elle",
        "start": 2917.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "serait faire un livre qui qu'elle m'a",
        "start": 2919.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "recommand\u00e9 qui nous a impressionn\u00e9 tous",
        "start": 2921.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les deux c'est celui qui s'appelle a",
        "start": 2923.19,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "acquis qui raconte que 1938 est en train",
        "start": 2926.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de se reproduire et j'en demande pardon",
        "start": 2928.859,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "philosophe qu'il est \u00e9crit je me",
        "start": 2930.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rappelle michael fesses elle livre ses",
        "start": 2932.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9cits dit voil\u00e0 c'est un excellent",
        "start": 2933.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bouquin et cl\u00e9mentine me l'a recommand\u00e9",
        "start": 2935.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 plusieurs reprises j'ai commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 2937.41,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "lire",
        "start": 2939.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 ce qu'elle veut dire en effet",
        "start": 2939.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ya un glissement",
        "start": 2941.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est toujours la m\u00eame chose ces gens l\u00e0",
        "start": 2942.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "se croit plus malin de tout le monde et",
        "start": 2944.73,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "18 ben moi je vais r\u00e9cup\u00e9rer l'\u00e9lectorat",
        "start": 2946.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fasciste en parlant comme eux et \u00e0 la",
        "start": 2948.53,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "fin banon elle r\u00e9cup\u00e8re rien du tout et",
        "start": 2951.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est la pna l\u00e0",
        "start": 2953.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "un mec daladier et \u00e0 le chef du",
        "start": 2954.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gouvernement qui a sign\u00e9 les accords de",
        "start": 2956.91,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "munich avec passion n'est pas loin du",
        "start": 2958.98,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "point godwin",
        "start": 2962.64,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "oui le point godwin pour que les gens",
        "start": 2964.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qui le savent pas c'est la mani\u00e8re de",
        "start": 2965.77,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "clouer le bec \u00e0 tous ceux qui veulent",
        "start": 2967.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comparer la situation d'aujourd'hui avec",
        "start": 2968.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "celle des ann\u00e9es 30 \u00e0 l'on dise un peu",
        "start": 2970.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a pique les gens le temps qu'ils",
        "start": 2971.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 qui peut bien \u00eatre",
        "start": 2973.51,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qu'il veut de donner \u00e0",
        "start": 2974.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire tu la converse avec son comparse",
        "start": 2976.59,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "faire une comparaison sans avoir \u00e0 subir",
        "start": 2979.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les foudres de la cl\u00e9ricature non mais",
        "start": 2981.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la question c'est aimer voc daladier",
        "start": 2983.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "daladier d'un homme qui avait une",
        "start": 2985.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "posture dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise qui",
        "start": 2987.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "passait pour un miracul\u00e9 de la politique",
        "start": 2989.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un petit g\u00e9nie il a fini comme un",
        "start": 2992.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "collabo et il a \u00e9t\u00e9 fusill\u00e9 ou je sais",
        "start": 2993.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas quoi vous donnerai le mien non on",
        "start": 2996.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "lui a piqu\u00e9 sa flotte des rhum ambr\u00e9",
        "start": 2998.17,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "diffusion travail pass\u00e9 non plus est-ce",
        "start": 2999.67,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "que c'est macron le pen m\u00eame combat on",
        "start": 3005.88,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "n'en veut pas le fonds public d'abord",
        "start": 3008.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 date de vous faire \u00e0 l'id\u00e9e que",
        "start": 3009.74,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "nous sommes plus subtil que les",
        "start": 3012.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "caricatures que vous faites je fais pas",
        "start": 3013.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est parce que m\u00eame \u00e0 dix on t'a dit",
        "start": 3014.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas que c'est la m\u00eame chose est",
        "start": 3016.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tellement innocent ne dis pas \u00e7a elle",
        "start": 3018.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dit que il fonctionne comme une",
        "start": 3020.58,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "passerelle",
        "start": 3022.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 vous entendre dire quelque",
        "start": 3022.85,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 propos de cette interview dans",
        "start": 3026.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'express ou un pr\u00e9sident de la",
        "start": 3027.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise qui est une",
        "start": 3029.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique rescap\u00e9s de la collaboration",
        "start": 3030.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et de la d\u00e9faite des nazis a os\u00e9 dire",
        "start": 3032.79,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "que philippe p\u00e9tain est un grand talent",
        "start": 3035.37,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et de la gare ce sont deux tra\u00eetres \u00e0 la",
        "start": 3039.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "patrie et oui mais c'est le pr\u00e9sident de",
        "start": 3041.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique qui l'a fait il ya des",
        "start": 3043.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "choses qu'on ne dit pas quand on est",
        "start": 3045.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on ne dit pas quand on est",
        "start": 3046.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique que p\u00e9tain",
        "start": 3048.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un grand strat\u00e8ge non seulement",
        "start": 3050.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9plicable seul front r\u00e9publicain c'est",
        "start": 3052.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quoi leur appara\u00eetre p\u00e9tain mais alors",
        "start": 3053.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9couter et vous avez interrog\u00e9 sur le",
        "start": 3055.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sens des propos de cl\u00e9mentine autain je",
        "start": 3057.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous dis qu'elle a d\u00e9crit un processus",
        "start": 3060.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et qu'elle a raison de le faire parce",
        "start": 3061.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a que nous avons sous les",
        "start": 3063.75,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "yeux",
        "start": 3064.92,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "si vous avez suivi je suis cens\u00e9",
        "start": 3065.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "clarifier le d\u00e9bat \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 3067.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nationale sur le s\u00e9paratisme vous avez",
        "start": 3068.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entendu pendant des jours agonir",
        "start": 3070.92,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "d'injures les musulmans sans qu' aucune",
        "start": 3073.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de ces grandes personnes n'est dit",
        "start": 3075.68,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e7a suffit on arr\u00eate au",
        "start": 3078.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "contraire sur votre plateau et \u00e0 votre",
        "start": 3079.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "invitation",
        "start": 3081.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quelqu'un lui dire \u00e0 madame le pen vous",
        "start": 3082.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00eates trop molle alors d\u00e9menott\u00e9 en 2000",
        "start": 3084.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "yeux aux gens on va terminer par ici on",
        "start": 3087.15,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ne parle jamais de macron vous parlez",
        "start": 3090.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9galement un pas content c'est si vous",
        "start": 3092.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le temps par lille sur sa mine en une",
        "start": 3093.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "minute une minute et oui le temps passe",
        "start": 3096.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vite jean luc m\u00e9lenchon les gones",
        "start": 3099.03,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "compagnie donc mille 2 face \u00e0 lionel",
        "start": 3100.35,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "jospin ne la juge pas un p\u00e8re et vous",
        "start": 3106.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aviez clairement appel\u00e9 au front",
        "start": 3108.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain \u00e0 voter pour jacques chirac",
        "start": 3110.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous ferai la m\u00eame chose ou pas est-ce",
        "start": 3112.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que angad des noms donc le nom mais je",
        "start": 3114.45,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re le dire comme derni\u00e8re fois \u00e0 la",
        "start": 3118.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fois g\u00e9nie faut pas voter pour l'extr\u00eame",
        "start": 3121.23,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 3122.64,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "les ongs jeu c'est compliqu\u00e9 deux",
        "start": 3123.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "candidats faut pas voter pour l'un il",
        "start": 3125.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 3126.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors bon ben voila j'ai r\u00e9pondu j'ai",
        "start": 3127.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fait autre chose parce qu'\u00e0 chaque fois",
        "start": 3131.13,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "on me dit vous n'avez pas voulu trancher",
        "start": 3132.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vrai nous avons ouvert un",
        "start": 3133.59,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "site et on a dit \u00e0 nos amis voter",
        "start": 3135.75,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "abstentions macron l\u00e0 o\u00f9 l'autre alors",
        "start": 3137.69,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "il y en a qui ont \u00e9t\u00e9 voter m\u00e9lenchon",
        "start": 3142.17,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour pourquoi j'ai fait \u00e7a",
        "start": 3143.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que aucune consigne n'aurait \u00e9t\u00e9",
        "start": 3145.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suivi je veux bien mourir pour vous hein",
        "start": 3146.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais pas tant que \u00e7a donc je dirais la",
        "start": 3148.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "prochaine fois si c'est le cas et ce",
        "start": 3151.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sera pas le cas parce que c'est moi qui",
        "start": 3153.45,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "lui seraient est comme \u00e7a la question",
        "start": 3154.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sera r\u00e9gl\u00e9e mais les messins staline",
        "start": 3156.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bien voil\u00e0 je si la question se pose l\u00e0",
        "start": 3158.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour les r\u00e9gionales nous dirons j'en",
        "start": 3160.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritais les votes du deuxi\u00e8me tour et",
        "start": 3161.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous dirons \u00e0 nos amis \u00e0 votre avis peut",
        "start": 3164.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger vous faire mais ne me demandez",
        "start": 3166.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas d'aller appeler \u00e0 voter pour des",
        "start": 3167.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gens s\u00e9rieux rue de beaune s'arracher",
        "start": 3170.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les cheveux la peau non je ne le ferai",
        "start": 3171.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas et nous sommes libres libres louis",
        "start": 3173.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous ces dangers qui r\u00f4dent les amis",
        "start": 3175.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quoi merci rejet\u00e9 pour deviner",
        "start": 3177.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission se termine d\u00e9put\u00e9 du peuple",
        "start": 3180.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "humain est publi\u00e9 chez robert laffont",
        "start": 3182.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 merci \u00e0",
        "start": 3184.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toi d'voir merci merci \u00e0 ces cr\u00e9neaux",
        "start": 3186.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous avoir suivis c'est la reine",
        "start": 3188.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "craignos c'\u00e9tait au contraire un bonheur",
        "start": 3189.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de vous en tant merci monsieur wadoux je",
        "start": 3191.46,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "voulais que \u00e7a soit dit avant mi mandat",
        "start": 3193.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est dimanche",
        "start": 3195.86,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "il fait beau jean luc m\u00e9lenchon et les",
        "start": 3197.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "terrains sont ouvertes trou\u00e9 et le les",
        "start": 3199.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "phrases \u00e0 gagner dans une comp\u00e9tition et",
        "start": 3201.87,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "clavi\u00e8res",
        "start": 3203.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 demo of russia",
        "start": 3204.31,
        "duration": 2.57
    }
]