[
    {
        "text": "on sait la 145e revue de la semaine vous",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "n'en avez pas eu pendant un mois pour la",
        "start": 2.939,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "raison que le complot du temps a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement embouteill\u00e9e et qu'on",
        "start": 8.58,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "n'arrivait plus \u00e0 faire la pause qui est",
        "start": 10.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire pour cet enregistrement",
        "start": 12.509,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "alors au passage on a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur",
        "start": 14.88,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "du nouveau si\u00e8ge de campagne ce studio",
        "start": 17.52,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "et dans ce studio on a allou\u00e9 ce que",
        "start": 21.33,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "vous voyez autour de vous comme d\u00e9cor",
        "start": 24.869,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pour la revue de la semaine alors \u00e7a",
        "start": 27.029,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "donne des facilit\u00e9s",
        "start": 29.22,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d'abord antoine qui restent derri\u00e8re la",
        "start": 31.34,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ra elle peut obliger de tr\u00e8s belles",
        "start": 33.809,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "avec lui tous les appareils d'\u00e9clairage",
        "start": 35.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "suivant les endroits o\u00f9 je me trouve et",
        "start": 36.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "puis on pense que bon c'est un petit peu",
        "start": 39.84,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "plus \u00e9l\u00e9gant que",
        "start": 41.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ces endroits que vous avez d\u00e9j\u00e0 vu \u00e0",
        "start": 43.07,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises mon bureau ma",
        "start": 45.51,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "biblioth\u00e8que le bureau \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 47.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nationale bon ben voila vous dirai ce",
        "start": 49.649,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "que vous en pensez si \u00e7a vous pla\u00eet ou",
        "start": 52.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas moi j'ai pas d'avis sur la question",
        "start": 53.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour moi l'essentiel c'est que le",
        "start": 55.86,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "travail des gens qui m'aident \u00e0 r\u00e9aliser",
        "start": 58.59,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a soit simplifi\u00e9e et puis pour vous que",
        "start": 61.53,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ce soit plut\u00f4t un beau coup d'oeil quoi",
        "start": 63.84,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "bon aller assez bavard\u00e9 maintenant",
        "start": 65.939,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "direction le g\u00e9n\u00e9rique",
        "start": 67.97,
        "duration": 8.219
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 70.07,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "je commence cette revue de la semaine",
        "start": 78.799,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment par un commentaire sur le",
        "start": 81.329,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat que j'ai eu avec monsieur eric",
        "start": 84.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "zemmour sur bfm j'en parle alors que je",
        "start": 86.909,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parle jamais de ce que j'ai fait pendant",
        "start": 89.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la semaine parce que je consid\u00e8re que la",
        "start": 91.229,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "revue de la semaine est un moment o\u00f9 je",
        "start": 93.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peux aborder d'autres th\u00e8mes ce qui",
        "start": 95.64,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "n'est pas possible",
        "start": 97.5,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'aborder ici ou l\u00e0 au fil de mes",
        "start": 98.479,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "rencontres m\u00e9diatique jeu laborde parce",
        "start": 101.429,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "que je crois que c'\u00e9tait une premi\u00e8re",
        "start": 103.56,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d'un type tout \u00e0 fait nouveau et ne",
        "start": 106.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "croyez pas que je sois seulement en",
        "start": 108.149,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "train de c\u00e9l\u00e9brer un r\u00e9sultat personnel",
        "start": 109.5,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est parce que comme observateur de la",
        "start": 111.979,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vie politique autant que comme acteur",
        "start": 114.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "depuis tant d'ann\u00e9es je n'avais jamais",
        "start": 116.729,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "vu un \u00e9v\u00e9nement de cette nature et celui",
        "start": 119.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ci \u00e0 une onde de choc dans plusieurs",
        "start": 122.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "directions de la r\u00e9alit\u00e9 dans laquelle",
        "start": 125.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "nous vivons qui l'a bouscul\u00e9 le premier",
        "start": 127.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement c'est \u00e9videmment l'\u00e9v\u00e9nement",
        "start": 130.289,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique impr\u00e9vu parce que personne ne",
        "start": 131.88,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "pensait que il y aurait un tel niveau",
        "start": 134.91,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat pour ce d\u00e9bat bon au total on",
        "start": 137.69,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "a compt\u00e9 une moyenne de 3 millions 800",
        "start": 142.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mille personnes en moyenne avec un pic \u00e0",
        "start": 144.72,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "4 millions 2 sur l'\u00e9mission elle-m\u00eame ce",
        "start": 147.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qui en a fait la premi\u00e8re audience de la",
        "start": 151.53,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e toutes cha\u00eenes confondues c'est \u00e0",
        "start": 153.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dire pas seulement c'est malheureux de",
        "start": 155.549,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france 2 qui on nous compare souvent",
        "start": 157.92,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement tf1 qui est quand m\u00eame la",
        "start": 160.019,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "grande machine du paysage audiovisuel",
        "start": 163.47,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais toutes les autres",
        "start": 165.239,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "\u00e9missions et d'ailleurs la reprise le",
        "start": 167.069,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "lendemain sur avec cyril hanouna a pour",
        "start": 170.19,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ce qui me concerne je ne parle pas des",
        "start": 174.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de zemmour je n'ai pas suivi",
        "start": 176.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour ce qui nous concerne a \u00e9galement",
        "start": 177.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau un top des co\u00fbte et ce",
        "start": 179.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "soir-l\u00e0 pulv\u00e9ris\u00e9 d'autres \u00e9missions",
        "start": 183.0,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "comme quotidien par exemple donc tout \u00e7a",
        "start": 185.4,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "est imputable je crois autant aux",
        "start": 188.549,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personnes c'est-\u00e0-dire zemmour d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 190.859,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "moi de l'autre que \u00e0 la nature du sujet",
        "start": 193.319,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que nous abordions mais j'ai pas fini de",
        "start": 195.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donner des statistiques pour permettre",
        "start": 198.269,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de mesurer l'ampleur de l'\u00e9v\u00e9nement qui",
        "start": 200.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "va permettre ensuite de mieux comprendre",
        "start": 202.859,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "les conclusions que j'en tire l\u00e0 nous",
        "start": 204.9,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "traitons de la bande \u00e9troite en quelque",
        "start": 207.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sorte de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 l\u00e0 tout le",
        "start": 209.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "temps et qui sont branch\u00e9s sur une box",
        "start": 211.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a qui est mesur\u00e9 par",
        "start": 212.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "m\u00e9diam\u00e9trie",
        "start": 215.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais au total c'est 9 millions personnes",
        "start": 216.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui sont pass\u00e9es sur l'\u00e9mission et qui",
        "start": 218.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'ont pas regard\u00e9 jusqu'au bout sans",
        "start": 221.05,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "doute parce que la forme d'\u00e9mission",
        "start": 222.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9tait assez tardive et puis aussi parce",
        "start": 224.769,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "que peut-\u00eatre que il y en a qui au bout",
        "start": 226.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'un moment ce sont dit que l'afer a \u00e9t\u00e9",
        "start": 228.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "entendu peu importe en attendant \u00e7a veut",
        "start": 230.62,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dire neuf millions de personnes qui ont",
        "start": 233.05,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pris pied dans le d\u00e9bat d'une mani\u00e8re ou",
        "start": 235.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'une autre pour un temps pour un autre",
        "start": 238.239,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 on parle des gens qui ont",
        "start": 239.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 directement devant l'\u00e9cran",
        "start": 241.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais on doit aussi compter tous ceux qui",
        "start": 244.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des \u00e9coutes collective et",
        "start": 245.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi c'est beaucoup de monde nous",
        "start": 247.9,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "m\u00eames avec notre application action",
        "start": 249.76,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "populaire nous avons pu mesurer",
        "start": 251.709,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'organisation ne sais pas combien de",
        "start": 254.489,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "des coudes collectif fait par des amis",
        "start": 256.359,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "des camarades d'ici l\u00e0 \u00e7a c'est la",
        "start": 259.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "partie recens\u00e9s puis \u00e0 la partie par",
        "start": 260.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sens et qu'on connut aussi parce que on",
        "start": 262.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous en a parl\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de ceux qui ont",
        "start": 264.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 une petite soir\u00e9e entre caux",
        "start": 266.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "part poursuivre cette histoire l\u00e0 soit",
        "start": 268.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le jour m\u00eame soit et c'est l\u00e0 que arrive",
        "start": 270.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aussi d'autres statistiques a donn\u00e9 en",
        "start": 273.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "replay en replay c'est \u00e0 dire en",
        "start": 275.8,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9dition en r\u00e9\u00e9dition sur ma propre",
        "start": 277.63,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "cha\u00eene youtube il ya eu plus de 2",
        "start": 281.74,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "millions de la cha\u00eene a \u00e9t\u00e9 un moment",
        "start": 284.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 le l'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 parce",
        "start": 287.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que l'algorithme a commis une erreur",
        "start": 289.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'analys\u00e9 l'algorithme de youtube qui",
        "start": 291.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "surveille en permanence pour v\u00e9rifier",
        "start": 294.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que vous n'\u00eates pas en train de voler",
        "start": 295.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des images \u00e0 quelqu'un et comme la",
        "start": 297.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cha\u00eene canal+ avait diffus\u00e9 un extrait",
        "start": 299.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de cette de cette confrontation mais",
        "start": 302.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faisait moore alors l'algorithme qui pas",
        "start": 304.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s malin diab et \u00e7a \u00e7a appartient \u00e0",
        "start": 307.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "canal + donc quand ils ont vu nos images",
        "start": 308.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quick ils ont dix ans volait \u00e0 canal+",
        "start": 311.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "non c'est canal puisque apr\u00e8s les images",
        "start": 313.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des autres bref apr\u00e8s une petite",
        "start": 315.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "intervention tout \u00e7a \u00e9tait r\u00e9tablie et a",
        "start": 317.53,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "repris le cours normal de son existence",
        "start": 319.96,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ce qui m'a frapp\u00e9 c'est que au total en",
        "start": 322.75,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "plus de ses vues",
        "start": 325.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc vous voyez \u00e7a commence \u00e0 monter l\u00e0",
        "start": 326.789,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "on est dans les cinq six millions de",
        "start": 329.02,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "personnes qui suivent cette \u00e9mission",
        "start": 331.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est que tous ceux qui ont entendu",
        "start": 334.539,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "parler du d\u00e9bat avant pendant ou apr\u00e8s",
        "start": 336.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 aussi c'est beaucoup de monde j'ai",
        "start": 339.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure il ya bien s\u00fbr au",
        "start": 341.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "total neuf millions de personnes qui",
        "start": 343.33,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sont pass\u00e9es sur l'\u00e9mission vous avez",
        "start": 345.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc les 2 millions sur ma cha\u00eene",
        "start": 347.289,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "youtube et puis vous avez tous ceux qui",
        "start": 349.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans la journ\u00e9e ma foi me faisait pas",
        "start": 351.729,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s envie il y avait quand m\u00eame la non",
        "start": 354.4,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait fait du d\u00e9bat le soir il",
        "start": 356.02,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "faut dire que bfm a mis le paquet pour",
        "start": 358.479,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "faire conna\u00eetre le fait que le soir il y",
        "start": 360.669,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "aurait cette \u00e9mission \u00e7a a \u00e9t\u00e9 des spots",
        "start": 363.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 intervalles tr\u00e8s r\u00e9guliers et nous on",
        "start": 365.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a calcul\u00e9 que 14 millions de personnes",
        "start": 367.51,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ont vu passer la bande annonce de",
        "start": 369.76,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission de la vid\u00e9o sur youtube l'ont",
        "start": 373.39,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vu passer sur un quelconque de leur fil",
        "start": 377.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 d'accord je vous ai donn\u00e9",
        "start": 379.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tous ses chiffres pour que l'on prenne",
        "start": 381.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "conscience du fait qu'il s'agissait non",
        "start": 383.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "seulement d'un \u00e9v\u00e9nement m\u00e9diatique",
        "start": 385.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je viens de dire pourquoi mais \u00e9galement",
        "start": 387.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'un \u00e9v\u00e9nement populaire des millions de",
        "start": 389.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "gens se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 ce qui se",
        "start": 392.5,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "passait \u00e0 ce moment l\u00e0 et d\u00e8s lors comme",
        "start": 394.96,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "toujours quand il y \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 397.419,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "populaire de masse la conscience",
        "start": 399.159,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "collective l'esprit public n'est pas le",
        "start": 401.979,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00eame apr\u00e8s et avant il est int\u00e9ressant",
        "start": 404.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donc de comprendre quelles \u00e9taient les",
        "start": 406.599,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "m\u00e9canismes qui \u00e9tait \u00e0 l'oeuvre le",
        "start": 408.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "premier de ces m\u00e9canismes qu'il s'agit",
        "start": 411.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de bien comprendre pour nous en tout cas",
        "start": 412.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui faisons en m\u00eame temps de la pratique",
        "start": 414.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et de la th\u00e9orie c'est que dans le",
        "start": 415.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "propos extr\u00eamement agressif et \u00e0 maints",
        "start": 418.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9gards injurieux de monsieur zemmour",
        "start": 420.94,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "contre toute une partie de la population",
        "start": 422.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise notamment celle qui est de",
        "start": 424.719,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "confession musulmane mais pas seulement",
        "start": 427.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il ya aussi tous les gens que le racisme",
        "start": 428.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "insupporte il ya aussi tous les gens qui",
        "start": 430.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ne supportent pas qu'on s'en prenne \u00e0",
        "start": 433.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une religion ou \u00e0 une autre d'ailleurs",
        "start": 435.31,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 \u00e7a serait la m\u00eame chose si",
        "start": 436.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une autre religion qui \u00e9tait",
        "start": 438.789,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "aussi grossi\u00e8rement insult\u00e9 qui ne",
        "start": 440.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "supporte pas que l'on veuille se m\u00ealer",
        "start": 443.08,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "de la vie des gens au point de leur dire",
        "start": 444.82,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "quelles sont les pr\u00e9noms qu'ils ont",
        "start": 446.229,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "droit de choisir pour leurs enfants ou",
        "start": 447.849,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "pas et bien pour cette masse de gens on",
        "start": 449.62,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "peut dire que l'affect est engag\u00e9 c'est",
        "start": 452.83,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "un c'est une id\u00e9e le refus du racisme de",
        "start": 455.53,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "la x\u00e9nophobie",
        "start": 458.349,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi un affect \u00e0 dire les",
        "start": 459.099,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "gens sont heurt\u00e9s bless\u00e9s et pour",
        "start": 461.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "certains un sign\u00e9 dans ce qu'il ya de",
        "start": 463.21,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plus personnel de leur vie c'est \u00e0 dire",
        "start": 466.27,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "leur foi religieuse et la mani\u00e8re avec",
        "start": 468.34,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "laquelle ils ont nomm\u00e9 leurs enfants ou",
        "start": 470.469,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien les enfants qui sont d'ailleurs pas",
        "start": 472.389,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tous des enfants \u00e0 mon nom sont des",
        "start": 474.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "adultes qui est tout d'un coup sont",
        "start": 476.529,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9s dans leur statut social dans",
        "start": 479.08,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "leurs relations quotidiennes par le fait",
        "start": 482.08,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "qu' ils ont un pr\u00e9nom qui ne d\u00e9pla\u00eet \u00e0",
        "start": 483.939,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour bon donc il ya une",
        "start": 486.099,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "charge \u00e9norme daf est une circulation",
        "start": 488.499,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "compl\u00e8te entre affect\u00e9 id id et affects",
        "start": 490.68,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a bouleverse la relation de ceux",
        "start": 494.08,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "qui ont regard\u00e9 l'\u00e9mission \u00e0 l'\u00e9mission",
        "start": 497.62,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame parce que les gens \u00e9taient",
        "start": 499.629,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s je parle l\u00e0 pour la partie qui",
        "start": 501.639,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous concerne \u00e9videmment pour la partie",
        "start": 504.099,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui est ralli\u00e9e \u00e0 monsieur zemmour il en",
        "start": 506.349,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "va un peu de m\u00eame qu'au fond ce sont",
        "start": 508.599,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "surtout des gens mort de peur qu'ils",
        "start": 509.979,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 crisp\u00e9 autour de la position de",
        "start": 512.469,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour est bien aussi il ya",
        "start": 516.01,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "une circulation d'affect il ya beaucoup",
        "start": 519.01,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "de haine et derri\u00e8re il ya une id\u00e9e le",
        "start": 520.839,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "racisme depuis le retour \u00e0 la haine et",
        "start": 523.479,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "ainsi de suite donc on a eu dans le le",
        "start": 525.339,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "champ de tous ceux qui regardaient c'est",
        "start": 528.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire dix douze treize millions de",
        "start": 530.769,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "personnes directement impliqu\u00e9es par",
        "start": 533.05,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "sept par cette \u00e9mission on a eu une",
        "start": 535.269,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "intensit\u00e9 d'affect est un choc deux",
        "start": 538.649,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "visions du monde qui a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement",
        "start": 542.949,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "radical extr\u00eamement tranch\u00e9 d\u00e8s lors les",
        "start": 544.72,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "arts se sont sentis venger par mois",
        "start": 547.75,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "les autres se sont sentis",
        "start": 550.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9e par monsieur zemmour est",
        "start": 552.81,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 par mois tout \u00e7a laissera des",
        "start": 555.16,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "traces et a eu d'ailleurs un r\u00e9sultat",
        "start": 557.68,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "assez imm\u00e9diat en particulier sur les",
        "start": 560.019,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "sondages parce que ne croyez pas qu'on",
        "start": 563.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gagne deux points comme \u00e7a sous le pas",
        "start": 564.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'un cheval dans les sondages c'est les",
        "start": 567.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sondages contiennent toutes sortes de",
        "start": 569.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes pour accommoder les r\u00e9sultats",
        "start": 571.3,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "bruts qui trouve et quand on vous dit",
        "start": 574.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que c'est plus de points c'est qu'en",
        "start": 577.029,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral vous \u00eates pass\u00e9s dans plusieurs",
        "start": 578.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "familles pour \u00eatre s\u00fbr que c'est bien",
        "start": 579.79,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "plus de points donc aussi bien",
        "start": 581.5,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour que moi nous avons",
        "start": 583.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "progress\u00e9 de 2 points mais le r\u00e9sultat",
        "start": 585.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'est pas le m\u00eame dans les deux cas et",
        "start": 587.33,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que certains vont dor\u00e9navant",
        "start": 590.09,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir avant de condamner certaines",
        "start": 592.69,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "de mes initiatives et se demandait si je",
        "start": 595.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ne suis pas au moins aussi capable que",
        "start": 598.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de r\u00e9fl\u00e9chir moi m\u00eame et de trouver des",
        "start": 599.81,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "id\u00e9es qui ont une certaine efficacit\u00e9",
        "start": 602.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tactique et strat\u00e9gique parce que le",
        "start": 604.3,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de la progression de monsieur",
        "start": 606.98,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "zemmour a plus de poids \u00e0 un r\u00e9sultat",
        "start": 609.95,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diat c'est d'abaisser le niveau des",
        "start": 613.1,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "votes des intentions de vote \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 616.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de madame le pen est donc de faire",
        "start": 618.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "baisser le seuil d'entr\u00e9e au deuxi\u00e8me",
        "start": 621.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tour aujourd'hui apr\u00e8s cette \u00e9mission",
        "start": 623.18,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le r\u00e9sultat statistique est bien",
        "start": 625.52,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "le seuil d'entr\u00e9e au deuxi\u00e8me tour et \u00e0",
        "start": 629.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "16% par cons\u00e9quent la carte \u00e9lectorale",
        "start": 631.61,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "est compl\u00e8tement fracass\u00e9 par la",
        "start": 634.88,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence de ce d\u00e9bat il ya une",
        "start": 638.0,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence politique est donc majeur",
        "start": 640.94,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sur le plan du tableau g\u00e9n\u00e9ral et il va",
        "start": 643.16,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de soi que pour nous le r\u00e9sultat est de",
        "start": 646.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce point de vue est extraordinairement",
        "start": 649.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "positif parce que \u00e7a nous rapproche \u00e0",
        "start": 650.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "port\u00e9e de main de la possibilit\u00e9 d'un",
        "start": 653.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour naturellement je ne me",
        "start": 655.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fais pas d'illusions il y aura encore",
        "start": 657.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des hauts et des bas des montagnes",
        "start": 659.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "russes dans les sondages dans la",
        "start": 660.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "perception publique et puis sans doute",
        "start": 663.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que le tr\u00e8s haut commandement va trouver",
        "start": 665.36,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "quelques horreurs \u00e0 me faire subir",
        "start": 668.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'ici \u00e0 l'\u00e9lection dans dans 7 mois 1",
        "start": 670.15,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ils ont d\u00e9j\u00e0 fait preuve de beaucoup",
        "start": 673.67,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'imagination",
        "start": 675.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc je m'attends encore \u00e0 des",
        "start": 675.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "trouvailles de quelques-uns pour essayer",
        "start": 678.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de me salir puisque d'une mani\u00e8re",
        "start": 680.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale personne ne s'est jamais",
        "start": 682.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 ni \u00e0 mon programme bien mes",
        "start": 684.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "id\u00e9es mais toujours \u00e0 ma personne en",
        "start": 686.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "essayant soin de me mettre en sc\u00e8ne dans",
        "start": 688.19,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le d'un personnage",
        "start": 690.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement agressif et violent soit en",
        "start": 691.45,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "imputant des positions qui \u00e9taient pas",
        "start": 694.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les miennes islamo gauchiste que sais je",
        "start": 696.2,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "encore",
        "start": 698.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "complotistes ennemis de la r\u00e9publique en",
        "start": 699.25,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "fait tout y est pass\u00e9 si vous vous",
        "start": 701.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "souvenez de ce qui s'est pass\u00e9 entre le",
        "start": 702.56,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "1er janvier et le 30 juin de l'ann\u00e9e",
        "start": 704.63,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "2021 un bon on a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a est",
        "start": 708.31,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "au contraire plus est tomb\u00e9e drue la",
        "start": 711.44,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pluie des attaques plus progress\u00e9",
        "start": 714.17,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "mouvement en quelque sorte le grand",
        "start": 716.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parti sans murs que nous incarnons cette",
        "start": 718.74,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "vaste surface culturelle s'est mobilis\u00e9",
        "start": 721.38,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "et a affich\u00e9 des tr\u00e8s forts d'existence",
        "start": 725.31,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "politique comme la s\u00e9rie des 140 mille",
        "start": 728.43,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "tweets disant ah bon je suis un ennemi",
        "start": 731.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique de regarder ma vie est",
        "start": 733.019,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a fait de moi un ennemi de la",
        "start": 734.91,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et d\u00e9j\u00e0 assumant qu'ils",
        "start": 736.17,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "\u00e9taient insoumis ceux qui \u00e9taient \u00e0 mes",
        "start": 738.209,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "yeux vont d'abord quelque chose de",
        "start": 739.949,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "magnifique a observ\u00e9 mais absolument on",
        "start": 741.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peut le dire dans les conditions qui",
        "start": 744.269,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "sont celles de la vie politique",
        "start": 746.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui beaucoup de courage de la",
        "start": 747.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "part de ce qu'ils ont fait donc voil\u00e0",
        "start": 749.37,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 750.93,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "7,7 cette \u00e9mission ce face \u00e0 face on",
        "start": 752.029,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "peut le dire a \u00e9lectris\u00e9 le",
        "start": 756.87,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "champ politique l'a mis en mouvement lui",
        "start": 759.47,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "a faits pr\u00e9sent\u00e9s pendant plusieurs",
        "start": 763.589,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "heures des caract\u00e9ristiques qui sont",
        "start": 764.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "celles d'une fin de campagne",
        "start": 766.649,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 767.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "informations circulent \u00e0 toute vitesse",
        "start": 770.49,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tout le monde est au courant de la",
        "start": 772.23,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re rumeur s'y int\u00e9ressent regarde",
        "start": 774.149,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce qui se passe bon et tout \u00e7a c'est",
        "start": 777.149,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pour ceux qui aiment la th\u00e9orie",
        "start": 779.279,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 780.75,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "des choses extr\u00eamement int\u00e9ressante \u00e0",
        "start": 781.459,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "observer pour ceux qui comprennent que",
        "start": 784.079,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re toute cette agitation il ya",
        "start": 786.56,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "quelque chose de profond dans l'identit\u00e9",
        "start": 788.85,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "m\u00eame de notre pays qui s'est mis en",
        "start": 791.339,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mouvement cette occasion eh bien on peut",
        "start": 792.839,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "dire que c'est un \u00e9v\u00e9nement m\u00e9diatique",
        "start": 795.449,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "un \u00e9v\u00e9nement populaire est un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 797.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politique je viens de vous le dire parce",
        "start": 800.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que la carte \u00e9lectorale \u00e0 partir de l\u00e0 a",
        "start": 802.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 assez profond\u00e9ment bouscul\u00e9 mais je",
        "start": 805.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ne veux pas conclure cette s\u00e9rie",
        "start": 808.26,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "d'observations sur l'\u00e9mission de",
        "start": 810.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "confrontation entre monsieur zemmour et",
        "start": 814.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "moi sans vous dire qu'il ya aussi eu une",
        "start": 815.97,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "dimension philosophique \u00e0 la rencontre",
        "start": 817.86,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "et \u00e0 mes yeux c'est celle qui a le sens",
        "start": 820.949,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le plus profond monsieur zemmour exprime",
        "start": 824.399,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la pens\u00e9e traditionnelle de la r\u00e9action",
        "start": 827.639,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "la plus aveugle telle qu'on la conna\u00eet",
        "start": 831.149,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "depuis la r\u00e9volution de 1789",
        "start": 834.029,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour c'est le discours",
        "start": 836.399,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "contraires \u00e0 la r\u00e9volution telle qu'on",
        "start": 838.73,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "conna\u00eet depuis deux si\u00e8cles en quoi et",
        "start": 842.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pourquoi et voyez l'habilet\u00e9 du",
        "start": 844.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "personnage",
        "start": 845.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que pendant deux si\u00e8cles nous",
        "start": 846.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avons \u00e9t\u00e9 les porteurs du message sur",
        "start": 849.12,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les \u00eatres humains comme",
        "start": 851.43,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tant un fait de naissance",
        "start": 855.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "imprescriptibles c'est le premier des",
        "start": 857.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "articles de la d\u00e9claration des droits de",
        "start": 860.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'homme les hommes les \u00eatres humains",
        "start": 861.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "naissent et demeurent libres et \u00e9gaux en",
        "start": 863.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "droits cette d\u00e9claration au demeurant",
        "start": 865.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'appelle d\u00e9claration des droits de",
        "start": 868.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'homme et du citoyen c'est \u00e0 dire que",
        "start": 870.21,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "non seulement les \u00eatres humains sont",
        "start": 872.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "semblables et \u00e9gaux en droits semblables",
        "start": 874.61,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "quant aux besoins donc ego contre droit",
        "start": 877.65,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "mais ils sont des acteurs",
        "start": 880.26,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pl\u00e9nipotentiaire souverain de la vie",
        "start": 883.31,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "collective",
        "start": 886.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la vie publique la vie de la soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 887.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce sont les deux id\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 890.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contre battu par ceux qui se sont",
        "start": 891.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9s \u00e0 nous pendant deux si\u00e8cles et",
        "start": 894.24,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "il nous disait",
        "start": 896.07,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "vous \u00eatre forc\u00e9ment \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque",
        "start": 897.589,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9galit\u00e9 n'existe pas dans la",
        "start": 902.19,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "nature",
        "start": 905.339,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "il ya des petits des grands il ya des",
        "start": 906.47,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "gros des maigres il y \u00e0 des hommes des",
        "start": 909.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "femmes et tout montre que l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 911.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'est pas un fait de nature donc toute",
        "start": 913.23,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 politique qui serait fond\u00e9e sur",
        "start": 915.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e d'\u00e9galit\u00e9 serait une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 917.339,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sera n\u00e9cessairement violente parce qu'il",
        "start": 920.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lui faudra aller contre la nature et",
        "start": 922.5,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "cela bien s\u00fbr ont sans cesse",
        "start": 925.23,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "essentialiser les in\u00e9galit\u00e9s c'est \u00e0",
        "start": 928.97,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "dire que au lieu de dire les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 931.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont le r\u00e9sultat d'une construction",
        "start": 934.38,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "sociale \u00e9conomique politique culturel",
        "start": 936.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "non elles tiennent aux individus eux",
        "start": 939.209,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00eames et c'est de l'int\u00e9rieur que",
        "start": 941.04,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9galit\u00e9 surgi dans la soci\u00e9t\u00e9 cette",
        "start": 943.589,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "th\u00e8se l\u00e0 c'est celle qui \u00e9tait encore",
        "start": 946.709,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente sur le plateau mais d'une",
        "start": 948.959,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re qui situe monsieur zemmour comme",
        "start": 951.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui lui m\u00eame est en porte \u00e0",
        "start": 953.57,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "faux parce que vous l'entendez \u00e0",
        "start": 955.89,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "intervalles r\u00e9guliers se r\u00e9clamer de la",
        "start": 957.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique dire que les femmes sont",
        "start": 959.339,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9s dans les quartiers qu'ils",
        "start": 962.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jugent islamis\u00e9s bon et vous voyez bien",
        "start": 963.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que tout \u00e7a n'a gu\u00e8re de sens puisque",
        "start": 966.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame pense que les femmes sont des",
        "start": 968.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00eatres qui ont une incapacit\u00e9 mentale",
        "start": 971.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9bral un satyre \u00e0 leur cerveau \u00e0",
        "start": 973.41,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "avoir les possibilit\u00e9s qui serait celle",
        "start": 976.38,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s lui",
        "start": 979.14,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "dans gar\u00e7on sur le plan de la",
        "start": 980.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "conceptualisations du sens de",
        "start": 982.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'orientation que sais-je encore toutes",
        "start": 984.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ces folies qui l'a mis dans son livre le",
        "start": 985.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "premier le premier sex qu'au d\u00e9part j'ai",
        "start": 987.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pris pour un canular je croyais qu'il",
        "start": 989.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faisait \u00e7a pour provoquer mais qui n'en",
        "start": 991.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pensait pas un mot non il ne pense",
        "start": 993.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vraiment de la m\u00eame mani\u00e8re comment",
        "start": 994.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peut-il se r\u00e9clamer de l'\u00e9galit\u00e9 lui qui",
        "start": 996.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment suppose que les personnes",
        "start": 998.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui ont la foi dans telle ou telle",
        "start": 1001.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "religion sont incapables de vivre \u00e0",
        "start": 1003.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 avec les autres ce qui d'apr\u00e8s",
        "start": 1005.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lui vaut qu'il soit imm\u00e9diatement",
        "start": 1007.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rel\u00e9gu\u00e9 il a d\u00fb \u00e9galement hypocritement",
        "start": 1008.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "dissimul\u00e9 plusieurs de ses positions et",
        "start": 1012.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en particulier comme je les interpeller",
        "start": 1014.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur ce qu'il appelle l'art \u00e9migration",
        "start": 1016.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire le fait de faire repartir",
        "start": 1018.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une partie de la population fran\u00e7aise",
        "start": 1020.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour l'envoyer je ne sais o\u00f9 puisque",
        "start": 1022.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour une partie de cette population",
        "start": 1024.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous savez qu'elle fait l'objet d'une",
        "start": 1026.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9signation absurde la deuxi\u00e8me",
        "start": 1028.329,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration de l'immigration \u00e7a n'existe",
        "start": 1030.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout simplement pas parce que il ya la",
        "start": 1032.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration et puis ensuite tous",
        "start": 1034.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les autres sont fran\u00e7ais par cons\u00e9quent",
        "start": 1036.85,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "on ne peut pas parler d'une deuxi\u00e8me",
        "start": 1038.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration des migrations dans mon cas",
        "start": 1040.449,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "par exemple je serai quoi la quatri\u00e8me",
        "start": 1042.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration la cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 la",
        "start": 1044.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fin c'est absurde qu'est ce que j'ai \u00e0",
        "start": 1047.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voir avec l'immigration de mes anc\u00eatres",
        "start": 1049.87,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui sont partis d'espagne de sicile pour",
        "start": 1051.76,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "rejoindre l'alg\u00e9rie alors fran\u00e7aise et",
        "start": 1055.78,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1057.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pourquoi cela plut\u00f4t que ceux d'avant et",
        "start": 1059.52,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "si l'on va chercher le plus loin et ben",
        "start": 1062.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on trouvera des autres au godet",
        "start": 1064.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "wisigoths des normands pour ce qui",
        "start": 1065.44,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "concerne le la sicile bon on n'en finit",
        "start": 1068.02,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "plus vous savez \u00e0 quel point comme moi",
        "start": 1071.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est absurde mais il a r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 1073.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "leur donner un une apparence de v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1075.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame r\u00e9p\u00e9tant \u00e0 intervalles",
        "start": 1078.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9guliers oui c'est en fait oui c'est la",
        "start": 1080.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 comme si tout \u00e7a coulait de",
        "start": 1082.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "source alors que c'est une pure",
        "start": 1084.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "construction mentale qui n'a pas le",
        "start": 1085.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9but du commencement d'une r\u00e9alit\u00e9 il",
        "start": 1088.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n'a jamais exist\u00e9 deux grands",
        "start": 1090.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "remplacement les seuls grands",
        "start": 1093.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "remplacement qu'on a pu observer dans",
        "start": 1094.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'histoire c'est lorsqu'une population",
        "start": 1096.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un massacre une autre ou l'expulsant",
        "start": 1098.32,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "entier par exemple les turcs expulsant",
        "start": 1101.44,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "tous les grecs de turquie de la del\u00e0 du",
        "start": 1104.11,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "rivage m\u00e9diterran\u00e9en de la turquie ou",
        "start": 1108.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bien les maladies import\u00e9es par les",
        "start": 1110.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "espagnols au moment de la conqu\u00eate tu",
        "start": 1113.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vois les trois quarts des indiens qui se",
        "start": 1114.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trouvait l\u00e0 avant dans ce cas l\u00e0 oui les",
        "start": 1116.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "arts ont remplac\u00e9 les autres mais qui",
        "start": 1118.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sont les uns et les autres car ce ne",
        "start": 1119.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont pas les espagnols qui ont remplac\u00e9",
        "start": 1121.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les indiens ce sont les m\u00e9tis qui aura",
        "start": 1123.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 globalement et les espagnols et",
        "start": 1126.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les indiens je vous prendre que cet",
        "start": 1129.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "exemple pour montrer que la vie va",
        "start": 1130.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "toujours dans le sens d'englober",
        "start": 1133.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'inclure plut\u00f4t que de rejeter et",
        "start": 1135.61,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'exclure c'est la loi certainement la",
        "start": 1138.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plus fondamentale que l'on puisse",
        "start": 1141.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "observer en mati\u00e8re d'anthropologie et",
        "start": 1143.02,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1145.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lorsque on lit dans les livres",
        "start": 1146.82,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d'histoire et compris les plus anciens",
        "start": 1149.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comme par exemple la bible vous voyez",
        "start": 1151.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que il est command\u00e9 aux tribus de faire",
        "start": 1153.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ceci et de faire cela il massacrait tout",
        "start": 1154.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le monde mais qu'\u00e0 la fin on massacre",
        "start": 1156.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tout le monde sauf les femmes sauf les",
        "start": 1158.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfants et puis \u00e9videmment \u00e7a veut dire",
        "start": 1160.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que la situation conduit \u00e0 un amalgame",
        "start": 1162.82,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de ces populations alors \u00e7a m'a valu un",
        "start": 1165.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s \u00e0 propos de la cr\u00e9olisation qui",
        "start": 1168.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "lui aussi montre le l'\u00e9troitesse de",
        "start": 1170.65,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de r\u00e9flexion de ceux qui se",
        "start": 1174.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont oppos\u00e9s \u00e0 moi sur le sujet la",
        "start": 1176.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation c'est pas un projet",
        "start": 1178.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "politique c'est pas un choix \u00e7a se fait",
        "start": 1180.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout seul c'est une fabrication commune",
        "start": 1181.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'une culture commune qui est le",
        "start": 1184.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de la pr\u00e9sence concomitante au",
        "start": 1186.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "m\u00eame endroit et au m\u00eame moment de gens",
        "start": 1189.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui am\u00e8nent des \u00e9l\u00e9ments culturels un",
        "start": 1192.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peu diff\u00e9rent jeudi un peu parce que",
        "start": 1194.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout n'est pas diff\u00e9rent et il y as",
        "start": 1195.91,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "entre les diff\u00e9rentes cultures entre les",
        "start": 1198.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents enracinement des \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 1201.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "communs extr\u00eamement nombreux ce n'est",
        "start": 1203.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas pour rien que pour ma part je parle",
        "start": 1205.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de civilisation humaine parce qu'il y a",
        "start": 1207.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des traits communs \u00e0 toutes les",
        "start": 1210.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "civilisations que l'on peut observer",
        "start": 1211.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dans le fil du temps et de l'histoire et",
        "start": 1213.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s commun sont li\u00e9es aux",
        "start": 1216.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quelques principes haute aux",
        "start": 1219.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "organisateurs que tout \u00eatre humain quel",
        "start": 1220.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il soit quel que soit sa culture doit",
        "start": 1222.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "assumer tels que manger boire dormir en",
        "start": 1224.92,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et fonder des familles \u00e7a c'est",
        "start": 1227.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tous les \u00eatres humains du monde et par",
        "start": 1230.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent il y a des formes communes",
        "start": 1231.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui sont des rep\u00e8res communs qui",
        "start": 1234.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "permettent la cr\u00e9olisation dans le monde",
        "start": 1236.71,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "entier on se marie dans le dentier il ya",
        "start": 1239.02,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "des f\u00eates pour les mariages il y en a",
        "start": 1241.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toujours eu et \u00e9videmment l'un observant",
        "start": 1242.809,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'autre et bien on peut noter par",
        "start": 1244.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "exemple en france que depuis le retour",
        "start": 1246.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des pieds noirs quant au sort de la",
        "start": 1248.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "salle du mariage et ben tout le monde qu",
        "start": 1250.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "axxon ce n'\u00e9tait pas la meilleure id\u00e9e",
        "start": 1251.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'on est pour c\u00e9l\u00e9brer sa satisfaction",
        "start": 1253.37,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ce qui est une attitude et une pratique",
        "start": 1256.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui n'existait pas en france hexagonale",
        "start": 1258.98,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "avant que les pieds-noirs",
        "start": 1261.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'introduise ce petit rythme qui qu'on",
        "start": 1263.29,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "peut aussi aux comprendre de la m\u00eame",
        "start": 1266.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re vous avez dans toutes sortes de",
        "start": 1267.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "noces des yo-yo et qui sont pas",
        "start": 1269.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "seulement le fait des maghr\u00e9bins c'est",
        "start": 1272.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que \u00e7a s'est contamin\u00e9 \u00e0 tout le monde",
        "start": 1273.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et tout le monde fait \u00e7a parce que c'est",
        "start": 1275.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dr\u00f4le parce que \u00e7a manifeste de la bonne",
        "start": 1276.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "humeur de la joie et de l'empathie je",
        "start": 1278.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donne ces quelques exemples apr\u00e8s ce que",
        "start": 1281.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'ai donn\u00e9 d\u00e9j\u00e0 dix fois de dire que le",
        "start": 1283.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des fran\u00e7ais \u00e9tait le",
        "start": 1285.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "couscous aussit\u00f4t \u00e0 manille que non elle",
        "start": 1286.49,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'ils \u00e9taient",
        "start": 1288.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "seulement en deuxi\u00e8me position vous",
        "start": 1290.179,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "voyez l'int\u00e9r\u00eat de ce genre de",
        "start": 1291.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "correction qui va toujours dans le m\u00eame",
        "start": 1293.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sens 1 j'ai not\u00e9 que beaucoup de mes",
        "start": 1295.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contradicteurs ne se soucient plus des",
        "start": 1297.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences pratiques de ce qu'ils",
        "start": 1299.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "racontent par exemple tous ceux qui ont",
        "start": 1300.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 \u00e0 me critiquer avant la",
        "start": 1302.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "confrontation avec zemmour en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1304.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ont tous servi de protection \u00e0 monsieur",
        "start": 1307.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "zemmour parce qu'aucun d'entre eux ne",
        "start": 1310.07,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mettez en cause des morts mais il",
        "start": 1311.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mettait en cause moi en disant ces",
        "start": 1312.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nouveaux qui allait lui donner de",
        "start": 1314.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'importance bon comme s'il avait besoin",
        "start": 1316.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de moi pour en avoir et inversement",
        "start": 1318.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme si moi j'avais besoin de lui pour",
        "start": 1320.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "augmenter ma notori\u00e9t\u00e9 alors ce qui",
        "start": 1322.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "augmente et c'est sur wii il ya quelque",
        "start": 1324.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chose qui augmente et c'est la",
        "start": 1326.929,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "perception que les gens ont du fait que",
        "start": 1328.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je suis pr\u00eat \u00e0 aller jusqu'au bout pour",
        "start": 1330.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre un certain nombre de valeurs",
        "start": 1332.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que j'ai en commun avec bon alors",
        "start": 1334.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que c'est \u00e7a qui rendait un",
        "start": 1335.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peu nerveux et f\u00e9brile quelques-uns de",
        "start": 1337.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mes concurrents maison car en faire",
        "start": 1340.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "autant et puis m\u00eame faire mieux que moi",
        "start": 1341.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et comme \u00e7a ils prouveront que ils sont",
        "start": 1343.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "meilleurs d\u00e9fenseurs de ces valeurs que",
        "start": 1345.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je le suis et je suis pr\u00eat \u00e0 accepter",
        "start": 1348.32,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "cette le\u00e7on si quelqu'un veut bien se",
        "start": 1350.09,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "donner la peine de le faire n'est ce pas",
        "start": 1353.179,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a suppose qu'on n'aille pas",
        "start": 1356.059,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "manifest\u00e9 avec des policiers factieux \u00e7a",
        "start": 1357.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "suppose que on arr\u00eate de tirer dans le",
        "start": 1360.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dos de tous ceux qui se battent et ainsi",
        "start": 1362.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de suite suivez mon regard et je ne veux",
        "start": 1364.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nommer personne alors dernier \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 1367.07,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "que je veux \u00e9voquer ici 2 vous parce que",
        "start": 1369.77,
        "duration": 6.649
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 de l'\u00e9voquer ne s'est pas",
        "start": 1373.169,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9e ou moi j'ai pas su r\u00e9agir au",
        "start": 1376.419,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "bon moment dans la confrontation j'ai",
        "start": 1378.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec lui c'est la question de",
        "start": 1380.83,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'avortement pourquoi je traite cette",
        "start": 1381.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question parce que on vient d'avoir la",
        "start": 1383.23,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e mondiale du droit \u00e0 l'avortement",
        "start": 1385.33,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qui s'est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e et \u00e0 cette occasion",
        "start": 1387.659,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "je me suis \u00e9tonn\u00e9 que vont que moi je",
        "start": 1391.48,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "n'ai pas pu le placer dans le d\u00e9bat",
        "start": 1394.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est une chose mais que personne n'est",
        "start": 1396.549,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 monsieur zemmour le jour est",
        "start": 1398.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il est pass\u00e9 ce que je sais pas",
        "start": 1400.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "combien de plateau jour l\u00e0 le jour o\u00f9",
        "start": 1402.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la journ\u00e9e mondiale du droit \u00e0",
        "start": 1404.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'avortement m'a beaucoup surpris",
        "start": 1406.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que lui n'est pas pour et",
        "start": 1408.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 jusqu'\u00e0",
        "start": 1410.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent mais lui il dit que le droit \u00e0",
        "start": 1412.21,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'avortement et l'avortement doit \u00eatre",
        "start": 1414.669,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 certains cas limit\u00e9s et \u00e0 des",
        "start": 1416.679,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "circonstances exceptionnelles autrement",
        "start": 1419.35,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "dit et conform\u00e9ment \u00e0 sa doctrine \u00e0 sa",
        "start": 1421.51,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "vision des femmes le corps des femmes",
        "start": 1424.029,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "n'appartient pas aux femmes le corps",
        "start": 1426.57,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "d'une femme ne lui appartient pas elle",
        "start": 1428.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "appartient ce cas appartient \u00e0 la",
        "start": 1430.929,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 sa famille \u00e0 son \u00e9poux je ne",
        "start": 1433.24,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "sais pas \u00e0 qui d'autre qu elle l aurait",
        "start": 1436.419,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "donc en quelque sorte son corps en",
        "start": 1438.519,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "copropri\u00e9t\u00e9 en caux souverainet\u00e9 avec",
        "start": 1440.1,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "d'autres ce qui est l'exact inverse de",
        "start": 1443.169,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ce que nous pensons quand \u00e0 nous qui est",
        "start": 1445.389,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "que le corps de chaque personne",
        "start": 1447.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "appartient \u00e0 la personne qui est ce",
        "start": 1448.69,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "corps et je crois que ce serait une",
        "start": 1451.45,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bonne chose que des journalistes femmes",
        "start": 1454.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "par exemple pourquoi pas elle mais aussi",
        "start": 1456.76,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "les autres interpelle monsieur zemmour",
        "start": 1458.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et qui se disent lui quelles sont les",
        "start": 1460.269,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "circonstances exceptionnelles et",
        "start": 1461.95,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on fait le reste du temps",
        "start": 1463.659,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "est ce qu'il a le droit est ce qu'il a",
        "start": 1464.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'intention de supprimer ce droit",
        "start": 1466.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il pr\u00e9tend que c'est un droit",
        "start": 1468.429,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "quasi constitutionnel eh bien oui si je",
        "start": 1470.2,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "suis \u00e9lu le droit \u00e0 l'avortement sera un",
        "start": 1473.11,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "droit constitutionnel y sera dans la",
        "start": 1475.149,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration de principe qui fondera la",
        "start": 1477.309,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "6\u00e8me r\u00e9publique voil\u00e0 je voulais de vous",
        "start": 1480.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "le dire avant de passer au sujet suivant",
        "start": 1482.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e8s maintenant bon le sujet dont je veux",
        "start": 1484.57,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "parler maintenant c'est des catastrophes",
        "start": 1486.82,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qui pleuvent sur les gens qui ont peu de",
        "start": 1488.559,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moyens financiers \u00e0 partir du 1er",
        "start": 1490.929,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "octobre si ils sont eux-m\u00eames ch\u00f4meurs",
        "start": 1493.029,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "ils vont perdre jusqu'\u00e0 17% de leurs",
        "start": 1495.669,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "indemnit\u00e9s mais \u00e7a monte c'est 40 % du",
        "start": 1498.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "total des gens qui sont inscrits au",
        "start": 1500.889,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage qui vont avoir une perte avec la",
        "start": 1502.33,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "noue organisation nouvelle",
        "start": 1504.58,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation qui a \u00e9t\u00e9 mis en place",
        "start": 1506.72,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "par le gouvernement de monsieur macro \u00e7a",
        "start": 1509.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est pour la r\u00e9forme qui est en train",
        "start": 1512.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d' application au 1er octobre il avait",
        "start": 1515.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'abord ajourn\u00e9 en disant bas \u00e7a tombe",
        "start": 1517.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mal en ce moment avec la pand\u00e9mie les",
        "start": 1519.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gens - dessous qu'est ce qu'ils croient",
        "start": 1521.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'ils ont plus de sou maintenant non",
        "start": 1522.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr \u00e7a veut donc dire que la",
        "start": 1524.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 et le d\u00e9nuement avec les les",
        "start": 1526.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "marques de la pauvret\u00e9 du d\u00e9nuement vont",
        "start": 1529.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "encore se r\u00e9pandre dans la soci\u00e9t\u00e9 parce",
        "start": 1531.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que il faut pas parler de la pauvret\u00e9",
        "start": 1533.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comme d'un ph\u00e9nom\u00e8ne comme on dirait il",
        "start": 1535.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait beau il fait chaud ou bien il y",
        "start": 1537.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pleut il fait mauvais ce n'est pas une",
        "start": 1538.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "situation ext\u00e9rieure aux individus c'est",
        "start": 1541.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une situation int\u00e9rieure c'est dans la",
        "start": 1543.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "maison la pauvret\u00e9 s'est pas de",
        "start": 1545.73,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "chauffage pas d'eau ou du chauffage mais",
        "start": 1548.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pas d'eau ou de l'eau mais pas de",
        "start": 1551.79,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "chauffage et j'en profite pour dire que",
        "start": 1554.28,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les les v\u00e9rificateurs de bfm se sont",
        "start": 1556.82,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "tromp\u00e9s bien s\u00fbr que c'est interdit de",
        "start": 1560.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "couper l'\u00e9lectricit\u00e9 mais ce que nous",
        "start": 1562.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "savons tous ces lieux plusieurs articles",
        "start": 1564.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de presse je veux saluer le fait qu'ils",
        "start": 1566.34,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ont du ballon m\u00e9lenchon a quand m\u00eame",
        "start": 1568.02,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "raison parce que dans les f\u00eates ou bien",
        "start": 1569.25,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "les fournisseurs s'arrange pour couper",
        "start": 1572.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avant la p\u00e9riode de la tr\u00eave hivernale",
        "start": 1575.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc bah c coup\u00e9 avant vous l'avez pas",
        "start": 1577.61,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s un oubli au moment m\u00eame de la",
        "start": 1579.84,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "tr\u00eave hivernale on change la capacit\u00e9 de",
        "start": 1582.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance du syst\u00e8me \u00e9lectrique d'un",
        "start": 1585.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "appartement et il saute d\u00e8s qu'il ya une",
        "start": 1588.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "certaine charge cette charge peut",
        "start": 1590.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "correspondre au fait que vous mettez en",
        "start": 1592.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "route le chauffage ou que vous mettez en",
        "start": 1594.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "route tel ou tel instrument qui se",
        "start": 1596.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "trouve dans la maison voil\u00e0 donc oui il",
        "start": 1598.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ya des coupures oui \u00e0 des gens qui",
        "start": 1600.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "restent dans le froid ou le noir pendant",
        "start": 1602.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'hiver oui oui et oui et c'est une sept",
        "start": 1603.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mille choses donc que personne n'a",
        "start": 1606.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 nier parce que c'est facile de",
        "start": 1608.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nier la mis\u00e8re des autres 1 mais c'est",
        "start": 1610.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "une une n\u00e9cessit\u00e9 que dans au contraire",
        "start": 1613.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "en tenir compte pleinement et essayer de",
        "start": 1616.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler les probl\u00e8mes qui se posent au",
        "start": 1618.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lieu de faire comme s'il n'existait pas",
        "start": 1620.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il va de soi que c'est le m\u00eame probl\u00e8me",
        "start": 1621.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 \u00e0 propos de la",
        "start": 1623.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "v\u00e9rification sur le nombre de personnes",
        "start": 1625.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 l'aide alimentaire bon alors",
        "start": 1627.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on va dire aimer m\u00e9lenchon s'est tromp\u00e9",
        "start": 1630.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "10,8 millions alors que ces deux",
        "start": 1632.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "millions 1,1 alors \u00e7a m'ennuie parce que",
        "start": 1634.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moi j'ai pas envie d'emb\u00eater les",
        "start": 1637.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "v\u00e9rificateurs ni l'heure ni de risques",
        "start": 1639.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et de leur faire perdre leur travail",
        "start": 1641.37,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parce que la v\u00e9rification ne valent rien",
        "start": 1642.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce qui est quand m\u00eame le cas dans cette",
        "start": 1644.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "affaire parce qu'ils se sont tromp\u00e9s ils",
        "start": 1645.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ont confondu l'aide alimentaire qui",
        "start": 1647.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "passe par la banque alimentaire et c'est",
        "start": 1649.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un flux de deux millions de personnes",
        "start": 1651.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "par par jour en effet mais il faut",
        "start": 1653.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer l'ensemble de tous ceux qui",
        "start": 1655.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "participent aux secours alimentaire dans",
        "start": 1657.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le pays et c'est comme \u00e7a que le secours",
        "start": 1659.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "catholique et le secours populaire ont",
        "start": 1661.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9valu\u00e9 \u00e0 8 millions de personnes qui ont",
        "start": 1663.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "besoin d'une aide alimentaire pour",
        "start": 1666.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 survivre et pour arriver \u00e0 se",
        "start": 1668.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nourrir le chiffre est donc parfaitement",
        "start": 1670.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "juste mais si je viens sur les",
        "start": 1672.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s en vous disant \u00e0 partir du",
        "start": 1674.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 les gens vont avoir encore",
        "start": 1676.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "leurs ressources diminuer notamment du",
        "start": 1678.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fait des allocations ch\u00f4mage il faut",
        "start": 1680.76,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "penser \u00e0 tout le reste c'est \u00e0 dire \u00e0",
        "start": 1682.17,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ceux qui continuent \u00e0 perdre leur emploi",
        "start": 1683.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui continuent \u00e0 voir leurs",
        "start": 1684.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "usines ferm\u00e9es qui a ou leur bureau",
        "start": 1687.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfin tous ceux qui n'ont plus de",
        "start": 1689.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "salaire ni de revenus r\u00e9guliers et ceux",
        "start": 1691.29,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "l\u00e0 sont confront\u00e9s \u00e0 deux hausses",
        "start": 1693.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "foudroyante sur le gaz et sur",
        "start": 1696.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1698.85,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "80% 60% pour l'autre voil\u00e0 voil\u00e0 comment",
        "start": 1700.01,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a se pr\u00e9sente c'est consid\u00e9rable dans",
        "start": 1703.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un budget familial il n'ya bien s\u00fbr que",
        "start": 1706.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "3 millions mais c'est quand m\u00eame trois",
        "start": 1708.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "millions de personnes qui se chauffe au",
        "start": 1710.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gaz bien je vous demande de suivre mon",
        "start": 1711.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "raisonnement juste sur cette question l\u00e0",
        "start": 1714.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour vous montrer comment tout \u00e7a est",
        "start": 1715.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une affaire de r\u00e9partition de la",
        "start": 1717.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "richesse produite \u00e0 supposer que",
        "start": 1720.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "produirait v\u00e9hicules et du gaz ce soir",
        "start": 1722.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rer une richesse alors qu'il s'agit",
        "start": 1724.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9nergie fossile mais admettons",
        "start": 1727.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trois millions de personnes c'est trois",
        "start": 1729.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "millions de personnes ont vu leur",
        "start": 1732.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "facture de gaz augmente et 2 500 euros",
        "start": 1734.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "en cinq ans c'est \u00e0 dire depuis 2017",
        "start": 1736.44,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "figurez vous qu'on prenne le total des",
        "start": 1739.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "profits de angie",
        "start": 1742.41,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le total est sur ce total on en prend",
        "start": 1745.02,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "10% r\u00e9quisitionn\u00e9s en disant \u00e7a va vous",
        "start": 1747.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en avez eu assez comme \u00e7a on vous en",
        "start": 1751.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "prend 10% avec ses 10 % de profits",
        "start": 1752.94,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "distribu\u00e9e en dividendes aux",
        "start": 1756.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "actionnaires nous avons la possibilit\u00e9",
        "start": 1758.34,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "de redonner 500 euros",
        "start": 1760.23,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "\u00e0 chacune des trois millions de",
        "start": 1763.879,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "personnes qui sont chauff\u00e9s au gaz donc",
        "start": 1765.529,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "vous voyez le probl\u00e8me de la chert\u00e9",
        "start": 1768.109,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "n'existe pas dans l'absolu il existe une",
        "start": 1770.259,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "fois que vous avez int\u00e9gr\u00e9 dans le prix",
        "start": 1773.509,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les profits a distribu\u00e9 \u00e0 certains sinon",
        "start": 1775.819,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "je le r\u00e9p\u00e8te \u00e7a leur a co\u00fbt\u00e9 \u00e0 ses trois",
        "start": 1779.209,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "millions de personnes 500 euros de plus",
        "start": 1782.059,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "en cinq ans avec 10 % des profits de la",
        "start": 1784.879,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 nous pouvons redonner ses 500",
        "start": 1788.69,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "euros et effac\u00e9 cinq ans de deux sur",
        "start": 1791.599,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "coup voil\u00e0 un exemple qui vous montre",
        "start": 1794.989,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une r\u00e8gle de base tout ce qui est",
        "start": 1797.149,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "privatis\u00e9e et qui est en situation",
        "start": 1799.309,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de fait de monopole tout co\u00fbte plus cher",
        "start": 1801.339,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s qu'avant on vous avait promis une",
        "start": 1805.639,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "baisse des prix du gaz c'est l'invers\u00e9",
        "start": 1807.949,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui s'est produit \u00e7a a \u00e9t\u00e9 des",
        "start": 1809.659,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "augmentations vertigineuses",
        "start": 1811.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re pour l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1812.779,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle tout \u00e7a",
        "start": 1814.819,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "doit revenir dans le domaine public",
        "start": 1816.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que nous n'avons aucun besoin de",
        "start": 1818.989,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la soi-disant concurrence qui devait",
        "start": 1821.329,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soi-disant faire baisser les prix alors",
        "start": 1823.369,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que celle inverse qui s'est produit",
        "start": 1825.379,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "si nous \u00e9tions tous propri\u00e9taires du gaz",
        "start": 1827.269,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1830.929,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous r\u00e8glerons les tarifs dans des",
        "start": 1832.309,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conditions telles que tout le monde",
        "start": 1834.229,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "puisse acc\u00e9der au gaz et \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1835.489,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et non pas que certains puissent y",
        "start": 1837.319,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der et pas d'autres pour que",
        "start": 1839.809,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'autres encore puisse avoir des revenus",
        "start": 1841.699,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires je veux que tout \u00e7a soit",
        "start": 1843.949,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "entendue et redit tout ce qui est",
        "start": 1846.739,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "collectif co\u00fbte moins cher que ce qui",
        "start": 1849.079,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est strictement priv\u00e9 \u00e7a ne veut pas",
        "start": 1851.69,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dire que dans l'id\u00e9e que je me fais de",
        "start": 1853.519,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de demain il faudra tout",
        "start": 1855.169,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nationaliser ce n'est pas ce que je suis",
        "start": 1857.119,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en train de dire mais je dis qu'il y \u00e0",
        "start": 1858.859,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de biens fondamentaux",
        "start": 1860.659,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui doivent \u00eatre la propri\u00e9t\u00e9 collective",
        "start": 1862.159,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de toute la nation et en particulier ici",
        "start": 1864.559,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "maintenant dans l'imm\u00e9diat ce qu'il y a",
        "start": 1867.799,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire c'est bloquer les prix des",
        "start": 1870.139,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "marchandises de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 que",
        "start": 1872.809,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce soit de l'\u00e9lectricit\u00e9 du gaz des",
        "start": 1875.029,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "p\u00e2tes alimentaires du riz ou des choses",
        "start": 1877.459,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui sont absolument indispensables \u00e0 la",
        "start": 1879.529,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "survie de tous ceux qui ont besoin bas",
        "start": 1881.869,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comme tout le monde sauf et de",
        "start": 1883.819,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'\u00e9clairer et de manger la famille",
        "start": 1885.109,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n'existe dans des secteurs de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1888.109,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 fran\u00e7ais sur cinq se prive de repas",
        "start": 1890.239,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "saute un repas ou deux",
        "start": 1892.609,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "parce qu'il ne peut pas faire autrement",
        "start": 1895.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et les fils que vous avez pu voir",
        "start": 1896.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudiants attendant leur tour pour",
        "start": 1898.5,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "recevoir une ration alimentaire pendant",
        "start": 1900.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la p\u00e9riode de la pand\u00e9mie ne croyez pas",
        "start": 1903.029,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "que depuis il n'est plus faim ou qu'ils",
        "start": 1905.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aient trouv\u00e9 de la nourriture en",
        "start": 1907.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "abondance non la m\u00eame mis\u00e8re existe",
        "start": 1909.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cach\u00e9 dissimul\u00e9 vous ne la voyez pas",
        "start": 1912.0,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "mais elle est l\u00e0 et moi je suis partisan",
        "start": 1914.19,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "du fait que l'on la r\u00e8gle qu'on leur a",
        "start": 1916.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dit qu coface face aux t\u00e2ches et aux",
        "start": 1918.539,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "devoirs qui sont une autre notamment \u00e0",
        "start": 1920.909,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard de la jeune g\u00e9n\u00e9ration qui doit",
        "start": 1922.769,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pouvoir manger \u00e0 sa faim qui doit",
        "start": 1924.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pouvoir boire \u00e0 sa soif et c'est vrai",
        "start": 1926.519,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aussi pour les adultes je",
        "start": 1928.38,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "vous le redis alors que nous allons",
        "start": 1930.779,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "entrer dans un moment que vous",
        "start": 1931.919,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "connaissez qu'ils s'appellent l'hiver et",
        "start": 1933.389,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "l'hiver vous avez des milliers de gens \u00e0",
        "start": 1935.97,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la rue et l'ann\u00e9e derni\u00e8re nous avons",
        "start": 1937.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "perdu deux mille personnes qui sont",
        "start": 1939.809,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mortes de la rue pas dans la rue mais de",
        "start": 1941.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la rue c'est \u00e0 dire du d\u00e9nuement de",
        "start": 1944.639,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'abandon et de tout ce qui vient du",
        "start": 1946.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait qu'on est d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 de tout et",
        "start": 1948.899,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'on n'a m\u00eame plus un bout de carton \u00e0",
        "start": 1950.61,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "se mettre sur la t\u00eate pour servir de toi",
        "start": 1952.049,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 sans vouloir vous rendre plus",
        "start": 1954.059,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "triste \u00e0 la fin de cette revue que vous",
        "start": 1955.919,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ne l'\u00e9tiez au d\u00e9but en entrant jeudi \u00e0",
        "start": 1958.139,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un grand bonjour \u00e0 tous ceux qui",
        "start": 1961.019,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "viennent pour la premi\u00e8re fois parce que",
        "start": 1962.909,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans la statistique que je vous ai",
        "start": 1964.289,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 en d\u00e9but il n'y avait pas mes",
        "start": 1966.029,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "habituels vantardise sur le nombre",
        "start": 1968.19,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "d'abonn\u00e9s \u00e0 la cha\u00eene youtube sur",
        "start": 1969.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "laquelle vous trouvez en ce moment on a",
        "start": 1972.269,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 les cinq cent soixante dix mille",
        "start": 1974.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et on a gagn\u00e9 quelque chose comme douze",
        "start": 1975.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mille abonn\u00e9s dans coup en quelques",
        "start": 1978.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "heures c'est pas d'ailleurs la seule",
        "start": 1981.48,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fois qu'on a gagn\u00e9 quelque chose parce",
        "start": 1983.13,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "que il ya \u00e9galement \u00e0 peu pr\u00e8s une",
        "start": 1985.169,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "quinzaine de milliers de gens ou",
        "start": 1986.519,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que l\u00e0 j'exag\u00e8re que c'est un",
        "start": 1987.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "peu moins qu'ils ont d\u00e9cid\u00e9 de me donner",
        "start": 1989.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "leur parrainage personnel vous savez que",
        "start": 1991.559,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "vous pouvez le faire en allant sur le",
        "start": 1994.2,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "site",
        "start": 1996.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon 2022 point fr et vous",
        "start": 1997.58,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "m'apportez votre soutien votre",
        "start": 2001.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parrainage dont vous \u00eates tenus au",
        "start": 2003.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "courant de ce qu'on fait tout \u00e7a et vous",
        "start": 2004.61,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "augmentez \u00e9videmment le nombre de ceux",
        "start": 2007.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui me para\u00eet n\u00e9cessaire la source",
        "start": 2008.809,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "essentielle de ma l\u00e9gitimit\u00e9 je veux",
        "start": 2010.76,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "dire qui vous a d\u00e9sign\u00e9 monsieur",
        "start": 2013.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pour \u00eatre candidat \u00e0 part mes",
        "start": 2014.779,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "camarades",
        "start": 2017.059,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "deux du parti de gauche et du mouvement",
        "start": 2018.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des insoumis qui m'ont demand\u00e9 de le",
        "start": 2020.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faire et bien essentiellement c'est vous",
        "start": 2021.96,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire les 250000 personnes qui",
        "start": 2024.96,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ont dit comme je l'avais demand\u00e9 vous",
        "start": 2027.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "devez \u00eatre candidat monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 2030.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'avais dit s'il y en a 150 mille si je",
        "start": 2032.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "suis parrain\u00e9 par 150 me c'est bien le",
        "start": 2035.46,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "serai candidat vous \u00eates 250000 et on",
        "start": 2037.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 voir ce nombre augmenter pour",
        "start": 2039.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "nous c'est une indication quant le",
        "start": 2042.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nombre augmente on fait pas tant que \u00e7a",
        "start": 2044.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de publicit\u00e9 pour on en fait m\u00eame tr\u00e8s",
        "start": 2045.87,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "peu parce que l'on veut voir ce qui se",
        "start": 2048.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "produit de mani\u00e8re un peu spontan\u00e9 pour",
        "start": 2049.919,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "avoir une id\u00e9e comme un barom\u00e8tre de ce",
        "start": 2052.26,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qui nous entoure j'ach\u00e8ve puisque j'en",
        "start": 2053.82,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "suis \u00e0 faire de la propagande un",
        "start": 2055.649,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoral pour dire que tous ceux qui",
        "start": 2057.409,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "parmi vous en la possibilit\u00e9 de",
        "start": 2060.089,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "solliciter une personne qui a le pouvoir",
        "start": 2061.95,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "cette fois-ci officiel institutionnel de",
        "start": 2064.44,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "me parrainer le parrainer ma candidature",
        "start": 2068.159,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parler avec alors ses conseillers",
        "start": 2070.879,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux les maires de toutes les",
        "start": 2073.349,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "communes les membres des des m\u00e9tropoles",
        "start": 2074.94,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 2078.26,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et je dois en oublier les",
        "start": 2081.75,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "conseillers r\u00e9gionaux et sans doute",
        "start": 2083.879,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e9chappent \u00e0 cette liste mais",
        "start": 2086.129,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ils sont un certain nombre \u00e0 pouvoir le",
        "start": 2087.629,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "faire leur dire qu'en parrainant ma",
        "start": 2089.399,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "candidature en s'inscrivant pour",
        "start": 2091.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parrainer ma candidature il m'aide \u00e0",
        "start": 2093.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00eatre candidat \u00e7a ne veut pas",
        "start": 2096.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire qu'ils soutiennent mais position",
        "start": 2099.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "politique mais il pense que \u00e7a vaut la",
        "start": 2100.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "peine que les gens qui les 7 millions de",
        "start": 2102.03,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "personnes qui ont d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 pour moi la",
        "start": 2105.15,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois et donc pour le programme",
        "start": 2107.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun si c'\u00e9tait que ma",
        "start": 2108.869,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "personne \u00e0 la limite on dirait belle est",
        "start": 2110.31,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 il est pas l\u00e0 un bon mais l\u00e0 il",
        "start": 2111.78,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "s'agit d'un programme le programme",
        "start": 2113.849,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun et bien ils",
        "start": 2115.859,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "permettent \u00e0 ce programme d'\u00eatre sur la",
        "start": 2117.089,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne je compte sur votre initiative aux",
        "start": 2118.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "uns et aux autres ceux qui sont de notre",
        "start": 2121.23,
        "duration": 7.369
    },
    {
        "text": "famille politique de notre vaste",
        "start": 2123.57,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "mouvance 1 je vous demande de reprendre",
        "start": 2128.599,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "les bonnes habitudes de la pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 2132.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "campagne c'est-\u00e0-dire n'attendez pas les",
        "start": 2134.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "consignes fait ce qui vous para\u00eet utile",
        "start": 2136.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout ce qui vous permet de faire avancer",
        "start": 2138.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que en allant voter et en votant",
        "start": 2140.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on peut changer la france et la vie de",
        "start": 2143.07,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "tout le monde allez au revoir des petits",
        "start": 2145.5,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "pouces bleus si vous trouvez \u00e7a bien",
        "start": 2147.529,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous pouvez vous abonner c'est gratuit",
        "start": 2149.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "et \u00e7a le restera et antoine vous dis",
        "start": 2150.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "merci comme moi l'huile et de l'autre",
        "start": 2152.72,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la cam\u00e9ra",
        "start": 2154.13,
        "duration": 2.51
    }
]